{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "faut-il r\u00e9duire la dur\u00e9e des vacances", "start": 0.0, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9t\u00e9 c'est l'id\u00e9e qu'a \u00e9voqu\u00e9 ce", "start": 2.22, "duration": 4.26}, {"text": "vendredi l'ancien Premier ministre et", "start": 4.56, "duration": 4.079}, {"text": "maire du Havre \u00c9douard Philippe alors", "start": 6.48, "duration": 4.26}, {"text": "pourquoi certains veulent-ils s'en", "start": 8.639, "duration": 3.721}, {"text": "prendre aux grandes vacances cela", "start": 10.74, "duration": 4.019}, {"text": "pourrait-il arriver bient\u00f4t c'est ce que", "start": 12.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'on va voir aujourd'hui c'est lui c'est", "start": 14.759, "duration": 3.121}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 16.199, "duration": 3.84}, {"text": "donc le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du", "start": 17.88, "duration": 3.6}, {"text": "jour et au passage je suis en", "start": 20.039, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9placement pour le travail cette", "start": 21.48, "duration": 3.24}, {"text": "semaine donc je serai en voix off et", "start": 22.8, "duration": 3.42}, {"text": "sans la cam\u00e9ra aujourd'hui et je vais", "start": 24.72, "duration": 2.879}, {"text": "pas vous mentir \u00e7a m'arrange tr\u00e8s bien", "start": 26.22, "duration": 3.54}, {"text": "vu qu'il fait environ 40 degr\u00e9s en", "start": 27.599, "duration": 4.141}, {"text": "ressenti dans le studio o\u00f9 je tourne au", "start": 29.76, "duration": 3.479}, {"text": "quotidien bon alors d\u00e9j\u00e0 petit rappel", "start": 31.74, "duration": 3.479}, {"text": "car malheureusement on n'est pas tous", "start": 33.239, "duration": 4.32}, {"text": "concern\u00e9s les grandes vacances comme on", "start": 35.219, "duration": 3.781}, {"text": "les appelle souvent elle commenceront", "start": 37.559, "duration": 3.361}, {"text": "officiellement le 8 juillet pour les", "start": 39.0, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves du primaire et du secondaire donc", "start": 40.92, "duration": 4.56}, {"text": "du CP jusqu'\u00e0 la terminale si bon", "start": 42.899, "duration": 4.561}, {"text": "souvent \u00e7a se rel\u00e2che quand m\u00eame pas mal", "start": 45.48, "duration": 4.2}, {"text": "avant et les cours ne reprendront donc", "start": 47.46, "duration": 4.259}, {"text": "que le 4 septembre ce qui laisse une", "start": 49.68, "duration": 4.8}, {"text": "longue p\u00e9riode de 8 semaines sans cours", "start": 51.719, "duration": 4.32}, {"text": "ni de voir bon mais je le disais", "start": 54.48, "duration": 3.419}, {"text": "quasiment chaque ann\u00e9e \u00e7a fait pol\u00e9mique", "start": 56.039, "duration": 3.901}, {"text": "certains jugeant la p\u00e9riode", "start": 57.899, "duration": 3.66}, {"text": "beaucoup trop longue c'est donc la", "start": 59.94, "duration": 3.299}, {"text": "raison pour laquelle l'ancien Premier", "start": 61.559, "duration": 3.721}, {"text": "ministre sous Emmanuel Macron \u00c9douard", "start": 63.239, "duration": 3.841}, {"text": "Philippe pr\u00f4ne des changements pour je", "start": 65.28, "duration": 4.68}, {"text": "cite b\u00e2tir une \u00e9cole du 21e si\u00e8cle en", "start": 67.08, "duration": 4.68}, {"text": "gros il veut une r\u00e9organisation du", "start": 69.96, "duration": 3.659}, {"text": "rythme scolaire pour r\u00e9duire les", "start": 71.76, "duration": 4.5}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s alors en quoi r\u00e9duire la", "start": 73.619, "duration": 4.021}, {"text": "dur\u00e9e des grandes vacances pourrait", "start": 76.26, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s et bien selon ce", "start": 77.64, "duration": 4.2}, {"text": "qui d\u00e9fendent l'id\u00e9e d'une r\u00e9duction de", "start": 79.86, "duration": 3.84}, {"text": "la longueur des grandes vacances les", "start": 81.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9carts entre les \u00e9l\u00e8ves se creusent", "start": 83.7, "duration": 4.2}, {"text": "justement pendant les vacances une \u00e9tude", "start": 85.32, "duration": 4.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la Direction de", "start": 87.9, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9valuation de la prospective et de la", "start": 89.88, "duration": 4.32}, {"text": "performance et la DEPP et c'est une", "start": 91.979, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9tude qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 94.2, "duration": 4.62}, {"text": "entr\u00e9es en CP en 2020 elle estime que", "start": 96.42, "duration": 4.08}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves qui sont en \u00e9tablissement", "start": 98.82, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9ducation prioritaire donc c'est les", "start": 100.5, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires les moins", "start": 102.78, "duration": 4.26}, {"text": "favoris\u00e9s prennent souvent du retard par", "start": 104.46, "duration": 4.619}, {"text": "rapport aux autres \u00e9l\u00e8ves pendant les", "start": 107.04, "duration": 3.719}, {"text": "vacances d'\u00e9t\u00e9 alors pourquoi est-ce que", "start": 109.079, "duration": 3.18}, {"text": "les vacances d'\u00e9t\u00e9 cr\u00e9eraient des", "start": 110.759, "duration": 3.301}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s entre les \u00e9l\u00e8ves la", "start": 112.259, "duration": 3.36}, {"text": "principale raison c'est que tous les", "start": 114.06, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves ne vivent pas les vacances d'\u00e9t\u00e9", "start": 115.619, "duration": 4.921}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re en gros selon les et", "start": 117.6, "duration": 4.68}, {"text": "la disponibilit\u00e9 des familles et \u00e0 ceux", "start": 120.54, "duration": 3.539}, {"text": "qui peuvent en profiter pour faire des", "start": 122.28, "duration": 3.42}, {"text": "sorties culturelles et enrichissantes", "start": 124.079, "duration": 3.18}, {"text": "lors de vacances en famille par exemple", "start": 125.7, "duration": 3.3}, {"text": "il y a ceux aussi notamment qui vont", "start": 127.259, "duration": 3.48}, {"text": "faire des cahiers de vacances je me", "start": 129.0, "duration": 3.72}, {"text": "souviens du petit traumatisme mais il y", "start": 130.739, "duration": 3.661}, {"text": "a aussi ce dont les parents peuvent \u00eatre", "start": 132.72, "duration": 3.54}, {"text": "par exemple contraints de continuer \u00e0", "start": 134.4, "duration": 3.419}, {"text": "travailler pendant les vacances d'\u00e9t\u00e9", "start": 136.26, "duration": 2.94}, {"text": "qui n'ont pas forc\u00e9ment les ressources", "start": 137.819, "duration": 3.0}, {"text": "financi\u00e8res aussi pour", "start": 139.2, "duration": 3.119}, {"text": "occuper leurs enfants de tel ou telle", "start": 140.819, "duration": 3.42}, {"text": "fa\u00e7on et donc dans ces cas pr\u00e9cis et", "start": 142.319, "duration": 3.301}, {"text": "bien il peut y avoir une forme de", "start": 144.239, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9calage et d'in\u00e9galit\u00e9s qui se creusent", "start": 145.62, "duration": 4.68}, {"text": "lors de l'\u00e9t\u00e9 certains plaident donc", "start": 148.44, "duration": 4.019}, {"text": "pour raccourcir la dur\u00e9e des vacances", "start": 150.3, "duration": 4.74}, {"text": "d'\u00e9t\u00e9 et ainsi donc rallonger la dur\u00e9e", "start": 152.459, "duration": 4.441}, {"text": "de l'ann\u00e9e scolaire mais alors est-ce", "start": 155.04, "duration": 3.3}, {"text": "que ce serait vraiment efficace pour", "start": 156.9, "duration": 4.02}, {"text": "augmenter les performances de tous les", "start": 158.34, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves l\u00e0-dessus et m\u00eame plus largement", "start": 160.92, "duration": 3.24}, {"text": "il y a quand m\u00eame des formes de", "start": 162.66, "duration": 3.719}, {"text": "contradiction selon les \u00e9tudes selon un", "start": 164.16, "duration": 5.1}, {"text": "rapport de l'OCDE paru en 2022 et qui", "start": 166.379, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9tudie les syst\u00e8mes scolaires de 35 pays", "start": 169.26, "duration": 4.979}, {"text": "et bien la r\u00e9ponse visiblement c'est non", "start": 171.3, "duration": 5.939}, {"text": "aucun lien n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre", "start": 174.239, "duration": 5.58}, {"text": "la dur\u00e9e des vacances et les r\u00e9sultats", "start": 177.239, "duration": 4.86}, {"text": "c'est ce que confirme le sp\u00e9cialiste en", "start": 179.819, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9ducation Claude Leli\u00e8vre aupr\u00e8s de", "start": 182.099, "duration": 4.021}, {"text": "France Info par ailleurs le rapport va", "start": 184.14, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00eame jusqu'\u00e0 ajouter que certains pays", "start": 186.12, "duration": 4.08}, {"text": "ont de bien meilleurs r\u00e9sultats avec des", "start": 187.739, "duration": 4.441}, {"text": "vacances plus longues et par exemple si", "start": 190.2, "duration": 3.24}, {"text": "on prend les derniers chiffres du", "start": 192.18, "duration": 3.12}, {"text": "classement PISA donc le classement qui", "start": 193.44, "duration": 3.84}, {"text": "sert de r\u00e9f\u00e9rence sur la question du", "start": 195.3, "duration": 3.9}, {"text": "niveau des \u00e9l\u00e8ves bien l'Estonie par", "start": 197.28, "duration": 4.14}, {"text": "exemple arrive premi\u00e8re au classement il", "start": 199.2, "duration": 4.259}, {"text": "Irlande quatri\u00e8me alors que les deux", "start": 201.42, "duration": 4.38}, {"text": "pays ont plus de vacances scolaires que", "start": 203.459, "duration": 3.901}, {"text": "la France alors attention \u00e7a veut pas", "start": 205.8, "duration": 3.359}, {"text": "dire que plus on a de vacances plus on a", "start": 207.36, "duration": 3.18}, {"text": "de bons r\u00e9sultats scolaires mais", "start": 209.159, "duration": 3.421}, {"text": "simplement le lien entre les deux n'est", "start": 210.54, "duration": 3.839}, {"text": "pas forc\u00e9ment automatique alors que", "start": 212.58, "duration": 3.54}, {"text": "faire et bien en fait les professionnels", "start": 214.379, "duration": 3.72}, {"text": "de l'\u00e9ducation et de l'enfance plaid", "start": 216.12, "duration": 3.18}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement pour une", "start": 218.099, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9organisation des rythmes scolaires en", "start": 219.3, "duration": 4.799}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et ce sur toute l'ann\u00e9e et vous", "start": 221.94, "duration": 3.719}, {"text": "allez le voir c'est assez int\u00e9ressant en", "start": 224.099, "duration": 3.301}, {"text": "fait en France actuellement on a un", "start": 225.659, "duration": 3.061}, {"text": "rythme de deux semaines de vacances", "start": 227.4, "duration": 4.02}, {"text": "toutes les 7 semaines en moyenne donc on", "start": 228.72, "duration": 4.799}, {"text": "a en g\u00e9n\u00e9ral deux semaines \u00e0 No\u00ebl \u00e0", "start": 231.42, "duration": 3.66}, {"text": "P\u00e2ques etc je pense que vous voyez le", "start": 233.519, "duration": 3.481}, {"text": "principe or pour les \u00e9l\u00e8ves le", "start": 235.08, "duration": 4.14}, {"text": "changement est souvent tr\u00e8s brutal sur", "start": 237.0, "duration": 4.08}, {"text": "les semaine o\u00f9 ils vont \u00eatre en vacances", "start": 239.22, "duration": 3.239}, {"text": "en gros pendant les deux semaines de", "start": 241.08, "duration": 3.54}, {"text": "vacances \u00e7a va se lever tr\u00e8s tard se", "start": 242.459, "duration": 3.42}, {"text": "coucher tr\u00e8s tard bref il y aura un", "start": 244.62, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9calage tr\u00e8s important le probl\u00e8me", "start": 245.879, "duration": 3.42}, {"text": "c'est que on consid\u00e8re qu'il faut", "start": 247.44, "duration": 3.379}, {"text": "quasiment deux semaines pour ensuite", "start": 249.299, "duration": 3.66}, {"text": "resynchroniser ses habitudes avec le", "start": 250.819, "duration": 3.7}, {"text": "rythme scolaire autrement dit c'est pas", "start": 252.959, "duration": 3.24}, {"text": "forc\u00e9ment adapt\u00e9 parce qu'on moment o\u00f9", "start": 254.519, "duration": 3.421}, {"text": "on revient du coup \u00e0 l'\u00e9cole on est", "start": 256.199, "duration": 3.301}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9cal\u00e9 et \u00e7a entra\u00eene", "start": 257.94, "duration": 3.419}, {"text": "notamment de la fatigue par ailleurs et", "start": 259.5, "duration": 3.54}, {"text": "au-del\u00e0 d'ailleurs de la question des", "start": 261.359, "duration": 3.181}, {"text": "vacances dans un rapport qui a \u00e9t\u00e9", "start": 263.04, "duration": 3.36}, {"text": "publi\u00e9 en 2010 et chercheur de", "start": 264.54, "duration": 3.9}, {"text": "l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine estimait qu'il", "start": 266.4, "duration": 3.44}, {"text": "valait mieux prendre en compte le rythme", "start": 268.44, "duration": 3.479}, {"text": "physiologique des enfants donc notamment", "start": 269.84, "duration": 4.06}, {"text": "la question du sommeil ou encore la", "start": 271.919, "duration": 3.84}, {"text": "question des variations de performance", "start": 273.9, "duration": 3.84}, {"text": "intellectuelle cours de la journ\u00e9e et en", "start": 275.759, "duration": 3.061}, {"text": "gros ce qui estime beaucoup de", "start": 277.74, "duration": 2.399}, {"text": "psychologues notamment c'est que c'est", "start": 278.82, "duration": 2.939}, {"text": "pas \u00e9tonnant que des \u00e9l\u00e8ves qui ont un", "start": 280.139, "duration": 3.84}, {"text": "cours de maths \u00e0 8h le matin ne soit pas", "start": 281.759, "duration": 4.38}, {"text": "forc\u00e9ment r\u00e9ceptif au cours en fait", "start": 283.979, "duration": 4.44}, {"text": "selon le sp\u00e9cialiste Claude Leli\u00e8vre sur", "start": 286.139, "duration": 3.661}, {"text": "la question des vacances comme sur la", "start": 288.419, "duration": 3.06}, {"text": "question des rythmes tout le monde a un", "start": 289.8, "duration": 3.6}, {"text": "petit peu raison en gros aujourd'hui en", "start": 291.479, "duration": 4.5}, {"text": "France les \u00e9l\u00e8ves font trop d'heures par", "start": 293.4, "duration": 5.16}, {"text": "jour et pas assez de jours dans l'ann\u00e9e", "start": 295.979, "duration": 4.561}, {"text": "en gros on fait tout le temps voire plus", "start": 298.56, "duration": 4.139}, {"text": "d'air que la plupart des pays d\u00e9velopp\u00e9s", "start": 300.54, "duration": 3.9}, {"text": "aujourd'hui simplement c'est l'avantage", "start": 302.699, "duration": 3.961}, {"text": "en mati\u00e8re de r\u00e9partition de ces heures", "start": 304.44, "duration": 3.84}, {"text": "dans l'ann\u00e9e que \u00e7a peut \u00eatre diff\u00e9rent", "start": 306.66, "duration": 3.36}, {"text": "ce \u00e0 quoi r\u00e9fl\u00e9chissent donc les", "start": 308.28, "duration": 3.6}, {"text": "sp\u00e9cialistes c'est de r\u00e9duire les", "start": 310.02, "duration": 3.72}, {"text": "vacances d'\u00e9t\u00e9 mais pas pour avoir \u00e0 la", "start": 311.88, "duration": 3.599}, {"text": "place j'ai n'importe quoi un mois de", "start": 313.74, "duration": 3.48}, {"text": "cours en plus avec le m\u00eame rythme au", "start": 315.479, "duration": 3.481}, {"text": "contraire l'id\u00e9e serait bien de profiter", "start": 317.22, "duration": 3.66}, {"text": "d'une r\u00e9duction des vacances d'\u00e9t\u00e9 pour", "start": 318.96, "duration": 3.959}, {"text": "avoir moins d'heures de cours tout le", "start": 320.88, "duration": 3.599}, {"text": "reste de l'ann\u00e9e de cette fa\u00e7on les", "start": 322.919, "duration": 2.821}, {"text": "performances entre guillemets des \u00e9l\u00e8ves", "start": 324.479, "duration": 3.121}, {"text": "seraient meilleurs donc l\u00e0 c'est un", "start": 325.74, "duration": 3.72}, {"text": "grand sujet grand d\u00e9bat du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 327.6, "duration": 3.42}, {"text": "gouvernement dans tous les cas et bien", "start": 329.46, "duration": 3.12}, {"text": "pour l'instant pas de changement pr\u00e9vu", "start": 331.02, "duration": 3.3}, {"text": "concernant ces vacances scolaires pour", "start": 332.58, "duration": 3.54}, {"text": "autant le gouvernement a mis en place ce", "start": 334.32, "duration": 3.54}, {"text": "qui est appel\u00e9 des vacances apprenantes", "start": 336.12, "duration": 3.299}, {"text": "les vacances apprenantes c'est un", "start": 337.86, "duration": 3.179}, {"text": "dispositif qui a pour objectif de", "start": 339.419, "duration": 3.72}, {"text": "permettre \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves et bien d'avoir", "start": 341.039, "duration": 3.901}, {"text": "des cours ou alors des ouvertures", "start": 343.139, "duration": 3.661}, {"text": "pendant l'\u00e9t\u00e9 avec tout un tas", "start": 344.94, "duration": 3.66}, {"text": "d'activit\u00e9s on en reparlera dans les", "start": 346.8, "duration": 2.94}, {"text": "prochains jours mais si vous voulez en", "start": 348.6, "duration": 2.7}, {"text": "savoir plus je vous mets des liens d\u00e8s", "start": 349.74, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant en description \u00e9videmment je", "start": 351.3, "duration": 2.7}, {"text": "laisse la parole \u00e0 blanche pour les", "start": 352.74, "duration": 2.58}, {"text": "actualit\u00e9s en bref je reviens juste", "start": 354.0, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 355.32, "duration": 4.319}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re actu", "start": 357.12, "duration": 3.96}, {"text": "entra\u00eene la vie natale du pr\u00e9sident", "start": 359.639, "duration": 3.961}, {"text": "volodymir Zelenski a \u00e9t\u00e9 prise pour", "start": 361.08, "duration": 5.339}, {"text": "cible dans la nuit de lundi \u00e0 mardi par", "start": 363.6, "duration": 4.56}, {"text": "des missiles russes les frappes ont", "start": 366.419, "duration": 2.761}, {"text": "notamment d\u00e9truit un immeuble", "start": 368.16, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9sidentiel et un entrep\u00f4t selon le", "start": 369.18, "duration": 3.72}, {"text": "dernier bilan six personnes sont mortes", "start": 371.28, "duration": 3.359}, {"text": "et une vingtaine de bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9", "start": 372.9, "duration": 3.239}, {"text": "recens\u00e9s alors que de nombreuses", "start": 374.639, "duration": 3.0}, {"text": "personnes sont encore sous les d\u00e9combres", "start": 376.139, "duration": 3.301}, {"text": "selon le gouverneur de la r\u00e9gion qui", "start": 377.639, "duration": 3.721}, {"text": "aime la capitale du pays \u00e0 elle aussi", "start": 379.44, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par des attaques de missiles", "start": 381.36, "duration": 3.72}, {"text": "dans la nuit mais ils ont tous pu \u00eatre", "start": 383.4, "duration": 3.6}, {"text": "intercept\u00e9s selon l'arm\u00e9e ukrainienne", "start": 385.08, "duration": 3.78}, {"text": "deuxi\u00e8me actu plus d'un Fran\u00e7ais sur", "start": 387.0, "duration": 4.199}, {"text": "cinq d\u00e9passe la consommation d'alcool", "start": 388.86, "duration": 4.5}, {"text": "recommand\u00e9 selon des chiffres datant de", "start": 391.199, "duration": 5.101}, {"text": "2021 publi\u00e9e ce mardi par sant\u00e9 publique", "start": 393.36, "duration": 4.92}, {"text": "France alors pour info le plafond de", "start": 396.3, "duration": 3.959}, {"text": "consommation d'alcool recommand\u00e9 et de", "start": 398.28, "duration": 4.02}, {"text": "maximum divers par semaine deux par jour", "start": 400.259, "duration": 3.901}, {"text": "avec des jours de repos dans la semaine", "start": 402.3, "duration": 3.6}, {"text": "alors apr\u00e8s c'est int\u00e9ressant de noter", "start": 404.16, "duration": 3.12}, {"text": "que cette proportion est en baisse", "start": 405.9, "duration": 3.0}, {"text": "depuis 2020 une baisse jug\u00e9e d'ailleurs", "start": 407.28, "duration": 3.6}, {"text": "encourageante par sant\u00e9 publique France", "start": 408.9, "duration": 3.78}, {"text": "car les chiffres n'avaient pas recul\u00e9", "start": 410.88, "duration": 4.62}, {"text": "entre 2017 et 2020 sant\u00e9 publique France", "start": 412.68, "duration": 4.139}, {"text": "explique cette baisse par plusieurs", "start": 415.5, "duration": 3.419}, {"text": "hypoth\u00e8ses potentiellement la pand\u00e9mie", "start": 416.819, "duration": 3.841}, {"text": "qui aurait r\u00e9duit les occasions festives", "start": 418.919, "duration": 3.961}, {"text": "et pousser les plus \u00e2g\u00e9es \u00e0 limiter les", "start": 420.66, "duration": 3.599}, {"text": "contaminations et donc les moments", "start": 422.88, "duration": 3.0}, {"text": "conviviaux en tout cas la France reste", "start": 424.259, "duration": 3.06}, {"text": "toujours l'un des pays au monde les plus", "start": 425.88, "duration": 4.5}, {"text": "adeptes de l'alcool avec 42,8 millions", "start": 427.319, "duration": 4.32}, {"text": "de personnes qui boivent de l'alcool", "start": 430.38, "duration": 3.24}, {"text": "troisi\u00e8me actu toujours en France les", "start": 431.639, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9preuves du bac ont commenc\u00e9 ce mardi", "start": 433.62, "duration": 3.48}, {"text": "pour les \u00e9l\u00e8ves en fili\u00e8re", "start": 435.66, "duration": 3.18}, {"text": "professionnelle avec l'\u00e9preuve de", "start": 437.1, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais et ce mercredi ce sera la", "start": 438.84, "duration": 3.96}, {"text": "fameuse \u00e9preuve de philosophie pour les", "start": 440.58, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de fili\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales et", "start": 442.8, "duration": 2.88}, {"text": "technologiques alors avec la nouvelle", "start": 444.599, "duration": 2.82}, {"text": "formule du bac certains \u00e9l\u00e8ves peuvent", "start": 445.68, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 plus ou moins savoir s'ils vont", "start": 447.419, "duration": 3.361}, {"text": "l'avoir ou pas en fait le contr\u00f4le", "start": 449.58, "duration": 3.239}, {"text": "continu compte pour 40% de la note", "start": 450.78, "duration": 4.08}, {"text": "finale et les \u00e9preuves \u00e9crites pour 60%", "start": 452.819, "duration": 4.081}, {"text": "sauf que les \u00e9l\u00e8ves connaissent d\u00e9j\u00e0 ces", "start": 454.86, "duration": 3.899}, {"text": "notes de contr\u00f4le continu plus celle des", "start": 456.9, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9preuves anticip\u00e9es bref du coup", "start": 458.759, "duration": 3.361}, {"text": "certains savent d\u00e9j\u00e0 si long ou pas en", "start": 460.02, "duration": 3.299}, {"text": "tout cas bonne chance \u00e0 tous ceux qui", "start": 462.12, "duration": 2.82}, {"text": "passent le bac on pense \u00e0 vous quatri\u00e8me", "start": 463.319, "duration": 3.961}, {"text": "actu les pr\u00e9jug\u00e9s sexistes sont", "start": 464.94, "duration": 4.62}, {"text": "profond\u00e9ment incrust\u00e9es selon un nouveau", "start": 467.28, "duration": 4.8}, {"text": "rapport de l'ONU publi\u00e9 ce lundi qui ne", "start": 469.56, "duration": 4.38}, {"text": "note pas d'am\u00e9lioration en 10 ans alors", "start": 472.08, "duration": 3.72}, {"text": "quelques exemples en vrac pr\u00e8s de la", "start": 473.94, "duration": 3.72}, {"text": "moiti\u00e9 de la population mondiale estime", "start": 475.8, "duration": 4.08}, {"text": "que les hommes font de meilleurs dir en", "start": 477.66, "duration": 3.599}, {"text": "politique que les femmes seuls un peu", "start": 479.88, "duration": 3.18}, {"text": "plus d'un quart estiment qu'il est", "start": 481.259, "duration": 3.181}, {"text": "essentiel pour la d\u00e9mocratie que les", "start": 483.06, "duration": 2.579}, {"text": "femmes et les m\u00eames droits que les", "start": 484.44, "duration": 2.759}, {"text": "hommes et enfin un quart de la", "start": 485.639, "duration": 3.96}, {"text": "population juge justifiable pour un", "start": 487.199, "duration": 4.321}, {"text": "homme de battre sa femme voil\u00e0 donc", "start": 489.599, "duration": 4.38}, {"text": "super ambiance selon l'ONU c'est pr\u00e9jug\u00e9", "start": 491.52, "duration": 4.14}, {"text": "constitue des obstacles pour les femmes", "start": 493.979, "duration": 3.78}, {"text": "et conduisent \u00e0 des violations de leurs", "start": 495.66, "duration": 3.84}, {"text": "droits l'organisation insiste donc sur", "start": 497.759, "duration": 3.241}, {"text": "le r\u00f4le crucial que les gouvernements", "start": 499.5, "duration": 3.24}, {"text": "ont jou\u00e9 elle donne l'exemple des", "start": 501.0, "duration": 3.24}, {"text": "politiques qui concernent le cong\u00e9", "start": 502.74, "duration": 3.54}, {"text": "parental qui ont modifi\u00e9 les perceptions", "start": 504.24, "duration": 3.959}, {"text": "cinqui\u00e8me actu aux \u00c9tats-Unis des", "start": 506.28, "duration": 3.96}, {"text": "milliers de poissons ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s", "start": 508.199, "duration": 4.501}, {"text": "morts asphyxi\u00e9s sur le long des plages", "start": 510.24, "duration": 4.26}, {"text": "dans l'\u00c9tat du Texas en fait \u00e0 cause de", "start": 512.7, "duration": 3.42}, {"text": "la chaleur ces derniers jours l'eau de", "start": 514.5, "duration": 3.3}, {"text": "la mer s'est r\u00e9chauff\u00e9 jusqu'\u00e0 attendre", "start": 516.12, "duration": 3.96}, {"text": "plus de 26 degr\u00e9s au niveau des c\u00f4tes du", "start": 517.8, "duration": 4.44}, {"text": "Texas et en fait plus la temp\u00e9rature de", "start": 520.08, "duration": 3.54}, {"text": "l'eau augmente plus la quantit\u00e9", "start": 522.24, "duration": 3.18}, {"text": "d'oxyg\u00e8ne dans l'eau diminue r\u00e9sultat", "start": 523.62, "duration": 3.24}, {"text": "les poissons n'ont pas pu respirer", "start": 525.42, "duration": 2.88}, {"text": "correctement d'apr\u00e8s les pr\u00e9visions du", "start": 526.86, "duration": 3.479}, {"text": "GIEC le groupe d'expert de l'ONU sur le", "start": 528.3, "duration": 3.78}, {"text": "climat ce genre de ph\u00e9nom\u00e8ne risque de", "start": 530.339, "duration": 4.141}, {"text": "devenir plus fr\u00e9quent et plus intense \u00e0", "start": 532.08, "duration": 3.66}, {"text": "cause du changement climatique alors", "start": 534.48, "duration": 3.24}, {"text": "apr\u00e8s \u00e7a reste \u00e0 nuancer puisque le", "start": 535.74, "duration": 4.14}, {"text": "Texas est une zone g\u00e9ographique connu", "start": 537.72, "duration": 3.84}, {"text": "pour son pauvre taux d'oxyg\u00e8ne notamment", "start": 539.88, "duration": 3.42}, {"text": "en p\u00e9riode de fortes chaleurs ce qui", "start": 541.56, "duration": 3.06}, {"text": "favorise l'apparition d'\u00e9v\u00e9nements comme", "start": 543.3, "duration": 3.539}, {"text": "celui-ci sixi\u00e8me actu on va parler TEC", "start": 544.62, "duration": 4.32}, {"text": "les administrateurs de Reddit le plus", "start": 546.839, "duration": 4.021}, {"text": "gros forum de discussion du monde sont", "start": 548.94, "duration": 3.66}, {"text": "actuellement en gr\u00e8ve pour lutter contre", "start": 550.86, "duration": 3.24}, {"text": "de nouvelles r\u00e8gles mises en place par", "start": 552.6, "duration": 2.94}, {"text": "la plateforme les administrateurs en", "start": 554.1, "duration": 2.94}, {"text": "gros ce sont les membres du personnel de", "start": 555.54, "duration": 3.479}, {"text": "Reddit qui sont charg\u00e9s de garantir le", "start": 557.04, "duration": 3.72}, {"text": "bon fonctionnement du site parmi ces", "start": 559.019, "duration": 3.361}, {"text": "nouvelles r\u00e8gles qui font pol\u00e9miques il", "start": 560.76, "duration": 3.24}, {"text": "y a notamment celle de rendre payant", "start": 562.38, "duration": 3.84}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 son IPI est une interface de", "start": 564.0, "duration": 4.26}, {"text": "programmation qui permet \u00e0 des \u00e9diteurs", "start": 566.22, "duration": 4.14}, {"text": "d'am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience utilisateur sur", "start": 568.26, "duration": 3.9}, {"text": "le site et donc pour protester contre", "start": 570.36, "duration": 3.599}, {"text": "cette nouvelle politique tarifaire plus", "start": 572.16, "duration": 3.9}, {"text": "de 7000 forums dont certains forums les", "start": 573.959, "duration": 4.32}, {"text": "plus populaires comme Air funny ou air", "start": 576.06, "duration": 4.02}, {"text": "gaming sont pass\u00e9s en priv\u00e9 ce qui rend", "start": 578.279, "duration": 3.601}, {"text": "leur acc\u00e8s interdit pour ceux qui n'y", "start": 580.08, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9taient pas d\u00e9j\u00e0 inscrits certains", "start": 581.88, "duration": 2.76}, {"text": "administrateurs ont m\u00eame annonc\u00e9 que", "start": 583.14, "duration": 3.36}, {"text": "leur forum resterait priv\u00e9 jusqu'au", "start": 584.64, "duration": 3.18}, {"text": "renoncement de ces nouvelles r\u00e8gles vous", "start": 586.5, "duration": 3.06}, {"text": "tiendra au courant 7e actu et c'est", "start": 587.82, "duration": 3.78}, {"text": "encore un record pour la France apr\u00e8s la", "start": 589.56, "duration": 3.6}, {"text": "plus grande dict\u00e9e du monde cette", "start": 591.6, "duration": 3.419}, {"text": "fois-ci c'est le record de la chenille", "start": 593.16, "duration": 3.72}, {"text": "la plus longue du monde qui a \u00e9t\u00e9 battue", "start": 595.019, "duration": 4.38}, {"text": "ce lundi \u00e0 Rouen oui oui \u00e9v\u00e9nement a", "start": 596.88, "duration": 4.2}, {"text": "mieux pendant l'Armada de Rouen qui est", "start": 599.399, "duration": 3.241}, {"text": "un rassemblement de grands voiliers et", "start": 601.08, "duration": 3.9}, {"text": "les huissiers ont compt\u00e9 3940", "start": 602.64, "duration": 4.379}, {"text": "participants \u00e0 la chenille dont le maire", "start": 604.98, "duration": 3.72}, {"text": "de la ville Nicolas Maillard Rossignol", "start": 607.019, "duration": 3.541}, {"text": "le record appartient d\u00e9sormais donc au", "start": 608.7, "duration": 4.38}, {"text": "Normands en 2022 ce sont les Bretons qui", "start": 610.56, "duration": 3.779}, {"text": "avaient battu le record avec une", "start": 613.08, "duration": 3.36}, {"text": "chenille de plus de 1300 personnes enfin", "start": 614.339, "duration": 4.381}, {"text": "derni\u00e8re actu culturel la Cor\u00e9e du Sud", "start": 616.44, "duration": 4.62}, {"text": "va f\u00eater pendant une semaine le 10\u00e8me", "start": 618.72, "duration": 4.2}, {"text": "anniversaire du c\u00e9l\u00e8bre groupe de Kpop", "start": 621.06, "duration": 4.02}, {"text": "BTS c'est o\u00f9 la capitale du pays va", "start": 622.92, "duration": 3.78}, {"text": "notamment illuminer certains de ces", "start": 625.08, "duration": 3.3}, {"text": "monuments en violet la couleur des fans", "start": 626.7, "duration": 3.6}, {"text": "du groupe et des timbres sp\u00e9ciaux \u00e0 leur", "start": 628.38, "duration": 4.019}, {"text": "effigie sont d\u00e9j\u00e0 en rupture de stock la", "start": 630.3, "duration": 3.599}, {"text": "semaine derni\u00e8re BTS avait d'ailleurs", "start": 632.399, "duration": 4.081}, {"text": "sorti take to un nouveau single \u00e0", "start": 633.899, "duration": 4.201}, {"text": "l'occasion de leur anniversaire alors", "start": 636.48, "duration": 3.419}, {"text": "que le groupe est actuellement en pause", "start": 638.1, "duration": 3.66}, {"text": "merci beaucoup blanche alors le d\u00e9bat", "start": 639.899, "duration": 3.481}, {"text": "hier c'\u00e9tait le suivant faut-il imposer", "start": 641.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 des m\u00e9decins de s'installer dans les", "start": 643.38, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux et vous \u00eates tr\u00e8s", "start": 645.36, "duration": 3.419}, {"text": "partag\u00e9 mais c'est plut\u00f4t le Week qui", "start": 646.92, "duration": 3.84}, {"text": "ressort quand m\u00eame de ce sondage quand", "start": 648.779, "duration": 3.24}, {"text": "au d\u00e9bat aujourd'hui et bien c'est le", "start": 650.76, "duration": 2.94}, {"text": "suivant faut-il r\u00e9duire la dur\u00e9e des", "start": 652.019, "duration": 3.0}, {"text": "vacances d'\u00e9t\u00e9 m\u00eame si vous l'aurez", "start": 653.7, "duration": 2.94}, {"text": "compris c'est un d\u00e9bat plus large \u00e7a se", "start": 655.019, "duration": 2.581}, {"text": "passe directement du coup dans les", "start": 656.64, "duration": 2.759}, {"text": "commentaires de cette vid\u00e9o ou alors", "start": 657.6, "duration": 3.239}, {"text": "dans l'onglet communaut\u00e9 pour participer", "start": 659.399, "duration": 3.481}, {"text": "au sondage voil\u00e0 \u00e9coutez je crois que", "start": 660.839, "duration": 3.361}, {"text": "j'ai tout dit je le rappelle quand m\u00eame", "start": 662.88, "duration": 2.94}, {"text": "pour les nouveaux ce format est aussi", "start": 664.2, "duration": 3.48}, {"text": "disponible en version podcast donc en", "start": 665.82, "duration": 3.42}, {"text": "version audio c'est dispo sur Spotify", "start": 667.68, "duration": 4.26}, {"text": "Apple podcast etc prenez soin de vous", "start": 669.24, "duration": 3.96}, {"text": "prenez soin de nos proches et je vous", "start": 671.94, "duration": 2.519}, {"text": "dis du coup \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 673.2, "duration": 3.44}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 674.459, "duration": 2.181}]}