{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une baisse des naissances jamais vue", "start": 0.04, "duration": 3.599}, {"text": "depuis la fin des ann\u00e9es 70 c'est le", "start": 1.88, "duration": 3.2}, {"text": "constat d'un nouveau rapport sur la", "start": 3.639, "duration": 3.16}, {"text": "natalit\u00e9 en France publi\u00e9 ce jeudi par", "start": 5.08, "duration": 4.16}, {"text": "Linc alors est-on en train d'assister \u00e0", "start": 6.799, "duration": 4.441}, {"text": "un baby crash pourquoi est-ce que \u00e7a", "start": 9.24, "duration": 3.76}, {"text": "inqui\u00e8te le gouvernement mais pourquoi", "start": 11.24, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que \u00e7a dit aussi certaines choses", "start": 13.0, "duration": 3.16}, {"text": "sur l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 saluto", "start": 14.28, "duration": 3.44}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 16.16, "duration": 4.48}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 17.72, "duration": 6.28}, {"text": "677800 b\u00e9b\u00e9s sont n\u00e9s en France en 2023", "start": 20.64, "duration": 5.799}, {"text": "c'est une baisse de 6,6 % par rapport \u00e0", "start": 24.0, "duration": 4.64}, {"text": "2022 et surtout c'est un chiffre", "start": 26.439, "duration": 4.6}, {"text": "historiquement bas il n pas eu aussi peu", "start": 28.64, "duration": 5.0}, {"text": "de naissance en un an depuis", "start": 31.039, "duration": 5.52}, {"text": "1944 1944 \u00e9videmment on est encore en", "start": 33.64, "duration": 4.84}, {"text": "p\u00e9riode de guerre ce que l'on peut noter", "start": 36.559, "duration": 4.081}, {"text": "aussi dans l'histoire c'est que \u00e7a vient", "start": 38.48, "duration": 4.0}, {"text": "juste avant la p\u00e9riode ensuite du baby", "start": 40.64, "duration": 3.32}, {"text": "boom cette p\u00e9riode d'une vingtaine", "start": 42.48, "duration": 3.16}, {"text": "d'ann\u00e9es apr\u00e8s la fin de la guerre o\u00f9 la", "start": 43.96, "duration": 3.68}, {"text": "natalit\u00e9 a absolument explos\u00e9 c'est", "start": 45.64, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs de l\u00e0 que vient le mot boomer", "start": 47.64, "duration": 3.88}, {"text": "qui correspond aux personnes n\u00e9es durant", "start": 49.36, "duration": 3.48}, {"text": "cette vague et plus globalement pour", "start": 51.52, "duration": 2.76}, {"text": "vous donner une id\u00e9e il faut comprendre", "start": 52.84, "duration": 3.399}, {"text": "que le niveau des naissances de 2023", "start": 54.28, "duration": 4.04}, {"text": "l'an dernier donc il correspond aux", "start": 56.239, "duration": 4.361}, {"text": "p\u00e9riodes plus ou moins des Guer mondiale", "start": 58.32, "duration": 4.32}, {"text": "et donc des guerres en France on parle", "start": 60.6, "duration": 3.519}, {"text": "de chiffres comparables aux p\u00e9riodes", "start": 62.64, "duration": 4.519}, {"text": "allant de 1915 \u00e0 1919 et des p\u00e9riodes", "start": 64.119, "duration": 6.441}, {"text": "allant de 1936 \u00e0 1945 quelques \u00e9l\u00e9ments", "start": 67.159, "duration": 5.081}, {"text": "additionnels avant d'analyser ensuite", "start": 70.56, "duration": 3.12}, {"text": "tout \u00e7a on peut noter que cette baisse", "start": 72.24, "duration": 3.08}, {"text": "de la natalit\u00e9 elle touche toutes les", "start": 73.68, "duration": 3.28}, {"text": "tranches d'\u00e2ge de femmes et y compris", "start": 75.32, "duration": 4.36}, {"text": "les 35 39 ans et les plus de 40 ans qui", "start": 76.96, "duration": 4.92}, {"text": "n'\u00e9taient pas touch\u00e9 par cette baisse de", "start": 79.68, "duration": 4.28}, {"text": "la natalit\u00e9 depuis 2010 d'ailleurs au", "start": 81.88, "duration": 3.199}, {"text": "contraire on peut noter que les", "start": 83.96, "duration": 3.119}, {"text": "naissances elles augmentaient jusque l\u00e0", "start": 85.079, "duration": 3.641}, {"text": "sur cette tranche d'\u00e2ge et l\u00e0 donc elle", "start": 87.079, "duration": 3.121}, {"text": "commence \u00e0 baisser et la baisse BAE la", "start": 88.72, "duration": 2.84}, {"text": "plus importante elle s'observe chez les", "start": 90.2, "duration": 4.76}, {"text": "30 34 ans avec un recul de pr\u00e8s de 8,6 %", "start": 91.56, "duration": 4.919}, {"text": "et dernier \u00e9l\u00e9ment que l'on peut noter", "start": 94.96, "duration": 3.28}, {"text": "cette baisse de naissance elle touche", "start": 96.479, "duration": 3.801}, {"text": "aussi d\u00e9sormais les zones rurales donc", "start": 98.24, "duration": 4.12}, {"text": "en dehors des villes c'est des zones qui", "start": 100.28, "duration": 4.28}, {"text": "jusqu'ici \u00e9taient relativement \u00e9pargn\u00e9es", "start": 102.36, "duration": 3.96}, {"text": "par cette baisse des naissances bon et", "start": 104.56, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e7a je pense que vous le savez mais la", "start": 106.32, "duration": 2.96}, {"text": "France n'est pas du tout le seul pays", "start": 107.399, "duration": 3.841}, {"text": "concern\u00e9 par une baisse de la natalit\u00e9", "start": 109.28, "duration": 3.6}, {"text": "il y a une baisse \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union", "start": 111.24, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne il y a une baisse dans plein", "start": 112.88, "duration": 3.68}, {"text": "de pays d\u00e9velopp\u00e9s et notamment en Cor\u00e9e", "start": 114.68, "duration": 3.16}, {"text": "du Sud vous l'aviez peut-\u00eatre vu il y a", "start": 116.56, "duration": 2.44}, {"text": "quelques mois on avait fait un mini", "start": 117.84, "duration": 2.84}, {"text": "documentaire sur le sujet on \u00e9tait parti", "start": 119.0, "duration": 3.119}, {"text": "en Cor\u00e9e du Sud pour essayer de", "start": 120.68, "duration": 2.719}, {"text": "comprendre et bien pourquoi est-ce que", "start": 122.119, "duration": 3.04}, {"text": "la Cor\u00e9e du Sud \u00e9tait le pays avec le", "start": 123.399, "duration": 3.521}, {"text": "moins d'enfants par femme au monde", "start": 125.159, "duration": 3.561}, {"text": "c'\u00e9tait passionnant \u00e0 suivre et \u00e0", "start": 126.92, "duration": 3.119}, {"text": "essayer de comprendre et je vous mets le", "start": 128.72, "duration": 3.08}, {"text": "lien en description pour d\u00e9couvrir tout", "start": 130.039, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a c'est sur notre cha\u00eene YouTube d\u00e9di\u00e9", "start": 131.8, "duration": 2.84}, {"text": "au grand format bon mais alors comment", "start": 133.4, "duration": 2.88}, {"text": "expliquer cette baisse des naissance on", "start": 134.64, "duration": 3.44}, {"text": "va passer en revue plusieurs raisons", "start": 136.28, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00eame si \u00e9videmment elles sont multiples", "start": 138.08, "duration": 3.0}, {"text": "la premi\u00e8re raison qui revient tr\u00e8s", "start": 139.8, "duration": 2.48}, {"text": "souvent c'est la question du co\u00fbt", "start": 141.08, "duration": 3.0}, {"text": "financier surtout avec l'inflation donc", "start": 142.28, "duration": 3.88}, {"text": "la hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix \u00e9lever un", "start": 144.08, "duration": 4.0}, {"text": "enfant \u00e7a co\u00fbte de plus en plus cher", "start": 146.16, "duration": 3.159}, {"text": "vous le savez \u00e9videmment c'est un budget", "start": 148.08, "duration": 3.12}, {"text": "de nourriture de v\u00eatements qui doivent", "start": 149.319, "duration": 3.761}, {"text": "\u00eatre renouvel\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement de frais", "start": 151.2, "duration": 3.399}, {"text": "de scolarit\u00e9 ensuite de fournitures", "start": 153.08, "duration": 3.239}, {"text": "scolaires bref tout un tas de co\u00fbts qui", "start": 154.599, "duration": 3.64}, {"text": "viennent s'accumuler et puis y a aussi", "start": 156.319, "duration": 3.521}, {"text": "la question du logement forc\u00e9ment avoir", "start": 158.239, "duration": 3.401}, {"text": "un enfant \u00e7a peut n\u00e9cessiter", "start": 159.84, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9ventuellement d'avoir plus de place et", "start": 161.64, "duration": 3.4}, {"text": "donc un appartement par exemple plus", "start": 163.599, "duration": 3.161}, {"text": "grand or on sait notamment dans les", "start": 165.04, "duration": 3.479}, {"text": "grandes villes qu'il y a un enjeu tr\u00e8s", "start": 166.76, "duration": 3.199}, {"text": "important sur les prix du loyer ou les", "start": 168.519, "duration": 3.121}, {"text": "prix \u00e0 l'achat \u00e7a rend donc le fait", "start": 169.959, "duration": 3.161}, {"text": "d'avoir un enfant particuli\u00e8rement", "start": 171.64, "duration": 2.92}, {"text": "difficile surtout lorsque l'on sait", "start": 173.12, "duration": 3.24}, {"text": "aussi qu'en parall\u00e8le les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 174.56, "duration": 3.319}, {"text": "entre les femmes et les hommes au sein", "start": 176.36, "duration": 3.799}, {"text": "de couple dans la r\u00e9partition des t\u00e2che", "start": 177.879, "duration": 3.401}, {"text": "ou de l'\u00e9ducation peut aussi dans", "start": 180.159, "duration": 2.961}, {"text": "certains cas et bien accentuer des", "start": 181.28, "duration": 2.959}, {"text": "difficult\u00e9s autre raison qu'on peut", "start": 183.12, "duration": 3.199}, {"text": "noter selon certains c'est l'inqui\u00e9tude", "start": 184.239, "duration": 3.801}, {"text": "face au monde qui nous entoure notamment", "start": 186.319, "duration": 3.321}, {"text": "face au r\u00e9chauffement climatique face au", "start": 188.04, "duration": 3.8}, {"text": "contexte g\u00e9opolitique qui peut amener", "start": 189.64, "duration": 4.4}, {"text": "certaines personnes \u00e0 revoir leur projet", "start": 191.84, "duration": 3.6}, {"text": "d'enfant et surtout ce qu'on peut noter", "start": 194.04, "duration": 2.839}, {"text": "c'est que plus largement pour de plus en", "start": 195.44, "duration": 2.68}, {"text": "plus de personnes et bien le fait", "start": 196.879, "duration": 3.201}, {"text": "d'avoir un enfant n'est pas forc\u00e9ment et", "start": 198.12, "duration": 3.96}, {"text": "bien un passage oblig\u00e9 en quelque sorte", "start": 200.08, "duration": 3.439}, {"text": "c'est ce que nous avez dit d'ailleurs", "start": 202.08, "duration": 3.0}, {"text": "certains jeunes qu'on avait interrog\u00e9 il", "start": 203.519, "duration": 3.201}, {"text": "y a quelques mois en Cor\u00e9e du Sud il y a", "start": 205.08, "duration": 3.32}, {"text": "de plus en plus de femmes qui refusent", "start": 206.72, "duration": 3.84}, {"text": "cette injonction de la soci\u00e9t\u00e9 ou de", "start": 208.4, "duration": 4.119}, {"text": "politique \u00e0 avoir \u00e0 tout prix des", "start": 210.56, "duration": 4.44}, {"text": "enfants et il voi leur \u00e9panouissement", "start": 212.519, "duration": 4.041}, {"text": "possible autrement alors avant de voir", "start": 215.0, "duration": 3.28}, {"text": "les solutions qui sont avanc\u00e9es par le", "start": 216.56, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement ce qu'on peut noter c'est", "start": 218.28, "duration": 2.48}, {"text": "que bien il y a des cons\u00e9quences qu'on", "start": 219.48, "duration": 2.959}, {"text": "peut tout de m\u00eame noter sur l'\u00e9conomie", "start": 220.76, "duration": 3.119}, {"text": "la premi\u00e8re cons\u00e9quence c'est un", "start": 222.439, "duration": 2.8}, {"text": "vieillissement de la population", "start": 223.879, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment s' a une r\u00e9duction du nombre", "start": 225.239, "duration": 3.681}, {"text": "de jeunes bien \u00e7a entra\u00eene une hausse de", "start": 226.879, "duration": 3.681}, {"text": "la proportion de personnes \u00e2g\u00e9es et il y", "start": 228.92, "duration": 4.159}, {"text": "a donc un d\u00e9s\u00e9quilibre qui peut se cr\u00e9er", "start": 230.56, "duration": 4.399}, {"text": "avec une pression sur les syst\u00e8mes de", "start": 233.079, "duration": 3.52}, {"text": "sant\u00e9 et les syst\u00e8mes des retraites qui", "start": 234.959, "duration": 3.041}, {"text": "sont financ\u00e9s par les personnes qui", "start": 236.599, "duration": 2.92}, {"text": "travaillent sauf que et bien s'il y a", "start": 238.0, "duration": 3.12}, {"text": "moins personne qui travaillent \u00e7a peut", "start": 239.519, "duration": 3.121}, {"text": "poser un enjeu il y a forc\u00e9ment un", "start": 241.12, "duration": 3.0}, {"text": "impact d'un point de vue \u00e9conomique et", "start": 242.64, "duration": 2.599}, {"text": "puis il y a un chiffre important \u00e0", "start": 244.12, "duration": 3.399}, {"text": "retenir c'est celui de 2,1 c'est le taux", "start": 245.239, "duration": 4.36}, {"text": "de f\u00e9condit\u00e9 donc le nombre d'enfants", "start": 247.519, "duration": 4.56}, {"text": "par femme qui est cens\u00e9 assurer le", "start": 249.599, "duration": 4.36}, {"text": "remplacement des g\u00e9n\u00e9rations or en", "start": 252.079, "duration": 4.68}, {"text": "France on est \u00e0 1,79 aujourd'hui selon", "start": 253.959, "duration": 4.12}, {"text": "la Banque mondiale donc on est en", "start": 256.759, "duration": 3.281}, {"text": "dessous de ce taux-l\u00e0 \u00e7a peut donc", "start": 258.079, "duration": 3.961}, {"text": "entra\u00eener \u00e0 long terme une diminution de", "start": 260.04, "duration": 4.04}, {"text": "la population totale m\u00eame si \u00e9videmment", "start": 262.04, "duration": 3.0}, {"text": "il y a d'autres choses qui peuvent", "start": 264.08, "duration": 2.28}, {"text": "rentrer en jeu par exemple la question", "start": 265.04, "duration": 3.159}, {"text": "de l'immigration mais donc c'est quand", "start": 266.36, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame quelque chose qui est observ\u00e9", "start": 268.199, "duration": 2.601}, {"text": "aujourd'hui i par les politiques mais", "start": 269.24, "duration": 2.72}, {"text": "alors que veut mettre en place le", "start": 270.8, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement en France pour lutter", "start": 271.96, "duration": 3.48}, {"text": "contre cette baisse de la natalit\u00e9 et", "start": 273.4, "duration": 3.359}, {"text": "pourquoi est-ce que \u00e7a fait autant de", "start": 275.44, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9bat alors on avait pas mal parl\u00e9 en", "start": 276.759, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9but d'ann\u00e9e Emmanuel Macron avait", "start": 278.479, "duration": 3.841}, {"text": "parl\u00e9 d'une id\u00e9e de r\u00e9armement", "start": 280.28, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mographique pour relancer la natalit\u00e9", "start": 282.32, "duration": 4.599}, {"text": "en France des propos qui avait vivement", "start": 284.68, "duration": 3.799}, {"text": "fait d\u00e9bat et si on rentre plus dans le", "start": 286.919, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9tail le gouvernement pr\u00e9voit en fait", "start": 288.479, "duration": 4.361}, {"text": "deux mesures majeures la premi\u00e8re c'est", "start": 290.4, "duration": 3.68}, {"text": "un grand plan de lutte contre", "start": 292.84, "duration": 3.639}, {"text": "l'infertilit\u00e9 des examens m\u00e9dicaux comme", "start": 294.08, "duration": 4.119}, {"text": "le spermogramme pour les hommes et des", "start": 296.479, "duration": 3.481}, {"text": "bilans gyn\u00e9cologiques pour les femmes", "start": 298.199, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e8s l'\u00e2ge de 25 ans seront g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 et", "start": 299.96, "duration": 4.48}, {"text": "rembours\u00e9 par la S\u00e9curit\u00e9 Sociale", "start": 302.72, "duration": 3.88}, {"text": "l'objectif c'est donc de sensibiliser \u00e0", "start": 304.44, "duration": 3.8}, {"text": "la question de la fertilit\u00e9 et", "start": 306.6, "duration": 3.08}, {"text": "d'accompagner les couples qui", "start": 308.24, "duration": 2.959}, {"text": "souhaiteraient avoir des enfants mais la", "start": 309.68, "duration": 3.12}, {"text": "deuxi\u00e8me mesure qui fait v\u00e9ritablement", "start": 311.199, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9bat c'est le remplacement du cong\u00e9", "start": 312.8, "duration": 4.48}, {"text": "parental \u00e0 partir d'ao\u00fbt 2025 qui va", "start": 314.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre remplac\u00e9 par ce qui est appel\u00e9 un", "start": 317.28, "duration": 3.84}, {"text": "cong\u00e9 de naissance alors on va essayer", "start": 319.16, "duration": 2.92}, {"text": "de r\u00e9sumer comment \u00e7a fonctionne", "start": 321.12, "duration": 2.919}, {"text": "aujourd'hui aujourd'hui il y a un cong\u00e9", "start": 322.08, "duration": 4.16}, {"text": "maternit\u00e9 pour les femmes qui est de 16", "start": 324.039, "duration": 4.081}, {"text": "semaines et il y a un cong\u00e9 paternit\u00e9 de", "start": 326.24, "duration": 4.36}, {"text": "28 jours pour les hommes \u00e7a a priori \u00e7a", "start": 328.12, "duration": 3.919}, {"text": "ne devrait pas changer et ce que le", "start": 330.6, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement veut modifier c'est", "start": 332.039, "duration": 3.841}, {"text": "l'actuel cong\u00e9 parental qui peut durer", "start": 333.639, "duration": 5.12}, {"text": "jusqu'\u00e0 3 ans maximum et c'est un cong\u00e9", "start": 335.88, "duration": 5.12}, {"text": "parental aujourd'hui qui est assez peu", "start": 338.759, "duration": 4.081}, {"text": "indemnis\u00e9 l'id\u00e9e du gouvernement c'est", "start": 341.0, "duration": 4.84}, {"text": "donc de transformer ce cong\u00e9 parental de", "start": 342.84, "duration": 5.72}, {"text": "3 ans mais peu indemnis\u00e9 par un cong\u00e9 de", "start": 345.84, "duration": 4.32}, {"text": "naissance qui est plus court on parle", "start": 348.56, "duration": 3.759}, {"text": "d'un cong\u00e9 de naissance de 6 mois et qui", "start": 350.16, "duration": 4.36}, {"text": "est accessible \u00e0 la fois au m\u00e8r et au", "start": 352.319, "duration": 4.361}, {"text": "P\u00e8re plus pr\u00e9cis\u00e9ment 3 mois pour la", "start": 354.52, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e8re et 3 mois pour le p\u00e8re les parents", "start": 356.68, "duration": 3.959}, {"text": "qu'il prennent serait indemnis\u00e9 \u00e0", "start": 358.84, "duration": 4.359}, {"text": "hauteur de 50 % de leur salaire jusqu'au", "start": 360.639, "duration": 4.361}, {"text": "plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale donc en", "start": 363.199, "duration": 4.081}, {"text": "gros \u00e7a fait 1900 \u20ac maximum et en", "start": 365.0, "duration": 3.44}, {"text": "faisant \u00e7a le gouvernement veut", "start": 367.28, "duration": 3.0}, {"text": "permettre aux parents de rester aupr\u00e8s", "start": 368.44, "duration": 3.599}, {"text": "de leur enfant tout en conservant un", "start": 370.28, "duration": 3.919}, {"text": "soutien financ\u00e9 bas\u00e9 sur leur salaire", "start": 372.039, "duration": 4.16}, {"text": "pendant cette p\u00e9riode donc du cong\u00e9", "start": 374.199, "duration": 3.161}, {"text": "parental bon mais je vous passe les", "start": 376.199, "duration": 2.241}, {"text": "d\u00e9tails c'est une mesure qui est", "start": 377.36, "duration": 2.88}, {"text": "vivement critiqu\u00e9e car je le disais le", "start": 378.44, "duration": 4.08}, {"text": "cong\u00e9 parental actuel il peut durer", "start": 380.24, "duration": 3.959}, {"text": "jusqu'\u00e0 3 ans ce qui permet dans", "start": 382.52, "duration": 3.56}, {"text": "certains cas selon les situations mais", "start": 384.199, "duration": 3.28}, {"text": "une sorte de flexibilit\u00e9 pour les", "start": 386.08, "duration": 3.839}, {"text": "familles et donc la r\u00e9duction \u00e0 6 mois", "start": 387.479, "duration": 4.241}, {"text": "au total est per\u00e7u comme une limitation", "start": 389.919, "duration": 3.161}, {"text": "et puis certains craignent que cette", "start": 391.72, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9forme ne prenne pas en compte les", "start": 393.08, "duration": 3.04}, {"text": "besoins des familles qui n'ont pas de", "start": 394.599, "duration": 3.481}, {"text": "solution alternative de garde comme par", "start": 396.12, "duration": 4.079}, {"text": "exemple des cr\u00e8ches bref critiqu\u00e9 par", "start": 398.08, "duration": 3.76}, {"text": "certains salu\u00e9 par d'autres ce qui est", "start": 400.199, "duration": 3.161}, {"text": "s\u00fbr c'est que \u00e7a va faire d\u00e9bat dans les", "start": 401.84, "duration": 3.24}, {"text": "prochaines semaines on verra donc si une", "start": 403.36, "duration": 3.32}, {"text": "telle mesure est adopt\u00e9 et si voulez en", "start": 405.08, "duration": 3.08}, {"text": "savoir plus encore une fois sur ce sujet", "start": 406.68, "duration": 2.76}, {"text": "rendez-vous sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 408.16, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 au grand format je vous mets le", "start": 409.44, "duration": 2.52}, {"text": "lien directement en description pour", "start": 410.8, "duration": 3.04}, {"text": "vous abonner on a publi\u00e9 donc un mini", "start": 411.96, "duration": 3.679}, {"text": "documentaire sur ce sujet l\u00e0 en Cor\u00e9e du", "start": 413.84, "duration": 3.44}, {"text": "Sud je vous laisse avec Morgan pour les", "start": 415.639, "duration": 3.24}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 417.28, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 418.879, "duration": 4.0}, {"text": "commence avec cette info en France et", "start": 420.96, "duration": 3.12}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9partement", "start": 422.879, "duration": 3.0}, {"text": "d'outrem de la Guadeloupe o\u00f9 une", "start": 424.08, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie de Ding a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e la", "start": 425.879, "duration": 3.641}, {"text": "dingue c'est une infection virale", "start": 427.759, "duration": 3.521}, {"text": "transmise par des moustiques elle peut", "start": 429.52, "duration": 3.6}, {"text": "provoquer de fortes fi\u00e8vres des douleurs", "start": 431.28, "duration": 3.84}, {"text": "musculaires et articulaires des mauxs de", "start": 433.12, "duration": 3.72}, {"text": "t\u00eate ou encore des \u00e9ruptions cutan\u00e9es", "start": 435.12, "duration": 3.12}, {"text": "dans les cas les plus graves elle peut", "start": 436.84, "duration": 2.72}, {"text": "entra\u00eener des saignements et des", "start": 438.24, "duration": 3.12}, {"text": "complications mortelles il n'existe pas", "start": 439.56, "duration": 3.44}, {"text": "de traitement sp\u00e9cifique mais seulement", "start": 441.36, "duration": 3.679}, {"text": "un vaccin pr\u00e9ventif concr\u00e8tement fin", "start": 443.0, "duration": 4.639}, {"text": "octobre 540 cas hebdomadaires de Ding", "start": 445.039, "duration": 4.641}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s selon les chiffres", "start": 447.639, "duration": 3.84}, {"text": "relev\u00e9 en m\u00e9decine de ville soit plus du", "start": 449.68, "duration": 3.44}, {"text": "double qu'en septembre surtout que cette", "start": 451.479, "duration": 4.481}, {"text": "recru desence de cas de D est li\u00e9 au dv3", "start": 453.12, "duration": 4.88}, {"text": "un st\u00e9r\u00e9otype du virus de la Ding qui a", "start": 455.96, "duration": 3.639}, {"text": "des caract\u00e9ristiques qui font craindre", "start": 458.0, "duration": 3.759}, {"text": "aux autorit\u00e9s des risques de formes grav", "start": 459.599, "duration": 3.88}, {"text": "et une multiplication du nombre de cas", "start": 461.759, "duration": 3.321}, {"text": "l'une des priorit\u00e9s pour l'instant est", "start": 463.479, "duration": 3.321}, {"text": "de lutter contre les eaux stagnantes qui", "start": 465.08, "duration": 3.119}, {"text": "permettent aux larves de moustique de se", "start": 466.8, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9velopper on continuera de vous", "start": 468.199, "duration": 3.041}, {"text": "informer sur le sujet deuxi\u00e8me actu au", "start": 469.44, "duration": 3.8}, {"text": "Liban 40 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ce", "start": 471.24, "duration": 3.6}, {"text": "jeudi au Liban dans des attaques de", "start": 473.24, "duration": 3.6}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne selon le minist\u00e8re", "start": 474.84, "duration": 3.96}, {"text": "de la Sant\u00e9 libanais et des secouristes", "start": 476.84, "duration": 3.96}, {"text": "l'arm\u00e9e Isra alienne d\u00e9clare avoir vis\u00e9", "start": 478.8, "duration": 3.92}, {"text": "des fiefes du Hezbollah ce parti et", "start": 480.8, "duration": 3.839}, {"text": "groupe arm\u00e9e libanais alli\u00e9 du Hamas", "start": 482.72, "duration": 3.64}, {"text": "dans la banlie sud de Beyrouth la", "start": 484.639, "duration": 3.721}, {"text": "capitale du Liban et la ville de Balbec", "start": 486.36, "duration": 3.92}, {"text": "dans l'Est parmi les personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es", "start": 488.36, "duration": 3.36}, {"text": "des femmes et des membres de la D\u00e9fense", "start": 490.28, "duration": 3.639}, {"text": "civile institution publique charg\u00e9 de la", "start": 491.72, "duration": 4.08}, {"text": "gestion des urgences et des catastrophe", "start": 493.919, "duration": 3.68}, {"text": "par ailleurs pr\u00e8s de 100000 logements", "start": 495.8, "duration": 3.88}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s au Liban depuis 1 an", "start": 497.599, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e0 cause du conflit entre l'arm\u00e9e", "start": 499.68, "duration": 3.359}, {"text": "isra\u00e9lienne et le Hezbollah selon une", "start": 501.12, "duration": 3.519}, {"text": "estimation publi\u00e9 jeudi par la Banque", "start": 503.039, "duration": 3.041}, {"text": "mondiale les pertes \u00e9conomiques", "start": 504.639, "duration": 3.56}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8vent quant \u00e0 elle \u00e0 5,1 milliards", "start": 506.08, "duration": 3.839}, {"text": "de dollars en tout cas les \u00c9tats-Unis", "start": 508.199, "duration": 3.521}, {"text": "ont exprim\u00e9 leurs pr\u00e9occupation au sujet", "start": 509.919, "duration": 3.641}, {"text": "des frappes \u00e0 Beyrouth et ont soumis un", "start": 511.72, "duration": 3.84}, {"text": "projet de tr\u00eave au Parlement libanais", "start": 513.56, "duration": 3.56}, {"text": "toujours concernant le Proche Orient le", "start": 515.56, "duration": 4.159}, {"text": "Hamas a annonc\u00e9 ce vendredi \u00e0 l'AFP \u00eatre", "start": 517.12, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 un cesser le feu avec l'arm\u00e9e", "start": 519.719, "duration": 3.76}, {"text": "isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza dans le cas o\u00f9 une", "start": 521.599, "duration": 3.481}, {"text": "proposition serait faite ils ont appel\u00e9", "start": 523.479, "duration": 3.121}, {"text": "le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald", "start": 525.08, "duration": 2.879}, {"text": "Trump \u00e0 faire pression sur le", "start": 526.6, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien pour cesser les", "start": 527.959, "duration": 3.841}, {"text": "op\u00e9rations militaires \u00e0 Gaza on verra ce", "start": 529.88, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il en est tris\u00e8me actu aux \u00c9tats-Unis", "start": 531.8, "duration": 3.36}, {"text": "cette fois-ci et \u00e7a concerne les", "start": 533.8, "duration": 2.96}, {"text": "nominations de Donald Trump pour son", "start": 535.16, "duration": 3.239}, {"text": "futur gouvernement alors on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 536.76, "duration": 3.28}, {"text": "parl\u00e9 en d\u00e9but de semaine il va", "start": 538.399, "duration": 3.44}, {"text": "notamment confier un poste de ministre \u00e0", "start": 540.04, "duration": 4.359}, {"text": "Elon Musk et en l'occurrence on a appris", "start": 541.839, "duration": 4.521}, {"text": "ce jeudi qu'il comptait nommer Robert F", "start": 544.399, "duration": 4.161}, {"text": "Kennedy jior au poste de ministre de la", "start": 546.36, "duration": 4.8}, {"text": "sant\u00e9 il s'agit d'un avocat \u00e9crivain et", "start": 548.56, "duration": 4.48}, {"text": "militant environnemental et c'est aussi", "start": 551.16, "duration": 3.52}, {"text": "le neveu de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 553.04, "duration": 3.44}, {"text": "John fitgal de Kennedy mais il est", "start": 554.68, "duration": 3.599}, {"text": "surtout connu pour relayer des th\u00e9ories", "start": 556.48, "duration": 3.28}, {"text": "qui ne sont pas bas\u00e9es sur des faits", "start": 558.279, "duration": 3.361}, {"text": "v\u00e9rifi\u00e9s notamment scientifiquement il", "start": 559.76, "duration": 3.36}, {"text": "avait notamment fait un lien entre", "start": 561.64, "duration": 3.56}, {"text": "vaccination des enfants et d\u00e9veloppement", "start": 563.12, "duration": 4.04}, {"text": "de l'autisme ou encore affirmer que le", "start": 565.2, "duration": 4.4}, {"text": "covid-19 avait \u00e9t\u00e9 propag\u00e9 pour mettre", "start": 567.16, "duration": 4.28}, {"text": "en place un \u00e9tat totalitaire il avait", "start": 569.6, "duration": 4.04}, {"text": "aussi affirm\u00e9 que le VIH n'\u00e9tait pas le", "start": 571.44, "duration": 4.6}, {"text": "virus responsable du sida \u00e0 rebour des", "start": 573.64, "duration": 4.12}, {"text": "travaux scientifiques il avait aussi", "start": 576.04, "duration": 3.32}, {"text": "tenu des propos tr\u00e8s pol\u00e9miques", "start": 577.76, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9clarant que la situation des", "start": 579.36, "duration": 3.24}, {"text": "Am\u00e9ricains non vaccin\u00e9s \u00e9tait pire que", "start": 580.72, "duration": 3.88}, {"text": "celle d'Anne Franck adolescente juive", "start": 582.6, "duration": 3.88}, {"text": "contrainte de se cacher du r\u00e9gime nazi", "start": 584.6, "duration": 3.76}, {"text": "il s'en \u00e9tait par la suite excus\u00e9 une", "start": 586.48, "duration": 4.16}, {"text": "fois au minist\u00e8re Robert Kennedy Jr a", "start": 588.36, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 vouloir mettre un terme aux", "start": 590.64, "duration": 3.52}, {"text": "maladies chroniques comme l'ob\u00e9sit\u00e9", "start": 592.2, "duration": 3.68}, {"text": "baisser le prix de certains m\u00e9dicaments", "start": 594.16, "duration": 3.359}, {"text": "ou encore s'attaquer aux pesticides qui", "start": 595.88, "duration": 3.16}, {"text": "peuvent entra\u00eener des probl\u00e8mes de sant\u00e9", "start": 597.519, "duration": 3.281}, {"text": "ce cependant c'est important de pr\u00e9ciser", "start": 599.04, "duration": 3.799}, {"text": "qu'il a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 en interview", "start": 600.8, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il ne retirerait les vaccins de", "start": 602.839, "duration": 3.081}, {"text": "personne et qu'il ferait en sorte que", "start": 604.32, "duration": 3.28}, {"text": "les Am\u00e9ricains soient bien inform\u00e9s sur", "start": 605.92, "duration": 3.4}, {"text": "la question 4\u00e8 actu le dirigeant", "start": 607.6, "duration": 3.96}, {"text": "nord-cor\u00e9en Kim jongun a ordonn\u00e9 une", "start": 609.32, "duration": 4.4}, {"text": "production massive de drone explosif le", "start": 611.56, "duration": 4.0}, {"text": "plus t\u00f4t possible pour les forces arm\u00e9", "start": 613.72, "duration": 3.28}, {"text": "de la Cor\u00e9e du Nord l'information vient", "start": 615.56, "duration": 3.48}, {"text": "de kacna l'organe de presse", "start": 617.0, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernementale nord-cor\u00e9en ces drones", "start": 619.04, "duration": 3.4}, {"text": "fonctionnent comme des missiles guid\u00e9s", "start": 620.92, "duration": 3.44}, {"text": "et sont con\u00e7us pour atterrir directement", "start": 622.44, "duration": 3.2}, {"text": "et volontairement sur des cibles", "start": 624.36, "duration": 2.88}, {"text": "ennemies cette demande de fabrication \u00e0", "start": 625.64, "duration": 3.16}, {"text": "grande \u00e9chelle a d'ailleurs eu lieu", "start": 627.24, "duration": 3.32}, {"text": "apr\u00e8s un test de ses armes qui ont", "start": 628.8, "duration": 3.719}, {"text": "touch\u00e9 leur cible avec pr\u00e9cision selon", "start": 630.56, "duration": 4.519}, {"text": "kacna d'apr\u00e8s kimjongun ces drones sont", "start": 632.519, "duration": 4.12}, {"text": "faciles \u00e0 utiliser car ils ne sont pas", "start": 635.079, "duration": 3.56}, {"text": "co\u00fbteux \u00e0 produire et utilisable dans de", "start": 636.639, "duration": 4.081}, {"text": "nombreux domaines des experts relay\u00e9s", "start": 638.639, "duration": 3.601}, {"text": "par plusieurs m\u00e9dias affirment que la", "start": 640.72, "duration": 3.119}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord pourrait avoir obtenu", "start": 642.24, "duration": 3.52}, {"text": "cette technologie aupr\u00e8s de la Russie et", "start": 643.839, "duration": 3.641}, {"text": "aurait con\u00e7u ses missiles dans le cadre", "start": 645.76, "duration": 3.519}, {"text": "de leur rapprochement politique le pays", "start": 647.48, "duration": 3.68}, {"text": "n'a pas r\u00e9agi 5e actu et c'est une", "start": 649.279, "duration": 3.281}, {"text": "affaire qui fait de plus en plus parler", "start": 651.16, "duration": 2.799}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux un jeune homme", "start": 652.56, "duration": 3.8}, {"text": "de 19 ans a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un RER ce", "start": 653.959, "duration": 4.401}, {"text": "jeudi en milieu de journ\u00e9e \u00e0 Nanterre en", "start": 656.36, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9gion parisienne il est gravement", "start": 658.36, "duration": 2.96}, {"text": "bless\u00e9 mais sa vie n'est pas en danger", "start": 659.8, "duration": 3.039}, {"text": "selon le parquet de Nanterre dans un", "start": 661.32, "duration": 3.44}, {"text": "communiqu\u00e9 qui a depuis \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 la", "start": 662.839, "duration": 3.921}, {"text": "RATP affirme que le jeune homme aurait", "start": 664.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 et serait tomb\u00e9 sur les", "start": 666.76, "duration": 3.519}, {"text": "rails lors d'une intervention d'une", "start": 668.72, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9quipe de s\u00fbret\u00e9 et aurait alors \u00e9t\u00e9", "start": 670.279, "duration": 3.601}, {"text": "percut\u00e9 par un train qui arrivait \u00e0 quai", "start": 671.959, "duration": 3.481}, {"text": "le truc c'est que d'autres m\u00e9dias comme", "start": 673.88, "duration": 3.16}, {"text": "France 3 r\u00e9gion parle plut\u00f4t d'une", "start": 675.44, "duration": 3.519}, {"text": "altercation entre la victime et l'\u00e9quipe", "start": 677.04, "duration": 3.599}, {"text": "de s\u00fbret\u00e9 plusieurs vid\u00e9os de t\u00e9moins", "start": 678.959, "duration": 3.401}, {"text": "tr\u00e8s choqu\u00e9s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 publi\u00e9", "start": 680.639, "duration": 3.081}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux un agent de la", "start": 682.36, "duration": 3.44}, {"text": "RATP a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue peu", "start": 683.72, "duration": 3.64}, {"text": "apr\u00e8s en lien avec cet accident selon", "start": 685.8, "duration": 3.599}, {"text": "France Info une enqu\u00eate pour tentative", "start": 687.36, "duration": 3.76}, {"text": "de meurtre a \u00e9t\u00e9 ouverte cette enqu\u00eate", "start": 689.399, "duration": 3.161}, {"text": "sera doubl\u00e9e d'une enqu\u00eate interne de la", "start": 691.12, "duration": 3.36}, {"text": "RATP pour clarifier les circonstances du", "start": 692.56, "duration": 3.16}, {"text": "drame on continuera de vous tenir", "start": 694.48, "duration": 2.799}, {"text": "inform\u00e9 sur ce sujet on termine avec", "start": 695.72, "duration": 3.119}, {"text": "cette actu et c'est une bonne nouvelle", "start": 697.279, "duration": 3.041}, {"text": "pour terminer la semaine un traitement", "start": 698.839, "duration": 3.24}, {"text": "contre la maladie d'Alzheimer a \u00e9t\u00e9", "start": 700.32, "duration": 3.28}, {"text": "approuv\u00e9 ce jeudi par l'Agence", "start": 702.079, "duration": 3.241}, {"text": "europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments apr\u00e8s avoir", "start": 703.6, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 refus\u00e9 en juillet Alzheimer c'est", "start": 705.32, "duration": 4.0}, {"text": "une maladie d\u00e9g\u00e9n\u00e9rative qui affecte les", "start": 707.279, "duration": 3.601}, {"text": "neurones et qui cr\u00e9e des pertes de", "start": 709.32, "duration": 2.84}, {"text": "m\u00e9moire mais qui peut aussi aller", "start": 710.88, "duration": 2.84}, {"text": "jusqu'\u00e0 une perte d'autonomie sur les", "start": 712.16, "duration": 3.56}, {"text": "gestes du quotidien comme parler ou le", "start": 713.72, "duration": 3.799}, {"text": "fait de s'habiller et de se nourrir par", "start": 715.72, "duration": 4.2}, {"text": "exemple en France on estime que 900000", "start": 717.519, "duration": 3.841}, {"text": "personnes sont atteintes de la maladie", "start": 719.92, "duration": 3.24}, {"text": "d'Alzheimer concr\u00e8tement ce nouveau", "start": 721.36, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9dicament le L kembi qui est d\u00e9j\u00e0", "start": 723.16, "duration": 3.6}, {"text": "autoris\u00e9 en Chine au Japon et aux", "start": 725.0, "duration": 3.519}, {"text": "\u00c9tats-Unis devrait pouvoir ralentir le", "start": 726.76, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9veloppement de la maladie sans la", "start": 728.519, "duration": 2.921}, {"text": "soigner compl\u00e8tement il sera donc", "start": 730.0, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 aux personnes dont le stade de", "start": 731.44, "duration": 3.16}, {"text": "maladie est encore l\u00e9ger merci beaucoup", "start": 732.959, "duration": 3.401}, {"text": "Morgan pour ces actualit\u00e9s en bref et", "start": 734.6, "duration": 2.919}, {"text": "c'est tout du coup pour cette nouvelle", "start": 736.36, "duration": 2.839}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 737.519, "duration": 3.281}, {"text": "de minutes ce weekend vous le savez hein", "start": 739.199, "duration": 3.2}, {"text": "pour suivre les actualit\u00e9s \u00e7a se passe", "start": 740.8, "duration": 3.44}, {"text": "directement sur Instagram le nom du", "start": 742.399, "duration": 3.44}, {"text": "compte c'est Hugo descrypt prenez sonin", "start": 744.24, "duration": 3.0}, {"text": "de vous prenez sonin nos proches et puis", "start": 745.839, "duration": 3.0}, {"text": "on se dit du coup \u00e0 lundi pour le retour", "start": 747.24, "duration": 4.399}, {"text": "de format", "start": 748.839, "duration": 2.8}]}