{"label": "sport", "transcript": [{"text": "je pense que d'inqui\u00e9tude non il faut", "start": 0.12, "duration": 5.56}, {"text": "pas oublier que ce que Kyan ce qu'il a", "start": 2.84, "duration": 4.759}, {"text": "fait pour l'\u00e9quipe de", "start": 5.68, "duration": 5.16}, {"text": "France je pense que on manque un peu de", "start": 7.599, "duration": 5.801}, {"text": "reconnaissance envers lui", "start": 10.84, "duration": 5.8}, {"text": "et j'esp\u00e8re le revoir tr\u00e8s vite et il", "start": 13.4, "duration": 4.24}, {"text": "faut pas oublier que c'est notre", "start": 16.64, "duration": 4.32}, {"text": "capitaine et comme je dis j'esp\u00e8re que", "start": 17.64, "duration": 6.479}, {"text": "qu'il va revenir et j'esp\u00e8re que qu'il", "start": 20.96, "duration": 5.52}, {"text": "aura d\u00e8s qu' d\u00e8s qu'il va revenir", "start": 24.119, "duration": 4.761}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'il va reprendre le le", "start": 26.48, "duration": 5.4}, {"text": "brassard", "start": 28.88, "duration": 3.0}]}