{"label": "politique", "transcript": [{"text": "monsieur le Premier ministre si beaucoup", "start": 1.12, "duration": 3.6}, {"text": "savent que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3.399, "duration": 2.841}, {"text": "est en vertu de l'article 15 de notre", "start": 4.72, "duration": 3.48}, {"text": "Constitution le chef des arm\u00e9es trop", "start": 6.24, "duration": 3.359}, {"text": "nombreux sont ceux qui omettent", "start": 8.2, "duration": 3.559}, {"text": "l'article 21 de cette m\u00eame constitution", "start": 9.599, "duration": 4.281}, {"text": "qui \u00e9nonce que le premier ministre est", "start": 11.759, "duration": 4.481}, {"text": "responsable de la D\u00e9fense nationale et", "start": 13.88, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il supplait le cas \u00e9ch\u00e9ant le", "start": 16.24, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans la", "start": 17.72, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sidence des conseils et comit\u00e9s", "start": 18.92, "duration": 3.68}, {"text": "sup\u00e9rieurs de la D\u00e9fense nationale pr\u00e9vu", "start": 20.48, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 l'article 15 au vu de ces pr\u00e9rogatives", "start": 22.6, "duration": 4.48}, {"text": "constitutionnelles pr\u00e9\u00e9minentes du", "start": 25.359, "duration": 3.08}, {"text": "Premier ministre en mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 27.08, "duration": 3.08}, {"text": "nationale et du caract\u00e8re", "start": 28.439, "duration": 3.361}, {"text": "interminist\u00e9rielle de la d\u00e9fense globale", "start": 30.16, "duration": 3.559}, {"text": "il nous a sembl\u00e9 indispensable de", "start": 31.8, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9buter ce nouveau cycle d'audition par", "start": 33.719, "duration": 4.601}, {"text": "celle d'un ancien Premier ministre", "start": 35.52, "duration": 4.359}, {"text": "monsieur le Premier ministre m\u00eame si", "start": 38.32, "duration": 3.84}, {"text": "votre parcours est est connu de tous", "start": 39.879, "duration": 3.881}, {"text": "permettez-moi de revenir sur les raisons", "start": 42.16, "duration": 3.44}, {"text": "qui nous ont pouss\u00e9 \u00e0 solliciter votre", "start": 43.76, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9sence dont je vous remercie \u00e0 nouveau", "start": 45.6, "duration": 5.52}, {"text": "parmi nous ce matin d\u00e9put\u00e9 de de l'esson", "start": 48.039, "duration": 5.36}, {"text": "de 2002 \u00e0 \u00e0 2018 vous avez int\u00e9gr\u00e9 le", "start": 51.12, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement de Jean marquero le 10 mai", "start": 53.399, "duration": 4.16}, {"text": "2022 en tant que ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 55.32, "duration": 5.0}, {"text": "et vous avez \u00e9t\u00e9 premier ministre du 31", "start": 57.559, "duration": 5.561}, {"text": "mars 2014 au 6 d\u00e9cembre 2016 vous avez", "start": 60.32, "duration": 4.159}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 au premi\u00e8re loges du", "start": 63.12, "duration": 2.92}, {"text": "retournement strat\u00e9gique que la France a", "start": 64.479, "duration": 4.081}, {"text": "v\u00e9cu au milieu des ann\u00e9es 2010 vous", "start": 66.04, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tiez Premier ministre lors des", "start": 68.56, "duration": 3.0}, {"text": "attentats terroristes qui ont endeuill\u00e9", "start": 70.119, "duration": 3.841}, {"text": "la France en 2015 et qui ont constitu\u00e9", "start": 71.56, "duration": 4.44}, {"text": "une des plus graves menaces sur la", "start": 73.96, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9 nationale que la", "start": 76.0, "duration": 4.2}, {"text": "France a eu \u00e0 conna\u00eetre derni\u00e8rement", "start": 77.439, "duration": 4.561}, {"text": "vous \u00eates donc l'un des mieux plac\u00e9s", "start": 80.2, "duration": 3.08}, {"text": "pour nous parler de la mobilisation de", "start": 82.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'ensemble de l'appareil d'\u00c9tat face \u00e0", "start": 83.28, "duration": 3.799}, {"text": "une crise majeure mais aussi des", "start": 85.36, "duration": 3.68}, {"text": "conditions qui permettent d'engager les", "start": 87.079, "duration": 4.881}, {"text": "citoyens et de mieux les associer aux", "start": 89.04, "duration": 4.359}, {"text": "enjeux de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9", "start": 91.96, "duration": 3.08}, {"text": "nationale nous vous accueillons donc", "start": 93.399, "duration": 2.961}, {"text": "aujourd'hui pour b\u00e9n\u00e9ficier de votre", "start": 95.04, "duration": 3.719}, {"text": "retour d'exp\u00e9rience et recueillir votre", "start": 96.36, "duration": 4.039}, {"text": "perception euh des conditions dans", "start": 98.759, "duration": 2.841}, {"text": "lesquelles l'ensemble des services de", "start": 100.399, "duration": 2.481}, {"text": "l'\u00c9tat et l'ensemble des citoyens", "start": 101.6, "duration": 3.28}, {"text": "peuvent renouver avec les promesses de", "start": 102.88, "duration": 4.279}, {"text": "la d\u00e9fense globale tel que les d\u00e9buts de", "start": 104.88, "duration": 4.519}, {"text": "la 5e R\u00e9publique les dessinaient aussi", "start": 107.159, "duration": 3.401}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre sans plus", "start": 109.399, "duration": 3.481}, {"text": "attendre je vous c\u00e8de la", "start": 110.56, "duration": 4.199}, {"text": "parole merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 112.88, "duration": 3.4}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s c'est", "start": 114.759, "duration": 3.081}, {"text": "un un plaisir pour moi de de me", "start": 116.28, "duration": 5.28}, {"text": "retrouver euh de devant vous pour", "start": 117.84, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9voquer ces ces ces concepts \u00e0 partir", "start": 121.56, "duration": 4.919}, {"text": "des des principes des textes de la", "start": 124.56, "duration": 3.239}, {"text": "Constitution bien \u00e9videmment vous l'avez", "start": 126.479, "duration": 4.12}, {"text": "fait de la pratique qui est forc\u00e9ment", "start": 127.799, "duration": 5.721}, {"text": "diff\u00e9rente selon le couple ex\u00e9cutif et", "start": 130.599, "duration": 5.881}, {"text": "et le moment politique des exemples je", "start": 133.52, "duration": 4.719}, {"text": "pense que le d\u00e9bat le questionnement en", "start": 136.48, "duration": 4.64}, {"text": "tout cas le le le permettront pour", "start": 138.239, "duration": 7.521}, {"text": "approfondir ce terme de d\u00e9fense globale", "start": 141.12, "duration": 6.68}, {"text": "avec le sentiment que nous partageons", "start": 145.76, "duration": 4.44}, {"text": "tous d'\u00eatre dans dans une \u00e9poque o\u00f9 la", "start": 147.8, "duration": 4.2}, {"text": "part tragique de l'histoire c'est de", "start": 150.2, "duration": 4.759}, {"text": "nouveau invit\u00e9 et avec des d\u00e9fis", "start": 152.0, "duration": 6.319}, {"text": "consid\u00e9rables pour pour notre pour notre", "start": 154.959, "duration": 6.721}, {"text": "pour notre pays face au conflit en", "start": 158.319, "duration": 5.121}, {"text": "Ukraine ce qui se passe \u00e9videmment au", "start": 161.68, "duration": 2.72}, {"text": "Proche", "start": 163.44, "duration": 3.32}, {"text": "Orient \u00e0 la mont\u00e9e en puissance de", "start": 164.4, "duration": 4.44}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme dans notre pays pour ne", "start": 166.76, "duration": 4.24}, {"text": "citer \u00e9videmment et au risque et au", "start": 168.84, "duration": 4.52}, {"text": "risque d'attentat", "start": 171.0, "duration": 5.48}, {"text": "de de l'islam politique de de de", "start": 173.36, "duration": 6.36}, {"text": "l'islamisme je ne pensais pas en entre", "start": 176.48, "duration": 7.28}, {"text": "Fran gouvernement en en 2012 euh nous", "start": 179.72, "duration": 7.0}, {"text": "soyons confront\u00e9s \u00e0 \u00e0 \u00e0 ces", "start": 183.76, "duration": 5.96}, {"text": "retournements que vous avez \u00e9voqu\u00e9 sans", "start": 186.72, "duration": 6.96}, {"text": "doute est-il d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 en pr\u00e9mise", "start": 189.72, "duration": 7.84}, {"text": "avec la guerre en Libye ce qui se", "start": 193.68, "duration": 6.08}, {"text": "passait \u00e9videmment d\u00e9j\u00e0 en", "start": 197.56, "duration": 5.319}, {"text": "Syrie l'alerte plus que s\u00e9rieuse des", "start": 199.76, "duration": 6.44}, {"text": "attentats terribl de Montauban et et de", "start": 202.879, "duration": 5.44}, {"text": "et de Toulouse mais \u00e0 partir en effet de", "start": 206.2, "duration": 4.44}, {"text": "notre arriv\u00e9 au pouvoir hasard des", "start": 208.319, "duration": 5.84}, {"text": "choses nous avons \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 ces \u00e0", "start": 210.64, "duration": 5.2}, {"text": "ces \u00e0 ces manifestations d'une", "start": 214.159, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9stabilisation qui nous ont oblig\u00e9", "start": 215.84, "duration": 5.44}, {"text": "progressivement \u00e0 \u00e0 changer de de de", "start": 218.159, "duration": 7.601}, {"text": "strat\u00e9gie en mati\u00e8re de de d\u00e9fense ou de", "start": 221.28, "duration": 6.679}, {"text": "ou de", "start": 225.76, "duration": 2.199}, {"text": "renseignement vous avez rappel\u00e9 quels", "start": 228.879, "duration": 5.2}, {"text": "sont les les textes qui r\u00e9gisse les", "start": 231.76, "duration": 3.96}, {"text": "fonctions du Premier ministre restons-en", "start": 234.079, "duration": 5.601}, {"text": "d'abord au au au principe c'est vrai que", "start": 235.72, "duration": 6.359}, {"text": "quand je me suis quand j'\u00e9tais nomm\u00e9", "start": 239.68, "duration": 3.759}, {"text": "Premier ministre et lors du premier", "start": 242.079, "duration": 5.16}, {"text": "Conseil des ministres tout d\u00e9but avril", "start": 243.439, "duration": 6.36}, {"text": "2014 j'ai rappel\u00e9", "start": 247.239, "duration": 5.0}, {"text": "moi-m\u00eame pour ce qui me concerne", "start": 249.799, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident de R\u00e9publique savait", "start": 252.239, "duration": 4.041}, {"text": "parfaitement et au ministre et que le", "start": 253.519, "duration": 4.68}, {"text": "premier ministre dirigeait l'action de", "start": 256.28, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement qu'il \u00e9tait responsable de", "start": 258.199, "duration": 4.761}, {"text": "la D\u00e9fense nationale qu'il assurait bien", "start": 260.56, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00fbr l'ex\u00e9cution des", "start": 262.96, "duration": 5.04}, {"text": "lois et que sous r\u00e9serve des", "start": 265.36, "duration": 4.88}, {"text": "dispositions de l'article 13 il exer\u00e7ait", "start": 268.0, "duration": 3.24}, {"text": "le pouvoir", "start": 270.24, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9glementaire et de nomination aux", "start": 271.24, "duration": 3.88}, {"text": "emplois civils et militaires et qu'il", "start": 273.16, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9tait le garant de l'action", "start": 275.12, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernementale dans tous les champs de", "start": 277.039, "duration": 3.241}, {"text": "la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 nationale", "start": 278.36, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il disposait de l'administration la", "start": 280.28, "duration": 4.16}, {"text": "force arm\u00e9e et qu'il assumait devant le", "start": 282.36, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement avec les ministres concern\u00e9s", "start": 284.44, "duration": 3.68}, {"text": "la", "start": 287.12, "duration": 2.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 des diff\u00e9rentes", "start": 288.12, "duration": 3.56}, {"text": "politiques qui concourent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 289.96, "duration": 3.239}, {"text": "nationale qu' dirigeait l'application de", "start": 291.68, "duration": 2.68}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9cisions prises en", "start": 293.199, "duration": 2.72}, {"text": "conseil de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9", "start": 294.36, "duration": 3.64}, {"text": "nationale en disant cela j'\u00e9tais bien", "start": 295.919, "duration": 6.361}, {"text": "conscient du r\u00f4le de la pr\u00e9rogative du", "start": 298.0, "duration": 6.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique comme chef", "start": 302.28, "duration": 4.32}, {"text": "des arm\u00e9es dans ce dans ce domaine l\u00e0", "start": 304.08, "duration": 5.679}, {"text": "comme ministre de de l'Int\u00e9rieur d\u00e8s", "start": 306.6, "duration": 5.4}, {"text": "l'op\u00e9ration Serval enfin d\u00e8s", "start": 309.759, "duration": 6.44}, {"text": "l'engagement de nos forces au au au Mali", "start": 312.0, "duration": 6.8}, {"text": "d\u00e9but 2013 j'avais demand\u00e9 au pr\u00e9sident", "start": 316.199, "duration": 4.12}, {"text": "de la R\u00e9publique d'\u00eatre vraiment int\u00e9gr\u00e9", "start": 318.8, "duration": 4.6}, {"text": "au conseil de de d\u00e9fense ce qui \u00e9tait", "start": 320.319, "duration": 4.44}, {"text": "pas forc\u00e9ment", "start": 323.4, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9vident parce que j'\u00e9tais conscient des", "start": 324.759, "duration": 5.72}, {"text": "cons\u00e9quences", "start": 328.88, "duration": 3.36}, {"text": "possible potentiel qu'une telle", "start": 330.479, "duration": 4.121}, {"text": "intervention pouvait avoir pour nous", "start": 332.24, "duration": 4.84}, {"text": "compris sur notre sol pour nos", "start": 334.6, "duration": 4.36}, {"text": "ressortissants", "start": 337.08, "duration": 4.16}, {"text": "vivant en Afrique cela avait d\u00e9j\u00e0", "start": 338.96, "duration": 3.679}, {"text": "commenc\u00e9 avant", "start": 341.24, "duration": 4.399}, {"text": "Eton parle d'exp\u00e9rience \u00e9tais tr\u00e8s", "start": 342.639, "duration": 5.12}, {"text": "marqu\u00e9 c'est d'ailleurs un souvenir qui", "start": 345.639, "duration": 4.12}, {"text": "ne me quitte pas", "start": 347.759, "duration": 5.28}, {"text": "et sur lequel il faut revenir pour", "start": 349.759, "duration": 6.56}, {"text": "comprendre le monde d'aujourd'hui par un", "start": 353.039, "duration": 6.6}, {"text": "conseil de d\u00e9fense quelques minutes", "start": 356.319, "duration": 6.6}, {"text": "avant euh quelques minutes apr\u00e8s plut\u00f4t", "start": 359.639, "duration": 4.641}, {"text": "un appel entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 362.919, "duration": 2.4}, {"text": "R\u00e9publique Fran\u00e7ois Hollande et le", "start": 364.28, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sident Obama ce dernier lui faisant", "start": 365.319, "duration": 4.921}, {"text": "part \u00e0 la derni\u00e8re minute du fait qu'il", "start": 368.44, "duration": 4.84}, {"text": "ne participerait pas \u00e0 des frappes sur", "start": 370.24, "duration": 7.0}, {"text": "les sites strat\u00e9giques du r\u00e9gime de de", "start": 373.28, "duration": 6.96}, {"text": "Bachar alors que lui-m\u00eame avait dit que", "start": 377.24, "duration": 4.679}, {"text": "l'utilisation d'armes chimiques contre", "start": 380.24, "duration": 3.72}, {"text": "le peuple syrien \u00e9tait une ligne rouge", "start": 381.919, "duration": 3.881}, {"text": "qu'on pouvait pas franchir et nous", "start": 383.96, "duration": 3.799}, {"text": "avions senti \u00e0 ce moment-l\u00e0 un v\u00e9ritable", "start": 385.8, "duration": 4.839}, {"text": "basculement euh c'\u00e9tait en fin ao\u00fbt", "start": 387.759, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9but septembre d\u00e9but septembre 2013 qui", "start": 390.639, "duration": 4.321}, {"text": "allait entra\u00eener d'ailleurs beaucoup de", "start": 393.84, "duration": 4.56}, {"text": "cons\u00e9quences y compris en Syrie surtout", "start": 394.96, "duration": 6.239}, {"text": "mais quelques mois apr\u00e8s en Crim\u00e9 car", "start": 398.4, "duration": 5.84}, {"text": "c'\u00e9tait un signe de faiblesse envoy\u00e9 \u00e0", "start": 401.199, "duration": 5.081}, {"text": "Vladimir Poutine qui l'a parfaitement", "start": 404.24, "duration": 4.399}, {"text": "qu'il a parfaitement compris donc c'est", "start": 406.28, "duration": 5.12}, {"text": "aussi fort d\u00e9j\u00e0 de cette de ces \u00e9l\u00e9ments", "start": 408.639, "duration": 4.241}, {"text": "de cette de cette", "start": 411.4, "duration": 3.32}, {"text": "exp\u00e9rience que j'ai pris mes", "start": 412.88, "duration": 5.52}, {"text": "responsabilit\u00e9s \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 414.72, "duration": 6.84}, {"text": "Matignon on d\u00e9couvre des choses he on n", "start": 418.4, "duration": 7.76}, {"text": "pas forc\u00e9ment pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 toutes ces", "start": 421.56, "duration": 4.6}, {"text": "responsabilit\u00e9s le Premier ministre vous", "start": 427.08, "duration": 3.76}, {"text": "le savez vous l'avez dit d'ailleurs est", "start": 429.12, "duration": 3.479}, {"text": "assist\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la", "start": 430.84, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 nationale dans", "start": 432.599, "duration": 3.681}, {"text": "l'exercice de ses responsabilit\u00e9 en", "start": 434.12, "duration": 3.519}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9", "start": 436.28, "duration": 5.12}, {"text": "nationale et un r\u00f4le de coordination", "start": 437.639, "duration": 5.721}, {"text": "interminist\u00e9rielle Louis Gautier qui", "start": 441.4, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s vite appris ses", "start": 443.36, "duration": 3.32}, {"text": "responsabilit\u00e9s avec des des des", "start": 446.96, "duration": 7.6}, {"text": "avec les les missions du secr\u00e9tariat", "start": 450.319, "duration": 7.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral la d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9", "start": 454.56, "duration": 4.88}, {"text": "nationale qui qui veille sous", "start": 457.479, "duration": 3.12}, {"text": "l'impulsion du Pr\u00e9sident de la", "start": 459.44, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique et du Premier ministre en", "start": 460.599, "duration": 4.121}, {"text": "coordination avec les minist\u00e8res assurer", "start": 462.44, "duration": 4.24}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 l'int\u00e9grit\u00e9 des int\u00e9r\u00eats de", "start": 464.72, "duration": 5.319}, {"text": "la francevec Vig pirate ou", "start": 466.68, "duration": 5.6}, {"text": "viginium comme c'est un op\u00e9rateur de", "start": 470.039, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 ce sont des sujets qui se sont", "start": 472.28, "duration": 4.199}, {"text": "tr\u00e8s vite impos\u00e9s le DSN participe aussi", "start": 473.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale \u00e0 travers", "start": 476.479, "duration": 2.881}, {"text": "diff\u00e9rents organismes qui lui sont", "start": 477.84, "duration": 3.919}, {"text": "rattach\u00e9 tel l'Agence nationale de la", "start": 479.36, "duration": 4.04}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information qui", "start": 481.759, "duration": 4.241}, {"text": "a beaucoup \u00e9volu\u00e9 pendant cette p\u00e9riode", "start": 483.4, "duration": 4.239}, {"text": "l'op\u00e9rateur des syst\u00e8mes d'information", "start": 486.0, "duration": 4.039}, {"text": "interminist\u00e9rielle classifi\u00e9 ou encore", "start": 487.639, "duration": 3.721}, {"text": "le groupement interminist\u00e9riel de", "start": 490.039, "duration": 2.761}, {"text": "contr\u00f4le l\u00e0 aussi il y a eu j'y", "start": 491.36, "duration": 5.88}, {"text": "reviendrai des des des", "start": 492.8, "duration": 6.519}, {"text": "\u00e9volutions le Premier ministre il faut", "start": 497.24, "duration": 5.2}, {"text": "aussi le rappeler un chef de cabinet", "start": 499.319, "duration": 5.16}, {"text": "militaire \u00e0 la t\u00eate lui-m\u00eame d'un", "start": 502.44, "duration": 5.479}, {"text": "cabinet militaire euh j'ai eu l'occasion", "start": 504.479, "duration": 5.361}, {"text": "de nommer notamment euh euh g\u00e9n\u00e9ral", "start": 507.919, "duration": 4.0}, {"text": "Lecointre comme chef de Camier militaire", "start": 509.84, "duration": 3.92}, {"text": "don on conna\u00eet ensuite le parcours qui a", "start": 511.919, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le le le sien", "start": 513.76, "duration": 5.519}, {"text": "euh mes chefs de cabinet militaire m'ont", "start": 516.719, "duration": 4.12}, {"text": "tout de suite rappel\u00e9 que j'avais une", "start": 519.279, "duration": 4.041}, {"text": "mission euh comme premier ministre que", "start": 520.839, "duration": 4.881}, {"text": "devais totalement assumer en tout cas", "start": 523.32, "duration": 4.6}, {"text": "avoir en t\u00eate qui la responsabilit\u00e9 de", "start": 525.72, "duration": 5.36}, {"text": "la d\u00e9fense du du territoire donc j'ai", "start": 527.92, "duration": 5.359}, {"text": "l'occasion tr\u00e8s vite de de visiter la", "start": 531.08, "duration": 5.08}, {"text": "base a\u00e9rienne 942 Lyon montverdin situ\u00e9", "start": 533.279, "duration": 4.24}, {"text": "au sommet du montverdin et qui comme", "start": 536.16, "duration": 3.28}, {"text": "vous le savez une base de de la l'arm\u00e9e", "start": 537.519, "duration": 3.361}, {"text": "de l'air je vous apprends rien et mais", "start": 539.44, "duration": 3.16}, {"text": "qui est surtout le principal site", "start": 540.88, "duration": 4.36}, {"text": "op\u00e9rationnel euh euh du commandement la", "start": 542.6, "duration": 6.799}, {"text": "d\u00e9fense a\u00e9rienne et des euh et les", "start": 545.24, "duration": 8.48}, {"text": "op\u00e9rations a\u00e9riennes comme premier", "start": 549.399, "duration": 8.041}, {"text": "ministre j'ai assumer l'ensemble de de", "start": 553.72, "duration": 4.96}, {"text": "de mes", "start": 557.44, "duration": 3.44}, {"text": "responsabilit\u00e9s l'une que j'ai assum\u00e9", "start": 558.68, "duration": 4.8}, {"text": "avec avec bonheur qui est de", "start": 560.88, "duration": 6.68}, {"text": "participer au au d\u00e9bat qui \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 563.48, "duration": 6.4}, {"text": "nationale sur les op\u00e9rations euh", "start": 567.56, "duration": 4.8}, {"text": "ext\u00e9rieur avec \u00e9videmment le soutien", "start": 569.88, "duration": 3.68}, {"text": "actif du ministre des Affaires", "start": 572.36, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Laurent Fabius et ensuite", "start": 573.56, "duration": 4.839}, {"text": "Jean-Marc kot ou avec jean-rive euh", "start": 575.44, "duration": 5.959}, {"text": "ledriillant et c'est des d\u00e9bats qui vous", "start": 578.399, "duration": 5.321}, {"text": "obligent \u00e0 vousisser un un certain", "start": 581.399, "duration": 5.161}, {"text": "niveau de de de responsabilit\u00e9 de de", "start": 583.72, "duration": 5.92}, {"text": "tenue de ton euh et puis bien s\u00fbr", "start": 586.56, "duration": 5.16}, {"text": "assumer les les arbitrages budg\u00e9taires", "start": 589.64, "duration": 5.319}, {"text": "les conseils de d\u00e9fense euh des nombreux", "start": 591.72, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9placements aupr\u00e8s de nos troupes", "start": 594.959, "duration": 6.12}, {"text": "notamment en Afrique au au Mali au Niger", "start": 597.079, "duration": 9.44}, {"text": "au au au Tchad visite de nos arm\u00e9es euh", "start": 601.079, "duration": 7.961}, {"text": "sur le sol national en m\u00e9tropole ou dans", "start": 606.519, "duration": 5.44}, {"text": "les autres mers tr\u00e8s vite \u00e9videmment mis", "start": 609.04, "duration": 6.96}, {"text": "dans le bain du PC jubiter et et la", "start": 611.959, "duration": 6.12}, {"text": "dissuasion", "start": 616.0, "duration": 4.2}, {"text": "nucl\u00e9aire je garderai \u00e9videmment un", "start": 618.079, "duration": 4.121}, {"text": "magnifique souvenir je suis pas l\u00e0 pour", "start": 620.2, "duration": 4.199}, {"text": "vous envoyer des cartes postale mercredi", "start": 622.2, "duration": 5.68}, {"text": "29 avril 2015 \u00e0 bord du du SNLE le le", "start": 624.399, "duration": 5.12}, {"text": "T\u00e9m\u00e9raire l'un de nos sous-marin", "start": 627.88, "duration": 3.24}, {"text": "nucl\u00e9aire lanceur d'enjin fran\u00e7ais en", "start": 629.519, "duration": 4.241}, {"text": "large Finist et j'ai assist\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie", "start": 631.12, "duration": 5.12}, {"text": "d'exercices effectu\u00e9s en plong\u00e9 je dis", "start": 633.76, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a \u00e9ventuellement pour les futurs", "start": 636.24, "duration": 2.399}, {"text": "premier ministres qui sont dans cette", "start": 637.6, "duration": 3.88}, {"text": "salle pour qu'il se pr\u00e9pare \u00e0 \u00e0 ce type", "start": 638.639, "duration": 8.681}, {"text": "de de de de de responsabilit\u00e9 euh euh et", "start": 641.48, "duration": 7.479}, {"text": "et qui qui \u00e9tait je dois le dire", "start": 647.32, "duration": 3.519}, {"text": "d'ailleurs toujours avec un grand", "start": 648.959, "duration": 4.801}, {"text": "encouragement du du pr\u00e9sident de la de", "start": 650.839, "duration": 5.0}, {"text": "la R\u00e9publique et l\u00e0 j'en viens \u00e0 la", "start": 653.76, "duration": 4.24}, {"text": "plasticit\u00e9 du du couple ex\u00e9cutif moi je", "start": 655.839, "duration": 3.481}, {"text": "sais pas comment \u00e7a fonctionnait avant", "start": 658.0, "duration": 3.04}, {"text": "je ne sais pas comment \u00e7a fonctionne euh", "start": 659.32, "duration": 4.04}, {"text": "apr\u00e8s euh le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 661.04, "duration": 3.919}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande a assum\u00e9 totalement", "start": 663.36, "duration": 5.2}, {"text": "ses ses euh ses pr\u00e9rogatives euh", "start": 664.959, "duration": 6.081}, {"text": "j'\u00e9voquais le Mali il y a euh un instant", "start": 668.56, "duration": 6.839}, {"text": "l'op\u00e9ration euh euh Serval mais euh euh", "start": 671.04, "duration": 6.52}, {"text": "il m'a toujours tenu informer m\u00eame si", "start": 675.399, "duration": 5.201}, {"text": "c'\u00e9tait lui qui \u00e9tait \u00e0 l'initiative euh", "start": 677.56, "duration": 6.719}, {"text": "ne changeons pas les les r\u00f4les sur euh", "start": 680.6, "duration": 6.88}, {"text": "la Syrie sur ses discussions avec euh", "start": 684.279, "duration": 5.841}, {"text": "nos alli\u00e9s euh euh", "start": 687.48, "duration": 5.84}, {"text": "euh tr\u00e8s vite \u00e9videmment parce que je", "start": 690.12, "duration": 4.32}, {"text": "suis arriv\u00e9 comme premier ministre", "start": 693.32, "duration": 3.28}, {"text": "quelques semaines apr\u00e8s l'invasion de de", "start": 694.44, "duration": 4.32}, {"text": "la de la Crim\u00e9e sur les tensions avec la", "start": 696.6, "duration": 5.359}, {"text": "Russie sur la mise en place du format", "start": 698.76, "duration": 6.68}, {"text": "Normandie lors d'une r\u00e9union euh euh le", "start": 701.959, "duration": 6.241}, {"text": "jour m\u00eame des c\u00e9r\u00e9monies du d\u00e9barquement", "start": 705.44, "duration": 7.6}, {"text": "le 6 juin 2000 2014 donc bient\u00f4t 10 ans", "start": 708.2, "duration": 7.92}, {"text": "10 ans apr\u00e8s euh de nombreuses r\u00e9unions", "start": 713.04, "duration": 4.08}, {"text": "avec les ministres des Affaires", "start": 716.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et et de la d\u00e9fense je l'ai", "start": 717.12, "duration": 4.6}, {"text": "je l'ai dit et donc j'ai moi le", "start": 719.76, "duration": 4.96}, {"text": "sentiment comme chef du gouvernement euh", "start": 721.72, "duration": 5.88}, {"text": "sans aller au-del\u00e0 de mes pr\u00e9rogative de", "start": 724.72, "duration": 5.84}, {"text": "mes comp\u00e9tences d'\u00eatre r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 727.6, "duration": 5.64}, {"text": "associ\u00e9 aux d\u00e9cisions que le Pr\u00e9sident", "start": 730.56, "duration": 7.839}, {"text": "de la R\u00e9publique \u00e9tait amen\u00e9 \u00e0 \u00e0 euh \u00e0", "start": 733.24, "duration": 8.719}, {"text": "prendre dans ce cadre-l\u00e0 euh euh le", "start": 738.399, "duration": 6.521}, {"text": "changement les changements majeurs ont", "start": 741.959, "duration": 7.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 li\u00e9s progressivement bien s\u00fbr euh au", "start": 744.92, "duration": 7.52}, {"text": "aux attentats que le pays a connu \u00e0", "start": 749.12, "duration": 6.68}, {"text": "partir essentiellement de janvier 2015", "start": 752.44, "duration": 5.36}, {"text": "je dis essentiellement puisque comme", "start": 755.8, "duration": 4.8}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et comme premier", "start": 757.8, "duration": 6.8}, {"text": "ministre inform\u00e9 par Bernard casenu nous", "start": 760.6, "duration": 5.4}, {"text": "connaission je", "start": 764.6, "duration": 6.359}, {"text": "connaissais le le niveau de de de de", "start": 766.0, "duration": 8.12}, {"text": "risque que que que le pays encourait", "start": 770.959, "duration": 5.721}, {"text": "auquel nous devions faire faire faire", "start": 774.12, "duration": 4.92}, {"text": "face nous savions notamment avec les", "start": 776.68, "duration": 4.719}, {"text": "nombreux d\u00e9parts de fran\u00e7ais ou de", "start": 779.04, "duration": 5.479}, {"text": "citoyens vivants sur notre sol vers le", "start": 781.399, "duration": 6.0}, {"text": "levent que nous faisions face \u00e0 \u00e0 une", "start": 784.519, "duration": 6.32}, {"text": "menace int\u00e9rieure ext\u00e9rieure que j'avais", "start": 787.399, "duration": 6.361}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'\u00e9voquer lors de la", "start": 790.839, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sentation de la premi\u00e8re loi", "start": 793.76, "duration": 2.24}, {"text": "antiterroriste comme ministre de", "start": 795.0, "duration": 2.639}, {"text": "l'Int\u00e9rieur devant le S\u00e9nat \u00e0 la fin de", "start": 796.0, "duration": 5.92}, {"text": "l'ann\u00e9e de l'ann\u00e9e 2000", "start": 797.639, "duration": 6.921}, {"text": "2012 mais au fond au-del\u00e0 des des textes", "start": 801.92, "duration": 4.279}, {"text": "des principes et du contexte je vous", "start": 804.56, "duration": 3.639}, {"text": "apprends rien ce qui peut-\u00eatre le plus", "start": 806.199, "duration": 5.08}, {"text": "int\u00e9ressant et apr\u00e8s j'imagine r\u00e9pondrai", "start": 808.199, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e0 vos \u00e0 vos questions ou \u00e0 vos ou \u00e0 vos", "start": 811.279, "duration": 5.281}, {"text": "remarques c'est de rentrer plus dans la", "start": 813.48, "duration": 6.599}, {"text": "pratique et notamment avec les les", "start": 816.56, "duration": 5.0}, {"text": "attentats parce que je pense qu'il y a", "start": 820.079, "duration": 2.76}, {"text": "pas de il y a pas de", "start": 821.56, "duration": 4.839}, {"text": "doctrine \u00e9crite dans ce dans ce domaine", "start": 822.839, "duration": 6.36}, {"text": "l\u00e0 nous avons \u00e9videmment subi les", "start": 826.399, "duration": 5.921}, {"text": "premiersr attentats en janvier 2015", "start": 829.199, "duration": 6.281}, {"text": "avec la", "start": 832.32, "duration": 6.199}, {"text": "journ\u00e9e de Charlie Hebdo la tuerie de", "start": 835.48, "duration": 6.68}, {"text": "char Hebdo et l\u00e0 nous avons mis presque", "start": 838.519, "duration": 6.041}, {"text": "de mani\u00e8re spontan\u00e9e naturelle avec", "start": 842.16, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande et avec mernard", "start": 844.56, "duration": 4.24}, {"text": "casneuve euh une", "start": 846.0, "duration": 5.12}, {"text": "articulation nouvelle mais qui m'a", "start": 848.8, "duration": 4.0}, {"text": "sembl\u00e9 efficace dans la mesure du", "start": 851.12, "duration": 4.159}, {"text": "possible he on parle d'attentat de de", "start": 852.8, "duration": 5.839}, {"text": "mort de de deun peur qui s'empare d'un", "start": 855.279, "duration": 6.36}, {"text": "d'un pays d'une r\u00e9action aussi cette", "start": 858.639, "duration": 4.521}, {"text": "articulation entre le Pr\u00e9sident le", "start": 861.639, "duration": 3.64}, {"text": "premier ministre et et ministre de", "start": 863.16, "duration": 4.119}, {"text": "l'Int\u00e9rieur a abouti \u00e0 un lieu de", "start": 865.279, "duration": 6.041}, {"text": "d\u00e9cision unique qui \u00e9tait l'\u00c9lys\u00e9e euh", "start": 867.279, "duration": 6.441}, {"text": "avec \u00e9videmment un lieu de coordination", "start": 871.32, "duration": 6.0}, {"text": "essentiel pour ne pas euh euh bousculer", "start": 873.72, "duration": 5.799}, {"text": "les processus euh qui est la cellule de", "start": 877.32, "duration": 4.72}, {"text": "crise du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur \u00e0 \u00e0", "start": 879.519, "duration": 4.68}, {"text": "euh euh \u00e0 beauovau et c'est cette", "start": 882.04, "duration": 5.96}, {"text": "articulation qui a de mon point de vue", "start": 884.199, "duration": 6.88}, {"text": "euh bien fonctionn\u00e9 pendant euh toute", "start": 888.0, "duration": 7.079}, {"text": "cette p\u00e9riode euh dramatique et qui n'a", "start": 891.079, "duration": 5.641}, {"text": "pas chang\u00e9 qui \u00e9tait plut\u00f4t renforc\u00e9 me", "start": 895.079, "duration": 3.0}, {"text": "semble-t-il pour ce que j'ai cru en", "start": 896.72, "duration": 2.559}, {"text": "comprendre", "start": 898.079, "duration": 3.961}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00e9lection du pr\u00e9sident Emmanuel", "start": 899.279, "duration": 4.24}, {"text": "Macron et m\u00eame", "start": 902.04, "duration": 5.0}, {"text": "totalement renforc\u00e9 ce qui a amen\u00e9 par", "start": 903.519, "duration": 6.201}, {"text": "exemple pour essayer de donner un peu de", "start": 907.04, "duration": 5.799}, {"text": "un peu de visibilit\u00e9 \u00e0 ces \u00e0 ces propos", "start": 909.72, "duration": 7.2}, {"text": "euh \u00e0 ce que autour du pr\u00e9sident de la", "start": 912.839, "duration": 6.56}, {"text": "R\u00e9publique le le", "start": 916.92, "duration": 6.2}, {"text": "vendredi qui a suivi la la prise d'otage", "start": 919.399, "duration": 5.36}, {"text": "dans une imprimerie en Scine etmarne et", "start": 923.12, "duration": 3.079}, {"text": "puis \u00e9videmment \u00e0 l'ypercacher de la", "start": 924.759, "duration": 5.121}, {"text": "porte de Vincen qui a amen\u00e9 en lien avec", "start": 926.199, "duration": 5.521}, {"text": "le pr\u00e9fet de police ou avec le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 929.88, "duration": 3.959}, {"text": "Favier le patron de la gendarmerie \u00e0 ce", "start": 931.72, "duration": 3.52}, {"text": "que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9cide", "start": 933.839, "duration": 3.961}, {"text": "avec notre notre accord puisqu'il nous", "start": 935.24, "duration": 5.64}, {"text": "l'a demand\u00e9 une intervention simultan\u00e9e", "start": 937.8, "duration": 6.92}, {"text": "sur les deux lieux pour neutraliser les", "start": 940.88, "duration": 5.959}, {"text": "terroristes voil\u00e0 \u00e7a c'est c'est c'est", "start": 944.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est du v\u00e9cu c'est c'est c'est des", "start": 946.839, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments on assume une", "start": 948.44, "duration": 4.519}, {"text": "responsabilit\u00e9 autour du chef de l'\u00c9tat", "start": 950.6, "duration": 3.919}, {"text": "avec toutes les cons\u00e9quences que cela", "start": 952.959, "duration": 5.8}, {"text": "peut euh repr\u00e9senter et cette cette", "start": 954.519, "duration": 6.44}, {"text": "articulation entre nous trois ou entre", "start": 958.759, "duration": 3.56}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 960.959, "duration": 3.481}, {"text": "moi-m\u00eame bah elle s'est d\u00e9ploy\u00e9e dans", "start": 962.319, "duration": 4.241}, {"text": "tous les domaines des suites de ces", "start": 964.44, "duration": 3.24}, {"text": "attentat je pense \u00e9videmment \u00e0", "start": 966.56, "duration": 5.04}, {"text": "l'organisation de la marche du du 11", "start": 967.68, "duration": 5.88}, {"text": "janvier pour la", "start": 971.6, "duration": 4.919}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 mon discours \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 973.56, "duration": 6.399}, {"text": "nationale le 13 janvier on peut parler", "start": 976.519, "duration": 5.0}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re d'une r\u00e9partition", "start": 979.959, "duration": 4.641}, {"text": "des r\u00f4les entre le chef de l'\u00c9tat charg\u00e9", "start": 981.519, "duration": 5.401}, {"text": "de la protection des Fran\u00e7ais et le chef", "start": 984.6, "duration": 4.56}, {"text": "du gouvernement qui est", "start": 986.92, "duration": 3.56}, {"text": "dans l'action mais aussi dans la", "start": 989.16, "duration": 5.239}, {"text": "symbolique \u00e0 travers ce \u00e0 travers ce ce", "start": 990.48, "duration": 7.08}, {"text": "discours et et et et cela nous a permis", "start": 994.399, "duration": 5.521}, {"text": "ensuite de nous d\u00e9ployer dans les", "start": 997.56, "duration": 3.959}, {"text": "diff\u00e9rents conseils de d\u00e9fense qui ont", "start": 999.92, "duration": 3.719}, {"text": "lieu et c'est ce conseil de d\u00e9fense", "start": 1001.519, "duration": 4.0}, {"text": "ensuite qui a qui a \u00e9t\u00e9 d'une certaine", "start": 1003.639, "duration": 4.841}, {"text": "mani\u00e8re p\u00e9r\u00e9nis\u00e9 o\u00f9 des d\u00e9cisions", "start": 1005.519, "duration": 5.56}, {"text": "importantes ont \u00e9t\u00e9 prises une mont\u00e9e en", "start": 1008.48, "duration": 5.2}, {"text": "puissance avec sans doute des h\u00e9sitation", "start": 1011.079, "duration": 4.401}, {"text": "concernant par exemple la mise en place", "start": 1013.68, "duration": 3.8}, {"text": "de sentinell et un changement de", "start": 1015.48, "duration": 5.12}, {"text": "doctrine du r\u00f4le de nos militaires sur", "start": 1017.48, "duration": 6.359}, {"text": "le sol sur le sol national nous \u00e9tions", "start": 1020.6, "duration": 4.76}, {"text": "aper\u00e7us quelques mois auparavant je", "start": 1023.839, "duration": 2.561}, {"text": "devais \u00eatre encore ministre de", "start": 1025.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'Int\u00e9rieur que les militaires qui", "start": 1026.4, "duration": 3.919}, {"text": "op\u00e9raient dans le cadre du plan", "start": 1028.959, "duration": 5.801}, {"text": "Vigipirate \u00e9tai d\u00e9munis face \u00e0 toute", "start": 1030.319, "duration": 7.0}, {"text": "action terroriste il n'avait pas de", "start": 1034.76, "duration": 4.439}, {"text": "cartouche engag\u00e9 dans les armes c'\u00e9tait", "start": 1037.319, "duration": 3.52}, {"text": "le sous-officier l'officier qui \u00e9tait", "start": 1039.199, "duration": 4.441}, {"text": "avec eux une un attentat une tentative", "start": 1040.839, "duration": 4.281}, {"text": "d'attentat au couteau dans le quartier", "start": 1043.64, "duration": 4.039}, {"text": "de la D\u00e9fense qui on \u00e9tait r\u00e9v\u00e9lateur", "start": 1045.12, "duration": 5.76}, {"text": "des difficult\u00e9 que pouvait avoir nos nos", "start": 1047.679, "duration": 6.601}, {"text": "militaires face \u00e0 ce type \u00e0 ce type", "start": 1050.88, "duration": 6.0}, {"text": "d'attaque il est \u00e9vident que avec les", "start": 1054.28, "duration": 5.04}, {"text": "attentats du 13 novembre nous avons", "start": 1056.88, "duration": 5.039}, {"text": "chang\u00e9 de de de de dimension mais nous", "start": 1059.32, "duration": 5.479}, {"text": "avons gard\u00e9 ce", "start": 1061.919, "duration": 6.801}, {"text": "fonctionnement cette cette ce ce cette", "start": 1064.799, "duration": 7.24}, {"text": "r\u00e9partition des r\u00f4les mais avec une", "start": 1068.72, "duration": 7.36}, {"text": "autre une autre", "start": 1072.039, "duration": 4.041}, {"text": "dimension le le 13 novembre peut-\u00eatre", "start": 1076.32, "duration": 4.12}, {"text": "nous y", "start": 1078.88, "duration": 5.12}, {"text": "reviendrons mais j'ai j'ai propos\u00e9 d\u00e8s", "start": 1080.44, "duration": 7.28}, {"text": "les attentats au stade de de France sans", "start": 1084.0, "duration": 6.08}, {"text": "conna\u00eetre encore la dimension de ce qui", "start": 1087.72, "duration": 5.839}, {"text": "allait se d\u00e9rouler dans dans la", "start": 1090.08, "duration": 7.76}, {"text": "nuit la la la mise en \u0153uvre de l'\u00e9tat", "start": 1093.559, "duration": 6.441}, {"text": "d'urgence pour le Conseil des ministres", "start": 1097.84, "duration": 4.8}, {"text": "qui a eu lieu dans la dans la nuit du 13", "start": 1100.0, "duration": 5.799}, {"text": "au 14 je l'ai propos\u00e9 au Pr\u00e9sident de la", "start": 1102.64, "duration": 5.8}, {"text": "R\u00e9publique sur la \u00e0 partir d'une note du", "start": 1105.799, "duration": 3.921}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la d\u00e9fense de la", "start": 1108.44, "duration": 2.8}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale que j'avais demand\u00e9", "start": 1109.72, "duration": 4.12}, {"text": "quelques mois auparavant", "start": 1111.24, "duration": 5.919}, {"text": "euh pour r\u00e9agir le mieux possible un", "start": 1113.84, "duration": 5.839}, {"text": "attentat de de masse sur plusieurs sur", "start": 1117.159, "duration": 5.121}, {"text": "plusieurs sites et j'ai compris tr\u00e8s", "start": 1119.679, "duration": 4.521}, {"text": "vite apr\u00e8s ce qui s'est pass\u00e9 au Stade", "start": 1122.28, "duration": 3.84}, {"text": "de France et apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments", "start": 1124.2, "duration": 4.839}, {"text": "que j'ai eu par le par le hasard \u00e7a fait", "start": 1126.12, "duration": 5.0}, {"text": "partie aussi de la vie un journaliste", "start": 1129.039, "duration": 3.561}, {"text": "que je connaissais et qui m'a appel\u00e9 qui", "start": 1131.12, "duration": 3.919}, {"text": "vivait juste en face du du caf\u00e9 de la", "start": 1132.6, "duration": 4.48}, {"text": "belle\u00e9quipe j'\u00e9tais chez moi \u00e0 quelques", "start": 1135.039, "duration": 4.041}, {"text": "dizaines de m\u00e8tres de ce m\u00eame lieu qui", "start": 1137.08, "duration": 4.479}, {"text": "m'a lui-m\u00eame dit avant qu'on m'informe", "start": 1139.08, "duration": 5.8}, {"text": "par les voix officielles ce qui \u00e9tait en", "start": 1141.559, "duration": 4.321}, {"text": "train de se passer donc j'ai compris que", "start": 1144.88, "duration": 3.159}, {"text": "nous \u00e9tions face hein \u00e0 ce \u00e0 ce type", "start": 1145.88, "duration": 4.44}, {"text": "d'attaque multiite et il se trouve que", "start": 1148.039, "duration": 4.961}, {"text": "cette note de de de la secr\u00e9taire", "start": 1150.32, "duration": 4.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de la d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1153.0, "duration": 3.72}, {"text": "nationale avait \u00e9t\u00e9 relu le matin m\u00eame", "start": 1154.4, "duration": 6.32}, {"text": "par par par mon cabinet et qui faisait", "start": 1156.72, "duration": 7.079}, {"text": "\u00e9tat d'ailleurs parfois des des des des", "start": 1160.72, "duration": 5.04}, {"text": "difficult\u00e9s juridiques qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 1163.799, "duration": 3.561}, {"text": "soulign\u00e9 par la commission baladure", "start": 1165.76, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9parant la r\u00e9forme constitutionnelle", "start": 1167.36, "duration": 4.08}, {"text": "de de 2008 demand\u00e9 par le par le", "start": 1169.44, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9sident Sarkozi qui qui faisait \u00e9tat", "start": 1171.44, "duration": 5.599}, {"text": "de la de la fragilit\u00e9 de la notion", "start": 1174.76, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00e9tat d'urgence dans notre Constitution", "start": 1177.039, "duration": 3.841}, {"text": "c'est pour cela que nous l'avions mis", "start": 1179.64, "duration": 3.12}, {"text": "dans la r\u00e9forme constitutionnelle qui", "start": 1180.88, "duration": 3.64}, {"text": "portait \u00e9videmment essentiellement sur", "start": 1182.76, "duration": 3.84}, {"text": "la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 de", "start": 1184.52, "duration": 3.639}, {"text": "terroristes condamn\u00e9s d\u00e9finitivement", "start": 1186.6, "duration": 3.16}, {"text": "ayant la double nationalit\u00e9 mais le", "start": 1188.159, "duration": 3.64}, {"text": "premier article portait sur le fait que", "start": 1189.76, "duration": 5.24}, {"text": "on int\u00e9grait l'\u00e9tat d'urgence dans dans", "start": 1191.799, "duration": 7.041}, {"text": "la dans la dans la Constitution euh", "start": 1195.0, "duration": 5.32}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait un dispositif qui", "start": 1198.84, "duration": 2.839}, {"text": "permettait au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1200.32, "duration": 4.08}, {"text": "symboliquement et pratiquement d'avoir", "start": 1201.679, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9videmment une premi\u00e8re une une premi\u00e8re", "start": 1204.4, "duration": 7.48}, {"text": "r\u00e9action euh \u00e0 ce \u00e0 ce", "start": 1208.039, "duration": 7.601}, {"text": "euh \u00e0 cette \u00e0 cette attaque le pr\u00e9sident", "start": 1211.88, "duration": 5.279}, {"text": "de la R\u00e9publique s'est exprim\u00e9 le 13", "start": 1215.64, "duration": 4.159}, {"text": "novembre au soir pour d\u00e9cr\u00e9ter donc", "start": 1217.159, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9tat d'urgence qui \u00e9tait une premi\u00e8re", "start": 1219.799, "duration": 2.76}, {"text": "depuis la guerre", "start": 1221.44, "duration": 3.52}, {"text": "d'Alg\u00e9rien disons plut\u00f4t les \u00e9meutes de", "start": 1222.559, "duration": 3.801}, {"text": "banlieu avaient d\u00e9j\u00e0 conduit le", "start": 1224.96, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident Chirac \u00e0 la demande de 200 son", "start": 1226.36, "duration": 3.559}, {"text": "premier ministre a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat", "start": 1228.48, "duration": 3.52}, {"text": "d'urgence mais c'\u00e9tait dans 25", "start": 1229.919, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9partements et \u00e7a n'avait pas", "start": 1232.0, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment la m\u00eame la m\u00eame force euh", "start": 1233.0, "duration": 6.64}, {"text": "dans laattention de cette soir\u00e9e o\u00f9 les", "start": 1236.2, "duration": 5.0}, {"text": "attentats les plus mertri\u00e9s ont \u00e9t\u00e9", "start": 1239.64, "duration": 4.039}, {"text": "commis sur le sol fran\u00e7ais euh faisant", "start": 1241.2, "duration": 4.32}, {"text": "130 morts et plusieurs centaines de", "start": 1243.679, "duration": 4.521}, {"text": "bless\u00e9s Fran\u00e7ois Hollande avait annonc\u00e9", "start": 1245.52, "duration": 4.12}, {"text": "la fermeture des fronti\u00e8res fran\u00e7aises", "start": 1248.2, "duration": 4.0}, {"text": "il s'agissait en fait vous le savez euh", "start": 1249.64, "duration": 3.919}, {"text": "du r\u00e9tablissement des contr\u00f4les au", "start": 1252.2, "duration": 3.44}, {"text": "post-fronti\u00e8res d\u00e9cid\u00e9 notamment dans la", "start": 1253.559, "duration": 3.641}, {"text": "perspective de la conf\u00e9rence de Paris", "start": 1255.64, "duration": 4.2}, {"text": "sur le sur le climat quelques semaines", "start": 1257.2, "duration": 6.2}, {"text": "euh apr\u00e8s bon et ensuite il a fallu que", "start": 1259.84, "duration": 5.28}, {"text": "le Parlement", "start": 1263.4, "duration": 3.88}, {"text": "prolonge l'\u00e9tat d'urgence et \u00e0 chaque", "start": 1265.12, "duration": 4.6}, {"text": "fois comme premier ministre j'ai eu \u00e0 \u00e0", "start": 1267.28, "duration": 5.879}, {"text": "pr\u00e9senter moi-m\u00eame euh ces prolongations", "start": 1269.72, "duration": 5.12}, {"text": "de l'\u00e9tat d'urgence qui ont abouti", "start": 1273.159, "duration": 3.12}, {"text": "ensuite aux modifications", "start": 1274.84, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e9gislatives au d\u00e9but du", "start": 1276.279, "duration": 6.961}, {"text": "quinquena du pr\u00e9sident Macron et et et", "start": 1278.679, "duration": 7.201}, {"text": "l\u00e0 le Premier ministre en tout cas dans", "start": 1283.24, "duration": 4.96}, {"text": "ce quinquena dans cette relation que", "start": 1285.88, "duration": 6.0}, {"text": "j'avais avec le pr\u00e9sident Hollande euh", "start": 1288.2, "duration": 7.8}, {"text": "\u00e9tait au c\u0153ur m\u00eame des dispositifs euh", "start": 1291.88, "duration": 6.64}, {"text": "de lutte contre le terrorisme euh fort", "start": 1296.0, "duration": 3.559}, {"text": "de mon exp\u00e9rience de ministre de", "start": 1298.52, "duration": 5.039}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et sans jamais non plus euh", "start": 1299.559, "duration": 6.561}, {"text": "euh rentrer dans les pr\u00e9rogatives ou", "start": 1303.559, "duration": 4.961}, {"text": "g\u00eaner les pr\u00e9rogatives du ministre de", "start": 1306.12, "duration": 4.84}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bernard casazenuv et c'est", "start": 1308.52, "duration": 3.96}, {"text": "mais c'est une question encore une fois", "start": 1310.96, "duration": 2.56}, {"text": "de", "start": 1312.48, "duration": 3.76}, {"text": "d'exp\u00e9rience de pratique de relations", "start": 1313.52, "duration": 5.2}, {"text": "entre entre des entre des ministres", "start": 1316.24, "duration": 4.2}, {"text": "entre des hommes et des femmes puisque", "start": 1318.72, "duration": 3.16}, {"text": "la ministre de la Justice la garde des", "start": 1320.44, "duration": 2.92}, {"text": "saau Christian tobira \u00e9tait forc\u00e9ment", "start": 1321.88, "duration": 2.96}, {"text": "aussi int\u00e9gr\u00e9e dans ces dans ces", "start": 1323.36, "duration": 3.24}, {"text": "dispositifs je rajoute une autre", "start": 1324.84, "duration": 2.88}, {"text": "dimension qui est une dimension", "start": 1326.6, "duration": 4.88}, {"text": "interminist\u00e9rielle euh le 13 novembre au", "start": 1327.72, "duration": 6.16}, {"text": "soir nous sommes pass\u00e9s \u00e0 des attentats", "start": 1331.48, "duration": 3.88}, {"text": "de masse que nous n'avions jamais connu", "start": 1333.88, "duration": 3.84}, {"text": "dans notre dans notre pays et que ce", "start": 1335.36, "duration": 4.76}, {"text": "soit le 13 au soir avec par exemple je", "start": 1337.72, "duration": 3.92}, {"text": "pas la participation des ministres de la", "start": 1340.12, "duration": 4.4}, {"text": "sant\u00e9 ou des ou des transports vu", "start": 1341.64, "duration": 6.36}, {"text": "l'impact sur notre pays ou le lendemain", "start": 1344.52, "duration": 6.0}, {"text": "quand je visit\u00e9 les dispositifs que nous", "start": 1348.0, "duration": 4.44}, {"text": "avions mis en place \u00e0 l'\u00e9cole militaire", "start": 1350.52, "duration": 3.279}, {"text": "pour accueillir les familles des", "start": 1352.44, "duration": 2.56}, {"text": "victimes qui venaient d'ailleurs aux", "start": 1353.799, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelles qui apprenaient ou non la mort", "start": 1355.0, "duration": 5.52}, {"text": "de l'un de leurs proches les questions", "start": 1357.679, "duration": 6.6}, {"text": "de m\u00e9decine l\u00e9gist qui \u00e9tait pas pr\u00eate \u00e0", "start": 1360.52, "duration": 5.519}, {"text": "assumer autant de morts le fait que nous", "start": 1364.279, "duration": 3.28}, {"text": "ayons fait \u00e9voluer", "start": 1366.039, "duration": 4.76}, {"text": "apr\u00e8s un suivi des victimes du", "start": 1367.559, "duration": 6.081}, {"text": "terrorisme cr\u00e9\u00e9 un secr\u00e9tariat d'\u00c9tat", "start": 1370.799, "duration": 4.281}, {"text": "aux victimes d'ailleurs j'ai regrett\u00e9", "start": 1373.64, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on l' pas prolong\u00e9 parce que on ne se", "start": 1375.08, "duration": 3.36}, {"text": "rend pas suffisamment rend compte de ce", "start": 1377.0, "duration": 4.2}, {"text": "que cela veut dire pour les familles les", "start": 1378.44, "duration": 4.0}, {"text": "victimes on se rappelle des noms des", "start": 1381.2, "duration": 4.2}, {"text": "terroristes peu des victimes sauf quand", "start": 1382.44, "duration": 4.839}, {"text": "elles ont un fort caract\u00e8re symbolique", "start": 1385.4, "duration": 4.08}, {"text": "et combien de temps vivent les bless\u00e9s", "start": 1387.279, "duration": 4.041}, {"text": "je me rappelle de ces jeunes filles et", "start": 1389.48, "duration": 4.48}, {"text": "jeunes gar\u00e7ons qui avaient \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9s", "start": 1391.32, "duration": 5.4}, {"text": "ut\u00e9 par des balles de kalashnikov au", "start": 1393.96, "duration": 5.44}, {"text": "Bataclan et qui ont souffr encore dans", "start": 1396.72, "duration": 5.839}, {"text": "dans leur chair de ces de ces blessures", "start": 1399.4, "duration": 4.48}, {"text": "comment les suivre les probl\u00e8mes", "start": 1402.559, "duration": 3.801}, {"text": "administratifs les probl\u00e8mes", "start": 1403.88, "duration": 4.48}, {"text": "d'indemnisation il faut assumer ce", "start": 1406.36, "duration": 3.559}, {"text": "travail moi j'avais l'exp\u00e9rience vous", "start": 1408.36, "duration": 3.679}, {"text": "connaissez mes origines espagnoles des", "start": 1409.919, "duration": 4.601}, {"text": "800 victimes de l' ta donc un pays doit", "start": 1412.039, "duration": 6.201}, {"text": "vivre avec ces centaines sinon ces", "start": 1414.52, "duration": 6.08}, {"text": "milliers de personnes et le nombre n'a", "start": 1418.24, "duration": 4.48}, {"text": "cess\u00e9 de cro\u00eetre depuis \u00e9videmment avec", "start": 1420.6, "duration": 5.64}, {"text": "les attentats du 14 juillet 2016 \u00e0", "start": 1422.72, "duration": 5.76}, {"text": "Nice notamment voil\u00e0 je dis \u00e7a parce que", "start": 1426.24, "duration": 3.799}, {"text": "c'est des c'est des c'est quelque chose", "start": 1428.48, "duration": 2.72}, {"text": "qui vous poursuit d'ailleurs sans doute", "start": 1430.039, "duration": 3.561}, {"text": "toute votre vie mais que doit y avoir", "start": 1431.2, "duration": 5.92}, {"text": "une continuit\u00e9 assum\u00e9e par les", "start": 1433.6, "duration": 5.36}, {"text": "diff\u00e9rentes", "start": 1437.12, "duration": 6.36}, {"text": "euh administration euh un mot aussi moi", "start": 1438.96, "duration": 6.28}, {"text": "j'ouvre plut\u00f4t des des portes hein pour", "start": 1443.48, "duration": 5.28}, {"text": "pour pour le pour le d\u00e9bat euh euh dans", "start": 1445.24, "duration": 5.52}, {"text": "un autre domaine j'ai assum\u00e9 aussi", "start": 1448.76, "duration": 4.44}, {"text": "pleinement mes pr\u00e9rogatives comme", "start": 1450.76, "duration": 6.64}, {"text": "premier ministre j'avais commenc\u00e9 \u00e0 euh", "start": 1453.2, "duration": 8.24}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9parer euh la loi sur le la nouvelle", "start": 1457.4, "duration": 6.399}, {"text": "loi sur le sur le renseignement je dois", "start": 1461.44, "duration": 4.599}, {"text": "dire d'ailleurs dans une tr\u00e8s \u00e9troite", "start": 1463.799, "duration": 5.88}, {"text": "collaboration avec le Parlement avec", "start": 1466.039, "duration": 5.161}, {"text": "Jean-Jacques urvoise comme pr\u00e9sident de", "start": 1469.679, "duration": 3.48}, {"text": "la commission des lois \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e7a", "start": 1471.2, "duration": 4.92}, {"text": "do \u00eatre Philippe Bas au au", "start": 1473.159, "duration": 5.441}, {"text": "S\u00e9nat avec Jean-Jacques urvoise nous", "start": 1476.12, "duration": 5.36}, {"text": "avions tr\u00e8s bien travaill\u00e9 avec unput", "start": 1478.6, "duration": 5.439}, {"text": "Vercher pour tirer les le\u00e7ons des", "start": 1481.48, "duration": 5.799}, {"text": "attentats de de Toulouse et de monteauan", "start": 1484.039, "duration": 4.36}, {"text": "sur la base de ce que le pr\u00e9sident", "start": 1487.279, "duration": 2.64}, {"text": "Sarkozi le Premier ministre Fillon nous", "start": 1488.399, "duration": 3.841}, {"text": "avait l\u00e9gu\u00e9 nous avait laiss\u00e9 puis en", "start": 1489.919, "duration": 3.801}, {"text": "int\u00e9grant \u00e9videmment les nouveaux", "start": 1492.24, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments que me procurait le", "start": 1493.72, "duration": 4.76}, {"text": "renseignement int\u00e9rieur nous avions fait", "start": 1495.399, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e9voluer le renseignement int\u00e9rieur", "start": 1498.48, "duration": 4.559}, {"text": "cr\u00e9ant la la direction g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 1501.32, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et surtout ensuite", "start": 1503.039, "duration": 4.64}, {"text": "il y avait une r\u00e9flexion avec", "start": 1506.24, "duration": 2.919}, {"text": "Jean-Jacques urvoise pr\u00e9sident de la", "start": 1507.679, "duration": 6.36}, {"text": "commission des lois donc sur le le le le", "start": 1509.159, "duration": 6.561}, {"text": "renseignement et j'ai pr\u00e9sent\u00e9 moi-m\u00eame", "start": 1514.039, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e comme premier ministre lors", "start": 1515.72, "duration": 3.439}, {"text": "d'une conf\u00e9rence de presse la nouvelle", "start": 1517.84, "duration": 4.48}, {"text": "loi sur le renseignement du 19 mars", "start": 1519.159, "duration": 6.281}, {"text": "2015 c'\u00e9tait une premi\u00e8re depuis 1991 la", "start": 1522.32, "duration": 5.839}, {"text": "premi\u00e8re grande loi la premi\u00e8re gardait", "start": 1525.44, "duration": 3.839}, {"text": "forc\u00e9ment un souvenir j'avais \u00e9\u00e9 son", "start": 1528.159, "duration": 2.801}, {"text": "collaborateur \u00e0 Matignon avait \u00e9t\u00e9", "start": 1529.279, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 par par Michel Rocard ce projet", "start": 1530.96, "duration": 5.0}, {"text": "de loi \u00e9tait le fruit d'une r\u00e9flexion", "start": 1534.08, "duration": 4.76}, {"text": "profonde entam\u00e9 avant les attentats euh", "start": 1535.96, "duration": 4.199}, {"text": "c'est pour \u00e7a que les les aspects", "start": 1538.84, "duration": 3.16}, {"text": "strat\u00e9giques sont essentiels il y a \u00e0 la", "start": 1540.159, "duration": 3.721}, {"text": "fois la r\u00e9action aux \u00e9v\u00e9nements mais il", "start": 1542.0, "duration": 3.52}, {"text": "faut essayer d'avoir une approche", "start": 1543.88, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fense globale et sur le renseignement", "start": 1545.52, "duration": 5.879}, {"text": "euh int\u00e9grer les les les les", "start": 1547.88, "duration": 6.48}, {"text": "modification strat\u00e9gique tactique impos\u00e9", "start": 1551.399, "duration": 6.481}, {"text": "par le monde dans lequel nous vivons euh", "start": 1554.36, "duration": 6.12}, {"text": "et et avec une volont\u00e9 qui se poursuivit", "start": 1557.88, "duration": 5.399}, {"text": "apr\u00e8s euh de resserrer les liens entre", "start": 1560.48, "duration": 5.079}, {"text": "services de de renseignement des GSE des", "start": 1563.279, "duration": 5.64}, {"text": "GS renseignement militaire", "start": 1565.559, "duration": 5.12}, {"text": "renseignement", "start": 1568.919, "duration": 4.721}, {"text": "territorial avec notamment Jean ludrian", "start": 1570.679, "duration": 6.12}, {"text": "nous on beaucoup travaill\u00e9 \u00e0 \u00e0 cela et", "start": 1573.64, "duration": 5.48}, {"text": "d'ailleurs souvent avec des hommes qu'on", "start": 1576.799, "duration": 3.961}, {"text": "a retrouv\u00e9 aux commande apr\u00e8s je sais", "start": 1579.12, "duration": 4.84}, {"text": "bien que le monde a chang\u00e9 pass\u00e9 de de", "start": 1580.76, "duration": 6.12}, {"text": "de de la nuit \u00e0 la lumi\u00e8re en en 2017", "start": 1583.96, "duration": 4.36}, {"text": "enfin il y avait des choses qui avaient", "start": 1586.88, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 un peu avant et c'est", "start": 1588.32, "duration": 3.4}, {"text": "souvent d'ailleurs avec les m\u00eames", "start": 1590.0, "duration": 3.0}, {"text": "personnes qui ont assum\u00e9 des", "start": 1591.72, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s heureusement parce que", "start": 1593.0, "duration": 3.84}, {"text": "on peut pas innover il y a dans le", "start": 1594.72, "duration": 3.72}, {"text": "domaine notamment du renseignement dans", "start": 1596.84, "duration": 3.76}, {"text": "le domaine de la de la d\u00e9fense", "start": 1598.44, "duration": 4.4}, {"text": "l'exp\u00e9rience qui doit entourer ceux qui", "start": 1600.6, "duration": 5.88}, {"text": "gouvernent est essentielle et cette loi", "start": 1602.84, "duration": 5.16}, {"text": "constituait de mon point de vue une", "start": 1606.48, "duration": 3.0}, {"text": "avanc\u00e9e majeure pour l'\u00c9tat de droit en", "start": 1608.0, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9finissant des moyens d'action l\u00e9gaux", "start": 1609.48, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s comment\u00e9 par le Parlement ou par la", "start": 1611.76, "duration": 4.039}, {"text": "presse mais il s'agissait de donner au", "start": 1614.48, "duration": 2.559}, {"text": "service de renseignement les moyens \u00e0 la", "start": 1615.799, "duration": 3.36}, {"text": "hauteur des d\u00e9f auquel notre pays \u00e9tait", "start": 1617.039, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment confront\u00e9 et la loi visait", "start": 1619.159, "duration": 4.64}, {"text": "surtout \u00e0 offrir plus de garantiese pour", "start": 1621.679, "duration": 3.48}, {"text": "les agents qui vololuaient jusqu'ici", "start": 1623.799, "duration": 3.801}, {"text": "dans un cadre juridique incertain et", "start": 1625.159, "duration": 3.601}, {"text": "plus de garantiese aussi pour les", "start": 1627.6, "duration": 2.84}, {"text": "libert\u00e9s publiques et aussi donc plus de", "start": 1628.76, "duration": 3.68}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour les Fran\u00e7ais et j'ai", "start": 1630.44, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9fendu moi-m\u00eame \u00e0 la tribune et au", "start": 1632.44, "duration": 6.8}, {"text": "banc cette loi \u00e0 partir du 3 avril comme", "start": 1635.559, "duration": 7.48}, {"text": "l'avait souhait\u00e9 Michel Rocard m\u00eame si \u00e0", "start": 1639.24, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u00e9poque ce fut finalement Eddie cresson", "start": 1643.039, "duration": 7.561}, {"text": "qui lu succ\u00e9dent Pr enta la la la loi je", "start": 1645.2, "duration": 7.479}, {"text": "sais pas si les choses se r\u00e9p\u00e9teraient", "start": 1650.6, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui ainsi porterai pas de", "start": 1652.679, "duration": 3.761}, {"text": "commentaire sur la pratique c'est encore", "start": 1654.799, "duration": 3.201}, {"text": "une fois \u00e7a d\u00e9pendre de la", "start": 1656.44, "duration": 4.56}, {"text": "situation politique mais je l'ai assum\u00e9", "start": 1658.0, "duration": 5.0}, {"text": "donc ce que je veux dire par l\u00e0 c'est", "start": 1661.0, "duration": 2.72}, {"text": "que la", "start": 1663.0, "duration": 2.799}, {"text": "constitution de la 5e R\u00e9publique est", "start": 1663.72, "duration": 4.439}, {"text": "suffisamment souple pour dans ces", "start": 1665.799, "duration": 4.6}, {"text": "domaines-l qui sont peut-\u00eatre dans", "start": 1668.159, "duration": 4.4}, {"text": "l'esprit g\u00e9n\u00e9ral uniquement de la", "start": 1670.399, "duration": 4.52}, {"text": "comp\u00e9tence de la pr\u00e9rogative du", "start": 1672.559, "duration": 5.081}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publiqueon appelle", "start": 1674.919, "duration": 5.521}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 ou r\u00e9galien", "start": 1677.64, "duration": 5.32}, {"text": "improprement le chef du gouvernement a", "start": 1680.44, "duration": 5.599}, {"text": "toutes les facult\u00e9s pour assumer ses", "start": 1682.96, "duration": 6.64}, {"text": "responsabilit\u00e9s et et les porter donc en", "start": 1686.039, "duration": 5.921}, {"text": "conclusion je sais pas si j'ai r\u00e9pondu \u00e0", "start": 1689.6, "duration": 4.72}, {"text": "votre \u00e0 votre attente entre les textes", "start": 1691.96, "duration": 5.4}, {"text": "et les principes la r\u00e9alit\u00e9 les la", "start": 1694.32, "duration": 6.0}, {"text": "pratique li\u00e9e \u00e0 la \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 il y a", "start": 1697.36, "duration": 5.76}, {"text": "il y a des marges et moi je consid\u00e8re", "start": 1700.32, "duration": 5.199}, {"text": "que avec les ann\u00e9es o\u00f9 j'ai assum\u00e9 les", "start": 1703.12, "duration": 3.919}, {"text": "responsabilit\u00e9s notamment comme Premier", "start": 1705.519, "duration": 3.361}, {"text": "ministre j'ai jamais eu le sentiment", "start": 1707.039, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9cart\u00e9 de ces sujetsl au", "start": 1708.88, "duration": 5.0}, {"text": "contraire et de pouvoir assumer en", "start": 1711.159, "duration": 5.0}, {"text": "grande partie bien s\u00fbr toujours des des", "start": 1713.88, "duration": 4.799}, {"text": "manques ou des d\u00e9ceptions ou des erreurs", "start": 1716.159, "duration": 6.601}, {"text": "d'assumer ces ces ses comp\u00e9tences et je", "start": 1718.679, "duration": 6.921}, {"text": "crois que c'est tr\u00e8s important", "start": 1722.76, "duration": 5.919}, {"text": "que dans dans ce moment-l\u00e0 et encore", "start": 1725.6, "duration": 5.48}, {"text": "plus d'avantage aujourd'hui ceux qui", "start": 1728.679, "duration": 5.081}, {"text": "assumeent les responsabilit\u00e9s et le chef", "start": 1731.08, "duration": 5.319}, {"text": "du gouvernement n'est ni un", "start": 1733.76, "duration": 5.88}, {"text": "collaborateur ni un ex\u00e9cutant il a une", "start": 1736.399, "duration": 5.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 aupr\u00e8s du pr\u00e9sident de la", "start": 1739.64, "duration": 5.279}, {"text": "R\u00e9publique devant le Parlement devant le", "start": 1741.679, "duration": 5.081}, {"text": "pays peut parfaitement assumer ses", "start": 1744.919, "duration": 4.24}, {"text": "responsabilit\u00e9s et que \u00e7a rend d'autant", "start": 1746.76, "duration": 3.72}, {"text": "plus efficace me", "start": 1749.159, "duration": 3.721}, {"text": "semble-t-il le travail de l'ex\u00e9cutif", "start": 1750.48, "duration": 5.24}, {"text": "face au d\u00e9fis que j'ai rappel\u00e9 il y a un", "start": 1752.88, "duration": 4.6}, {"text": "instant mais \u00e7a n'est que l'exp\u00e9rience", "start": 1755.72, "duration": 3.559}, {"text": "d'un Premier ministre il y en a eu", "start": 1757.48, "duration": 3.88}, {"text": "d'autres avant et apr\u00e8s et donc", "start": 1759.279, "duration": 4.041}, {"text": "j'imagine que chacun a son \u00e0 son point", "start": 1761.36, "duration": 3.559}, {"text": "de", "start": 1763.32, "duration": 4.32}, {"text": "vue merci monsieur le Premier min minist", "start": 1764.919, "duration": 3.961}, {"text": "pour cette intervention jeallais dire \u00e0", "start": 1767.64, "duration": 3.6}, {"text": "la fois tr\u00e8s compl\u00e8te et illustr\u00e9e de de", "start": 1768.88, "duration": 4.279}, {"text": "cas concrets je pense qu'il est tr\u00e8s", "start": 1771.24, "duration": 4.439}, {"text": "important pour nous comme l\u00e9gislateur", "start": 1773.159, "duration": 4.961}, {"text": "d'avoir ce ce recul et et cette analyse", "start": 1775.679, "duration": 4.72}, {"text": "pour assumer au mieux nos nos", "start": 1778.12, "duration": 4.6}, {"text": "responsabilit\u00e9s \u00e0 la fois l\u00e9gislative et", "start": 1780.399, "duration": 3.841}, {"text": "et de contr\u00f4le alors nous allons prendre", "start": 1782.72, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9sormais les interventions des orateurs", "start": 1784.24, "duration": 3.52}, {"text": "de de groupe et si vous le souhaitez", "start": 1785.84, "duration": 3.36}, {"text": "vous pourrez r\u00e9pondre au fur et \u00e0 mesure", "start": 1787.76, "duration": 2.44}, {"text": "comme il est d'usage dans cette", "start": 1789.2, "duration": 2.4}, {"text": "commission pour le groupe Renaissance la", "start": 1790.2, "duration": 3.56}, {"text": "parole est \u00e0 un J pour une dur\u00e9e pouront", "start": 1791.6, "duration": 4.12}, {"text": "aller jusqu'\u00e0 3 minutes merci monsieur", "start": 1793.76, "duration": 2.96}, {"text": "le Pr\u00e9sident Monsieur le Premier", "start": 1795.72, "duration": 3.28}, {"text": "Ministre merci merci beaucoup vos propos", "start": 1796.72, "duration": 4.72}, {"text": "liminires d\u00e9montrre bien combien la", "start": 1799.0, "duration": 4.48}, {"text": "t\u00e2che d'un Premier ministre face \u00e0 une", "start": 1801.44, "duration": 4.119}, {"text": "situation de crise est \u00e0 la fois", "start": 1803.48, "duration": 3.679}, {"text": "requiert \u00e0 la fois enfin est", "start": 1805.559, "duration": 3.161}, {"text": "particuli\u00e8rement complexe requiert une", "start": 1807.159, "duration": 3.52}, {"text": "grande responsabilit\u00e9 vous l'avez dit de", "start": 1808.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'agilit\u00e9 de la r\u00e9activit\u00e9 mais aussi un", "start": 1810.679, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment d'anticipation et nous ici nous", "start": 1812.84, "duration": 3.719}, {"text": "nous r\u00e9fl\u00e9chissons donc \u00e0 cette notion", "start": 1815.159, "duration": 2.88}, {"text": "de d\u00e9fense globale et notamment \u00e0 voir", "start": 1816.559, "duration": 4.161}, {"text": "comment nous pouvons mieux associer nos", "start": 1818.039, "duration": 5.36}, {"text": "concitoyens au aux enjeux de de d\u00e9fense", "start": 1820.72, "duration": 5.4}, {"text": "de notre pays vous aviez dit en 2016", "start": 1823.399, "duration": 5.12}, {"text": "c'est \u00e0 propos de cette cette part de", "start": 1826.12, "duration": 4.159}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans la r\u00e9silience que", "start": 1828.519, "duration": 3.321}, {"text": "nous portons chacun vous aviez dit c'est", "start": 1830.279, "duration": 4.4}, {"text": "le d\u00e9fi d'une d'une g\u00e9n\u00e9ration en disant", "start": 1831.84, "duration": 4.64}, {"text": "nous sommes dans une nouvelle \u00e9poque ce", "start": 1834.679, "duration": 3.201}, {"text": "qui n\u00e9cessite un effort puissant", "start": 1836.48, "duration": 3.64}, {"text": "budg\u00e9taire militaire et policier des", "start": 1837.88, "duration": 3.399}, {"text": "efforts \u00e9galement dans le domaine de la", "start": 1840.12, "duration": 2.64}, {"text": "justice mais aussi un effort sur", "start": 1841.279, "duration": 3.561}, {"text": "nous-m\u00eame pour \u00eatre \u00e0 la hauteur de cet", "start": 1842.76, "duration": 4.24}, {"text": "enjeu consid\u00e9rable alors je voudrais", "start": 1844.84, "duration": 5.0}, {"text": "faire appel \u00e0 votre exp\u00e9rience \u00e0 votre", "start": 1847.0, "duration": 5.039}, {"text": "et qui permet peut-\u00eatre de lire ce qui", "start": 1849.84, "duration": 3.8}, {"text": "nous arrive aujourd'hui car aujourd'hui", "start": 1852.039, "duration": 3.441}, {"text": "nous sommes face \u00e0 une menace qui est", "start": 1853.64, "duration": 3.279}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9sente dans notre vie", "start": 1855.48, "duration": 3.52}, {"text": "quoti certes on a une menace \u00e0 2000 km", "start": 1856.919, "duration": 3.64}, {"text": "mais elle est aussi chez nous tous les", "start": 1859.0, "duration": 3.48}, {"text": "jours dans dans nos appareils dans nos", "start": 1860.559, "duration": 3.041}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones dans nos modes de vie dans", "start": 1862.48, "duration": 2.439}, {"text": "notre quotidien sur tous les champs", "start": 1863.6, "duration": 4.199}, {"text": "informationnel cyber spatial militaire", "start": 1864.919, "duration": 4.88}, {"text": "international et tout \u00e7a \u00e7a rel\u00e8ve d'une", "start": 1867.799, "duration": 3.401}, {"text": "situation d'urgence pour lesquel on peut", "start": 1869.799, "duration": 4.561}, {"text": "pas forc\u00e9ment tout avoir des protocoles", "start": 1871.2, "duration": 4.68}, {"text": "codifi\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces", "start": 1874.36, "duration": 4.199}, {"text": "situations et donc dans cette situation", "start": 1875.88, "duration": 5.519}, {"text": "actuelle o\u00f9 on sait que la la la", "start": 1878.559, "duration": 4.24}, {"text": "strat\u00e9gie nationale de r\u00e9silience", "start": 1881.399, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9voquait trois points qui \u00e9tait de", "start": 1882.799, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9parer en profondeur l'\u00c9tat aux crises", "start": 1884.72, "duration": 3.559}, {"text": "nous avons d'ailleurs notamment vous", "start": 1887.279, "duration": 2.041}, {"text": "avez soulign\u00e9 l'importance du", "start": 1888.279, "duration": 2.681}, {"text": "renseignement donner des moyens", "start": 1889.32, "duration": 3.479}, {"text": "sup\u00e9rieur suppl\u00e9mentaires pardon au", "start": 1890.96, "duration": 3.959}, {"text": "renseignement la strat\u00e9gie dit \u00e9galement", "start": 1892.799, "duration": 4.24}, {"text": "de d\u00e9velopper les ressources humaines et", "start": 1894.919, "duration": 3.88}, {"text": "les capacit\u00e9s mat\u00e9rielles pour faire", "start": 1897.039, "duration": 4.24}, {"text": "face \u00e0 ces menaces et tris\u00e8me point", "start": 1898.799, "duration": 4.24}, {"text": "d'adapter la communication publique aux", "start": 1901.279, "duration": 4.201}, {"text": "enjeux de r\u00e9silience sur ces trois", "start": 1903.039, "duration": 4.721}, {"text": "points j'aimerais avoir votre \u00e9clairage", "start": 1905.48, "duration": 4.159}, {"text": "pour comprendre comment aujourd'hui vous", "start": 1907.76, "duration": 3.879}, {"text": "lisez ce qui se passe et quels sont les", "start": 1909.639, "duration": 3.481}, {"text": "conseils que vous pourriz donner au", "start": 1911.639, "duration": 4.481}, {"text": "l\u00e9gislateurs que nous sommes comment il", "start": 1913.12, "duration": 4.88}, {"text": "faut peut-\u00eatre am nager vous avez parl\u00e9", "start": 1916.12, "duration": 3.039}, {"text": "de la Constitution qui avait apparemment", "start": 1918.0, "duration": 2.159}, {"text": "tous les outils mais y y a-t-il", "start": 1919.159, "duration": 2.48}, {"text": "peut-\u00eatre aujourd'hui face \u00e0 cette", "start": 1920.159, "duration": 3.0}, {"text": "menace qui est vraiment encore une fois", "start": 1921.639, "duration": 3.321}, {"text": "je veux insister pr\u00e9sent dans le", "start": 1923.159, "duration": 3.961}, {"text": "cotidien de chacun d'entre nous comment", "start": 1924.96, "duration": 3.599}, {"text": "vous pensez quels sont les \u00e9l\u00e9ments que", "start": 1927.12, "duration": 3.919}, {"text": "vous pensez utiles d'am\u00e9nager de", "start": 1928.559, "duration": 4.681}, {"text": "renforcer pour pouvoir r\u00e9pondre au mieux", "start": 1931.039, "duration": 3.721}, {"text": "aux menaces auxquelles nous devons faire", "start": 1933.24, "duration": 3.88}, {"text": "face aujourd'hui je vous remercie merci", "start": 1934.76, "duration": 3.879}, {"text": "pour cette question puisqueeffectivement", "start": 1937.12, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez beaucoup parl\u00e9 de la r\u00e9action", "start": 1938.639, "duration": 3.081}, {"text": "et j'allais dire la r\u00e9action c'est", "start": 1940.12, "duration": 3.48}, {"text": "souvent le le cas le plus consensuel", "start": 1941.72, "duration": 3.64}, {"text": "mais comment mobiliser en", "start": 1943.6, "duration": 4.48}, {"text": "interminist\u00e9riel chacun pour se se", "start": 1945.36, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9parer aux crises alors que parfois il", "start": 1948.08, "duration": 4.719}, {"text": "y a d'autres priorit\u00e9s il y a des moyens", "start": 1950.48, "duration": 4.12}, {"text": "contraints au niveau financier donc", "start": 1952.799, "duration": 3.72}, {"text": "comment faire en sorte que \u00e0 froid", "start": 1954.6, "duration": 4.199}, {"text": "chacun se se pr\u00e9pare au mieux et est", "start": 1956.519, "duration": 4.12}, {"text": "conscient du risque qui peut arriver \u00e0", "start": 1958.799, "duration": 3.161}, {"text": "tout moment monsieur le Premier ministre", "start": 1960.639, "duration": 3.28}, {"text": "je r\u00e9ponds et donc je r\u00e9pond ainsi qu'\u00e0", "start": 1961.96, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 vous madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 1963.919, "duration": 5.961}, {"text": "Jeunet bon on nous sommes dans des dans", "start": 1966.76, "duration": 6.759}, {"text": "des dans des mati\u00e8res euh mouvante", "start": 1969.88, "duration": 6.24}, {"text": "surprenante et qui nous oblige en", "start": 1973.519, "duration": 3.721}, {"text": "permanence surtout quand quand on", "start": 1976.12, "duration": 3.48}, {"text": "gouverne avec syst\u00e8me d'information qui", "start": 1977.24, "duration": 4.279}, {"text": "est le n\u00f4tre avec une actualit\u00e9 qui", "start": 1979.6, "duration": 4.76}, {"text": "s'accumule avec \u00e0 la fois les priorit\u00e9s", "start": 1981.519, "duration": 4.481}, {"text": "qui sont celles de l'ex\u00e9cutif et les", "start": 1984.36, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9occupations qui sont celles des", "start": 1986.0, "duration": 3.519}, {"text": "Fran\u00e7ais et qui peuvent parfois \u00eatre", "start": 1987.24, "duration": 5.6}, {"text": "contradictoires je je prends un exemple", "start": 1989.519, "duration": 4.721}, {"text": "pour me faire comprendre sans sans", "start": 1992.84, "duration": 3.76}, {"text": "soulever de de de d\u00e9bat", "start": 1994.24, "duration": 4.679}, {"text": "particulier je pense", "start": 1996.6, "duration": 4.959}, {"text": "que ce qui se passe en Ukraine est", "start": 1998.919, "duration": 5.081}, {"text": "existentielle pour nous pour l'Europe et", "start": 2001.559, "duration": 4.441}, {"text": "pour nous et pour et pour nos valeurs et", "start": 2004.0, "duration": 4.559}, {"text": "pour certaine id\u00e9e de la d\u00e9mocratie ah", "start": 2006.0, "duration": 3.96}, {"text": "nous sommes pas oblig\u00e9s de partager mon", "start": 2008.559, "duration": 2.761}, {"text": "point de vue mais enfin c'est ce que je", "start": 2009.96, "duration": 4.0}, {"text": "pense et pour beaucoup d'entre vous", "start": 2011.32, "duration": 4.28}, {"text": "aussi j'imagine c'est ce que vous pensez", "start": 2013.96, "duration": 3.52}, {"text": "vous connaissez bien ces vous connaissez", "start": 2015.6, "duration": 4.319}, {"text": "bien ces sujets nous sommes donc dans un", "start": 2017.48, "duration": 4.439}, {"text": "moment essentiel sans doute que les", "start": 2019.919, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais et je les", "start": 2021.919, "duration": 4.521}, {"text": "mets pas en contradiction peuvent \u00eatre", "start": 2023.76, "duration": 5.12}, {"text": "diff\u00e9rent pouvoir", "start": 2026.44, "duration": 4.44}, {"text": "d'achat crise", "start": 2028.88, "duration": 5.919}, {"text": "agricole probl\u00e8me du poulet ou du bl\u00e9", "start": 2030.88, "duration": 6.32}, {"text": "ukrainien qui peuvent heurter les les", "start": 2034.799, "duration": 5.041}, {"text": "sentiments de l'opinion par rapport \u00e0 \u00e0", "start": 2037.2, "duration": 4.04}, {"text": "ce \u00e0 ce qui se passe pourtant c'est", "start": 2039.84, "duration": 3.4}, {"text": "essentiel donc de ce point de vue l\u00e0 la", "start": 2041.24, "duration": 4.559}, {"text": "parole publique \u00e9videmment tout \u00e0 fait", "start": 2043.24, "duration": 5.679}, {"text": "importante et je r\u00e9ponds \u00e0 votre", "start": 2045.799, "duration": 5.441}, {"text": "question quand nous", "start": 2048.919, "duration": 5.041}, {"text": "avons subi les premiers attentats de", "start": 2051.24, "duration": 4.48}, {"text": "janvier", "start": 2053.96, "duration": 5.36}, {"text": "2015 moi je voulais \u00e0 tout prix", "start": 2055.72, "duration": 5.959}, {"text": "conserver \u00e0 la fois ce que j'ai appel\u00e9", "start": 2059.32, "duration": 5.599}, {"text": "l'esprit de la manifestation dur en", "start": 2061.679, "duration": 5.641}, {"text": "janvier au nom de l'unit\u00e9 qui me", "start": 2064.919, "duration": 4.361}, {"text": "paraissait essentielle pour le", "start": 2067.32, "duration": 3.64}, {"text": "pays", "start": 2069.28, "duration": 3.96}, {"text": "et faire en sorte que les Fran\u00e7ais", "start": 2070.96, "duration": 4.32}, {"text": "soient conscients que nous n'\u00e9tions", "start": 2073.24, "duration": 5.879}, {"text": "qu'au d\u00e9but d'une guerre que nous menait", "start": 2075.28, "duration": 6.079}, {"text": "l'islamisme c'est tr\u00e8s difficile dans", "start": 2079.119, "duration": 3.96}, {"text": "une d\u00e9mocratie comme la n\u00f4tre et ma fois", "start": 2081.359, "duration": 2.601}, {"text": "c'est normal parce que les", "start": 2083.079, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9occupations et les d\u00e9fis s'accumulent", "start": 2083.96, "duration": 5.76}, {"text": "et puis il y a une loi Macron sur", "start": 2086.8, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9conomie et puis il y a des \u00e9lections", "start": 2089.72, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9partementales et puis a les congr\u00e8s", "start": 2091.48, "duration": 3.879}, {"text": "des formations politiques et puis \u00e0 la", "start": 2093.56, "duration": 4.799}, {"text": "vie tout simplement euh l'unit\u00e9", "start": 2095.359, "duration": 4.441}, {"text": "nationale est tr\u00e8s difficile \u00e0 maintenir", "start": 2098.359, "duration": 4.441}, {"text": "tout le monde ne la veut pas pour des", "start": 2099.8, "duration": 5.48}, {"text": "raisons assez logique quandant connait", "start": 2102.8, "duration": 5.72}, {"text": "la vie politique de notre pays et puis", "start": 2105.28, "duration": 5.799}, {"text": "comment on maintient la la vigilance des", "start": 2108.52, "duration": 4.8}, {"text": "Fran\u00e7ais j'avais fait une d\u00e9claration", "start": 2111.079, "duration": 5.321}, {"text": "devant des lyc\u00e9ens d'un lyc\u00e9e agricole", "start": 2113.32, "duration": 4.92}, {"text": "de saemarne en leur disant en effet", "start": 2116.4, "duration": 4.28}, {"text": "votre g\u00e9n\u00e9ration va vivre avec ses", "start": 2118.24, "duration": 4.68}, {"text": "attentat c\u00e9it pas", "start": 2120.68, "duration": 6.679}, {"text": "pour me transformer en en Cassandre", "start": 2122.92, "duration": 7.12}, {"text": "seulement ou pour faire peur pour", "start": 2127.359, "duration": 4.281}, {"text": "maintenir une esp\u00e8ce de tension qui", "start": 2130.04, "duration": 3.88}, {"text": "favorisait l'ex\u00e9cutif souvent le", "start": 2131.64, "duration": 4.0}, {"text": "reproche que l'on fait au gouvernement", "start": 2133.92, "duration": 2.96}, {"text": "mais parce que j'avais la conviction", "start": 2135.64, "duration": 2.88}, {"text": "profonde que nous \u00e9tions face \u00e0 un", "start": 2136.88, "duration": 3.44}, {"text": "changement de cycle duquel nous ne", "start": 2138.52, "duration": 3.64}, {"text": "sommes pas sortis et nous allons vivre", "start": 2140.32, "duration": 6.44}, {"text": "tr\u00e8s longtemps avec la menace ext\u00e9rieure", "start": 2142.16, "duration": 6.199}, {"text": "et", "start": 2146.76, "duration": 4.44}, {"text": "int\u00e9rieure li\u00e9e \u00e0", "start": 2148.359, "duration": 4.921}, {"text": "l'islamisme avec d'ailleurs une", "start": 2151.2, "duration": 5.8}, {"text": "difficult\u00e9 pour nous tous c'est que euh", "start": 2153.28, "duration": 6.4}, {"text": "l'islam politique", "start": 2157.0, "duration": 6.16}, {"text": "l'islamisme m\u00e8ne comme le dis comme", "start": 2159.68, "duration": 5.52}, {"text": "l'\u00e9crit der\u00e8re sp\u00e9cialiste de la", "start": 2163.16, "duration": 3.439}, {"text": "question qui est de mon point de vue", "start": 2165.2, "duration": 4.24}, {"text": "Hugo Micheron nous vivons avec une", "start": 2166.599, "duration": 5.72}, {"text": "menace constante les attentats n'\u00e9tant", "start": 2169.44, "duration": 4.879}, {"text": "qu'un des \u00e9l\u00e9ments de cette strat\u00e9gie de", "start": 2172.319, "duration": 4.441}, {"text": "l'islamisme qui vise d'abord les", "start": 2174.319, "duration": 3.52}, {"text": "communaut\u00e9s", "start": 2176.76, "duration": 4.72}, {"text": "musulmanes qui vivent en Europe et donc", "start": 2177.839, "duration": 6.28}, {"text": "en en France donc comment la la parole", "start": 2181.48, "duration": 5.56}, {"text": "publique l'action d'un gouvernement", "start": 2184.119, "duration": 4.801}, {"text": "celle du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2187.04, "duration": 4.0}, {"text": "peuvent maintenir ce niveau de de", "start": 2188.92, "duration": 5.96}, {"text": "vigilance et de et et de r\u00e9silience \u00e7a", "start": 2191.04, "duration": 6.76}, {"text": "me para\u00eet un \u00e9l\u00e9ment", "start": 2194.88, "duration": 5.16}, {"text": "fondamental mais \u00e0 chaque fois avec", "start": 2197.8, "duration": 5.039}, {"text": "l'id\u00e9e que un attentat \u00e0 conflance", "start": 2200.04, "duration": 4.76}, {"text": "saintonorine \u00e0 haras une attaque au", "start": 2202.839, "duration": 4.641}, {"text": "couteau \u00e0 Paris ou \u00e0 Marseille ou ou", "start": 2204.8, "duration": 5.44}, {"text": "ailleurs appara\u00eet comme une surprise non", "start": 2207.48, "duration": 4.32}, {"text": "n peut \u00eatre une surprise \u00e9ventuellement", "start": 2210.24, "duration": 3.119}, {"text": "pour les m\u00e9dias la mani\u00e8re dont les", "start": 2211.8, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9percut ou pour l'opinion pas pour ceux", "start": 2213.359, "duration": 4.561}, {"text": "qui gouvernent et ne cesse d'alerter sur", "start": 2215.24, "duration": 5.32}, {"text": "les risques qui euh qui existent bon et", "start": 2217.92, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e0 partir de l\u00e0 euh c'est c'est euh c'est", "start": 2220.56, "duration": 6.12}, {"text": "toute l'action gouvernementale qui doit", "start": 2224.64, "duration": 4.24}, {"text": "essayer dans la mesure du possible", "start": 2226.68, "duration": 4.52}, {"text": "d'anticiper nous avons nous anticip\u00e9 ce", "start": 2228.88, "duration": 5.04}, {"text": "qui ne met jamais \u00e0 l'abri euh un pays", "start": 2231.2, "duration": 4.96}, {"text": "des risques d'attentat", "start": 2233.92, "duration": 5.8}, {"text": "euh euh c'est c'est", "start": 2236.16, "duration": 7.12}, {"text": "euh Patrick calvard nouveau patron de la", "start": 2239.72, "duration": 7.599}, {"text": "DCRI que j'ai nomm\u00e9 \u00e7a \u00e9tait mon choix", "start": 2243.28, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e7a c'est aussi int\u00e9ressant quand quand", "start": 2247.319, "duration": 4.161}, {"text": "vous arrivez quels sont les choix", "start": 2249.359, "duration": 3.561}, {"text": "possibles sur des", "start": 2251.48, "duration": 3.599}, {"text": "postes essentiels le pr\u00e9sident de la", "start": 2252.92, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique ou le candidat Fran\u00e7ois", "start": 2255.079, "duration": 2.841}, {"text": "Hollande avait annonc\u00e9 publiquement", "start": 2256.24, "duration": 4.44}, {"text": "qu'il changerait le pr\u00e9fet de police de", "start": 2257.92, "duration": 4.84}, {"text": "Paris le directeur de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2260.68, "duration": 4.84}, {"text": "int\u00e9rieure et le patron de la police", "start": 2262.76, "duration": 4.96}, {"text": "nationale pour des raisons politiques", "start": 2265.52, "duration": 3.96}, {"text": "que vous pouvez avoir en t\u00eate c'est ce", "start": 2267.72, "duration": 4.28}, {"text": "que nous avons fait euh moi j'ai tenu", "start": 2269.48, "duration": 4.359}, {"text": "dans sur ces trois posts r\u00e9galiens il y", "start": 2272.0, "duration": 3.599}, {"text": "a toujours des des hommes qui s'imposent", "start": 2273.839, "duration": 6.361}, {"text": "euh \u00e0 avoir un profil qui est un profil", "start": 2275.599, "duration": 6.24}, {"text": "nouveau qui \u00e9tait celui de Patrick", "start": 2280.2, "duration": 3.639}, {"text": "Calvar qui \u00e9tait pass\u00e9 par la ds\u00e9rie", "start": 2281.839, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 mais aussi par la DGSE un", "start": 2283.839, "duration": 4.881}, {"text": "sp\u00e9cialiste de ces de ces questions mais", "start": 2286.2, "duration": 4.84}, {"text": "c'est uniquement et mon pr\u00e9d\u00e9cesseur ne", "start": 2288.72, "duration": 5.16}, {"text": "m'a ne m'a pas \u00e9voqu\u00e9 ces sujets l\u00e0", "start": 2291.04, "duration": 4.44}, {"text": "pouvait pas il avait tr\u00e8s peu", "start": 2293.88, "duration": 5.08}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments c'est au cours de l'\u00e9t\u00e9 2012", "start": 2295.48, "duration": 5.359}, {"text": "que j'ai pris conscience \u00e0 travers une", "start": 2298.96, "duration": 3.8}, {"text": "trentaine de dossiers de d\u00e9part de", "start": 2300.839, "duration": 4.361}, {"text": "fran\u00e7ais vers le Levant du danger que", "start": 2302.76, "duration": 4.48}, {"text": "nous pouvions conna\u00eetre il y a eu une", "start": 2305.2, "duration": 3.44}, {"text": "tentative", "start": 2307.24, "duration": 5.0}, {"text": "d'attentat en septembre 2012 je me", "start": 2308.64, "duration": 4.719}, {"text": "rappelle tr\u00e8s bien j'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 2312.24, "duration": 2.32}, {"text": "militaire en train de faire mon premier", "start": 2313.359, "duration": 2.801}, {"text": "grand discours sur la s\u00e9curit\u00e9 devant", "start": 2314.56, "duration": 3.0}, {"text": "tous les patrons de la jendarmerie de la", "start": 2316.16, "duration": 2.959}, {"text": "police", "start": 2317.56, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9unis il y a eu un attentat \u00e0 Sarcel la", "start": 2319.119, "duration": 7.081}, {"text": "la la cellule dite can torsi Strasbourg", "start": 2322.8, "duration": 5.559}, {"text": "avec un des terroristes qui a \u00e9t\u00e9 abattu", "start": 2326.2, "duration": 4.399}, {"text": "cet attentat \u00e0 Sarcel c'\u00e9tait une bombe", "start": 2328.359, "duration": 4.441}, {"text": "artisanale grenade venant de", "start": 2330.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'exyugoslavie qui \u00e9tait jet\u00e9 dans une", "start": 2332.8, "duration": 4.44}, {"text": "petite \u00e9picerie cach\u00e8 de la de la ville", "start": 2334.76, "duration": 3.92}, {"text": "c'\u00e9tait exactement la r\u00e9p\u00e9tition avec", "start": 2337.24, "duration": 2.52}, {"text": "les m\u00eames profils que nous allons", "start": 2338.68, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9couvrir apr\u00e8s des convertis euh des", "start": 2339.76, "duration": 6.839}, {"text": "euh jeunes hommes qu'on connaissait ou", "start": 2343.64, "duration": 5.0}, {"text": "pas passer par les mains de la justice", "start": 2346.599, "duration": 5.52}, {"text": "pour des faits de d\u00e9linquence euh", "start": 2348.64, "duration": 5.08}, {"text": "frustr\u00e9 parce qu'il n'avait pas pu", "start": 2352.119, "duration": 3.841}, {"text": "partir en Syrie qui qui \u00e9tait pass\u00e9 \u00e0", "start": 2353.72, "duration": 4.24}, {"text": "l'acte et c'est exactement ce type de", "start": 2355.96, "duration": 4.0}, {"text": "processus que nous avons connu apr\u00e8s", "start": 2357.96, "duration": 6.08}, {"text": "notamment en 2000 en 2015 nous", "start": 2359.96, "duration": 7.159}, {"text": "avons men\u00e9 une r\u00e9forme assez profonde", "start": 2364.04, "duration": 4.68}, {"text": "qui a eu des effets mais c'est difficile", "start": 2367.119, "duration": 3.641}, {"text": "notamment sur le renseignement", "start": 2368.72, "duration": 5.56}, {"text": "territorial moi je publiquement je", "start": 2370.76, "duration": 6.52}, {"text": "je je me suis abstenu de de critiquer ce", "start": 2374.28, "duration": 5.36}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 fait par mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 2377.28, "duration": 4.559}, {"text": "ou par par les pr\u00e9sidents les premierers", "start": 2379.64, "duration": 4.959}, {"text": "ministres parce que je connais la", "start": 2381.839, "duration": 4.641}, {"text": "difficult\u00e9 de de de gouverner mais par", "start": 2384.599, "duration": 3.801}, {"text": "exemple on a c'est vrai qu'il y a eu un", "start": 2386.48, "duration": 3.2}, {"text": "moment il y a une r\u00e9forme des", "start": 2388.4, "duration": 3.48}, {"text": "renseignements g\u00e9n\u00e9raux qui qui aboutit", "start": 2389.68, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 ce que on mette \u00e0 mal le renseignement", "start": 2391.88, "duration": 4.239}, {"text": "territorial et notamment la remont\u00e9e des", "start": 2394.24, "duration": 3.119}, {"text": "des des signaux faibles qui est", "start": 2396.119, "duration": 3.081}, {"text": "essentiel dans la lutte contre le", "start": 2397.359, "duration": 3.641}, {"text": "terrorisme \u00e7a avit \u00e9t\u00e9 fait pour", "start": 2399.2, "duration": 3.48}, {"text": "d'autres raisons et il y avait pas cette", "start": 2401.0, "duration": 3.4}, {"text": "menace terroriste quand le pr\u00e9sident", "start": 2402.68, "duration": 4.2}, {"text": "Sarkozi a men\u00e9 cette cette r\u00e9forme l\u00e0 il", "start": 2404.4, "duration": 5.679}, {"text": "a fallu il a fallu le s'y pr\u00e9parer et", "start": 2406.88, "duration": 5.68}, {"text": "puis essayer aussi de de de cr\u00e9er les", "start": 2410.079, "duration": 4.841}, {"text": "tensions les les meilleures relations je", "start": 2412.56, "duration": 3.84}, {"text": "sais pas le renseignement gendarmerie", "start": 2414.92, "duration": 2.919}, {"text": "l'enseignement police nationale vous", "start": 2416.4, "duration": 2.56}, {"text": "\u00eates tous des \u00e9lus de terrain donc vous", "start": 2417.839, "duration": 3.161}, {"text": "connaissez \u00e9videmment ces questions et", "start": 2418.96, "duration": 5.6}, {"text": "nous avons am\u00e9lior\u00e9 ce sujet-l\u00e0 des", "start": 2421.0, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9formes ou des pratiques on on", "start": 2424.56, "duration": 5.12}, {"text": "continuer \u00e0 les \u00e0 les \u00e0 les \u00e0 les", "start": 2426.76, "duration": 5.2}, {"text": "am\u00e9liorer et donc moi je pense qu' il", "start": 2429.68, "duration": 4.32}, {"text": "faut pas h\u00e9siter ce que je pas l\u00e0 c'est", "start": 2431.96, "duration": 4.72}, {"text": "on parle toujours d'inflation", "start": 2434.0, "duration": 5.119}, {"text": "l\u00e9gislative nous faisons trop de lois", "start": 2436.68, "duration": 3.8}, {"text": "c'est sans doute vrai dans beaucoup des", "start": 2439.119, "duration": 2.401}, {"text": "domaines mais en tout cas dans le", "start": 2440.48, "duration": 3.639}, {"text": "domaine de la s\u00e9curit\u00e9 nationale ou de", "start": 2441.52, "duration": 5.92}, {"text": "la d\u00e9fense et c'est vrai sur le plan", "start": 2444.119, "duration": 5.921}, {"text": "budg\u00e9taire moi le continuum le flux", "start": 2447.44, "duration": 6.159}, {"text": "tendu ne me g\u00eane en aucun cas \u00e9videmment", "start": 2450.04, "duration": 6.4}, {"text": "il faut \u00e9valuer la loi c'est votre c'est", "start": 2453.599, "duration": 5.24}, {"text": "votre travail mais c'est votre fonction", "start": 2456.44, "duration": 5.2}, {"text": "c'est votre mission essentielle mais il", "start": 2458.839, "duration": 4.361}, {"text": "faut \u00eatre capable aussi de la modifier", "start": 2461.64, "duration": 3.84}, {"text": "en permanence de de s'adapter \u00e0 de", "start": 2463.2, "duration": 4.84}, {"text": "nouvelles r\u00e9alit\u00e9s que nous offre", "start": 2465.48, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment le monde de la communication", "start": 2468.04, "duration": 4.92}, {"text": "de l'information du cyber de la guerre", "start": 2470.16, "duration": 4.76}, {"text": "hybride nous sommes oblig\u00e9s de nous de", "start": 2472.96, "duration": 3.92}, {"text": "nous de nous adapter donc moi je pense", "start": 2474.92, "duration": 4.32}, {"text": "que le l\u00e9gislateur pas de conseil \u00e0 lui", "start": 2476.88, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 lui donner mais doit \u00eatre capable en", "start": 2479.24, "duration": 4.92}, {"text": "fonction de l'analyse qu'il fait de la", "start": 2481.72, "duration": 5.2}, {"text": "de l'efficacit\u00e9 des mesures qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2484.16, "duration": 6.04}, {"text": "vot\u00e9 de faire \u00e9voluer la loi si si", "start": 2486.92, "duration": 5.52}, {"text": "n\u00e9cessaire ce plan constitutionnel je", "start": 2490.2, "duration": 4.56}, {"text": "serais \u00e9videmment prudent mais avec l\u00e0", "start": 2492.44, "duration": 4.24}, {"text": "je deviens de plus en plus conservateur", "start": 2494.76, "duration": 4.52}, {"text": "et je pense que il faut toucher de moins", "start": 2496.68, "duration": 4.88}, {"text": "en moins \u00e0 la \u00e0 la \u00e0 la constitution", "start": 2499.28, "duration": 5.039}, {"text": "sauf si sa sauf si \u00e7a permet de donner", "start": 2501.56, "duration": 4.88}, {"text": "plus d'efficacit\u00e9 \u00e0 l'action publique", "start": 2504.319, "duration": 4.201}, {"text": "mais je pense me s'occuper de la loi", "start": 2506.44, "duration": 4.24}, {"text": "plus que de la de la de la de la", "start": 2508.52, "duration": 3.72}, {"text": "Constitution en tout cas c'est mon", "start": 2510.68, "duration": 4.8}, {"text": "dernier mot il faut garder ce haut", "start": 2512.24, "duration": 4.56}, {"text": "niveau", "start": 2515.48, "duration": 3.8}, {"text": "d'alerte et de conscience du monde dans", "start": 2516.8, "duration": 5.24}, {"text": "lequel nous nous sommes alors peut-\u00eatre", "start": 2519.28, "duration": 4.88}, {"text": "avec un peu de distance et un peu", "start": 2522.04, "duration": 5.92}, {"text": "d'exp\u00e9rience la guerre en Ukraine euh la", "start": 2524.16, "duration": 5.28}, {"text": "menace", "start": 2527.96, "duration": 4.56}, {"text": "islamiste sont quand m\u00eame pour nous les", "start": 2529.44, "duration": 6.04}, {"text": "deux grands d\u00e9fis qui se posent en terme", "start": 2532.52, "duration": 4.88}, {"text": "de de civilisation de", "start": 2535.48, "duration": 5.44}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de de d\u00e9mocratie nous ne pouvons", "start": 2537.4, "duration": 5.679}, {"text": "pas d\u00e9vier il y en a d'autres hein de", "start": 2540.92, "duration": 4.0}, {"text": "ces de ces deux grands d\u00e9fis je parle en", "start": 2543.079, "duration": 4.24}, {"text": "terme de s\u00e9curit\u00e9 qui euh qui nous", "start": 2544.92, "duration": 6.24}, {"text": "oblige \u00e0 \u00e0 un niveau d'engagement qui", "start": 2547.319, "duration": 7.081}, {"text": "est tout \u00e0 fait euh euh", "start": 2551.16, "duration": 5.32}, {"text": "essentiel merci pour le groupe", "start": 2554.4, "duration": 3.6}, {"text": "rassemblement national la parole est \u00e0", "start": 2556.48, "duration": 2.44}, {"text": "Jos\u00e9", "start": 2558.0, "duration": 3.319}, {"text": "gonzalz merci Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 2558.92, "duration": 4.36}, {"text": "Premier Ministre merci de votre pr\u00e9sence", "start": 2561.319, "duration": 3.721}, {"text": "et des explications int\u00e9ressantes que", "start": 2563.28, "duration": 3.559}, {"text": "vous nous avez fourni qui r\u00e9pondent en", "start": 2565.04, "duration": 3.16}, {"text": "partie aux questions que je vais vous", "start": 2566.839, "duration": 4.24}, {"text": "poser je ne vous apprends rien en", "start": 2568.2, "duration": 4.919}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense la fonction qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2571.079, "duration": 3.881}, {"text": "la v\u00f4tre a \u00e9t\u00e9 affaiblie par la volont\u00e9", "start": 2573.119, "duration": 4.681}, {"text": "du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle la 5e R\u00e9publique", "start": 2574.96, "duration": 5.399}, {"text": "confie en pratique l'essentiel des", "start": 2577.8, "duration": 4.72}, {"text": "pouvoirs militaires au pr\u00e9sident de la", "start": 2580.359, "duration": 4.681}, {"text": "R\u00e9publique chef des arm\u00e9es cependant si", "start": 2582.52, "duration": 4.2}, {"text": "en l'esp\u00e8ce le Premier ministre se", "start": 2585.04, "duration": 4.4}, {"text": "cantonne au r\u00f4le d'ex\u00e9cution et de", "start": 2586.72, "duration": 6.119}, {"text": "coordinateur sa proximit\u00e9 avec le SGDSN", "start": 2589.44, "duration": 5.8}, {"text": "secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la d\u00e9fense lui", "start": 2592.839, "duration": 4.681}, {"text": "assure une vision globale privil\u00e9gi\u00e9e et", "start": 2595.24, "duration": 5.119}, {"text": "sans \u00e9gal sur la chose militaire de mars", "start": 2597.52, "duration": 6.079}, {"text": "2014 \u00e0 d\u00e9cembre 2016 vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 2600.359, "duration": 5.041}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 la menace terroriste \u00e0", "start": 2603.599, "duration": 3.52}, {"text": "l'envoi de militairees fran\u00e7ais \u00e0", "start": 2605.4, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00e9tranger et notamment au Sahel et vous", "start": 2607.119, "duration": 4.161}, {"text": "avez m\u00eame assist\u00e9 aux cons\u00e9quences des", "start": 2609.559, "duration": 3.961}, {"text": "conflits territoriaux de Crim\u00e9e en", "start": 2611.28, "duration": 4.559}, {"text": "2014 Monsieur le Premier Ministre quel", "start": 2613.52, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00f4le avez-vous jou\u00e9 et quelle a \u00e9t\u00e9 la", "start": 2615.839, "duration": 4.48}, {"text": "valeur ajout\u00e9e de votre pr\u00e9sence en tant", "start": 2617.68, "duration": 4.72}, {"text": "que chef du gouvernement lors de ces", "start": 2620.319, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement nous aimerions \u00e9galement vous", "start": 2622.4, "duration": 4.28}, {"text": "entendre concernant la situation", "start": 2624.88, "duration": 4.0}, {"text": "actuelle en effet le premier ministre", "start": 2626.68, "duration": 4.12}, {"text": "Gabriel hatal r\u00e9ussit l'exploit de", "start": 2628.88, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9dibiliser la fonction dans le", "start": 2630.8, "duration": 3.44}, {"text": "domaine de la d\u00e9fense par son", "start": 2632.88, "duration": 4.12}, {"text": "incomp\u00e9tence et \u00e0 r\u00e9p ondre \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 2634.24, "duration": 4.359}, {"text": "aux craintes et aux interrogations", "start": 2637.0, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e9gitimes des Fran\u00e7ais par des attaques", "start": 2638.599, "duration": 4.401}, {"text": "personnelles enfire ses opposants", "start": 2640.839, "duration": 4.921}, {"text": "politiques et non par la p\u00e9dagogie le", "start": 2643.0, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'est pas en", "start": 2645.76, "duration": 4.76}, {"text": "reste il a isol\u00e9 les pouvoirs que lui", "start": 2647.52, "duration": 5.559}, {"text": "octroit sa fonction \u00e0 son sein se", "start": 2650.52, "duration": 4.319}, {"text": "coupant ainsi de deux grands minist\u00e8res", "start": 2653.079, "duration": 3.601}, {"text": "pouvant pourtant \u00e9clairer ses d\u00e9cisions", "start": 2654.839, "duration": 3.441}, {"text": "les affaires \u00e9trang\u00e8res et la d\u00e9fense", "start": 2656.68, "duration": 3.84}, {"text": "nationale les r\u00e9sultats sont l\u00e0", "start": 2658.28, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9connexions confusion gestion solitaire", "start": 2660.52, "duration": 5.0}, {"text": "et d\u00e9cision inappropri\u00e9e dans la gestion", "start": 2663.319, "duration": 4.601}, {"text": "de la crise rainienne monsieur le", "start": 2665.52, "duration": 3.96}, {"text": "Premier ministre permettez-moi de vous", "start": 2667.92, "duration": 3.24}, {"text": "demander qu'auriez-vous fait \u00e0 la place", "start": 2669.48, "duration": 4.04}, {"text": "de Gabriel Atal et quel regard sur les", "start": 2671.16, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9centes prise de parole d'Emmanuel", "start": 2673.52, "duration": 4.48}, {"text": "Macron qui je le rappelle n'exclut pas", "start": 2675.2, "duration": 4.8}, {"text": "l'envoi de troupes fran\u00e7ais sur le sol", "start": 2678.0, "duration": 4.52}, {"text": "ukrainien c'est de moins comme cela que", "start": 2680.0, "duration": 6.559}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9 par nos nos", "start": 2682.52, "duration": 7.16}, {"text": "coll\u00e8gues europ\u00e9ens je vous", "start": 2686.559, "duration": 5.921}, {"text": "remercie monsieur le Premier", "start": 2689.68, "duration": 4.639}, {"text": "ministre d'abord moi je suis tr\u00e8s", "start": 2692.48, "duration": 5.359}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la 5e R\u00e9publique hein le le et", "start": 2694.319, "duration": 6.161}, {"text": "et et et au r\u00f4le \u00e9videmment conf\u00e9r\u00e9 au", "start": 2697.839, "duration": 5.081}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avec les", "start": 2700.48, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9volutions impuls\u00e9 d'abord \u00e9videmment", "start": 2702.92, "duration": 4.0}, {"text": "par la personnalit\u00e9 historique du", "start": 2705.04, "duration": 3.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle par l'\u00e9lection", "start": 2706.92, "duration": 4.52}, {"text": "suffrage universel du pr\u00e9sident de la", "start": 2708.359, "duration": 5.641}, {"text": "R\u00e9publique tout en sachant que encore", "start": 2711.44, "duration": 4.919}, {"text": "une fois les", "start": 2714.0, "duration": 4.52}, {"text": "institutions la Constitution sont tr\u00e8s", "start": 2716.359, "duration": 5.081}, {"text": "plastiques pour reprendre une formule de", "start": 2718.52, "duration": 5.319}, {"text": "du constitutionnaliste et amicher qui", "start": 2721.44, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9tait Guy Carcasson \u00e7a d\u00e9pend vraiment", "start": 2723.839, "duration": 3.881}, {"text": "de la de la pratique et moi je crois", "start": 2726.079, "duration": 3.081}, {"text": "beaucoup \u00e0 la question de la de la", "start": 2727.72, "duration": 2.72}, {"text": "pratique il y a les textes mais ensuite", "start": 2729.16, "duration": 3.08}, {"text": "il y a le contexte politique il y a les", "start": 2730.44, "duration": 5.28}, {"text": "hommes ou les femmes qui font vivre ces", "start": 2732.24, "duration": 4.4}, {"text": "ces", "start": 2735.72, "duration": 3.04}, {"text": "institutions moi je suis fascin\u00e9 par", "start": 2736.64, "duration": 6.6}, {"text": "exemple par les \u00e9crits d'alin perfit", "start": 2738.76, "duration": 6.16}, {"text": "narant les conseils des ministres", "start": 2743.24, "duration": 2.64}, {"text": "notamment au moment de la guerre", "start": 2744.92, "duration": 3.28}, {"text": "d'Alg\u00e9rie o\u00f9 il y a un vrai d\u00e9bat en", "start": 2745.88, "duration": 3.679}, {"text": "conseil des ministres vrai d\u00e9bat", "start": 2748.2, "duration": 3.32}, {"text": "connement je j'ai pas connu moi quand", "start": 2749.559, "duration": 3.361}, {"text": "j'\u00e9tais Premier ministre il y avait peu", "start": 2751.52, "duration": 2.76}, {"text": "de d\u00e9bats en conseil des ministres il y", "start": 2752.92, "duration": 3.36}, {"text": "en avait plus entre ministres ou \u00e0", "start": 2754.28, "duration": 4.24}, {"text": "Matignon ou \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e dans un cadre", "start": 2756.28, "duration": 3.96}, {"text": "informel mais les conseils des ministres", "start": 2758.52, "duration": 3.039}, {"text": "sous l'autorit\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au", "start": 2760.24, "duration": 3.04}, {"text": "moment de la guerre d'Alg\u00e9rie sont", "start": 2761.559, "duration": 4.121}, {"text": "extr\u00eamement vivant euh il y a les vrais", "start": 2763.28, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9bats enfin c'est c'est il a des vraies", "start": 2765.68, "duration": 4.72}, {"text": "tensions notamment entre 58 et 62", "start": 2767.44, "duration": 4.679}, {"text": "puisque il y a aussi des ministres", "start": 2770.4, "duration": 4.0}, {"text": "socialistes de la cfio et centriste qui", "start": 2772.119, "duration": 6.041}, {"text": "participe \u00e0 cette \u00e0 cette \u00e0 cette", "start": 2774.4, "duration": 5.48}, {"text": "p\u00e9riode mais je crois au r\u00f4le du", "start": 2778.16, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tel que la la", "start": 2779.88, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9fini avec des p\u00e9riodes d'ailleurs je", "start": 2782.52, "duration": 4.12}, {"text": "l'ai pas \u00e9voqu\u00e9 que je suis invit\u00e9", "start": 2784.119, "duration": 4.2}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident comme ancien", "start": 2786.64, "duration": 4.56}, {"text": "Premier ministre mais j'ai j'ai v\u00e9cu", "start": 2788.319, "duration": 4.8}, {"text": "deux autres p\u00e9riodes comme jeune", "start": 2791.2, "duration": 3.08}, {"text": "collaborateur je vous fais part", "start": 2793.119, "duration": 3.601}, {"text": "uniquement de cette exp\u00e9rience tr\u00e8s", "start": 2794.28, "duration": 5.0}, {"text": "jeune collaborateur de Michel Rocard o\u00f9", "start": 2796.72, "duration": 4.879}, {"text": "l\u00e0 on \u00e9tait pas en cohabitation si je", "start": 2799.28, "duration": 3.039}, {"text": "peux", "start": 2801.599, "duration": 4.441}, {"text": "dire mais o\u00f9 le r\u00f4le de Michel", "start": 2802.319, "duration": 5.961}, {"text": "Rocard au moment notamment de la", "start": 2806.04, "duration": 6.24}, {"text": "premi\u00e8re guerre du Golf \u00e9tait \u00e9tait", "start": 2808.28, "duration": 6.16}, {"text": "assez marginal par rapport aux", "start": 2812.28, "duration": 5.24}, {"text": "comp\u00e9tences assum\u00e9es total allement par", "start": 2814.44, "duration": 5.52}, {"text": "par par Fran\u00e7ois miteran \u00e9ta dans une", "start": 2817.52, "duration": 3.68}, {"text": "forme de logique enfin dans les choix", "start": 2819.96, "duration": 3.159}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 fait par Fran\u00e7ois miteran de", "start": 2821.2, "duration": 4.28}, {"text": "faire participer la France dans cette", "start": 2823.119, "duration": 5.801}, {"text": "op\u00e9ration cette premi\u00e8re guerre du", "start": 2825.48, "duration": 7.48}, {"text": "golf mais mais vous avez tout \u00e7a en t\u00eate", "start": 2828.92, "duration": 6.32}, {"text": "j'ai v\u00e9cu une autre p\u00e9riode l\u00e0 j'\u00e9tais", "start": 2832.96, "duration": 3.76}, {"text": "charg\u00e9 de la communication de la presse", "start": 2835.24, "duration": 3.4}, {"text": "du Premier ministre Lionel Jospin dans", "start": 2836.72, "duration": 4.24}, {"text": "une p\u00e9riode de cohabitation et l\u00e0 il", "start": 2838.64, "duration": 5.52}, {"text": "fallait r\u00e9gler sur des sujets de grande", "start": 2840.96, "duration": 5.92}, {"text": "tension pour la", "start": 2844.16, "duration": 6.919}, {"text": "France le le le duo Jacques Chirac l", "start": 2846.88, "duration": 7.08}, {"text": "Jospin a dur\u00e9 5 ans sur un sujet", "start": 2851.079, "duration": 5.841}, {"text": "notamment qui n\u00e9tait absolument pas tr\u00e8s", "start": 2853.96, "duration": 5.0}, {"text": "grande complexit\u00e9 qui \u00e9tait la guerre", "start": 2856.92, "duration": 4.32}, {"text": "dans l'oslavie et les frappes qui ont", "start": 2858.96, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 men\u00e9es au nom de", "start": 2861.24, "duration": 6.119}, {"text": "l'otane sur sur sur Belgrade avec des", "start": 2863.16, "duration": 6.8}, {"text": "d\u00e9cisions dans un casad dans un conseil", "start": 2867.359, "duration": 5.48}, {"text": "de de de d\u00e9fense assum\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 2869.96, "duration": 4.8}, {"text": "Chirac et par le Premier ministre josp", "start": 2872.839, "duration": 2.881}, {"text": "et l\u00e0 le r\u00f4le du Premier ministre", "start": 2874.76, "duration": 2.24}, {"text": "ministre \u00e9tait dans le cadre de la", "start": 2875.72, "duration": 3.16}, {"text": "cohabitation en plus \u00e9tait tout \u00e0 fait", "start": 2877.0, "duration": 3.4}, {"text": "essentiel parce que c'est lui qui allait", "start": 2878.88, "duration": 2.32}, {"text": "donner", "start": 2880.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'explication au Parlement le ce point", "start": 2881.2, "duration": 3.72}, {"text": "de vue", "start": 2883.92, "duration": 4.159}, {"text": "l\u00e0 je veux dire il me semble important", "start": 2884.92, "duration": 6.84}, {"text": "tr\u00e8s important en amont en", "start": 2888.079, "duration": 6.721}, {"text": "aval sans sans tout en restant dans le", "start": 2891.76, "duration": 5.04}, {"text": "cadre de la 5e R\u00e9publique mais", "start": 2894.8, "duration": 4.88}, {"text": "d'informer le Parlement d'avoir les", "start": 2896.8, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9bat n\u00e9cessaires et d'assumer les votes", "start": 2899.68, "duration": 4.56}, {"text": "quand on est dans des moments aussi", "start": 2902.2, "duration": 3.52}, {"text": "essentiels que ceux que l'on peut", "start": 2904.24, "duration": 4.04}, {"text": "conna\u00eetre quand il s'agit de la guerre", "start": 2905.72, "duration": 5.879}, {"text": "de la paix la vie d'hommes de femmes", "start": 2908.28, "duration": 5.0}, {"text": "dans nos territoires ou de l'exposition", "start": 2911.599, "duration": 4.681}, {"text": "ou de nos propres militair donc c'est", "start": 2913.28, "duration": 4.72}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2916.28, "duration": 3.72}, {"text": "prend la d\u00e9cision je parle de Fran\u00e7ois", "start": 2918.0, "duration": 4.48}, {"text": "Hollande d'envoyer nos soldats pour", "start": 2920.0, "duration": 5.28}, {"text": "sauver le Mali bon c'est c'est c'est un", "start": 2922.48, "duration": 4.639}, {"text": "choix hein nous prenons des des choix", "start": 2925.28, "duration": 3.68}, {"text": "quand nous je sais pas apr\u00e8s les", "start": 2927.119, "duration": 3.761}, {"text": "attentats \u00e7a avait commenc\u00e9 avant si on", "start": 2928.96, "duration": 4.8}, {"text": "peut \u00eatre juste du 13 novembre 2015 mais", "start": 2930.88, "duration": 5.8}, {"text": "de de frapper euh", "start": 2933.76, "duration": 5.64}, {"text": "Mossou uraka c'est\u00e0d les sites", "start": 2936.68, "duration": 6.399}, {"text": "n\u00e9vralgiqu de l'\u00c9tat islamique je", "start": 2939.4, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9borde l\u00e0 de mes comp\u00e9tences mais il y", "start": 2943.079, "duration": 3.28}, {"text": "a beaucoup de d\u00e9bat sur ce qui se passe", "start": 2944.88, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui \u00e0", "start": 2946.359, "duration": 3.681}, {"text": "Gaza il y a eu moins de d\u00e9bat \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 2947.52, "duration": 4.92}, {"text": "sur le nombre de victimes civiles \u00e0", "start": 2950.04, "duration": 4.799}, {"text": "Moussou li\u00e9 aux frappes de la de la de", "start": 2952.44, "duration": 4.04}, {"text": "la coalition bon alors on parle quand", "start": 2954.839, "duration": 4.401}, {"text": "m\u00eame d'homme de femme pas forc\u00e9ment", "start": 2956.48, "duration": 6.839}, {"text": "engag\u00e9 dans des dans des", "start": 2959.24, "duration": 8.04}, {"text": "op\u00e9rations militaires donc euh euh moi", "start": 2963.319, "duration": 6.561}, {"text": "j'ai cherch\u00e9is \u00e0 assumer totalement mon", "start": 2967.28, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00f4le de premier ministre apr\u00e8s moi je je", "start": 2969.88, "duration": 4.479}, {"text": "peux pas pas vous r\u00e9pondre monsieur le", "start": 2972.319, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 Gonzalez sur vos remarques \u00e0", "start": 2974.359, "duration": 6.081}, {"text": "propos du Premier ministre actuel qui", "start": 2977.359, "duration": 4.521}, {"text": "qui parilleur toute ma sympathie et", "start": 2980.44, "duration": 2.679}, {"text": "surtout mon soutien parce que je sais", "start": 2981.88, "duration": 4.4}, {"text": "que la fonction est est difficile mais", "start": 2983.119, "duration": 6.72}, {"text": "il est \u00e9vident que la relation l'id\u00e9e de", "start": 2986.28, "duration": 5.559}, {"text": "la relation entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 2989.839, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique actuelle et ses premiers", "start": 2991.839, "duration": 3.201}, {"text": "ministres n'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame", "start": 2993.76, "duration": 3.359}, {"text": "que d'autres ont pu conna\u00eetre c'est", "start": 2995.04, "duration": 3.72}, {"text": "c'est c'est ainsi il y a une \u00e9volution", "start": 2997.119, "duration": 4.361}, {"text": "je dois reconna\u00eetre quand m\u00eame que", "start": 2998.76, "duration": 6.4}, {"text": "depuis 2000 alors \u00e7a touche aussi les", "start": 3001.48, "duration": 5.879}, {"text": "sujets que nous nous \u00e9voquons depuis", "start": 3005.16, "duration": 3.679}, {"text": "notamment l'\u00e9lection du pr\u00e9sident", "start": 3007.359, "duration": 4.401}, {"text": "Sarkozy l'instauration du quinena", "start": 3008.839, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9lection de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3011.76, "duration": 3.319}, {"text": "candidat pour la premi\u00e8re fois Nicolas", "start": 3013.319, "duration": 4.361}, {"text": "Sarkozi Fran\u00e7ois Hollande Emmanuel", "start": 3015.079, "duration": 5.52}, {"text": "Macron l'id\u00e9e qu'il se font eux-m\u00eames de", "start": 3017.68, "duration": 5.679}, {"text": "la de la fonction c'est ils sont \u00e9lus", "start": 3020.599, "duration": 3.841}, {"text": "pour avoir des", "start": 3023.359, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9sultats", "start": 3024.44, "duration": 4.84}, {"text": "rapide tout repose sur eux le pr\u00e9sident", "start": 3025.96, "duration": 5.399}, {"text": "de la R\u00e9publique est et et il a il a la", "start": 3029.28, "duration": 3.519}, {"text": "fois c'est \u00c9douard Philippe qui fait", "start": 3031.359, "duration": 2.561}, {"text": "cette distinction je crois qu'il a", "start": 3032.799, "duration": 3.04}, {"text": "raison \u00e0 la fois pr\u00e9side et gouverne", "start": 3033.92, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce qu'on pourrait mieux distinguer", "start": 3035.839, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sidence et gouvernement mais \u00e7a c'est", "start": 3037.28, "duration": 3.92}, {"text": "un d\u00e9bat politique et constitutionnel", "start": 3039.24, "duration": 4.879}, {"text": "que je je ne vais pas plus loin mais il", "start": 3041.2, "duration": 4.159}, {"text": "est \u00e9vident que les choses ont chang\u00e9", "start": 3044.119, "duration": 2.321}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui", "start": 3045.359, "duration": 4.681}, {"text": "aussi a souhaite des r\u00e9sultats imm\u00e9diat", "start": 3046.44, "duration": 5.56}, {"text": "donc cela change forc\u00e9ment parfois le", "start": 3050.04, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00f4le et du pr\u00e9sident et du Premier", "start": 3052.0, "duration": 4.28}, {"text": "ministre peut peut-\u00eatre faudrait-il", "start": 3054.64, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 cr\u00e9er un peu plus de", "start": 3056.28, "duration": 4.12}, {"text": "distance entre les deux fonctions de ce", "start": 3058.24, "duration": 4.119}, {"text": "point de vue l\u00e0 j'ai trouv\u00e9is que les", "start": 3060.4, "duration": 3.959}, {"text": "premiers pas du Premier ministre Atal", "start": 3062.359, "duration": 4.281}, {"text": "allait plut\u00f4t dans ce allit plut\u00f4t dans", "start": 3064.359, "duration": 6.321}, {"text": "ce sens et alors posz la question donc", "start": 3066.64, "duration": 7.36}, {"text": "j'h\u00e9site pas \u00e0 \u00e0 y \u00e0 y", "start": 3070.68, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e7a \u00e7a \u00e7a m\u00e9rite \u00e9videmment", "start": 3074.0, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup de", "start": 3076.52, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9bat", "start": 3077.4, "duration": 4.959}, {"text": "mais moi je je trouve que le Pr\u00e9sident", "start": 3079.799, "duration": 4.441}, {"text": "de la R\u00e9publique Emmanuel Macron avec", "start": 3082.359, "duration": 3.281}, {"text": "qui je peux avoir des d\u00e9saccords sur", "start": 3084.24, "duration": 2.92}, {"text": "d'autres sujets mais \u00e7a \u00e7a ne concerne", "start": 3085.64, "duration": 2.28}, {"text": "que moi", "start": 3087.16, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pas beaucoup d'importance de le", "start": 3087.92, "duration": 5.639}, {"text": "dire ici a raison et a eu raison alors", "start": 3089.88, "duration": 5.16}, {"text": "apr\u00e8s on pe s'interroger sur le fond la", "start": 3093.559, "duration": 3.081}, {"text": "forme enfin ce que vous voulez mais", "start": 3095.04, "duration": 3.92}, {"text": "raison quand m\u00eame dans cette d\u00e9claration", "start": 3096.64, "duration": 5.159}, {"text": "qu'il a faite dans le cadre d'un r\u00e9union", "start": 3098.96, "duration": 6.119}, {"text": "internationale de de de d'alerter", "start": 3101.799, "duration": 5.961}, {"text": "l'opinion publique nationale sur ce qui", "start": 3105.079, "duration": 5.161}, {"text": "se passe aujourd'hui en Ukraine et et et", "start": 3107.76, "duration": 4.48}, {"text": "et au fond sur sur les enjeux majeurs", "start": 3110.24, "duration": 3.359}, {"text": "c'est ve dire est-ce que est-ce que", "start": 3112.24, "duration": 4.04}, {"text": "l'Ukraine peut perdre non est-ce que la", "start": 3113.599, "duration": 5.601}, {"text": "Russie peut gagner non euh qu'est-ce qui", "start": 3116.28, "duration": 5.559}, {"text": "se passe si Donald Trump \u00e9talu et met", "start": 3119.2, "duration": 5.159}, {"text": "euh en ex\u00e9cution les propos qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3121.839, "duration": 5.0}, {"text": "les siens pendant une campagne euh quel", "start": 3124.359, "duration": 3.881}, {"text": "est le r\u00f4le de main de l'Alliance", "start": 3126.839, "duration": 3.441}, {"text": "atlantique quelle est la responsabilit\u00e9", "start": 3128.24, "duration": 6.319}, {"text": "des Europ\u00e9ens et et et et que et quelle", "start": 3130.28, "duration": 6.2}, {"text": "va \u00eatre notre type d'engagement dans ce", "start": 3134.559, "duration": 4.76}, {"text": "qui est une guerre et avec un adversaire", "start": 3136.48, "duration": 5.2}, {"text": "qui nous m\u00e8ne \u00e0 la fois une guerre", "start": 3139.319, "duration": 4.961}, {"text": "id\u00e9ologique politique hybride", "start": 3141.68, "duration": 6.48}, {"text": "euh stabilisatrice pour nos pour nos", "start": 3144.28, "duration": 6.0}, {"text": "pour nos d\u00e9mocraties c'est vrai en", "start": 3148.16, "duration": 4.08}, {"text": "Am\u00e9rique et c'est vrai en Europe on a", "start": 3150.28, "duration": 5.0}, {"text": "tous de multiples exemples donc et qui", "start": 3152.24, "duration": 5.079}, {"text": "n'a aucune parole et qui peut passer \u00e0", "start": 3155.28, "duration": 5.48}, {"text": "l'acte bon donc je je donc face \u00e0 cela", "start": 3157.319, "duration": 6.441}, {"text": "il faut \u00e9lever le ton apr\u00e8s d\u00e9bat est", "start": 3160.76, "duration": 4.4}, {"text": "est d\u00e9mocratique il doit avoir lieu au", "start": 3163.76, "duration": 4.16}, {"text": "sein du du Parlement j'ai suis avec", "start": 3165.16, "duration": 3.959}, {"text": "attention la s\u00e9ance de question au", "start": 3167.92, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement d' y a de jours dans le", "start": 3169.119, "duration": 5.121}, {"text": "calme et dans la bonne humeur qui", "start": 3171.76, "duration": 6.0}, {"text": "caract\u00e9rise le mardi et le mercredi mais", "start": 3174.24, "duration": 6.559}, {"text": "mais d'une certaine mani\u00e8re je vais", "start": 3177.76, "duration": 4.359}, {"text": "aller plus loin de ce que je voulais", "start": 3180.799, "duration": 2.8}, {"text": "dire je pense que le pr\u00e9sident la public", "start": 3182.119, "duration": 3.921}, {"text": "doit davantage assumer devant les", "start": 3183.599, "duration": 5.281}, {"text": "Fran\u00e7ais ce r\u00f4le d'alerte et de vigil", "start": 3186.04, "duration": 5.44}, {"text": "sur les grands enjeux du moment re", "start": 3188.88, "duration": 5.0}, {"text": "davantage dans ses comp\u00e9t dans ses", "start": 3191.48, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9rogatives plut\u00f4t parfois que dans des", "start": 3193.88, "duration": 3.88}, {"text": "comp\u00e9tences pr\u00e9rogatives qui sont celles", "start": 3195.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 mon avis plus celles du du du", "start": 3197.76, "duration": 5.64}, {"text": "gouvernement bon un conseil gratuit et", "start": 3200.24, "duration": 6.319}, {"text": "qui restera entre nous", "start": 3203.4, "duration": 5.0}, {"text": "merci je ne vois aucun membre du groupe", "start": 3206.559, "duration": 3.56}, {"text": "la France insoumise pour le groupe les", "start": 3208.4, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9publicains la parole est donc \u00e0", "start": 3210.119, "duration": 2.561}, {"text": "Alexandre porti qui remplace", "start": 3211.599, "duration": 2.76}, {"text": "temporairement Val Bazin malgr et qui", "start": 3212.68, "duration": 3.159}, {"text": "est bien s\u00fbr le bienvenu s'il souhaite", "start": 3214.359, "duration": 4.041}, {"text": "rester dans la commission merci monsieur", "start": 3215.839, "duration": 4.401}, {"text": "le Pr\u00e9sident merci \u00e9galement monsieur le", "start": 3218.4, "duration": 2.84}, {"text": "Premier ministre je voudrais vous", "start": 3220.24, "duration": 3.04}, {"text": "remercier \u00e9videmment de n avoir partag\u00e9", "start": 3221.24, "duration": 4.2}, {"text": "votre pr\u00e9cieuse exp\u00e9rience mais aussi", "start": 3223.28, "duration": 4.039}, {"text": "l'humilit\u00e9 \u00e0 laquelle elle invite dans", "start": 3225.44, "duration": 3.52}, {"text": "la pratique du pouir et qui peut \u00eatre", "start": 3227.319, "duration": 3.921}, {"text": "utile en tout temps j'avais trois", "start": 3228.96, "duration": 3.359}, {"text": "questions une question d'abord de", "start": 3231.24, "duration": 2.48}, {"text": "principe une question ensuite d'analyse", "start": 3232.319, "duration": 3.641}, {"text": "et une question d'actualit\u00e9", "start": 3233.72, "duration": 3.52}, {"text": "c'est tr\u00e8s structur\u00e9 mais c'est sans", "start": 3235.96, "duration": 2.599}, {"text": "doute le d\u00e9faut du prof de philo je suis", "start": 3237.24, "duration": 2.24}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 je viens de la commission des", "start": 3238.559, "duration": 2.601}, {"text": "affaires culturelles et de", "start": 3239.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9ducation la premi\u00e8re question c'est", "start": 3241.16, "duration": 3.679}, {"text": "que vous avez eu \u00e0 \u00e9changer \u00e0 travailler", "start": 3243.2, "duration": 3.119}, {"text": "avec des homologues \u00e9trangers dans vos", "start": 3244.839, "duration": 3.121}, {"text": "dans vos missions est-ce que cette", "start": 3246.319, "duration": 3.161}, {"text": "hi\u00e9rarchie entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 3247.96, "duration": 3.879}, {"text": "R\u00e9publique et le Premier ministre dans", "start": 3249.48, "duration": 4.359}, {"text": "la gestion la comp\u00e9tence militaire est", "start": 3251.839, "duration": 4.641}, {"text": "une force d'apr\u00e8s vous ou une faiblesse", "start": 3253.839, "duration": 4.48}, {"text": "notamment dans les \u00e9changes avec", "start": 3256.48, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9tranger et au regard des", "start": 3258.319, "duration": 2.201}, {"text": "fonctionnements qu'on peut trouver", "start": 3259.52, "duration": 3.4}, {"text": "ailleurs est-ce que ces deux voix sont", "start": 3260.52, "duration": 4.88}, {"text": "facilement toujours conciliables ma", "start": 3262.92, "duration": 4.04}, {"text": "deuxi\u00e8me question \u00e9tait une question", "start": 3265.4, "duration": 3.6}, {"text": "d'analyse comme je vous l'indiquais", "start": 3266.96, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9videmment on refait pas l'histoire mais", "start": 3269.0, "duration": 4.119}, {"text": "on peut toujours en tirer des le\u00e7ons et", "start": 3271.319, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame je dirais on doit en tirer des des", "start": 3273.119, "duration": 4.121}, {"text": "le\u00e7ons euh dans la p\u00e9riode qui vous a", "start": 3274.64, "duration": 4.719}, {"text": "amen\u00e9 au poste de Premier ministre", "start": 3277.24, "duration": 4.559}, {"text": "a-t-on d'apr\u00e8s vous pas tant vous et", "start": 3279.359, "duration": 3.44}, {"text": "votre gouvernement mais que", "start": 3281.799, "duration": 2.641}, {"text": "collectivement les les Fran\u00e7ais", "start": 3282.799, "duration": 3.441}, {"text": "peut-\u00eatre sous-estimer certains enjeux", "start": 3284.44, "duration": 4.679}, {"text": "sectoriels technologiques par exemple ou", "start": 3286.24, "duration": 5.52}, {"text": "sousestimer l'importance de la situation", "start": 3289.119, "duration": 4.44}, {"text": "et de son \u00e9volution dans certaines zones", "start": 3291.76, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9ographiques dans le monde", "start": 3293.559, "duration": 4.321}, {"text": "et puis une trois\u00e8me une trois\u00e8me", "start": 3295.76, "duration": 4.24}, {"text": "question concernant les les r\u00e9cents", "start": 3297.88, "duration": 3.719}, {"text": "propos du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur", "start": 3300.0, "duration": 3.28}, {"text": "les \u00e9volutions possibles du soutien", "start": 3301.599, "duration": 4.841}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 l'Ukraine cette position du", "start": 3303.28, "duration": 5.839}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique on a compris", "start": 3306.44, "duration": 5.08}, {"text": "que vous la souteniez globalement mais", "start": 3309.119, "duration": 5.2}, {"text": "pour autant elle est d\u00e9cri\u00e9e en France", "start": 3311.52, "duration": 4.36}, {"text": "mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger et notamment en", "start": 3314.319, "duration": 3.601}, {"text": "Europe ce qui est plus emb\u00eatant est-ce", "start": 3315.88, "duration": 3.88}, {"text": "que cette position ne pourrait pas avoir", "start": 3317.92, "duration": 4.32}, {"text": "pour effet un effet contraire \u00e0 celui", "start": 3319.76, "duration": 4.4}, {"text": "qui \u00e9it \u00e0 l'origine d\u00e9sir\u00e9e et de", "start": 3322.24, "duration": 3.559}, {"text": "renforcer peut-\u00eatre \u00eatre l'isolement de", "start": 3324.16, "duration": 3.48}, {"text": "la France sur la sc\u00e8ne internationale ce", "start": 3325.799, "duration": 3.361}, {"text": "qui serait extr\u00eamement probl\u00e9matique", "start": 3327.64, "duration": 3.32}, {"text": "pour l'avenir je vous remercie monsieur", "start": 3329.16, "duration": 4.159}, {"text": "le Premier", "start": 3330.96, "duration": 2.359}, {"text": "ministre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3334.72, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7ois Holland m'a m'a m'a", "start": 3336.76, "duration": 7.12}, {"text": "encourag\u00e9 \u00e0 me d\u00e9placer \u00e0 voyager je", "start": 3339.28, "duration": 6.48}, {"text": "peux dire et \u00e0 rencontrer en tout", "start": 3343.88, "duration": 4.88}, {"text": "cas mes", "start": 3345.76, "duration": 5.96}, {"text": "homologues europ\u00e9en ou africain ou", "start": 3348.76, "duration": 4.599}, {"text": "asiatique ou", "start": 3351.72, "duration": 4.28}, {"text": "sud-am\u00e9ricain \u00e7a d\u00e9pend", "start": 3353.359, "duration": 4.24}, {"text": "euh", "start": 3356.0, "duration": 5.359}, {"text": "pour pour pour approfondir la relation", "start": 3357.599, "duration": 7.921}, {"text": "entre la France et et ses et ces pays", "start": 3361.359, "duration": 5.641}, {"text": "avec la plupart de ces pays c'est vrai", "start": 3365.52, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il y a une esp\u00e8ce de d'h\u00e9rarchie qui", "start": 3367.0, "duration": 4.76}, {"text": "se qui se cr\u00e9e automatiquement puisque", "start": 3368.72, "duration": 4.359}, {"text": "plupart des chefs de gouvernement", "start": 3371.76, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9ens je ne sais pas c Merkel David", "start": 3373.079, "duration": 8.24}, {"text": "Cameron et ensuite Teresa mais", "start": 3377.2, "duration": 5.879}, {"text": "rachoy en", "start": 3381.319, "duration": 4.201}, {"text": "Espagne ma\u00e9or", "start": 3383.079, "duration": 3.881}, {"text": "en Italie pour ne citit que il y en", "start": 3385.52, "duration": 3.96}, {"text": "avait d'autres avait toutes les", "start": 3386.96, "duration": 4.32}, {"text": "comp\u00e9tences d'un chef", "start": 3389.48, "duration": 3.599}, {"text": "de", "start": 3391.28, "duration": 5.24}, {"text": "gouvernement d'un pays \u00e0 r\u00e9gime", "start": 3393.079, "duration": 5.52}, {"text": "parlementaire avec un", "start": 3396.52, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique symbolique", "start": 3398.599, "duration": 4.801}, {"text": "comme en Italie au Portugal ou dans le", "start": 3401.319, "duration": 3.201}, {"text": "cas du monarchie comme en", "start": 3403.4, "duration": 2.8}, {"text": "Grande-Bretagne ou en Espagne pour ne", "start": 3404.52, "duration": 5.799}, {"text": "citer que ces que ces pays mais euh me", "start": 3406.2, "duration": 6.879}, {"text": "tenant souvent sur ces questionsl\u00e0 \u00e0", "start": 3410.319, "duration": 5.28}, {"text": "question \u00e9conomique budg\u00e9taire", "start": 3413.079, "duration": 4.24}, {"text": "des moments de tension en Europe dans la", "start": 3415.599, "duration": 4.841}, {"text": "zone euro hein euh notamment nous avons", "start": 3417.319, "duration": 6.04}, {"text": "bien subir la la crise grecque hein nous", "start": 3420.44, "duration": 4.879}, {"text": "avons tous d'une mani\u00e8re ou d'une autre", "start": 3423.359, "duration": 5.96}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 trouver une une solution", "start": 3425.319, "duration": 6.081}, {"text": "mais c'est vrai que le mod\u00e8le fran\u00e7ais", "start": 3429.319, "duration": 3.48}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 est toujours", "start": 3431.4, "duration": 4.439}, {"text": "regard\u00e9 euh avec un peu d'\u00e9tonnement", "start": 3432.799, "duration": 4.841}, {"text": "m\u00eame s'ils le connaissent hein par mes", "start": 3435.839, "duration": 3.921}, {"text": "autres partenaires donc c'est c'est une", "start": 3437.64, "duration": 5.159}, {"text": "difficult\u00e9 qu'il faut avoir en t\u00eate euh", "start": 3439.76, "duration": 4.48}, {"text": "je peux pas en dire plus mais mais mais", "start": 3442.799, "duration": 4.24}, {"text": "je crois c'est bien assum\u00e9", "start": 3444.24, "duration": 5.52}, {"text": "euh nous pouvions avoir d'ailleurs dit", "start": 3447.039, "duration": 4.841}, {"text": "aussi parce que aujourd'hui les les", "start": 3449.76, "duration": 3.64}, {"text": "grands partis politiques ne sont plus", "start": 3451.88, "duration": 2.919}, {"text": "les m\u00eames et non plus les m\u00eames", "start": 3453.4, "duration": 3.04}, {"text": "relations mais nous avions aussi par", "start": 3454.799, "duration": 3.921}, {"text": "exemple dans le cadre europ\u00e9en des", "start": 3456.44, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9unions auxquelles je participais", "start": 3458.72, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement avec le pr\u00e9sident de la", "start": 3460.28, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9publique avec les socio-d\u00e9mocrates oui", "start": 3461.76, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e7a existait \u00e0 l'\u00e9poque un grand parti", "start": 3464.44, "duration": 6.24}, {"text": "socialiste CIT tr\u00e8s loin une \u00e9poque tr\u00e8s", "start": 3466.039, "duration": 7.32}, {"text": "lointaine mais mais bon avec les", "start": 3470.68, "duration": 4.639}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens le pr\u00e9sident du", "start": 3473.359, "duration": 4.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en schuls les premiers", "start": 3475.319, "duration": 5.0}, {"text": "ministres il y en avait quelques-uns il", "start": 3478.039, "duration": 4.401}, {"text": "y en a encore aujourd'hui trois bon mais", "start": 3480.319, "duration": 3.52}, {"text": "qui qui permettait \u00e9galement cette", "start": 3482.44, "duration": 3.08}, {"text": "COORDIN l\u00e0 du coup comme chef du", "start": 3483.839, "duration": 4.121}, {"text": "gouvernement et chef de la majorit\u00e9 hein", "start": 3485.52, "duration": 5.92}, {"text": "euh euh j'assumais ces ces ces", "start": 3487.96, "duration": 4.68}, {"text": "responsabilit\u00e9s mais l\u00e0 on est vraiment", "start": 3491.44, "duration": 3.52}, {"text": "dans une dans une pratique", "start": 3492.64, "duration": 4.64}, {"text": "et il m'appartenait alors que je me suis", "start": 3494.96, "duration": 5.159}, {"text": "beaucoup d\u00e9plac\u00e9 alors j'avais aussi mon", "start": 3497.28, "duration": 4.72}, {"text": "exp\u00e9rience de ministre de l'Int\u00e9rieur de", "start": 3500.119, "duration": 4.081}, {"text": "savoir \u00e0 chaque fois o\u00f9 \u00e9tait mon r\u00f4lein", "start": 3502.0, "duration": 4.319}, {"text": "donc c'est bon c'est une ligne de crite", "start": 3504.2, "duration": 5.68}, {"text": "qu'il faut qu'il faut qu'il faut", "start": 3506.319, "duration": 6.961}, {"text": "respecter il est \u00e9vident que je veux pas", "start": 3509.88, "duration": 5.12}, {"text": "allonger le propos mais \u00e7a d\u00e9pend avec", "start": 3513.28, "duration": 4.24}, {"text": "qui mais je sais pas quand vous allez", "start": 3515.0, "duration": 3.799}, {"text": "rencontrer ce que j'ai fait moi aussi", "start": 3517.52, "duration": 3.559}, {"text": "hein Angela Merkel quelques semaines", "start": 3518.799, "duration": 5.52}, {"text": "apr\u00e8s mon arriv\u00e9e au pouvoir bon elle en", "start": 3521.079, "duration": 4.641}, {"text": "a vu passer des pr\u00e9sidents et des", "start": 3524.319, "duration": 4.121}, {"text": "premier ministres fran\u00e7ais donc alors", "start": 3525.72, "duration": 4.92}, {"text": "apr\u00e8s \u00e7a peut \u00e7a change hein je", "start": 3528.44, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique actuelle voit", "start": 3530.64, "duration": 3.719}, {"text": "passer aussi des homologues ou des chefs", "start": 3532.68, "duration": 3.52}, {"text": "de gouvern ement d'autres pays bon donc", "start": 3534.359, "duration": 3.96}, {"text": "mais la continuit\u00e9 de ce point de vue", "start": 3536.2, "duration": 4.599}, {"text": "l\u00e0\u00e0 elle est importante la tra\u00e7abilit\u00e9", "start": 3538.319, "duration": 5.24}, {"text": "bien s\u00fbr mais la continuit\u00e9 l'exp\u00e9rience", "start": 3540.799, "duration": 4.401}, {"text": "avec ses homologues je sais pas si je", "start": 3543.559, "duration": 4.881}, {"text": "vous r\u00e9ponds bien sur sur l'analyse", "start": 3545.2, "duration": 5.0}, {"text": "ah", "start": 3548.44, "duration": 5.119}, {"text": "c'est on peut se sentir parfois d\u00e9muni", "start": 3550.2, "duration": 9.72}, {"text": "et puis face face \u00e0 \u00e0 l'impact je pas de", "start": 3553.559, "duration": 6.361}, {"text": "d'attentat est-ce je me suis toujours", "start": 3560.16, "duration": 3.48}, {"text": "pos\u00e9 la question je me la poserai", "start": 3562.359, "duration": 3.361}, {"text": "toujours est-ce que nous avons tout fait", "start": 3563.64, "duration": 5.6}, {"text": "pour pour nous y pr\u00e9parer pour les", "start": 3565.72, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9viter quand on est dans l'opposition", "start": 3569.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est facile de critiquer mais quand on", "start": 3571.2, "duration": 3.919}, {"text": "gouverne on voit bien la la", "start": 3572.72, "duration": 5.04}, {"text": "difficult\u00e9 de ce point de vue-l\u00e0 moi je", "start": 3575.119, "duration": 4.561}, {"text": "consid\u00e8re que sur les", "start": 3577.76, "duration": 4.52}, {"text": "attentats sur la mont\u00e9e de", "start": 3579.68, "duration": 5.439}, {"text": "l'islamisme sur le danger int\u00e9rieur", "start": 3582.28, "duration": 5.96}, {"text": "ext\u00e9rieur sur l'antis\u00e9mitisme corollaire", "start": 3585.119, "duration": 5.121}, {"text": "de l'islamisme", "start": 3588.24, "duration": 4.0}, {"text": "et la", "start": 3590.24, "duration": 5.559}, {"text": "la la base doctrinaire si je peux dire", "start": 3592.24, "duration": 6.559}, {"text": "id\u00e9ologique de l'islamisme j'ai alert\u00e9", "start": 3595.799, "duration": 5.841}, {"text": "l'opinion avant m\u00eame d'\u00eatre ministre", "start": 3598.799, "duration": 4.76}, {"text": "Premier ministre et de mani\u00e8re parfois", "start": 3601.64, "duration": 4.24}, {"text": "seul tr\u00e8s solitaire", "start": 3603.559, "duration": 4.721}, {"text": "euh c'est pour \u00e7a que quand je me suis", "start": 3605.88, "duration": 5.12}, {"text": "exprim\u00e9 fortement le 13 janvier 2015 je", "start": 3608.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'ai fait avec une conviction qui \u00e9tait", "start": 3611.0, "duration": 2.799}, {"text": "celle de celui qui avait compris depuis", "start": 3612.48, "duration": 2.879}, {"text": "tr\u00e8s longtemps la menace auxquelle nous", "start": 3613.799, "duration": 4.961}, {"text": "faisions face et je l'ai dit tout \u00e0", "start": 3615.359, "duration": 4.76}, {"text": "l'heure dans la pr\u00e9sentation de la", "start": 3618.76, "duration": 4.079}, {"text": "premi\u00e8re loi antiterroriste de 2012 j'ai", "start": 3620.119, "duration": 7.281}, {"text": "commenc\u00e9 par le S\u00e9nat euh euh j'ai parl\u00e9", "start": 3622.839, "duration": 7.921}, {"text": "d'un ennemi int\u00e9rieur ext\u00e9rieur j'ai pas", "start": 3627.4, "duration": 5.199}, {"text": "eu un grand succ\u00e8s dans une certaine", "start": 3630.76, "duration": 4.72}, {"text": "presse mais je reprenais les termes de", "start": 3632.599, "duration": 6.24}, {"text": "la doctrine de la police de New York qui", "start": 3635.48, "duration": 4.839}, {"text": "avait parfaitement compris depuis tr\u00e8s", "start": 3638.839, "duration": 2.681}, {"text": "longtemps avec son propre service de", "start": 3640.319, "duration": 3.641}, {"text": "renseignement C ces \u00e9l\u00e9ments l\u00e0 une", "start": 3641.52, "duration": 4.24}, {"text": "menace ext\u00e9rieure et int\u00e9rieure et un", "start": 3643.96, "duration": 4.92}, {"text": "ennemi int\u00e9rieur li au fait que des", "start": 3645.76, "duration": 5.079}, {"text": "compatriotes et des concitoyens", "start": 3648.88, "duration": 4.479}, {"text": "attaquaient nos propres int\u00e9r\u00eats et", "start": 3650.839, "duration": 4.52}, {"text": "notre propre pays ce qui \u00e9tait de ce", "start": 3653.359, "duration": 4.76}, {"text": "point de vue-l\u00e0 assez nouveau hein et", "start": 3655.359, "duration": 7.24}, {"text": "que d'autres pays connaissent j'ai j'ai", "start": 3658.119, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e0 dans l'exp\u00e9rience mais l\u00e0 j'\u00e9tais", "start": 3662.599, "duration": 3.44}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur donc je sors du", "start": 3664.119, "duration": 3.321}, {"text": "cadre que vous m'avez assign\u00e9 mais enfin", "start": 3666.039, "duration": 3.04}, {"text": "c'est c'est le m\u00eame homme et c'est et", "start": 3667.44, "duration": 6.0}, {"text": "c'est la m\u00eame \u00e9poque avec d\u00e8s l'automne", "start": 3669.079, "duration": 8.52}, {"text": "2012 avec la ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 3673.44, "duration": 6.52}, {"text": "belge avec le ministre de l'int\u00e9rieur", "start": 3677.599, "duration": 4.281}, {"text": "espagnol plus difficile avec les", "start": 3679.96, "duration": 3.639}, {"text": "Allemands nous avons dit qu'il fallait", "start": 3681.88, "duration": 3.4}, {"text": "changer totalement le cadre europ\u00e9en", "start": 3683.599, "duration": 3.641}, {"text": "dans lequel d'analyse de ce qui \u00e9tait en", "start": 3685.28, "duration": 4.12}, {"text": "train de se passer enfin des Fran\u00e7ais", "start": 3687.24, "duration": 4.04}, {"text": "qui partaient au levant il y en avait", "start": 3689.4, "duration": 3.439}, {"text": "mais il y en avait encore plus en", "start": 3691.28, "duration": 5.92}, {"text": "proportion en Belgique belges ou au", "start": 3692.839, "duration": 6.641}, {"text": "Pays-Bas et en Grande-Bretagne la thesa", "start": 3697.2, "duration": 3.72}, {"text": "men qui \u00e9tait min l'intt\u00e9rieur nous", "start": 3699.48, "duration": 2.44}, {"text": "avons tr\u00e8s bien travaill\u00e9 dans ce", "start": 3700.92, "duration": 3.96}, {"text": "domaine-el\u00e0 donc faire \u00e9voluer aussi la", "start": 3701.92, "duration": 4.48}, {"text": "vision du", "start": 3704.88, "duration": 3.76}, {"text": "renseignement au niveau europ\u00e9en tout en", "start": 3706.4, "duration": 3.36}, {"text": "G regardant nos propres conf\u00e9 j'ai", "start": 3708.64, "duration": 2.52}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 contre je sais pas le gen", "start": 3709.76, "duration": 4.039}, {"text": "un FBI europ\u00e9en enfin nos amis belges", "start": 3711.16, "duration": 4.919}, {"text": "qui proposaient euh euh c'\u00e9tait pas", "start": 3713.799, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas c'est pas cr\u00e9dible en revanche", "start": 3716.079, "duration": 4.841}, {"text": "la coordination oui l'analyse je me suis", "start": 3717.799, "duration": 4.921}, {"text": "senti toujours tr\u00e8s d\u00e9muni sur un sujet", "start": 3720.92, "duration": 3.159}, {"text": "que nous avons fait \u00e9voluer mais avec", "start": 3722.72, "duration": 5.399}, {"text": "des exp\u00e9riences euh rat\u00e9 mais \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 3724.079, "duration": 6.0}, {"text": "on balbuait hein c'est notamment sur les", "start": 3728.119, "duration": 4.16}, {"text": "questions dit de d\u00e9radicalisation", "start": 3730.079, "duration": 4.0}, {"text": "comment comment comment pr\u00e9venait la", "start": 3732.279, "duration": 6.481}, {"text": "radicalisation hein donc l\u00e0 l\u00e0 on a mis", "start": 3734.079, "duration": 6.76}, {"text": "des exp\u00e9riences dans des espaces", "start": 3738.76, "duration": 3.839}, {"text": "semi-ferm\u00e9s semi-ouverts mais qui ont", "start": 3740.839, "duration": 5.601}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 des succ\u00e8s mais euh euh c'\u00e9tait", "start": 3742.599, "duration": 5.24}, {"text": "au niveau europ\u00e9en notamment dans les", "start": 3746.44, "duration": 3.159}, {"text": "pays du nord de l'Europe et et qui \u00e9tait", "start": 3747.839, "duration": 3.801}, {"text": "touch\u00e9 aussi hein par par euh par les", "start": 3749.599, "duration": 3.561}, {"text": "attentats et par la radicalisation je", "start": 3751.64, "duration": 3.199}, {"text": "pense \u00e0 des pays comme la comme la Su\u00e8de", "start": 3753.16, "duration": 4.439}, {"text": "ou ou Danemark surtout des attentats en", "start": 3754.839, "duration": 4.24}, {"text": "plus qui nous ont touch\u00e9 tr\u00e8s", "start": 3757.599, "duration": 4.601}, {"text": "directement euh euh \u00e0 \u00e0 Copenhague", "start": 3759.079, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9videmment en Grande-Bretagne ces", "start": 3762.2, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments-l\u00e0 nous obligeaient \u00e0 une", "start": 3763.839, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9flexion qui est encore aujourd'hui en", "start": 3765.92, "duration": 4.399}, {"text": "cours comme on le voit bien \u00e0 la limite", "start": 3767.68, "duration": 4.84}, {"text": "entre le terrorisme la psychiatrie sant\u00e9", "start": 3770.319, "duration": 5.561}, {"text": "mentale euh euh l'univers carc\u00e9ral a", "start": 3772.52, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9tait aussi un un \u00e9l\u00e9ment de de d\u00e9bat je", "start": 3775.88, "duration": 4.679}, {"text": "ve dire une tr\u00e8s grande opposition", "start": 3778.64, "duration": 3.919}, {"text": "notamment avec Christian tobira les chos", "start": 3780.559, "duration": 3.361}, {"text": "ont chang\u00e9 quand Jean-Jacques urvoise a", "start": 3782.559, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 garde des saau mais l'id\u00e9e", "start": 3783.92, "duration": 3.84}, {"text": "d'avoir un service de renseignement", "start": 3785.76, "duration": 5.4}, {"text": "digne de ce nom dans dans nos dans nos", "start": 3787.76, "duration": 5.799}, {"text": "prisons hein un \u00e9l\u00e9ment essentiel car", "start": 3791.16, "duration": 5.0}, {"text": "nous avvons la radicalisation \u00e0 la fois", "start": 3793.559, "duration": 5.641}, {"text": "les les les probl\u00e8mes qui sont pos\u00e9s par", "start": 3796.16, "duration": 5.24}, {"text": "euh le fait que il y a des terroristes", "start": 3799.2, "duration": 4.52}, {"text": "c'est le fait que nous ramenons des", "start": 3801.4, "duration": 4.36}, {"text": "terroristes", "start": 3803.72, "duration": 4.2}, {"text": "de de de Syrie je suis pour ma part", "start": 3805.76, "duration": 3.88}, {"text": "totalement oppos\u00e9 depuis le d\u00e9but enfin", "start": 3807.92, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a c'est fait pour des raisons", "start": 3809.64, "duration": 3.6}, {"text": "juridiques international mais je suis", "start": 3810.96, "duration": 3.319}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 3813.24, "duration": 3.079}, {"text": "oppos\u00e9ment nous aurons un d\u00e9fi", "start": 3814.279, "duration": 3.641}, {"text": "consid\u00e9rable avec les", "start": 3816.319, "duration": 3.52}, {"text": "femmes sont qui sont qui sont", "start": 3817.92, "duration": 4.04}, {"text": "extr\u00eamement radicalis\u00e9 qui repr\u00e9sente un", "start": 3819.839, "duration": 4.361}, {"text": "v\u00e9ritable danger pour notre pour notre", "start": 3821.96, "duration": 4.76}, {"text": "pays et le pr\u00e9venir n'est pas facile", "start": 3824.2, "duration": 3.879}, {"text": "hein surtout par rapport aux techniques", "start": 3826.72, "duration": 2.68}, {"text": "de dissimulation enfin je rentre pas", "start": 3828.079, "duration": 3.441}, {"text": "dans le d\u00e9tail et puis surtout la", "start": 3829.4, "duration": 3.879}, {"text": "radicalisation des d\u00e9tenus de droits", "start": 3831.52, "duration": 4.319}, {"text": "commun ou pr\u00e9venu du droit commun au", "start": 3833.279, "duration": 7.361}, {"text": "contact des des des des radicalis\u00e9s je", "start": 3835.839, "duration": 6.76}, {"text": "pense que l\u00e0 o\u00f9 nous avons eu le plus de", "start": 3840.64, "duration": 3.479}, {"text": "mal \u00e9videmment \u00e0 accompagner ces", "start": 3842.599, "duration": 3.601}, {"text": "mouvements c'est toutes les \u00e9volutions", "start": 3844.119, "duration": 4.081}, {"text": "technologiques l\u00e0 vous avez raison enfin", "start": 3846.2, "duration": 5.159}, {"text": "je vous avez cit\u00e9 ce ce ce ce", "start": 3848.2, "duration": 5.52}, {"text": "point-l\u00e0 la technique va tr\u00e8s vite et", "start": 3851.359, "duration": 6.401}, {"text": "les et et et les et nos", "start": 3853.72, "duration": 6.48}, {"text": "adversaires je vois par exemple", "start": 3857.76, "duration": 6.519}, {"text": "aujourd'hui par exemple l'\u00e9l\u00e9ment mental", "start": 3860.2, "duration": 6.72}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 par TikTok aupr\u00e8s de notre jeunesse", "start": 3864.279, "duration": 4.361}, {"text": "sur je sais pas le conflit au Proche", "start": 3866.92, "duration": 4.32}, {"text": "Orient les questions li\u00e9es \u00e0 l'islam ou", "start": 3868.64, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 la mont\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme \u00e7a \u00e7a", "start": 3871.24, "duration": 3.559}, {"text": "c'est un et donc \u00e7a va beaucoup plus", "start": 3873.16, "duration": 5.56}, {"text": "vite que que les moyens que que l'\u00c9tat", "start": 3874.799, "duration": 6.56}, {"text": "l'administration ont en leur on en leur", "start": 3878.72, "duration": 5.04}, {"text": "possession pour vous c'est un \u00e9l\u00e9ment", "start": 3881.359, "duration": 3.801}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident pour la commission", "start": 3883.76, "duration": 3.559}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment fondamental je ve dire", "start": 3885.16, "duration": 5.52}, {"text": "et l\u00e0 Chine Russie Turquie Iran pour le", "start": 3887.319, "duration": 5.28}, {"text": "citer que \u00e7a peut \u00eatre aussi de grandes", "start": 3890.68, "duration": 4.8}, {"text": "entreprises euh euh", "start": 3892.599, "duration": 6.081}, {"text": "priv\u00e9 fameux gfam joue un r\u00f4le qui qui", "start": 3895.48, "duration": 4.879}, {"text": "qui nous met en difficult\u00e9 donc comment", "start": 3898.68, "duration": 3.84}, {"text": "comment anticiper ces ces \u00e9l\u00e9ments l\u00e0", "start": 3900.359, "duration": 5.081}, {"text": "avec lany je l'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure", "start": 3902.52, "duration": 5.759}, {"text": "avec le GDSN nous avons essay\u00e9 de de de", "start": 3905.44, "duration": 5.48}, {"text": "compenser ces ces c'est retard mais", "start": 3908.279, "duration": 5.04}, {"text": "c'est \u00e9videmment extr\u00eamement difficile", "start": 3910.92, "duration": 4.199}, {"text": "dans le domaine du renseignement la loi", "start": 3913.319, "duration": 3.48}, {"text": "que j'ai port\u00e9 je l'\u00e9voquais j'y reviens", "start": 3915.119, "duration": 4.881}, {"text": "pas \u00e0 essayer aussi d'anticiper ces ces", "start": 3916.799, "duration": 4.681}, {"text": "mouvements mais c'est incontestablement", "start": 3920.0, "duration": 2.92}, {"text": "le grand d\u00e9fi c'est l\u00e0 o\u00f9 il y a le plus", "start": 3921.48, "duration": 3.879}, {"text": "de failles notamment pour des", "start": 3922.92, "duration": 5.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9mocratiques troisi\u00e8mement sur", "start": 3925.359, "duration": 7.76}, {"text": "les propos du du du du Pr\u00e9sident je", "start": 3928.2, "duration": 10.639}, {"text": "euh sur sur sur l'Ukraine euh j'\u00e9tais \u00e0", "start": 3933.119, "duration": 7.281}, {"text": "une conf\u00e9rence il y avait d'ailleurs", "start": 3938.839, "duration": 3.361}, {"text": "Benjamin Hadad qui accompagn\u00e9 une", "start": 3940.4, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires de tous les", "start": 3942.2, "duration": 3.839}, {"text": "groupes \u00e0 ce moment-l\u00e0 j'\u00e9tais une", "start": 3944.72, "duration": 3.28}, {"text": "conf\u00e9rence \u00e0 \u00e0 kif", "start": 3946.039, "duration": 6.481}, {"text": "euh en septembre en septembre dernier ce", "start": 3948.0, "duration": 7.16}, {"text": "qui m'a frapp\u00e9 avec que la plupart des", "start": 3952.52, "duration": 5.16}, {"text": "responsables Ukrainiens beaucoup aussi", "start": 3955.16, "duration": 5.56}, {"text": "de d'Am\u00e9ricains ouou britanniques ce qui", "start": 3957.68, "duration": 4.919}, {"text": "ce qui m' deux choses qui m'ont frapp\u00e9", "start": 3960.72, "duration": 3.559}, {"text": "enfin les deux messages que j'ai retenu", "start": 3962.599, "duration": 3.041}, {"text": "je me suis exprim\u00e9 ensuite dans la", "start": 3964.279, "duration": 4.08}, {"text": "presse fran\u00e7aise premier c'est que la", "start": 3965.64, "duration": 5.88}, {"text": "guerre a \u00eatre longue et \u00e7a je pense que", "start": 3968.359, "duration": 6.0}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment qu'il", "start": 3971.52, "duration": 5.12}, {"text": "faut il faut faire passer si je peux", "start": 3974.359, "duration": 4.92}, {"text": "dire \u00e0 nos opinions nous voudrions que", "start": 3976.64, "duration": 4.919}, {"text": "tout s'arr\u00eate qu'on fasse une guerre que", "start": 3979.279, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e7a dure 6 mois et ensuite on fait la", "start": 3981.559, "duration": 5.52}, {"text": "paix et et on reprend comme avant je je", "start": 3983.24, "duration": 5.359}, {"text": "c'est une", "start": 3987.079, "duration": 4.76}, {"text": "exp\u00e9rience comme ministre de l'int\u00e9rieur", "start": 3988.599, "duration": 4.48}, {"text": "comme premier ministre j'ai v\u00e9cu la", "start": 3991.839, "duration": 3.681}, {"text": "crise la premi\u00e8re crise de la Crim\u00e9e", "start": 3993.079, "duration": 5.52}, {"text": "avec la avec la Russie j'ai accompagn\u00e9", "start": 3995.52, "duration": 4.759}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 Moscou", "start": 3998.599, "duration": 5.561}, {"text": "et j'ai fait la connaissance de Vladimir", "start": 4000.279, "duration": 6.881}, {"text": "Poutine si je puis dire avec une une", "start": 4004.16, "duration": 4.72}, {"text": "France qui \u00e0 ce momentl\u00e0 avait", "start": 4007.16, "duration": 4.08}, {"text": "impressionn\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la l'intervention", "start": 4008.88, "duration": 5.479}, {"text": "au Mali enfin c'\u00e9tait des discussion", "start": 4011.24, "duration": 5.319}, {"text": "extr\u00eamement dure et ensuite apr\u00e8s", "start": 4014.359, "duration": 4.92}, {"text": "l'invasion de la de la Crim\u00e9e avec", "start": 4016.559, "duration": 5.081}, {"text": "format Normandie et Minsk que j'ai que", "start": 4019.279, "duration": 4.361}, {"text": "j'ai que j'ai \u00e9voqu\u00e9 mon r\u00f4le alors", "start": 4021.64, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tait pas sur un r\u00f4le militaire vous", "start": 4023.64, "duration": 3.12}, {"text": "savez quel \u00e9tait mon r\u00f4le c'est", "start": 4025.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'essayer de lever l'embargo les", "start": 4026.76, "duration": 4.0}, {"text": "embargos sur notre agriculture parce que", "start": 4029.0, "duration": 2.799}, {"text": "les sujets sont toujours les m\u00eames", "start": 4030.76, "duration": 3.839}, {"text": "notamment sur sur le port hein donc je", "start": 4031.799, "duration": 4.04}, {"text": "discutais je pouvais pas aller en Russie", "start": 4034.599, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 donc je discutais avec", "start": 4035.839, "duration": 3.681}, {"text": "mes VDF je l'ai vu notamment Premier", "start": 4037.079, "duration": 3.76}, {"text": "ministre il \u00e9tait \u00e0 ce moment-l\u00e0 il", "start": 4039.52, "duration": 3.519}, {"text": "avait un r\u00f4le c'\u00e9tait c'\u00e9tait le gentil", "start": 4040.839, "duration": 3.96}, {"text": "euh euh j'ai l'impression que \u00e7a un peu", "start": 4043.039, "duration": 4.201}, {"text": "chang\u00e9 depuis mais nous \u00e9voquions des", "start": 4044.799, "duration": 4.161}, {"text": "questions de relations \u00e9conomiques et et", "start": 4047.24, "duration": 3.68}, {"text": "et et agricooles je le voyais notamment", "start": 4048.96, "duration": 3.52}, {"text": "je l'ai vu notamment pas seulement mais", "start": 4050.92, "duration": 3.28}, {"text": "dans le casadre de la conf\u00e9rence de de", "start": 4052.48, "duration": 6.559}, {"text": "de Munich bon donc mais mais", "start": 4054.2, "duration": 8.2}, {"text": "euh tout \u00e7a a \u00e9norm\u00e9ment chang\u00e9 de de", "start": 4059.039, "duration": 5.441}, {"text": "depuis avec avec ce qui s'est pass\u00e9 il y", "start": 4062.4, "duration": 6.719}, {"text": "a tout juste 2 ans euh donc nous sommes", "start": 4064.48, "duration": 8.28}, {"text": "face \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 un adversaire qui qui nous", "start": 4069.119, "duration": 6.041}, {"text": "m\u00e8ne une guerre dans bien des domaines", "start": 4072.76, "duration": 4.279}, {"text": "qui ne l'am\u00e8ne pas qu'\u00e0 l'Ukraine qui", "start": 4075.16, "duration": 4.24}, {"text": "l'am\u00e8ne \u00e0 nous", "start": 4077.039, "duration": 4.441}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a que je crois tr\u00e8s", "start": 4079.4, "duration": 3.439}, {"text": "important que le Pr\u00e9sident de la", "start": 4081.48, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique rappelle quels sont les", "start": 4082.839, "duration": 4.2}, {"text": "enjeux fondamentaux qui se posent \u00e0 nous", "start": 4084.96, "duration": 5.92}, {"text": "et donc la guerre sera longue et", "start": 4087.039, "duration": 5.841}, {"text": "deuxi\u00e8mement c'est trop abrupte parce", "start": 4090.88, "duration": 3.04}, {"text": "que \u00e7a m\u00e9rite une r\u00e9flexion plus", "start": 4092.88, "duration": 4.64}, {"text": "approfondie il faut un plan B si Donald", "start": 4093.92, "duration": 6.799}, {"text": "Trump l'emporte c'est pas une question", "start": 4097.52, "duration": 4.319}, {"text": "th\u00e9orique", "start": 4100.719, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9sormais donc et puis c'est pas nous", "start": 4101.839, "duration": 4.48}, {"text": "qui votons ce sont les Am\u00e9ricains et en", "start": 4104.0, "duration": 3.359}, {"text": "toute libert\u00e9 c'est une grande", "start": 4106.319, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9mocratie m\u00eame si elle est bouscul\u00e9e", "start": 4107.359, "duration": 3.88}, {"text": "comme toutes les d\u00e9mocraties bon donc", "start": 4109.239, "duration": 4.201}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait qu'est-ce qui se", "start": 4111.239, "duration": 5.12}, {"text": "passe c'est fondamental c'est si", "start": 4113.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine", "start": 4116.359, "duration": 4.241}, {"text": "s'effondre c'est d'abord pourquoi", "start": 4117.44, "duration": 5.08}, {"text": "Poutine s'arr\u00eaterait \u00e0 l'Ukraine je dis", "start": 4120.6, "duration": 3.759}, {"text": "pas qu'il va envoyir la France je suis", "start": 4122.52, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00e9rieux il y a la Moldavie il y a la", "start": 4124.359, "duration": 4.4}, {"text": "pression sur les pays baltes tension", "start": 4126.44, "duration": 5.52}, {"text": "avec la Pologne il y a la G\u00e9orgie et", "start": 4128.759, "duration": 4.48}, {"text": "puis et puis et c'est nous et nous", "start": 4131.96, "duration": 3.48}, {"text": "sommes concern\u00e9s par l'article 5 de", "start": 4133.239, "duration": 4.04}, {"text": "l'Alliance atlantique et puis quels sont", "start": 4135.44, "duration": 3.399}, {"text": "les signes et l\u00e0 pour les \u00c9tats-Unis", "start": 4137.279, "duration": 2.721}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment essentiel et l\u00e0 il y", "start": 4138.839, "duration": 3.121}, {"text": "aura pas de changement de doctrine entre", "start": 4140.0, "duration": 3.88}, {"text": "la Chine avec la Chine notamment avec", "start": 4141.96, "duration": 4.399}, {"text": "Ta\u00efwan donc c'est des l\u00e0 l\u00e0 on est sur", "start": 4143.88, "duration": 4.359}, {"text": "des choses tout \u00e0 fait essentielles qui", "start": 4146.359, "duration": 4.92}, {"text": "touchent au au principe aux int\u00e9r\u00eats", "start": 4148.239, "duration": 6.0}, {"text": "strat\u00e9giques et vitaux de notre de notre", "start": 4151.279, "duration": 6.801}, {"text": "de notre pays donc donc or j'ai j'ai", "start": 4154.239, "duration": 6.161}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 que les r\u00e9ponses au d\u00e9but du", "start": 4158.08, "duration": 4.84}, {"text": "conflit il y a 2 ans \u00e9taient tardives le", "start": 4160.4, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'ailleurs", "start": 4162.92, "duration": 3.279}, {"text": "lui-m\u00eame euh l'a reconnu comme si nous", "start": 4164.08, "duration": 4.599}, {"text": "avions \u00e0 chaque fois un un train de un", "start": 4166.199, "duration": 5.6}, {"text": "train de retard euh et donc en mati\u00e8re", "start": 4168.679, "duration": 6.6}, {"text": "de de d'armement de de de munition", "start": 4171.799, "duration": 5.96}, {"text": "d'obus la Cor\u00e9e du Nord a fourni plus", "start": 4175.279, "duration": 5.96}, {"text": "d'obus \u00e0 \u00e0 la Russie que tous les pays", "start": 4177.759, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 \u00e0 l'Ukraine enfin on est", "start": 4181.239, "duration": 3.12}, {"text": "quelque chose d'absurde donc je pense", "start": 4183.199, "duration": 2.441}, {"text": "que la priorit\u00e9 ce sont les munitions", "start": 4184.359, "duration": 4.0}, {"text": "les obus peut-\u00eatre des missiles r port\u00e9", "start": 4185.64, "duration": 5.519}, {"text": "les chars la formation des militaires et", "start": 4188.359, "duration": 6.001}, {"text": "et et et l'id\u00e9e du mettre re en are pays", "start": 4191.159, "duration": 5.921}, {"text": "en en \u00e9conomie de guerre me para\u00eetre ENF", "start": 4194.36, "duration": 4.56}, {"text": "faut faut faire attention \u00e0 ce qu'on dit", "start": 4197.08, "duration": 3.48}, {"text": "parce que \u00e7a je parle pas d'un point de", "start": 4198.92, "duration": 3.56}, {"text": "vue constitutionnel ou jridique enfin", "start": 4200.56, "duration": 3.36}, {"text": "pourquoi on fabrique pas plus mais c'est", "start": 4202.48, "duration": 2.92}, {"text": "des sujets sur lequels vous \u00eates pench\u00e9", "start": 4203.92, "duration": 2.96}, {"text": "plus d'armes plus de munitions plus de", "start": 4205.4, "duration": 3.48}, {"text": "but enfin on est face \u00e0 des mais c'est", "start": 4206.88, "duration": 3.799}, {"text": "un probl\u00e8me pour tout le monde avec avec", "start": 4208.88, "duration": 2.96}, {"text": "les conflits qu'il a je pense les", "start": 4210.679, "duration": 2.801}, {"text": "\u00c9tats-Unis sont confront\u00e9s aux m\u00eame", "start": 4211.84, "duration": 3.319}, {"text": "probl\u00e9matique notamment dans leur aide \u00e0", "start": 4213.48, "duration": 5.12}, {"text": "Isra\u00ebl donc c'est c'est voil\u00e0 donc \u00e7a au", "start": 4215.159, "duration": 5.0}, {"text": "moins ce que les d\u00e9clarations du", "start": 4218.6, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 mon avis", "start": 4220.159, "duration": 4.801}, {"text": "aideent au-del\u00e0 des conflits des d\u00e9bats", "start": 4221.52, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 parce que tout le monde a compris", "start": 4224.96, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il s'agit pas d'envoyer des troupes", "start": 4226.8, "duration": 4.28}, {"text": "demain au front mais \u00e0 une prise de", "start": 4228.4, "duration": 3.92}, {"text": "conscience il fallait le faire comme \u00e7a", "start": 4231.08, "duration": 4.32}, {"text": "dans ce cadre je laisse \u00e0 chacun", "start": 4232.32, "duration": 4.72}, {"text": "l'explication mais", "start": 4235.4, "duration": 4.2}, {"text": "mais puis moi je consid\u00e8re autant je je", "start": 4237.04, "duration": 4.159}, {"text": "j'ai des d\u00e9saccords parfois avec le chef", "start": 4239.6, "duration": 3.8}, {"text": "de l'\u00c9tat mais sur ces sujetsl comme", "start": 4241.199, "duration": 3.641}, {"text": "ancien Premier ministre est confront\u00e9 \u00e0", "start": 4243.4, "duration": 2.759}, {"text": "ces questions l\u00e0 je fais tr\u00e8s attention", "start": 4244.84, "duration": 3.12}, {"text": "parce que je pense qu'on l'unit\u00e9", "start": 4246.159, "duration": 3.201}, {"text": "nationale me para\u00eet tr\u00e8s importante", "start": 4247.96, "duration": 3.199}, {"text": "alors \u00e0 lui aussi de la conforter et de", "start": 4249.36, "duration": 5.08}, {"text": "cr\u00e9er les conditions de cette unit\u00e9 mais", "start": 4251.159, "duration": 5.801}, {"text": "l\u00e0 sur ce sujetl il me para\u00eet vital nous", "start": 4254.44, "duration": 4.6}, {"text": "ne pouvons pas nous sommes face \u00e0 un", "start": 4256.96, "duration": 4.92}, {"text": "adversaire Vladimir Poutine qui ment je", "start": 4259.04, "duration": 4.0}, {"text": "pense que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4261.88, "duration": 3.76}, {"text": "actuelle aurait", "start": 4263.04, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00fb concerter beaucoup plus avec le", "start": 4265.64, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sident Hollande sur sa connaissance", "start": 4268.239, "duration": 3.881}, {"text": "de Vladimir Poutine franchement peut", "start": 4270.32, "duration": 3.12}, {"text": "critiquer beaucoup Fran\u00e7is Hollande dans", "start": 4272.12, "duration": 4.119}, {"text": "les domaines j'imagine mais mais l\u00e0 il", "start": 4273.44, "duration": 5.52}, {"text": "avait compris qui \u00e9tait le bonhomme et", "start": 4276.239, "duration": 5.161}, {"text": "Merkel aussi avait compris donc il y a", "start": 4278.96, "duration": 5.12}, {"text": "un changement et et le changement plus", "start": 4281.4, "duration": 4.4}, {"text": "important franchement en terme de", "start": 4284.08, "duration": 2.84}, {"text": "doctrine strat\u00e9gique ce sont les", "start": 4285.8, "duration": 2.96}, {"text": "Allemands qui sont tr de r\u00e9aliser sur le", "start": 4286.92, "duration": 4.319}, {"text": "plan militaire sur le plan", "start": 4288.76, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique mais il faut comprendre que", "start": 4291.239, "duration": 4.041}, {"text": "ce conflit va \u00eatre long et que nous", "start": 4293.52, "duration": 3.8}, {"text": "devons pr\u00e9parer \u00e0 des alternatives et", "start": 4295.28, "duration": 3.919}, {"text": "que cela veut dire des moyens engag\u00e9s", "start": 4297.32, "duration": 3.28}, {"text": "vous le savez mieux que quiconque ici", "start": 4299.199, "duration": 2.96}, {"text": "dans cette d\u00e9fense dans les lois de", "start": 4300.6, "duration": 3.16}, {"text": "programmation il faudra sans doute aller", "start": 4302.159, "duration": 3.761}, {"text": "plus loin pour tous les pays pour", "start": 4303.76, "duration": 6.479}, {"text": "atteindre les 2 % des budgets le cas du", "start": 4305.92, "duration": 7.16}, {"text": "PIB du budget de d\u00e9fense de chaque de", "start": 4310.239, "duration": 4.4}, {"text": "chaque p pays certains ils sont comme la", "start": 4313.08, "duration": 3.52}, {"text": "Pologne ou la Gr\u00e8ce ont largement", "start": 4314.639, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 ces chiffres mais l\u00e0 nous avons", "start": 4316.6, "duration": 4.92}, {"text": "un changement majeur c'est dire moi je", "start": 4319.0, "duration": 3.679}, {"text": "pense qu'il y a une grande partie", "start": 4321.52, "duration": 3.44}, {"text": "j'arr\u00eate je suis trop long de la de la", "start": 4322.679, "duration": 4.241}, {"text": "doxa de la", "start": 4324.96, "duration": 3.96}, {"text": "pens\u00e9e de la", "start": 4326.92, "duration": 5.48}, {"text": "pens\u00e9e strat\u00e9gique fran\u00e7aise notamment", "start": 4328.92, "duration": 5.84}, {"text": "d'ancien ministre des Affaires", "start": 4332.4, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res mais que je sens aussi", "start": 4334.76, "duration": 3.84}, {"text": "parfois dans une partie de la gauche une", "start": 4336.719, "duration": 4.641}, {"text": "partie de votre", "start": 4338.6, "duration": 4.52}, {"text": "formation mais dans toutes les", "start": 4341.36, "duration": 4.52}, {"text": "formations au fond peut-\u00eatre moins dans", "start": 4343.12, "duration": 4.4}, {"text": "la", "start": 4345.88, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 d'une analyse qui \u00e0 mon avis", "start": 4347.52, "duration": 5.44}, {"text": "est trop li\u00e9e \u00e0 la guerre froide et un", "start": 4349.76, "duration": 4.76}, {"text": "monde qui n'est plus le", "start": 4352.96, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame j'avis hier une discussion", "start": 4354.52, "duration": 4.679}, {"text": "passionnante par exemple o\u00f9 \u00e7a c'est", "start": 4356.88, "duration": 3.92}, {"text": "c'est tr\u00e8s loin mais s parce que c'est", "start": 4359.199, "duration": 3.081}, {"text": "un continent que je connais tr\u00e8s bien", "start": 4360.8, "duration": 5.08}, {"text": "mais sur le r\u00f4le permanent que m\u00e8ne la", "start": 4362.28, "duration": 7.04}, {"text": "Russie l'Iran la Chine bien \u00e9videmment", "start": 4365.88, "duration": 5.56}, {"text": "dans des domaines diff\u00e9rents en Am\u00e9rique", "start": 4369.32, "duration": 6.319}, {"text": "latine c'est Venezuela en Colombie au", "start": 4371.44, "duration": 6.44}, {"text": "Nicaragua des Europ\u00e9ens qui sont absents", "start": 4375.639, "duration": 3.681}, {"text": "des Am\u00e9ricains qui qui qui sont", "start": 4377.88, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 4379.32, "duration": 4.24}, {"text": "inquiets c'est c'est c'est une guerre", "start": 4380.36, "duration": 5.48}, {"text": "d'influence et de d\u00e9stabilisation", "start": 4383.56, "duration": 3.8}, {"text": "permanente en s'appuyant sur un petit", "start": 4385.84, "duration": 2.92}, {"text": "pays qui continue toujours \u00e0 avoir ce", "start": 4387.36, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00f4le l\u00e0 qui s'appelle Cuba y a l\u00e0 il y a", "start": 4388.76, "duration": 5.32}, {"text": "des relands je me corrige de guerre", "start": 4391.32, "duration": 4.8}, {"text": "froide mais c'est pareil chez nous je", "start": 4394.08, "duration": 6.0}, {"text": "veux dire donc je je je je suis je pense", "start": 4396.12, "duration": 5.559}, {"text": "que le type de menace auquel nous", "start": 4400.08, "duration": 6.0}, {"text": "faisons face menace global nous oblige \u00e0", "start": 4401.679, "duration": 6.321}, {"text": "je dis pas que j'ai raison hein mais un", "start": 4406.08, "duration": 3.96}, {"text": "changement de doctrine d'approche de ces", "start": 4408.0, "duration": 5.08}, {"text": "sujets et \u00e0 int\u00e9grer la guerre sous", "start": 4410.04, "duration": 5.28}, {"text": "diff\u00e9rentes formes hein", "start": 4413.08, "duration": 4.76}, {"text": "euh dans le long terme de ce point de", "start": 4415.32, "duration": 4.44}, {"text": "vue-l\u00e0 les propos du pr\u00e9sident la r\u00e9pui", "start": 4417.84, "duration": 4.08}, {"text": "peuvent amener \u00e0 cette prise de", "start": 4419.76, "duration": 5.0}, {"text": "conscience tant mieux apr\u00e8s \u00e0 lui de de", "start": 4421.92, "duration": 4.48}, {"text": "g\u00e9rer les effets surprises de telle ou", "start": 4424.76, "duration": 4.36}, {"text": "telle d\u00e9claration et l'\u00e9motion que cela", "start": 4426.4, "duration": 5.44}, {"text": "cr\u00e9e euh un peu un peu", "start": 4429.12, "duration": 5.28}, {"text": "partout merci si j'ai \u00e9t\u00e9 j'ai nous", "start": 4431.84, "duration": 3.6}, {"text": "avons une derni\u00e8re intervention de", "start": 4434.4, "duration": 2.279}, {"text": "groupe et j'ai \u00e9t\u00e9 saisi de quatre", "start": 4435.44, "duration": 3.16}, {"text": "questions compl\u00e9mentaires pour le groupe", "start": 4436.679, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9mocrate la parole est \u00e0 Christophe", "start": 4438.6, "duration": 4.24}, {"text": "Blanchet merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4440.48, "duration": 3.88}, {"text": "Monsieur le Premier", "start": 4442.84, "duration": 3.839}, {"text": "Ministre j'auraai", "start": 4444.36, "duration": 4.6}, {"text": "trois trois th\u00e8mes le premier vous", "start": 4446.679, "duration": 3.641}, {"text": "concernera moins serait pour informer", "start": 4448.96, "duration": 2.84}, {"text": "quand m\u00eame cette commission qu'en tant", "start": 4450.32, "duration": 2.8}, {"text": "que rapporteur de la mission que vous", "start": 4451.8, "duration": 3.12}, {"text": "m'avez confi\u00e9 sur \u00e9ducation et culture", "start": 4453.12, "duration": 3.96}, {"text": "dans la d\u00e9fense nationale nous avons mis", "start": 4454.92, "duration": 4.0}, {"text": "en ligne une consultation citoyenne sur", "start": 4457.08, "duration": 3.36}, {"text": "le site de l'Assembl\u00e9e comme c'est pr\u00e9vu", "start": 4458.92, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 depuis lundi o\u00f9 cette consultation a", "start": 4460.44, "duration": 7.52}, {"text": "re\u00e7u en 24 heures autant queune", "start": 4464.84, "duration": 5.359}, {"text": "consultation normale en 1 mois donc", "start": 4467.96, "duration": 4.88}, {"text": "inutile vous dire que je suis dubitatif", "start": 4470.199, "duration": 5.841}, {"text": "par rapport au fait que on ait pu se", "start": 4472.84, "duration": 4.92}, {"text": "connecter plusieurs fois sous un m\u00eame", "start": 4476.04, "duration": 3.679}, {"text": "mail et r\u00e9pondre une vingtaines", "start": 4477.76, "duration": 3.919}, {"text": "trentaines de fois donc \u00e7a d\u00e9voie", "start": 4479.719, "duration": 3.761}, {"text": "totalement le fait de faire une", "start": 4481.679, "duration": 4.56}, {"text": "consultation citoyenne et donc j'alerte", "start": 4483.48, "duration": 4.8}, {"text": "l'assembl\u00e9e l\u00e0-dessus cette commission", "start": 4486.239, "duration": 5.081}, {"text": "que je serai r\u00e9serv\u00e9 sur l'analyse du", "start": 4488.28, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9sultat de cette consultation qui parle", "start": 4491.32, "duration": 5.56}, {"text": "de notre th\u00e8me que l'on veut si euh cela", "start": 4493.679, "duration": 4.241}, {"text": "continue comme \u00e7a alors il y a des", "start": 4496.88, "duration": 2.44}, {"text": "restrictions aujourd'hui de mener mais", "start": 4497.92, "duration": 3.4}, {"text": "on s'est aper\u00e7u que sur de la sur le", "start": 4499.32, "duration": 3.12}, {"text": "site de l'Assembl\u00e9e vous pouviez", "start": 4501.32, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9pondre 20 30 40 fois avec la m\u00eame", "start": 4502.44, "duration": 3.84}, {"text": "adresse mail donc pour moi c'est plus", "start": 4504.88, "duration": 3.359}, {"text": "une consultation citoyenne c'est une", "start": 4506.28, "duration": 3.84}, {"text": "interpr\u00e9tation manipulatrice donc je", "start": 4508.239, "duration": 3.801}, {"text": "voulais informer cette commission sur ce", "start": 4510.12, "duration": 3.36}, {"text": "qui se passe actuellement Monsieur le", "start": 4512.04, "duration": 4.119}, {"text": "Premier ministre je vous remercie parce", "start": 4513.48, "duration": 4.36}, {"text": "que c'est c'est passionnant de de vous", "start": 4516.159, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9couter tout comme c'est toujours", "start": 4517.84, "duration": 3.56}, {"text": "patient de vous accueillir \u00e0 Trouville", "start": 4519.44, "duration": 5.199}, {"text": "surmer lors des rencontres g\u00e9opolitiques", "start": 4521.4, "duration": 6.36}, {"text": "et je voudrais revenir sur en premier", "start": 4524.639, "duration": 6.201}, {"text": "point sur ce que vous avez dit sur les", "start": 4527.76, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9clarations actuelle du pr\u00e9sident de la", "start": 4530.84, "duration": 5.04}, {"text": "R\u00e9publique et faire m\u00eame si on doit on", "start": 4533.08, "duration": 4.119}, {"text": "doit jamais refaire l'histoire mais on", "start": 4535.88, "duration": 2.799}, {"text": "doit toujours \u00e9couter l'histoire et", "start": 4537.199, "duration": 4.241}, {"text": "regarder je on se souvient tous qu'en", "start": 4538.679, "duration": 5.241}, {"text": "1933 beaucoup de et tous \u00e9taient", "start": 4541.44, "duration": 4.52}, {"text": "derri\u00e8re champberlin et tr\u00e8s peu", "start": 4543.92, "duration": 4.239}, {"text": "derri\u00e8re cherchille et pourtant 11 ans", "start": 4545.96, "duration": 4.32}, {"text": "apr\u00e8s JCH il avait raison et c'est", "start": 4548.159, "duration": 3.641}, {"text": "souvent ce les ceux qui sont les plus", "start": 4550.28, "duration": 3.84}, {"text": "isol\u00e9s qui qui on donne raison dans le", "start": 4551.8, "duration": 3.96}, {"text": "temps et l'histoire le prouve", "start": 4554.12, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et c'est une c'est quelque", "start": 4555.76, "duration": 3.64}, {"text": "chose sur lequel il faut \u00eatre vigilant", "start": 4558.199, "duration": 3.361}, {"text": "et \u00e0 un moment\u00f9 on doit informer vous", "start": 4559.4, "duration": 4.799}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 le fait que et dans une", "start": 4561.56, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9mission ce weekend de t\u00e9l\u00e9 vous \u00eates", "start": 4564.199, "duration": 5.401}, {"text": "revenu sur les attentats sur le fait que", "start": 4566.76, "duration": 4.72}, {"text": "bah \u00e7a y est vous aviez \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 4569.6, "duration": 3.68}, {"text": "vous avez cette phrase \u00e7a y est on y est", "start": 4571.48, "duration": 4.6}, {"text": "malheureusement mais on savait voil\u00e0 euh", "start": 4573.28, "duration": 4.48}, {"text": "et sur la le fait d'informer les", "start": 4576.08, "duration": 3.92}, {"text": "concitoyens les pr\u00e9parer", "start": 4577.76, "duration": 4.68}, {"text": "euh qu'est-ce qu'on peut faire de mieux", "start": 4580.0, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui pour mieux pr\u00e9parer sur le", "start": 4582.44, "duration": 4.64}, {"text": "fait que celui qui vous promet qu'il y", "start": 4585.0, "duration": 3.36}, {"text": "aura plus jamais d'attentat en France", "start": 4587.08, "duration": 2.92}, {"text": "bah comment est-ce qu'il fait parce que", "start": 4588.36, "duration": 3.12}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il y aura sans doute", "start": 4590.0, "duration": 3.639}, {"text": "demain un attentat en France et comment", "start": 4591.48, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce qu'on fait pour passer cette", "start": 4593.639, "duration": 3.641}, {"text": "barri\u00e8re l\u00e0 ma derni\u00e8re question ma", "start": 4595.4, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8re r\u00e9flexion c'est \u00e0 l'initiative", "start": 4597.28, "duration": 4.24}, {"text": "abative et du pr\u00e9sident Hollande et sous", "start": 4599.199, "duration": 4.801}, {"text": "votre minist\u00e9riat monsieur le Premier", "start": 4601.52, "duration": 4.0}, {"text": "ministre vous avez cr\u00e9\u00e9 la garde", "start": 4604.0, "duration": 4.28}, {"text": "nationale \u00e0 la suite \u00e0 la suite des", "start": 4605.52, "duration": 5.32}, {"text": "attentats euh quelle est votre vision \u00e0", "start": 4608.28, "duration": 4.12}, {"text": "la aujourd'hui sur cette garde nationale", "start": 4610.84, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 ce qu'elle a atteind les objectifs que", "start": 4612.4, "duration": 4.279}, {"text": "vous vouliez \u00e0 la base et en dernier", "start": 4613.92, "duration": 5.04}, {"text": "leeU il y a toute la d\u00e9dication \u00e0 la", "start": 4616.679, "duration": 4.721}, {"text": "jeunesse toute comment on am\u00e8ne notre", "start": 4618.96, "duration": 4.12}, {"text": "jeunesse \u00e0 prendre en consid\u00e9ration cela", "start": 4621.4, "duration": 3.04}, {"text": "et \u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0 vous n'aviez pas", "start": 4623.08, "duration": 4.599}, {"text": "pris \u00e0 ma connaissance de mesures pour", "start": 4624.44, "duration": 5.6}, {"text": "amener notre jeunesse aller dans cette", "start": 4627.679, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9silience nationale jeais avoir votre", "start": 4630.04, "duration": 3.8}, {"text": "avis l\u00e0-dessus et si vous avez bien un", "start": 4632.199, "duration": 2.681}, {"text": "regard aujourd'hui sur le service", "start": 4633.84, "duration": 3.28}, {"text": "national universel je vous remercie", "start": 4634.88, "duration": 4.4}, {"text": "merci Monsieur le Premier Ministre", "start": 4637.12, "duration": 3.96}, {"text": "rapidement", "start": 4639.28, "duration": 5.2}, {"text": "JB les exemples ont \u00e9videmment leur", "start": 4641.08, "duration": 7.639}, {"text": "utilit\u00e9 et leur et leur limite mais", "start": 4644.48, "duration": 6.32}, {"text": "c'est vrai en tout cas le sentiment que", "start": 4648.719, "duration": 4.401}, {"text": "j'ai c'est le citoyen qui vous parle", "start": 4650.8, "duration": 4.72}, {"text": "passionn\u00e9 d'histoire", "start": 4653.12, "duration": 6.559}, {"text": "euh je je je suis en train de lire le le", "start": 4655.52, "duration": 6.8}, {"text": "premier tome euh", "start": 4659.679, "duration": 5.801}, {"text": "euh sur sur de Gaul qui vient de de", "start": 4662.32, "duration": 6.48}, {"text": "para\u00eetre notamment sur sur sur toute", "start": 4665.48, "duration": 5.759}, {"text": "cette p\u00e9riode l\u00e0 sur cette p\u00e9riode l\u00e0", "start": 4668.8, "duration": 4.399}, {"text": "des ann\u00e9es 20 et des ann\u00e9es 30 elle est", "start": 4671.239, "duration": 3.521}, {"text": "passionnante pour pour comprendre en", "start": 4673.199, "duration": 2.641}, {"text": "tout cas non pas pour faire des", "start": 4674.76, "duration": 2.919}, {"text": "comparaisons mais pour comprendre que je", "start": 4675.84, "duration": 3.0}, {"text": "crois que nous sommes dans un de cette", "start": 4677.679, "duration": 3.841}, {"text": "p\u00e9riode de de basculement o\u00f9 \u00e9videmment", "start": 4678.84, "duration": 4.48}, {"text": "l'analyse est essentielle donc faut pas", "start": 4681.52, "duration": 4.08}, {"text": "se tromper sur l'analyse et sur les", "start": 4683.32, "duration": 3.919}, {"text": "enjeux ou les d\u00e9fis auquels nous faisons", "start": 4685.6, "duration": 4.44}, {"text": "face mais il queles sont les les les", "start": 4687.239, "duration": 4.841}, {"text": "dangers les menaces changement", "start": 4690.04, "duration": 4.32}, {"text": "climatique guerre", "start": 4692.08, "duration": 5.36}, {"text": "terrorisme d\u00e9mocratie fragilis\u00e9e o\u00f9 nous", "start": 4694.36, "duration": 5.56}, {"text": "mettons les priorit\u00e9s \u00e9videmment crise", "start": 4697.44, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9conomique et sociale pouvoir d'achat", "start": 4699.92, "duration": 4.52}, {"text": "c'est nous mettons", "start": 4701.679, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9curseur mais ce que je crois", "start": 4704.44, "duration": 3.68}, {"text": "important c'est que les responsables", "start": 4706.679, "duration": 4.48}, {"text": "politiques ont un r\u00f4le je sais pas si le", "start": 4708.12, "duration": 4.64}, {"text": "mot est tellement utilis\u00e9 mais en tout", "start": 4711.159, "duration": 4.48}, {"text": "cas je le dire j'en trouve pas un autre", "start": 4712.76, "duration": 6.24}, {"text": "p\u00e9dagogique en tout cas de de vision de", "start": 4715.639, "duration": 4.801}, {"text": "de ce qui est frappant quand on lit de", "start": 4719.0, "duration": 2.28}, {"text": "Gaulle", "start": 4720.44, "duration": 3.759}, {"text": "c'est c'est la vision vous CZ Churchill", "start": 4721.28, "duration": 4.16}, {"text": "bien \u00e9videmment mais c'est la vision", "start": 4724.199, "duration": 2.48}, {"text": "c'est de comprendre moment on peut pas", "start": 4725.44, "duration": 4.16}, {"text": "se tromper sur ce qui est en train de se", "start": 4726.679, "duration": 6.52}, {"text": "de se de se passer et et alors vraiment", "start": 4729.6, "duration": 6.079}, {"text": "j'insiste nous devons pas nous tromper", "start": 4733.199, "duration": 5.081}, {"text": "sur la nature de la menace que nous pose", "start": 4735.679, "duration": 4.921}, {"text": "la Russie qui pas pas une menace de", "start": 4738.28, "duration": 4.919}, {"text": "guerre direct entre nous en sachant", "start": 4740.6, "duration": 3.639}, {"text": "qu'\u00e9videmment il y a la question de la", "start": 4743.199, "duration": 2.321}, {"text": "dissuasion nucl\u00e9aire que nous l'avons", "start": 4744.239, "duration": 2.841}, {"text": "pas \u00e9voqu\u00e9 mais que je je l'\u00e9voque", "start": 4745.52, "duration": 2.84}, {"text": "jamais ou rarement parce que je pense", "start": 4747.08, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il faut tr\u00e8s peu en parler sinon on", "start": 4748.36, "duration": 6.08}, {"text": "affaiblit la dissuasion mais mais il", "start": 4750.8, "duration": 5.6}, {"text": "faut pas l'oublier comme il faut pas", "start": 4754.44, "duration": 4.36}, {"text": "oublier demain que il y a un risque de", "start": 4756.4, "duration": 4.64}, {"text": "tension nucl\u00e9aire entre l'Iran et Isra\u00ebl", "start": 4758.8, "duration": 3.399}, {"text": "c'est des sujets qui qui qui nous", "start": 4761.04, "duration": 4.119}, {"text": "concern tr\u00e8s directement mais euh euh", "start": 4762.199, "duration": 7.241}, {"text": "mais en tout cas sur et la Russie et la", "start": 4765.159, "duration": 5.56}, {"text": "menace que repr\u00e9sente pour nous", "start": 4769.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'islamisme pour nos soci\u00e9t\u00e9s en terme", "start": 4770.719, "duration": 4.96}, {"text": "de", "start": 4773.44, "duration": 2.239}, {"text": "de de paix civile c'est sur ces deux", "start": 4775.76, "duration": 5.68}, {"text": "sujet que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4778.96, "duration": 4.96}, {"text": "ceux qui gouvernent doivent alerter", "start": 4781.44, "duration": 4.12}, {"text": "doivent alerter pour pour maintenir", "start": 4783.92, "duration": 3.68}, {"text": "alors pas dans la peur ou dans la", "start": 4785.56, "duration": 4.84}, {"text": "crainte ou paralyser les opinions on ne", "start": 4787.6, "duration": 5.28}, {"text": "se laisserit pas faire de toute fa\u00e7on de", "start": 4790.4, "duration": 4.759}, {"text": "de toute fa\u00e7on mais pour les mais pour", "start": 4792.88, "duration": 4.6}, {"text": "les alerter je dire", "start": 4795.159, "duration": 4.961}, {"text": "c'est pas provoquer de d\u00e9bat ici mais il", "start": 4797.48, "duration": 4.28}, {"text": "est \u00e9vident que sur la menace que", "start": 4800.12, "duration": 3.96}, {"text": "repr\u00e9sente Poutine presque tout le monde", "start": 4801.76, "duration": 3.6}, {"text": "s'est", "start": 4804.08, "duration": 4.04}, {"text": "tromp\u00e9 presque tout le monde Zemour Le", "start": 4805.36, "duration": 5.48}, {"text": "Pen Vedrine de Villepin et cetera et", "start": 4808.12, "duration": 4.8}, {"text": "cetera tout le monde s'est tromp\u00e9 tout", "start": 4810.84, "duration": 4.0}, {"text": "le monde personne M\u00e9lenchon bien s\u00fbr", "start": 4812.92, "duration": 4.2}, {"text": "personne personne ne l'imaginait", "start": 4814.84, "duration": 5.0}, {"text": "personne ne l'imaginait ainsi et", "start": 4817.12, "duration": 4.44}, {"text": "pourtant les troupes \u00e9taient mass\u00e9es et", "start": 4819.84, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame quand les troupes \u00e9taient mass\u00e9es", "start": 4821.56, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame les Ukrainiens ne pensaient pas que", "start": 4823.04, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a se passerait comme \u00e7a bon donc donc", "start": 4824.36, "duration": 4.48}, {"text": "du coup \u00e7a nous oblige \u00e0 des r\u00e9visions", "start": 4826.92, "duration": 3.64}, {"text": "elles ont lieu les r\u00e9visions surtout les", "start": 4828.84, "duration": 5.16}, {"text": "ban de l'chiquier politique donc au-del\u00e0", "start": 4830.56, "duration": 4.599}, {"text": "des d\u00e9bats et des pol\u00e9miques sur les", "start": 4834.0, "duration": 3.12}, {"text": "propos du pr\u00e9sident la R\u00e9publique l\u00e0 on", "start": 4835.159, "duration": 4.721}, {"text": "est face \u00e0 quelque chose de nouveau et", "start": 4837.12, "duration": 4.84}, {"text": "sur la menace li\u00e9e \u00e0 l'islamisme c'est", "start": 4839.88, "duration": 3.4}, {"text": "pareil et qui pose d'ailleurs un", "start": 4841.96, "duration": 2.679}, {"text": "probl\u00e8me beaucoup plus large mais l\u00e0 qui", "start": 4843.28, "duration": 3.04}, {"text": "est celui de l'islam dans notre pays et", "start": 4844.639, "duration": 3.56}, {"text": "en Europe qu'est-ce qui se passe au sein", "start": 4846.32, "duration": 3.04}, {"text": "de l'islam je suis tr\u00e8s inquiet sur les", "start": 4848.199, "duration": 3.361}, {"text": "enqu\u00eates d'opinion sur nos propres", "start": 4849.36, "duration": 3.799}, {"text": "compatriotes musulmans ce pense \u00e0 la", "start": 4851.56, "duration": 3.159}, {"text": "fois sur le conflit en Isra\u00ebl ou sur la", "start": 4853.159, "duration": 3.681}, {"text": "R\u00e9publique bon voil\u00e0 donc c'est sur ces", "start": 4854.719, "duration": 3.361}, {"text": "sujets l\u00e0 il y a forc\u00e9ment les", "start": 4856.84, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9volutions moi ce que je souhaite c'est", "start": 4858.08, "duration": 3.36}, {"text": "c'est vos r\u00f4le bien \u00e9videmment ou de", "start": 4859.8, "duration": 3.399}, {"text": "tous les sp\u00e9cialistes et strat\u00e8ges c'est", "start": 4861.44, "duration": 3.4}, {"text": "comment on \u00e9voque ces questions de", "start": 4863.199, "duration": 4.52}, {"text": "mani\u00e8re plus plus plus strat\u00e9gique pour", "start": 4864.84, "duration": 6.64}, {"text": "pr\u00e9parer les les les opinions et un mot", "start": 4867.719, "duration": 5.801}, {"text": "sur garde nationale et et jeunesse moi", "start": 4871.48, "duration": 5.6}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s frapp\u00e9 apr\u00e8s les les les", "start": 4873.52, "duration": 5.76}, {"text": "apr\u00e8s l'intervention Mali et les", "start": 4877.08, "duration": 5.639}, {"text": "attentats par le nombre de gamins jeunes", "start": 4879.28, "duration": 5.16}, {"text": "gar\u00e7ons et jeune fille qui voulaaiit", "start": 4882.719, "duration": 3.681}, {"text": "s'engager et qui se sont engag\u00e9s c'est", "start": 4884.44, "duration": 3.6}, {"text": "les m\u00eames d'ailleurs que je pouvais voir", "start": 4886.4, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 Gao et qu'ensuite je pouvais", "start": 4888.04, "duration": 4.639}, {"text": "rencontrer dans les rues de Paris", "start": 4890.6, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait les m\u00eames ce qui \u00e9tait pas", "start": 4892.679, "duration": 4.761}, {"text": "simple he parce que \u00e9videmment les les", "start": 4894.08, "duration": 5.28}, {"text": "emplois d'armes \u00e9tait pas tout \u00e0 fait", "start": 4897.44, "duration": 4.08}, {"text": "les m\u00eames on \u00e9\u00e9tait pas dans le mais", "start": 4899.36, "duration": 4.359}, {"text": "mais il y avait une volont\u00e9 tr\u00e8s forte", "start": 4901.52, "duration": 3.48}, {"text": "d'engagement le pr\u00e9sident de la", "start": 4903.719, "duration": 4.041}, {"text": "R\u00e9publique de l'\u00e9poque \u00e9tait obs\u00e9d\u00e9 par", "start": 4905.0, "duration": 5.6}, {"text": "cette id\u00e9e par le par le par le service", "start": 4907.76, "duration": 5.76}, {"text": "par un service national universel qui a", "start": 4910.6, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 et qui se heurte \u00e0 la fois des", "start": 4913.52, "duration": 3.639}, {"text": "principes", "start": 4916.159, "duration": 3.48}, {"text": "constitutionnels et qui se heurte aussi", "start": 4917.159, "duration": 3.921}, {"text": "parfois peut-\u00eatre \u00e0 l'opinion m\u00eame de", "start": 4919.639, "duration": 3.361}, {"text": "notre", "start": 4921.08, "duration": 4.04}, {"text": "jeunesse beaucoup veulent s'engager mais", "start": 4923.0, "duration": 3.08}, {"text": "si on leur donne quelque chose", "start": 4925.12, "duration": 2.28}, {"text": "d'obligatoire je suis pas s\u00fbr qu'il la", "start": 4926.08, "duration": 2.36}, {"text": "prennent", "start": 4927.4, "duration": 4.52}, {"text": "euh moi aujourd'hui je suis pour aller", "start": 4928.44, "duration": 5.32}, {"text": "beaucoup plus loin dans ce domaine l\u00e0 et", "start": 4931.92, "duration": 4.4}, {"text": "moi je pense qu'il faut revenir \u00e0 une \u00e0", "start": 4933.76, "duration": 5.52}, {"text": "une forme d'engagement qui soit \u00e0 la", "start": 4936.32, "duration": 7.44}, {"text": "fois civique euh qui soit \u00e0 la fois de", "start": 4939.28, "duration": 6.399}, {"text": "soutien dans dans dans dans bien des", "start": 4943.76, "duration": 4.72}, {"text": "domaines de de de la vie de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 4945.679, "duration": 5.921}, {"text": "mais qui soit aussi une", "start": 4948.48, "duration": 6.44}, {"text": "pr\u00e9paration aux enjeux strat\u00e9giques et", "start": 4951.6, "duration": 5.119}, {"text": "militaires et qui a d'une mani\u00e8re ou", "start": 4954.92, "duration": 3.759}, {"text": "d'une autre c'est facile \u00e0 dire l\u00e0 je", "start": 4956.719, "duration": 4.081}, {"text": "gouverne pas mais un caract\u00e8re", "start": 4958.679, "duration": 5.801}, {"text": "obligatoire pour pour forger un esprit", "start": 4960.8, "duration": 5.2}, {"text": "de la nation il ne peut pas \u00eatre le", "start": 4964.48, "duration": 3.719}, {"text": "service militaire d'avant moi je l'ai", "start": 4966.0, "duration": 3.6}, {"text": "fait ce service militaire c\u00e9tait", "start": 4968.199, "duration": 4.52}, {"text": "sympathique hein euh mais mais \u00e7a avait", "start": 4969.6, "duration": 4.559}, {"text": "quand m\u00eame ses limites c'\u00e9tait d'aille", "start": 4972.719, "duration": 3.121}, {"text": "assez in\u00e9galitaire quand j'\u00e9tais", "start": 4974.159, "duration": 2.921}, {"text": "assistant parlementaire quand j'\u00e9tais", "start": 4975.84, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9tudiant la plupart des courriers que je", "start": 4977.08, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9digais pour mon d\u00e9put\u00e9 de l'Ard\u00e8che", "start": 4978.76, "duration": 2.99}, {"text": "c'\u00e9tait sur les", "start": 4980.52, "duration": 2.48}, {"text": "[Musique]", "start": 4981.75, "duration": 3.409}, {"text": "rapprochements en mati\u00e8re de de de", "start": 4983.0, "duration": 3.88}, {"text": "service militaire quand j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9", "start": 4985.159, "duration": 2.881}, {"text": "moi-m\u00eame c'\u00e9tait sur les questions de", "start": 4986.88, "duration": 2.279}, {"text": "sans papier ou c'est des questions de", "start": 4988.04, "duration": 3.4}, {"text": "logement donc \u00e7a a un peu chang\u00e9 mais en", "start": 4989.159, "duration": 3.641}, {"text": "tout cas je pense que pour les", "start": 4991.44, "duration": 4.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations pour nos g\u00e9n\u00e9rations il y a", "start": 4992.8, "duration": 5.439}, {"text": "aussi la besoin de quelque chose et il", "start": 4995.76, "duration": 5.12}, {"text": "faut dire la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 cette jeunesse il", "start": 4998.239, "duration": 4.761}, {"text": "faut pas aller dans son sens uniquement", "start": 5000.88, "duration": 3.839}, {"text": "dire vous avez une responsabilit\u00e9 de", "start": 5003.0, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9paration de l'avenir et dans et", "start": 5004.719, "duration": 6.361}, {"text": "d'engagement hein si sinon sinon on va", "start": 5007.04, "duration": 6.0}, {"text": "aossiller entre la trahison d'\u00e9clair et", "start": 5011.08, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00e9trange d\u00e9fit qui sont les deux grands", "start": 5013.04, "duration": 3.24}, {"text": "livres qu'il faut relire en permanence", "start": 5014.639, "duration": 2.721}, {"text": "pour comprendre ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 5016.28, "duration": 2.56}, {"text": "les ann\u00e9es", "start": 5017.36, "duration": 3.96}, {"text": "30 merci j'ai \u00e9t\u00e9 saisi de quatre", "start": 5018.84, "duration": 3.64}, {"text": "questions compl\u00e9mentaires et nous", "start": 5021.32, "duration": 4.76}, {"text": "commen\u00e7ons avec Fran\u00e7ois Cormier bouigon", "start": 5022.48, "duration": 6.8}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident en en propos", "start": 5026.08, "duration": 4.4}, {"text": "liminire je voudrais souligner \u00e0", "start": 5029.28, "duration": 3.919}, {"text": "l'attention des Fran\u00e7ais qui nous \u00e9coute", "start": 5030.48, "duration": 4.0}, {"text": "tout l'int\u00e9r\u00eat de l'intervention de", "start": 5033.199, "duration": 3.241}, {"text": "Monsieur Gonzales d\u00e9put\u00e9 du Front", "start": 5034.48, "duration": 3.88}, {"text": "national tout \u00e0", "start": 5036.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'heure il est il est le doyen du du", "start": 5038.36, "duration": 6.52}, {"text": "groupe FN RN et est donc un il est donc", "start": 5040.88, "duration": 6.56}, {"text": "un marqueur int\u00e9ressant et il nous a", "start": 5044.88, "duration": 5.2}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 l'instant son antigulisme de", "start": 5047.44, "duration": 5.36}, {"text": "toujours sa haine du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 5050.08, "duration": 6.48}, {"text": "en \u00e9cho \u00e0 son dis \u00e0 son discours", "start": 5052.8, "duration": 8.08}, {"text": "de en \u00e9cho \u00e0 son discours de 2022 qui", "start": 5056.56, "duration": 6.639}, {"text": "rappelait son affection pour l'Alg\u00e9rie", "start": 5060.88, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7aise il n'y a donc pas de", "start": 5063.199, "duration": 5.081}, {"text": "normalisation du fnrn l'extr\u00eame droite", "start": 5064.84, "duration": 5.879}, {"text": "reste ce qu'elle a toujours \u00e9t\u00e9 la", "start": 5068.28, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9fendresse \u00e9ternelle de tout ce qui", "start": 5070.719, "duration": 4.281}, {"text": "peut affaiblir les int\u00e9r\u00eats de la France", "start": 5072.679, "duration": 4.401}, {"text": "et des Fran\u00e7ais nous nous prot\u00e9geons la", "start": 5075.0, "duration": 4.36}, {"text": "France et les Fran\u00e7ais au quotidien avec", "start": 5077.08, "duration": 4.52}, {"text": "l'action du pr\u00e9sident Macron et du", "start": 5079.36, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement de Monsieur hatal j'en", "start": 5081.6, "duration": 4.48}, {"text": "reviens \u00e0 notre sujet du jour Monsieur", "start": 5083.4, "duration": 5.719}, {"text": "le Premier ministre vous avez parl\u00e9 \u00e0", "start": 5086.08, "duration": 5.72}, {"text": "plusieurs reprises du danger grandissant", "start": 5089.119, "duration": 6.641}, {"text": "de islamisme le 7 octobre 2023 les", "start": 5091.8, "duration": 6.359}, {"text": "Isra\u00e9liens ont vu leur vie basculer avec", "start": 5095.76, "duration": 4.56}, {"text": "les massacres perp\u00e9tr\u00e9s par les", "start": 5098.159, "duration": 5.281}, {"text": "terroristes islamistes du ramas 1400", "start": 5100.32, "duration": 5.64}, {"text": "vies fauch\u00e9es dont plus de 1000 vies", "start": 5103.44, "duration": 5.279}, {"text": "civiles ce qui s'est pass\u00e9 l\u00e0-bas est un", "start": 5105.96, "duration": 5.12}, {"text": "immense pogrome tel que nous n'aurions", "start": 5108.719, "duration": 4.44}, {"text": "jamais pens\u00e9 en revivre nous \u00e9tions", "start": 5111.08, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs ensemble quelques jours apr\u00e8s", "start": 5113.159, "duration": 6.52}, {"text": "en Isra\u00ebl premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gation \u00e9trang\u00e8re", "start": 5115.56, "duration": 6.92}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et nous nous", "start": 5119.679, "duration": 7.201}, {"text": "avons senti l'odeur de la mort nous", "start": 5122.48, "duration": 7.199}, {"text": "\u00e9tions \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des isra\u00e9liens dans le", "start": 5126.88, "duration": 6.4}, {"text": "kibutz de karasa dans le camp de", "start": 5129.679, "duration": 6.761}, {"text": "Shura nous \u00e9tions ensemble \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e0", "start": 5133.28, "duration": 5.6}, {"text": "TelAviv aupr\u00e8s des familles des otages", "start": 5136.44, "duration": 5.16}, {"text": "et je crois que nous en gardons le", "start": 5138.88, "duration": 7.279}, {"text": "souvenir tr\u00e8s aigu tr\u00e8s", "start": 5141.6, "duration": 7.039}, {"text": "rude nous ne partageons pas la politique", "start": 5146.159, "duration": 4.321}, {"text": "men\u00e9e par Benjamin n\u00e9aniaou depuis des", "start": 5148.639, "duration": 3.881}, {"text": "ann\u00e9es qui \u00e9loigne Isra\u00ebl de la la voix", "start": 5150.48, "duration": 5.28}, {"text": "de la paix et de la r\u00e9conciliation et il", "start": 5152.52, "duration": 5.4}, {"text": "est important de dire que une vie vaut", "start": 5155.76, "duration": 5.2}, {"text": "une vie et que ce que enendure", "start": 5157.92, "duration": 6.52}, {"text": "actuellement les habitants de Gaza est", "start": 5160.96, "duration": 5.32}, {"text": "une horreur ils sont utilis\u00e9s comme", "start": 5164.44, "duration": 5.4}, {"text": "bouclier humain par le Hamas qui refuse", "start": 5166.28, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e0 la fois de rel\u00e2cher les otages et", "start": 5169.84, "duration": 4.04}, {"text": "refuse leur", "start": 5171.96, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9dition cependant lorsqu'un \u00c9tat est", "start": 5173.88, "duration": 4.44}, {"text": "attaqu\u00e9 de mani\u00e8re aussi violente qu'il", "start": 5176.08, "duration": 4.039}, {"text": "aa \u00e9t\u00e9 le 7 octobre il est naturel qu'il", "start": 5178.32, "duration": 4.52}, {"text": "cherche \u00e0 se d\u00e9fendre et \u00e0 prot\u00e9ger ses", "start": 5180.119, "duration": 4.56}, {"text": "concitoyens vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 5182.84, "duration": 3.839}, {"text": "l'heure les attentats de 2015 \u00e0 Paris", "start": 5184.679, "duration": 5.121}, {"text": "auxquels vous avez d\u00fb faire face et je", "start": 5186.679, "duration": 4.921}, {"text": "me souviens vous l'avez rappel\u00e9 que la", "start": 5189.8, "duration": 5.919}, {"text": "France a r\u00e9agi avec d\u00e9termination \u00e0 raka", "start": 5191.6, "duration": 6.639}, {"text": "pour prot\u00e9ger ses citoyens pour", "start": 5195.719, "duration": 5.121}, {"text": "promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 long terme et", "start": 5198.239, "duration": 4.121}, {"text": "la coop\u00e9ration internationale dans la", "start": 5200.84, "duration": 3.56}, {"text": "lutte contre le terrorisme ma question", "start": 5202.36, "duration": 3.52}, {"text": "est donc la suivante Monsieur le Premier", "start": 5204.4, "duration": 3.92}, {"text": "Ministre comment a \u00e9t\u00e9 prise la d\u00e9cision", "start": 5205.88, "duration": 4.52}, {"text": "de roster \u00e0", "start": 5208.32, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9poque quelques jours apr\u00e8s apr\u00e8s les", "start": 5210.4, "duration": 4.16}, {"text": "les attentats du Bataclan vous avez", "start": 5212.6, "duration": 5.519}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9voquer cette question mais", "start": 5214.56, "duration": 6.0}, {"text": "n'y a-t-il pas un parall\u00e8le \u00e0 faire avec", "start": 5218.119, "duration": 4.721}, {"text": "les actions men\u00e9es actuellement par sal", "start": 5220.56, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 Gaza Monsieur le Premier Ministre", "start": 5222.84, "duration": 3.879}, {"text": "ensuite je donnerai la parole \u00e0 Jos\u00e9", "start": 5224.92, "duration": 3.759}, {"text": "gonzalz qui l'a", "start": 5226.719, "duration": 7.041}, {"text": "demand\u00e9 je participerai pas au au", "start": 5228.679, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9bat", "start": 5235.52, "duration": 5.119}, {"text": "euh le le", "start": 5237.44, "duration": 4.52}, {"text": "oui moi j'ai connu l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 5240.639, "duration": 2.641}, {"text": "plus", "start": 5241.96, "duration": 3.12}, {"text": "non elle \u00e9tait pas plus calme mais mais", "start": 5243.28, "duration": 3.28}, {"text": "mais plus classiquement compos\u00e9 donc", "start": 5245.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait diff\u00e9rent mais enfin", "start": 5246.56, "duration": 6.2}, {"text": "c'est c'est c'est \u00e7a toujours \u00e9t\u00e9 sous", "start": 5248.88, "duration": 5.0}, {"text": "des formes de", "start": 5252.76, "duration": 3.68}, {"text": "tension non la la seule remarque que je", "start": 5253.88, "duration": 5.319}, {"text": "peux faire c'est que c'est que c'est \u00e7a", "start": 5256.44, "duration": 5.84}, {"text": "qui est qui est passionnant c'est que", "start": 5259.199, "duration": 4.241}, {"text": "c'est que le", "start": 5262.28, "duration": 4.32}, {"text": "gaulisme de Gaul c'est sa vision c'est", "start": 5263.44, "duration": 5.36}, {"text": "pratiquement impos\u00e9 pas partout mais", "start": 5266.6, "duration": 4.519}, {"text": "quand m\u00eame tous ceux qui", "start": 5268.8, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9tai antigoliste entre guillemets pour", "start": 5271.119, "duration": 5.801}, {"text": "des raisons diff\u00e9rentes avait aussi \u00e0", "start": 5274.08, "duration": 6.88}, {"text": "gauche ont \u00e9pousait au fond le g\u00e9is d'un", "start": 5276.92, "duration": 6.44}, {"text": "homme qui qui a qui a compris ce qu'il", "start": 5280.96, "duration": 3.679}, {"text": "fallait pour le", "start": 5283.36, "duration": 5.839}, {"text": "pays deux fois en 1940 et en et en 1900", "start": 5284.639, "duration": 6.921}, {"text": "et en", "start": 5289.199, "duration": 2.361}, {"text": "1958 moi je crois qu'il y a des moments", "start": 5292.6, "duration": 4.32}, {"text": "de basculement alors il il faut toujours", "start": 5294.88, "duration": 3.12}, {"text": "faire", "start": 5296.92, "duration": 3.279}, {"text": "attention il y a \u00e9videmment le 11", "start": 5298.0, "duration": 4.719}, {"text": "septembre 2001 apr\u00e8s il a eu des", "start": 5300.199, "duration": 5.401}, {"text": "attentats \u00e0 Madrid et \u00e0 Londres il y a", "start": 5302.719, "duration": 4.721}, {"text": "eu moi je pense qu'il y a un basculement", "start": 5305.6, "duration": 2.84}, {"text": "pour ce qui nous concerne qui est", "start": 5307.44, "duration": 1.88}, {"text": "janvier", "start": 5308.44, "duration": 3.64}, {"text": "2015 les attaques contre", "start": 5309.32, "duration": 4.56}, {"text": "l'hypercacher Charlie Hebdo", "start": 5312.08, "duration": 2.84}, {"text": "l'hypercacher parce que ce sont des", "start": 5313.88, "duration": 2.239}, {"text": "attentats qu'on va appeler tr\u00e8s", "start": 5314.92, "duration": 4.36}, {"text": "politiques et et qu'on attaque la France", "start": 5316.119, "duration": 4.841}, {"text": "non pas pour l'action qu'elle m\u00e8ne \u00e0", "start": 5319.28, "duration": 4.32}, {"text": "l'ext\u00e9rieur mais pour ce qu'elle est", "start": 5320.96, "duration": 5.12}, {"text": "comme d\u00e9mocratie comme R\u00e9publique une", "start": 5323.6, "duration": 5.44}, {"text": "certaine vision de la", "start": 5326.08, "duration": 5.639}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 de la d\u00e9mocratie de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 5329.04, "duration": 5.88}, {"text": "femme c'est \u00e7a qu'on a attaqu\u00e9 hein", "start": 5331.719, "duration": 4.721}, {"text": "cette cette", "start": 5334.92, "duration": 4.52}, {"text": "civilisation ce mot est tr\u00e8s utilis\u00e9 euh", "start": 5336.44, "duration": 5.96}, {"text": "et ce sont des des basculements et le 7", "start": 5339.44, "duration": 4.52}, {"text": "octobre", "start": 5342.4, "duration": 5.759}, {"text": "2000 23 concerne \u00e9videmment d'abord", "start": 5343.96, "duration": 7.759}, {"text": "Isra\u00ebl et les Juifs mais pensez que \u00e7a n", "start": 5348.159, "duration": 6.441}, {"text": "concerne que serait une erreur profonde", "start": 5351.719, "duration": 5.841}, {"text": "que nous commettrions et donc c'est un", "start": 5354.6, "duration": 5.2}, {"text": "basculement pour les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 5357.56, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9mocratiques et \u00e7a nous concerne tr\u00e8s", "start": 5359.8, "duration": 6.0}, {"text": "directement puisque au fond les les le", "start": 5362.199, "duration": 5.561}, {"text": "Hamas \u00e9tant une organisation fond\u00e9e par", "start": 5365.8, "duration": 3.72}, {"text": "les fr\u00e8res musulmans et pas par Isra\u00ebl", "start": 5367.76, "duration": 4.439}, {"text": "contement des b\u00eatises que je peux lire", "start": 5369.52, "duration": 3.719}, {"text": "ou ou", "start": 5372.199, "duration": 4.601}, {"text": "entendre depuis de longues", "start": 5373.239, "duration": 5.601}, {"text": "ann\u00e9es qui pr non seulement la", "start": 5376.8, "duration": 4.24}, {"text": "disparition de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl mais des", "start": 5378.84, "duration": 3.72}, {"text": "Juifs en g\u00e9n\u00e9ral qui s'attaquent aux", "start": 5381.04, "duration": 4.119}, {"text": "femmes aux homosexuels \u00e0 la d\u00e9mocratie", "start": 5382.56, "duration": 4.639}, {"text": "qui s'en prend aussi aux chr\u00e9tiens ou \u00e0", "start": 5385.159, "duration": 4.121}, {"text": "ceux qui ne pensent pas comme eux euh", "start": 5387.199, "duration": 4.92}, {"text": "euh c une organisation nous retrouvons", "start": 5389.28, "duration": 4.76}, {"text": "cette id\u00e9ologie en tout cas dans toutes", "start": 5392.119, "duration": 4.0}, {"text": "les composantes de l'islamisme qui nous", "start": 5394.04, "duration": 6.28}, {"text": "a attaqu\u00e9 depuis depuis d\u00e9j\u00e0 quelques", "start": 5396.119, "duration": 7.0}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es donc au-del\u00e0 de", "start": 5400.32, "duration": 3.839}, {"text": "ce que nous pouvons penser sur la", "start": 5403.119, "duration": 3.801}, {"text": "politique d'un gouvernement d\u00e9mocratique", "start": 5404.159, "duration": 6.0}, {"text": "par ailleurs celui d'Isra\u00ebl nous devons", "start": 5406.92, "duration": 5.52}, {"text": "\u00eatre plus fermement que ce qui nous est", "start": 5410.159, "duration": 4.721}, {"text": "propos\u00e9 aujourd'hui \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 voil\u00e0", "start": 5412.44, "duration": 3.96}, {"text": "donc je je je pense parce que c'est", "start": 5414.88, "duration": 4.6}, {"text": "c'est un enjeu consid\u00e9rable pour nous", "start": 5416.4, "duration": 5.16}, {"text": "pour pour pour les ann\u00e9es qui pour les", "start": 5419.48, "duration": 3.52}, {"text": "Ann mais qui viennent et de ce point de", "start": 5421.56, "duration": 3.24}, {"text": "vue-l\u00e0 la lutte contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 5423.0, "duration": 4.28}, {"text": "et son au fond sa traduction qui est", "start": 5424.8, "duration": 4.48}, {"text": "l'antisionisme et la haine d'Isra\u00ebl et", "start": 5427.28, "duration": 3.879}, {"text": "des Juifs doit \u00eatre une priorit\u00e9 pour", "start": 5429.28, "duration": 4.0}, {"text": "nous pour nous parce que c'est c'est", "start": 5431.159, "duration": 3.721}, {"text": "c'est on s'attaque \u00e0 quelque chose de", "start": 5433.28, "duration": 4.04}, {"text": "fondamental que j'ai ressenti", "start": 5434.88, "duration": 4.4}, {"text": "profond\u00e9ment au moment de l'attaque de", "start": 5437.32, "duration": 4.28}, {"text": "l'hypercacher sur un sujet qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 5439.28, "duration": 6.0}, {"text": "n\u00e9glig\u00e9 par beaucoup dans les ann\u00e9es", "start": 5441.6, "duration": 6.599}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes donc je voil\u00e0 c'est c'est", "start": 5445.28, "duration": 5.08}, {"text": "euh euh et", "start": 5448.199, "duration": 4.601}, {"text": "donc moi je pr \u00e9videmment c'est toujours", "start": 5450.36, "duration": 3.759}, {"text": "tr\u00e8s difficile de faire des des", "start": 5452.8, "duration": 2.839}, {"text": "comparaisons enfin si nous avions subi", "start": 5454.119, "duration": 3.52}, {"text": "une attaque de ce type avec autant de", "start": 5455.639, "duration": 3.52}, {"text": "morts comment aurions-nous", "start": 5457.639, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9agi", "start": 5459.159, "duration": 4.96}, {"text": "euh donc dans le casadre d'une coalition", "start": 5461.08, "duration": 5.039}, {"text": "internationale la France avait d\u00e9j\u00e0", "start": 5464.119, "duration": 4.56}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 des frappes sur l'\u00e9tat", "start": 5466.119, "duration": 5.801}, {"text": "islamique ou sur daesh c'est d'avoir un", "start": 5468.679, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9bat de", "start": 5471.92, "duration": 2.88}, {"text": "doctrine un ministre qui nous proposait", "start": 5472.8, "duration": 4.8}, {"text": "de parler de daesh pour le pas parler de", "start": 5474.8, "duration": 4.879}, {"text": "pour pas int\u00e9grer le mot Islam \u00e0 travers", "start": 5477.6, "duration": 3.519}, {"text": "le mot et moi je me suis toujours refus\u00e9", "start": 5479.679, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 cela vaut mieux nommer les choses donc", "start": 5481.119, "duration": 3.681}, {"text": "je parlais toujours d'\u00c9tat islamique", "start": 5483.44, "duration": 3.08}, {"text": "DAEs a fait une marque un peu", "start": 5484.8, "duration": 7.2}, {"text": "de de la vaisselle mais euh", "start": 5486.52, "duration": 9.0}, {"text": "euh mais c'est apr\u00e8s les attentats du 13", "start": 5492.0, "duration": 4.84}, {"text": "novembre et le pr\u00e9sident de la", "start": 5495.52, "duration": 3.719}, {"text": "R\u00e9publique l'annonc\u00e9 devant le congr\u00e8s", "start": 5496.84, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9uni deux ou trois d'entre vous y", "start": 5499.239, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 Versailles euh on annonc\u00e9 des", "start": 5501.44, "duration": 6.36}, {"text": "frappe dans le cadre de la coalition", "start": 5505.639, "duration": 3.681}, {"text": "internationale avec notamment nos amis", "start": 5507.8, "duration": 4.359}, {"text": "am\u00e9ricains euh parce que que c'est de l\u00e0", "start": 5509.32, "duration": 6.6}, {"text": "o\u00f9 avait \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 les attentats donc", "start": 5512.159, "duration": 6.721}, {"text": "un \u00e9tat pour prot\u00e9ger ses citoyens a le", "start": 5515.92, "duration": 5.799}, {"text": "droit et le devoir de r\u00e9plique alors", "start": 5518.88, "duration": 4.839}, {"text": "elle peut \u00eatre proportionn\u00e9 dans des", "start": 5521.719, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9bats tr\u00e8s complexes l\u00e0 il s'agissait", "start": 5523.719, "duration": 5.201}, {"text": "de frapper les sites de l'\u00c9tat islamique", "start": 5526.119, "duration": 4.881}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 avait \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 les attaques", "start": 5528.92, "duration": 4.319}, {"text": "contre la", "start": 5531.0, "duration": 4.32}, {"text": "France et et ensuite dans le casadre de", "start": 5533.239, "duration": 3.92}, {"text": "la coalition internationale quand il on", "start": 5535.32, "duration": 3.56}, {"text": "n pas fait dispara\u00eetre de la surface de", "start": 5537.159, "duration": 2.401}, {"text": "la", "start": 5538.88, "duration": 3.48}, {"text": "Terre ni l'\u00c9tat islamique Islami bien", "start": 5539.56, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9videmment mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 5542.36, "duration": 5.319}, {"text": "consid\u00e9rablement affaibli euh et les", "start": 5543.239, "duration": 6.801}, {"text": "l'action \u00e0 mousou de ce point de", "start": 5547.679, "duration": 5.04}, {"text": "vue-l\u00e0 a fait des victimes civiles en", "start": 5550.04, "duration": 4.4}, {"text": "nombre", "start": 5552.719, "duration": 4.561}, {"text": "euh et donc alors aujourd'hui dans des", "start": 5554.44, "duration": 4.64}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 l'information passe vite la", "start": 5557.28, "duration": 6.0}, {"text": "fake news remplace la la", "start": 5559.08, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 vous avez tout \u00e0 fait raison de", "start": 5563.28, "duration": 4.359}, {"text": "dire qu'une vie vaut une vie que ce que", "start": 5565.28, "duration": 3.8}, {"text": "vit la population palestinienne est", "start": 5567.639, "duration": 3.161}, {"text": "insupportable quel est l'otage", "start": 5569.08, "duration": 3.119}, {"text": "parfaitement raison de le rappeler", "start": 5570.8, "duration": 2.8}, {"text": "qu'elle est un v\u00e9ritable bouclier", "start": 5572.199, "duration": 3.601}, {"text": "utilis\u00e9 par le par le hamasque", "start": 5573.6, "duration": 4.8}, {"text": "intervenir dans une zone extr\u00eamement", "start": 5575.8, "duration": 4.68}, {"text": "peupl\u00e9e et dense comme Gaza c'est pour", "start": 5578.4, "duration": 3.68}, {"text": "toute arm\u00e9e une tr\u00e8s grande difficult\u00e9", "start": 5580.48, "duration": 2.719}, {"text": "qu'il y a pas beaucoup d'arm\u00e9es dans le", "start": 5582.08, "duration": 3.44}, {"text": "monde qui pr\u00e9viennent par les r\u00e9seaux", "start": 5583.199, "duration": 4.561}, {"text": "sociaux ou par tract des bombardement et", "start": 5585.52, "duration": 3.76}, {"text": "appelant \u00e0 l'\u00e9vacuation des zones qui", "start": 5587.76, "duration": 4.359}, {"text": "vont \u00eatre bombard\u00e9es euh avec des", "start": 5589.28, "duration": 5.32}, {"text": "tunnels qui repr\u00e9sentent 800 800 km qui", "start": 5592.119, "duration": 5.0}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 l'argent euh", "start": 5594.6, "duration": 3.84}, {"text": "non seulement du Qatar mais aussi de", "start": 5597.119, "duration": 3.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne bon donc c'est tr\u00e8s", "start": 5598.44, "duration": 3.719}, {"text": "difficile d'intervenir mais enfin que", "start": 5600.48, "duration": 3.04}, {"text": "parmi les victimes qui nous sont donn\u00e9es", "start": 5602.159, "duration": 3.401}, {"text": "par le fameux minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du", "start": 5603.52, "duration": 4.639}, {"text": "du Hamas il y a aussi il faut le", "start": 5605.56, "duration": 4.8}, {"text": "rappeler des milliers de terroristes qui", "start": 5608.159, "duration": 4.641}, {"text": "sont abattus ou neutralis\u00e9s ou captur\u00e9s", "start": 5610.36, "duration": 5.6}, {"text": "par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne mais bon je pas", "start": 5612.8, "duration": 4.919}, {"text": "l\u00e0 je je vais trop ce que ce que que ce", "start": 5615.96, "duration": 3.279}, {"text": "que je crois d'une mani\u00e8re ou d'un autre", "start": 5617.719, "duration": 3.241}, {"text": "c'est que nous avons nous des int\u00e9r\u00eats", "start": 5619.239, "duration": 4.48}, {"text": "strat\u00e9giques et vitaux et et il se joue", "start": 5620.96, "duration": 5.759}, {"text": "aussi aujourd'hui en Isra\u00ebl et de ce", "start": 5623.719, "duration": 4.241}, {"text": "point de vue-l\u00e0 aussi je pense qu'il", "start": 5626.719, "duration": 5.0}, {"text": "faut sortir euh des discours du kedors\u00e9", "start": 5627.96, "duration": 6.56}, {"text": "que sur le sujet du Proche Orient sont", "start": 5631.719, "duration": 4.92}, {"text": "les m\u00eames depuis des ann\u00e9es la feuille", "start": 5634.52, "duration": 3.44}, {"text": "est moins jeunie peut-\u00eatre parce qu'il y", "start": 5636.639, "duration": 3.681}, {"text": "a des moyens techniques plus plus plus", "start": 5637.96, "duration": 4.8}, {"text": "moderne mais dans lequel je me je je moi", "start": 5640.32, "duration": 4.04}, {"text": "je me reconnais pas je pense que ce sont", "start": 5642.76, "duration": 4.919}, {"text": "des ce sont des discours \u00e9cul\u00e9s et qui", "start": 5644.36, "duration": 5.52}, {"text": "et qui et qui n'importe pas grand-chose", "start": 5647.679, "duration": 4.121}, {"text": "pour le dire de mani\u00e8re la plus la plus", "start": 5649.88, "duration": 3.44}, {"text": "polie possible mais vous connaissez mon", "start": 5651.8, "duration": 4.439}, {"text": "opinion sur le sujet merci Jos\u00e9 gonzz", "start": 5653.32, "duration": 4.879}, {"text": "vous avez demand\u00e9 la parole merci", "start": 5656.239, "duration": 2.92}, {"text": "monsieur le", "start": 5658.199, "duration": 3.0}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 5659.159, "duration": 3.52}, {"text": "le Premier ministre chers coll\u00e8gues je", "start": 5661.199, "duration": 3.681}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9 qu'on soit ici \u00e0 supporter", "start": 5662.679, "duration": 3.761}, {"text": "des attaques et j'aimerais bien monsieur", "start": 5664.88, "duration": 3.88}, {"text": "le Pr\u00e9sident que vous fassiez respecter", "start": 5666.44, "duration": 4.32}, {"text": "les attaques et les insultes ce n'est", "start": 5668.76, "duration": 4.12}, {"text": "pas la d\u00e9mocratie que vous fassiez", "start": 5670.76, "duration": 4.56}, {"text": "respecter cette", "start": 5672.88, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e8gle certains don des le\u00e7ons d'histoire", "start": 5675.32, "duration": 5.399}, {"text": "ici bien moi je peux vous dire comme", "start": 5678.52, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai v\u00e9cu ce que c'est qu'une vraie", "start": 5680.719, "duration": 3.201}, {"text": "guerre j'en connais les cons\u00e9quences", "start": 5682.28, "duration": 3.48}, {"text": "monsieur et du haut de mon \u00e2ge je vous", "start": 5683.92, "duration": 3.16}, {"text": "le dis", "start": 5685.76, "duration": 3.68}, {"text": "sinc\u00e8rement que vous ne m'impressionnez", "start": 5687.08, "duration": 4.92}, {"text": "pas c'est tout ce que j'avais \u00e0 dire je", "start": 5689.44, "duration": 3.44}, {"text": "vous", "start": 5692.0, "duration": 4.48}, {"text": "remercie merci euh la parole est", "start": 5692.88, "duration": 6.96}, {"text": "d\u00e9sormais \u00e0 Lionel Royet P\u00e9rou oui merci", "start": 5696.48, "duration": 4.56}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 5699.84, "duration": 3.12}, {"text": "Premier Ministre \u00e0 mon tour de vous", "start": 5701.04, "duration": 4.0}, {"text": "remercier d'\u00eatre pr\u00e9sent parmi nous ce", "start": 5702.96, "duration": 4.4}, {"text": "matin pour nous faire profiter de votre", "start": 5705.04, "duration": 4.72}, {"text": "exp\u00e9rience de chef de gouvernement en", "start": 5707.36, "duration": 4.72}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense nationale vous avez", "start": 5709.76, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00fb faire face au sommet de l'\u00c9tat \u00e0 l'un", "start": 5712.08, "duration": 4.159}, {"text": "des moments et cela a \u00e9t\u00e9 dit les plus", "start": 5714.719, "duration": 3.361}, {"text": "tragiques de notre histoire r\u00e9cente \u00e0", "start": 5716.239, "duration": 4.801}, {"text": "savoir les attentats de l'ann\u00e9e 2015 et", "start": 5718.08, "duration": 5.159}, {"text": "vous aviez ainsi \u00e9t\u00e9 le garant de", "start": 5721.04, "duration": 3.8}, {"text": "l'action gouvernementale dans tout le", "start": 5723.239, "duration": 4.041}, {"text": "champ de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 5724.84, "duration": 5.279}, {"text": "nationale j'aimerais vous interroger sur", "start": 5727.28, "duration": 4.959}, {"text": "le r\u00f4le de la Commission nationale de", "start": 5730.119, "duration": 4.921}, {"text": "contr\u00f4le des interceptions de s\u00e9curit\u00e9", "start": 5732.239, "duration": 6.44}, {"text": "durant cette p\u00e9riode la SCN CICS", "start": 5735.04, "duration": 5.199}, {"text": "aujourd'hui remplac\u00e9 comme vous savez", "start": 5738.679, "duration": 3.081}, {"text": "par la", "start": 5740.239, "duration": 5.361}, {"text": "CNCT avait pour mission de v\u00e9rifier que", "start": 5741.76, "duration": 5.84}, {"text": "les demandes d'interception \u00e9tablies par", "start": 5745.6, "duration": 3.4}, {"text": "les services de renseignement", "start": 5747.6, "duration": 3.76}, {"text": "respectaient le cadre l\u00e9gal en vigueur", "start": 5749.0, "duration": 5.639}, {"text": "ur la commission \u00e9mettait alors un avis", "start": 5751.36, "duration": 5.0}, {"text": "consultatif que le premier ministre", "start": 5754.639, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait libre de suivre ou non en", "start": 5756.36, "duration": 4.879}, {"text": "consultant les rapports publics de", "start": 5759.119, "duration": 4.401}, {"text": "l'autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante", "start": 5761.239, "duration": 4.88}, {"text": "nous nous rendons compte que les avis de", "start": 5763.52, "duration": 5.679}, {"text": "la CNCS ont quasiment tous \u00e9t\u00e9 suivis", "start": 5766.119, "duration": 7.401}, {"text": "par le Premier ministre sauf en 2014 et", "start": 5769.199, "duration": 7.361}, {"text": "en 2015 pour cette derni\u00e8re ann\u00e9e entre", "start": 5773.52, "duration": 5.76}, {"text": "janvier et avril vous \u00eates pass\u00e9 outre", "start": 5776.56, "duration": 5.28}, {"text": "l'avis de la commission \u00e0 neuf repris", "start": 5779.28, "duration": 5.12}, {"text": "soit davantage qu'entre les ann\u00e9es 2000", "start": 5781.84, "duration": 3.359}, {"text": "et", "start": 5784.4, "duration": 4.08}, {"text": "2013 sans vous interroger sur chacune de", "start": 5785.199, "duration": 5.241}, {"text": "ces d\u00e9cisions qui vous sont propres", "start": 5788.48, "duration": 4.6}, {"text": "j'aimerais savoir ce qui se joue dans", "start": 5790.44, "duration": 5.759}, {"text": "votre esprit \u00e0 ce moment pr\u00e9cis est-ce", "start": 5793.08, "duration": 5.599}, {"text": "que \u00e0 chacune de ces d\u00e9cisions un", "start": 5796.199, "duration": 4.92}, {"text": "tiraillement entre votre devoir de", "start": 5798.679, "duration": 5.04}, {"text": "prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais et celui de", "start": 5801.119, "duration": 4.881}, {"text": "respecter la loi en vigueur je vous en", "start": 5803.719, "duration": 4.761}, {"text": "remercie monsieur le Premier ministre", "start": 5806.0, "duration": 4.56}, {"text": "vous l'avez tr\u00e8s bien r\u00e9sum\u00e9 il y avit", "start": 5808.48, "duration": 3.719}, {"text": "un tiraillement", "start": 5810.56, "duration": 5.0}, {"text": "euh entre vie d'une autorit\u00e9 \u00e0 la fois", "start": 5812.199, "duration": 5.121}, {"text": "mon devoir de protection des Fran\u00e7ais", "start": 5815.56, "duration": 4.159}, {"text": "mais surtout ce que me demandait les", "start": 5817.32, "duration": 4.96}, {"text": "services notamment renseignement", "start": 5819.719, "duration": 6.321}, {"text": "int\u00e9rieur euh nous \u00e9tions \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 5822.28, "duration": 6.72}, {"text": "2014-25 dans dans la pr\u00e9paration de de", "start": 5826.04, "duration": 6.079}, {"text": "la loi que j'ai \u00e9voqu\u00e9", "start": 5829.0, "duration": 5.92}, {"text": "euh j'\u00e9tais attentif \u00e9videmment \u00e0 cr\u00e9er", "start": 5832.119, "duration": 3.801}, {"text": "un cadre", "start": 5834.92, "duration": 3.16}, {"text": "juridique qui soit le plus solide et le", "start": 5835.92, "duration": 5.799}, {"text": "plus accept\u00e9 possible je je je pourrait", "start": 5838.08, "duration": 4.559}, {"text": "faire la collection de tous les", "start": 5841.719, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e9ditoriax d'un grand journal qui para\u00ee", "start": 5842.639, "duration": 4.0}, {"text": "le soir comme on dit", "start": 5844.36, "duration": 6.839}, {"text": "qui manifestait une une une critique", "start": 5846.639, "duration": 6.361}, {"text": "permanente le basculement de la", "start": 5851.199, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9mocratie vers la dictature que", "start": 5853.0, "duration": 3.239}, {"text": "repr\u00e9sentait cette loi j'ai pas", "start": 5854.44, "duration": 4.96}, {"text": "l'impression que nous aons connu ce ce", "start": 5856.239, "duration": 4.681}, {"text": "basculement", "start": 5859.4, "duration": 4.44}, {"text": "euh mais il y a eu en effet des", "start": 5860.92, "duration": 5.6}, {"text": "tiraillements notamment avec le", "start": 5863.84, "duration": 6.799}, {"text": "responsable de l'autorit\u00e9 euh \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 5866.52, "duration": 8.199}, {"text": "qui qui manifestait de mon point de vue", "start": 5870.639, "duration": 6.0}, {"text": "les ann\u00e9es ont pass\u00e9 donc il y a plus de", "start": 5874.719, "duration": 3.841}, {"text": "je peux parler tr\u00e8s tr\u00e8s librement une", "start": 5876.639, "duration": 3.96}, {"text": "incompr\u00e9hension par rapport au d\u00e9fi", "start": 5878.56, "duration": 4.72}, {"text": "auquel nous faisions face il y a eu un", "start": 5880.599, "duration": 5.6}, {"text": "changement apr\u00e8s qui a on pas facilit\u00e9", "start": 5883.28, "duration": 4.319}, {"text": "les choses parce que c'\u00e9tait aussi un", "start": 5886.199, "duration": 3.681}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat qui a assum\u00e9 cette", "start": 5887.599, "duration": 4.6}, {"text": "responsabilit\u00e9 mais qui a manifest\u00e9 je", "start": 5889.88, "duration": 3.799}, {"text": "crois une plus grande compr\u00e9hension par", "start": 5892.199, "duration": 5.281}, {"text": "rapport aux enjeux de s\u00e9curit\u00e9 nationale", "start": 5893.679, "duration": 5.841}, {"text": "mais dans cette p\u00e9riode l\u00e0 avec Monsieur", "start": 5897.48, "duration": 6.119}, {"text": "de la rue euh il y avait une tension et", "start": 5899.52, "duration": 6.079}, {"text": "j'ai assum\u00e9 avec mon cabinet celui qui", "start": 5903.599, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9 sur ces sujets l\u00e0 et", "start": 5905.599, "duration": 2.681}, {"text": "qui les suivait de mani\u00e8re extr\u00eamement", "start": 5906.92, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9cise Renault Vedel j'ai j'ai j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 5908.28, "duration": 5.959}, {"text": "tr\u00e8s attentif \u00e0 ce que tout en", "start": 5911.599, "duration": 5.921}, {"text": "respectant le droit la loi les principes", "start": 5914.239, "duration": 5.241}, {"text": "fondamentaux la s\u00e9curit\u00e9 de mes", "start": 5917.52, "duration": 3.4}, {"text": "concitoyens par rapport \u00e0 des", "start": 5919.48, "duration": 5.119}, {"text": "interceptions \u00e0 des individus soit la", "start": 5920.92, "duration": 5.56}, {"text": "priorit\u00e9 merci la parole est \u00e0", "start": 5924.599, "duration": 4.281}, {"text": "Jacqueline Maquet merci monsieur le", "start": 5926.48, "duration": 4.119}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Premier Ministre", "start": 5928.88, "duration": 3.2}, {"text": "je tiens tout d'abord \u00e0 exprimer ma", "start": 5930.599, "duration": 3.241}, {"text": "sinc\u00e8re gratitude pour la mani\u00e8re dont", "start": 5932.08, "duration": 3.8}, {"text": "vous avez g\u00e9r\u00e9 les dossiers sensibles et", "start": 5933.84, "duration": 3.92}, {"text": "complexes notamment en mati\u00e8re de", "start": 5935.88, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 nationale durant", "start": 5937.76, "duration": 4.12}, {"text": "votre mandat votre leadership dans cette", "start": 5939.599, "duration": 4.281}, {"text": "p\u00e9riode critique a renforc\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 5941.88, "duration": 4.16}, {"text": "de notre nation et c'est avec une grande", "start": 5943.88, "duration": 4.48}, {"text": "fiert\u00e9 que je me rem\u00e9m\u00e9more ma", "start": 5946.04, "duration": 5.079}, {"text": "participation \u00e0 votre majorit\u00e9 je", "start": 5948.36, "duration": 4.239}, {"text": "souhaiterais vous interroger sur la", "start": 5951.119, "duration": 3.641}, {"text": "dynamique du partage des pouvoirs bien", "start": 5952.599, "duration": 3.481}, {"text": "entendu entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 5954.76, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique et le Premier ministre en", "start": 5956.08, "duration": 4.119}, {"text": "mati\u00e8re de politique d\u00e9fense la", "start": 5958.0, "duration": 4.679}, {"text": "Constitution de la 5e \u00e9tablit un cadre", "start": 5960.199, "duration": 5.161}, {"text": "cependant l'histoire r\u00e9cente notamment", "start": 5962.679, "duration": 4.161}, {"text": "votre collaboration avec le pr\u00e9sident", "start": 5965.36, "duration": 3.48}, {"text": "Hollande montre une pratique parfois", "start": 5966.84, "duration": 3.96}, {"text": "diff\u00e9rente marqu\u00e9 par une certaine", "start": 5968.84, "duration": 3.879}, {"text": "flexibilit\u00e9 et", "start": 5970.8, "duration": 4.399}, {"text": "adaptabilit\u00e9 ainsi comment percevez-vous", "start": 5972.719, "duration": 4.48}, {"text": "le partage des responsabilit\u00e9s et la", "start": 5975.199, "duration": 4.241}, {"text": "collaboration avec le pr\u00e9sident et le", "start": 5977.199, "duration": 4.081}, {"text": "Premier ministre dans la conduite des", "start": 5979.44, "duration": 3.32}, {"text": "affaires militaires et de d\u00e9fense", "start": 5981.28, "duration": 3.8}, {"text": "nationale m\u00eame si vous l'avez d\u00e9j\u00e0", "start": 5982.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 dans votre expos\u00e9 plus", "start": 5985.08, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pourriez-vous nous \u00e9clairer", "start": 5987.0, "duration": 4.04}, {"text": "sur la mani\u00e8re dont vous et le pr\u00e9sident", "start": 5988.76, "duration": 4.12}, {"text": "Holland avait navigu\u00e9 dans ce partage de", "start": 5991.04, "duration": 4.159}, {"text": "pouvoir notamment lors des \u00e9v\u00e9nements", "start": 5992.88, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9terminants comme la gestion des", "start": 5995.199, "duration": 5.561}, {"text": "cr\u00e9dits militaires 2015 2014 la r\u00e9ponse", "start": 5997.32, "duration": 6.68}, {"text": "aux attentats mais aussi mais aussi la", "start": 6000.76, "duration": 6.359}, {"text": "grande difficult\u00e9 d'anticipation et des", "start": 6004.0, "duration": 5.32}, {"text": "actions de pr\u00e9vention \u00e0 mener sur ces", "start": 6007.119, "duration": 4.12}, {"text": "sujets guerre et", "start": 6009.32, "duration": 5.359}, {"text": "radicalisation Monsieur le Premier", "start": 6011.239, "duration": 6.4}, {"text": "Ministre merci cher Jacqueline pour ces", "start": 6014.679, "duration": 5.281}, {"text": "pour ces", "start": 6017.639, "duration": 3.881}, {"text": "propos", "start": 6019.96, "duration": 3.719}, {"text": "avec le", "start": 6021.52, "duration": 4.88}, {"text": "temps les bilans les actions se trouve", "start": 6023.679, "duration": 4.681}, {"text": "une forme de r\u00e9habilitation c'estil faut", "start": 6026.4, "duration": 4.319}, {"text": "attendre tr\u00e8s", "start": 6028.36, "duration": 5.56}, {"text": "longtemps mais merci et et et je sais", "start": 6030.719, "duration": 5.321}, {"text": "qu'elle a \u00e9t\u00e9 votre fid\u00e9lit\u00e9 et votre et", "start": 6033.92, "duration": 6.679}, {"text": "votre engagement \u00e0 N c\u00f4t\u00e9 je pense", "start": 6036.04, "duration": 6.28}, {"text": "d'ailleurs une remarque que je dis en", "start": 6040.599, "duration": 4.721}, {"text": "passant et pas du tout pour j'ai plus \u00e0", "start": 6042.32, "duration": 5.6}, {"text": "le faire flatter les gens qui sont ici", "start": 6045.32, "duration": 6.319}, {"text": "mais parce que j'\u00e9tais parlementaire euh", "start": 6047.92, "duration": 5.56}, {"text": "pense que les premiers ministres", "start": 6051.639, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9videmment les les ministres en charge", "start": 6053.48, "duration": 3.84}, {"text": "de fonctions r\u00e9galiennes qui a priori", "start": 6055.48, "duration": 4.36}, {"text": "sont tr\u00e8s proches de fonction du", "start": 6057.32, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais euh et", "start": 6059.84, "duration": 4.879}, {"text": "ils le font ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e0 s'appuyer", "start": 6062.44, "duration": 4.679}, {"text": "beaucoup sur le Parlement sur la sur les", "start": 6064.719, "duration": 3.601}, {"text": "commissions de d\u00e9fense et des Affaires", "start": 6067.119, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res sur les sur les trois", "start": 6068.32, "duration": 3.279}, {"text": "commissions S\u00e9nat Assembl\u00e9e nationale", "start": 6069.96, "duration": 3.759}, {"text": "parce que parce queil y a une exp\u00e9rience", "start": 6071.599, "duration": 4.361}, {"text": "il y a une continuit\u00e9 compris sur les", "start": 6073.719, "duration": 3.721}, {"text": "questions de service de renseignement", "start": 6075.96, "duration": 3.92}, {"text": "euh euh qui me paraissent essentiel en", "start": 6077.44, "duration": 4.799}, {"text": "terme de de compr\u00e9hension d'explication", "start": 6079.88, "duration": 4.16}, {"text": "vous y veillez monsieur le Pr\u00e9sident \u00e7a", "start": 6082.239, "duration": 4.96}, {"text": "me para\u00eet tout \u00e0 fait", "start": 6084.04, "duration": 4.559}, {"text": "important je me suis", "start": 6087.199, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 sur ces sur ces sujets", "start": 6088.599, "duration": 6.721}, {"text": "l\u00e0 il y a c'est vrai qu'il y a un vrai", "start": 6093.04, "duration": 4.0}, {"text": "il y a un vrai", "start": 6095.32, "duration": 4.6}, {"text": "changement \u00e0 partir de 2013 avec", "start": 6097.04, "duration": 4.32}, {"text": "l'intervention au Mali et ensuite avec", "start": 6099.92, "duration": 2.96}, {"text": "les", "start": 6101.36, "duration": 4.08}, {"text": "attentats sur les les cr\u00e9dits de la", "start": 6102.88, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9fense al \u00e7a sera tr\u00e8s lent euh il y", "start": 6105.44, "duration": 6.32}, {"text": "aura des acc\u00e9l\u00e9rations", "start": 6109.44, "duration": 5.239}, {"text": "apr\u00e8s l'arriv\u00e9e l'\u00e9lection de d'Emmanuel", "start": 6111.76, "duration": 4.64}, {"text": "Macron", "start": 6114.679, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9galement mais de ce point de vue il y a", "start": 6116.4, "duration": 5.56}, {"text": "un homme qui joue un r\u00f4le essentiel il", "start": 6119.44, "duration": 4.84}, {"text": "faut lu rendre justice c'est Jean l", "start": 6121.96, "duration": 4.56}, {"text": "c'est comm ministre de la D\u00e9fense il", "start": 6124.28, "duration": 4.439}, {"text": "prend pleinement conscience de ce qui", "start": 6126.52, "duration": 4.76}, {"text": "est en train de se passer alors que nous", "start": 6128.719, "duration": 5.48}, {"text": "sommes une croissance", "start": 6131.28, "duration": 5.959}, {"text": "z\u00e9ro avec des d\u00e9ficits importants je", "start": 6134.199, "duration": 5.681}, {"text": "parle de 2012 c'est pas am\u00e9lior\u00e9 depuis", "start": 6137.239, "duration": 6.44}, {"text": "mais euh li\u00e9 \u00e0 la crise financi\u00e8re de", "start": 6139.88, "duration": 8.279}, {"text": "2008 et euh et les budgets de la d\u00e9fense", "start": 6143.679, "duration": 6.92}, {"text": "on ont \u00e9videmment p\u00e2ti y compris ceux de", "start": 6148.159, "duration": 4.681}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 de la justice quand nous", "start": 6150.599, "duration": 5.761}, {"text": "arrivons au pouvoir en 2012 au-del\u00e0 de", "start": 6152.84, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et la cr\u00e9ation de", "start": 6156.36, "duration": 4.12}, {"text": "40000 emplois d'enseignants annonc\u00e9 par", "start": 6157.88, "duration": 4.12}, {"text": "le pr\u00e9sident Hollande les deux seuls", "start": 6160.48, "duration": 4.679}, {"text": "minist\u00e8res qui voient leur non pas leur", "start": 6162.0, "duration": 6.32}, {"text": "cr\u00e9dit de fonctionnement mais leur leur", "start": 6165.159, "duration": 5.801}, {"text": "cr\u00e9ation de de de postees euh euh \u00e0 la", "start": 6168.32, "duration": 4.399}, {"text": "hausse c'est la justice et l'int\u00e9rieur", "start": 6170.96, "duration": 3.44}, {"text": "et moi j'en profite surtout pour", "start": 6172.719, "duration": 3.48}, {"text": "renforcer les services de de", "start": 6174.4, "duration": 3.92}, {"text": "renseignement et et et les zones de", "start": 6176.199, "duration": 3.601}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 prioritaire police ou", "start": 6178.32, "duration": 3.839}, {"text": "gendarmerie mais mais mais c'est pas le", "start": 6179.8, "duration": 4.0}, {"text": "cas du minist\u00e8re de la d\u00e9fense c'est", "start": 6182.159, "duration": 3.721}, {"text": "c'est uniquement \u00e0 partir de 2013-24 qui", "start": 6183.8, "duration": 3.96}, {"text": "a qui a progressivement un changement", "start": 6185.88, "duration": 3.239}, {"text": "mais dans un contexte en plus nous", "start": 6187.76, "duration": 3.64}, {"text": "sommes sous surveillance de la", "start": 6189.119, "duration": 3.6}, {"text": "Commission", "start": 6191.4, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne pour l'application des r\u00e8gles", "start": 6192.719, "duration": 4.041}, {"text": "de mastrich en terme de d\u00e9fense il y", "start": 6194.96, "duration": 3.4}, {"text": "aura un d\u00e9bat qui s'engagera d'ailleurs", "start": 6196.76, "duration": 4.439}, {"text": "souvent avec nos aux homologues", "start": 6198.36, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ens en disant nous nous assumons", "start": 6201.199, "duration": 2.641}, {"text": "des responsabilit\u00e9s par exemple", "start": 6202.52, "duration": 3.719}, {"text": "enAfrique de l'Ouest au Sahel que vous", "start": 6203.84, "duration": 4.44}, {"text": "ne pouvez pas assumer donc il y a un", "start": 6206.239, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9bat aussi sur la part de la d\u00e9pense en", "start": 6208.28, "duration": 5.52}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense qui qui qui qui", "start": 6211.679, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9riterait une discussion plus plus", "start": 6213.8, "duration": 3.839}, {"text": "large les changements le changement de", "start": 6215.239, "duration": 4.281}, {"text": "la Commission de 2014 \u00e7a tombe bien", "start": 6217.639, "duration": 3.161}, {"text": "c'est moment o\u00f9 j'arrive comme premier", "start": 6219.52, "duration": 3.199}, {"text": "ministre avec l'arriv\u00e9e de Jean-Claude", "start": 6220.8, "duration": 3.439}, {"text": "joner \u00e0 la t\u00eate et un assouplissement de", "start": 6222.719, "duration": 4.52}, {"text": "la doctrine allemande nous aidera mais", "start": 6224.239, "duration": 4.841}, {"text": "l\u00e0 il y a c'est ce", "start": 6227.239, "duration": 4.041}, {"text": "changement peut-\u00eatre", "start": 6229.08, "duration": 6.0}, {"text": "TR mais apr\u00e8s il faut il faut non", "start": 6231.28, "duration": 5.16}, {"text": "seulement augmenter les budgets mais il", "start": 6235.08, "duration": 3.559}, {"text": "faut que techniquement mat\u00e9riellement \u00e7a", "start": 6236.44, "duration": 3.4}, {"text": "suivre ce qui est une autre affaire et", "start": 6238.639, "duration": 2.56}, {"text": "que vous connaissez", "start": 6239.84, "duration": 4.04}, {"text": "parfaitement dans le secteur de la de la", "start": 6241.199, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9fense", "start": 6243.88, "duration": 5.359}, {"text": "mais ce il aurait fallu peut-\u00eatre aller", "start": 6246.0, "duration": 5.159}, {"text": "encore plus vite on trouvera \u00e7a dans les", "start": 6249.239, "duration": 3.641}, {"text": "lois de", "start": 6251.159, "duration": 4.44}, {"text": "programmation men\u00e9 sous l'autorit\u00e9 de", "start": 6252.88, "duration": 4.319}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais le changement il", "start": 6255.599, "duration": 5.201}, {"text": "commence pas en 2017 il commence avant", "start": 6257.199, "duration": 5.48}, {"text": "et d'ailleurs avec des tensions dans des", "start": 6260.8, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9bats y compris avec le Semma", "start": 6262.679, "duration": 6.761}, {"text": "avec g\u00e9n\u00e9ral de Villier he d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 6265.679, "duration": 6.161}, {"text": "l'\u00e9poque et \u00e9videmment avec", "start": 6269.44, "duration": 5.759}, {"text": "Bery mais changement et avec en", "start": 6271.84, "duration": 6.879}, {"text": "plus une vision tr\u00e8s active notamment", "start": 6275.199, "duration": 5.52}, {"text": "sur la vente des rafales sur les fameux", "start": 6278.719, "duration": 3.92}, {"text": "sous-marins en Australie j'ai sign\u00e9 le", "start": 6280.719, "duration": 3.361}, {"text": "contrat \u00e0", "start": 6282.639, "duration": 4.56}, {"text": "cerra avec mon homologue Premier", "start": 6284.08, "duration": 5.039}, {"text": "ministre australien de l'\u00e9poque \u00e0 qui", "start": 6287.199, "duration": 5.44}, {"text": "j'ai demand\u00e9 apr\u00e8s avoir sign\u00e9 pourquoi", "start": 6289.119, "duration": 7.6}, {"text": "vous avez besoin de d'un tel arsenal de", "start": 6292.639, "duration": 6.321}, {"text": "sous-marins il m'a dit il n'y a jamais", "start": 6296.719, "duration": 5.88}, {"text": "eu dans l'histoire euh euh un pays aussi", "start": 6298.96, "duration": 5.0}, {"text": "puissant sur le plan \u00e9conomique et", "start": 6302.599, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9mographique qui n'est pas un moment on", "start": 6303.96, "duration": 4.36}, {"text": "parlait de la Chine des vis\u00e9s", "start": 6306.119, "duration": 4.08}, {"text": "expansionnistes ou ou militaires donc", "start": 6308.32, "duration": 3.919}, {"text": "des pays qui sont tr\u00e8s sous influence de", "start": 6310.199, "duration": 4.081}, {"text": "la Chine enfin de influence \u00e9conomique", "start": 6312.239, "duration": 4.841}, {"text": "hein et aussi de renseignement comme la", "start": 6314.28, "duration": 4.919}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande et et l'Australie se se", "start": 6317.08, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9pare aussi \u00e0 ces \u00e0 ces mouvements", "start": 6319.199, "duration": 3.721}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il fallait y \u00eatre vment", "start": 6321.159, "duration": 4.04}, {"text": "la mise en cause de ce de ce contrat", "start": 6322.92, "duration": 3.92}, {"text": "apr\u00e8s sous l'autorit\u00e9 d'un autre", "start": 6325.199, "duration": 2.841}, {"text": "gouvernement en Australie a \u00e9t\u00e9", "start": 6326.84, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9udiciable je pense pour nous mais", "start": 6328.04, "duration": 4.079}, {"text": "aussi \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 bref je referme le", "start": 6329.719, "duration": 4.161}, {"text": "la parenth\u00e8se mais l\u00e0 avec jean-v", "start": 6332.119, "duration": 4.52}, {"text": "ledriant il y a eu un un changement un", "start": 6333.88, "duration": 3.92}, {"text": "changement", "start": 6336.639, "duration": 4.361}, {"text": "euh tr\u00e8s tr\u00e8s important que je veux que", "start": 6337.8, "duration": 5.76}, {"text": "je veux souligner et moi je pense qu'il", "start": 6341.0, "duration": 4.159}, {"text": "faut aller encore plus loin dans ce", "start": 6343.56, "duration": 3.8}, {"text": "domainel\u00e0 pour ce qui concerne", "start": 6345.159, "duration": 5.361}, {"text": "porte-avion l'entretien de notre force", "start": 6347.36, "duration": 4.92}, {"text": "de dissuasion nucl\u00e9aire mais aussi la", "start": 6350.52, "duration": 3.48}, {"text": "guerre hybride enfin surtout ces sujets", "start": 6352.28, "duration": 5.2}, {"text": "que vous abordez euh euh r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 6354.0, "duration": 7.32}, {"text": "et et je termine le", "start": 6357.48, "duration": 6.36}, {"text": "le dans notre Constitution nous avons", "start": 6361.32, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup \u00e9voqu\u00e9 en faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0", "start": 6363.84, "duration": 2.879}, {"text": "l'histoire et au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle mais", "start": 6365.4, "duration": 2.56}, {"text": "bon il y a \u00e9videmment une comp\u00e9tence", "start": 6366.719, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9rogative essentielle du chef de", "start": 6367.96, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00c9tat moi j'y crois beaucoup hein c'est", "start": 6369.36, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 lui d'assumer parfaitement ses", "start": 6371.119, "duration": 4.241}, {"text": "responsabilit\u00e9s euh moi je pense que", "start": 6372.679, "duration": 5.881}, {"text": "tous les pr\u00e9sidents l'ont fait tous tous", "start": 6375.36, "duration": 5.319}, {"text": "tous dans des moments difficiles", "start": 6378.56, "duration": 3.84}, {"text": "dramatique ceux qui avaient une tr\u00e8s", "start": 6380.679, "duration": 3.761}, {"text": "grande exp\u00e9rience politique comme mitan", "start": 6382.4, "duration": 5.04}, {"text": "Chirac \u00e9videmment comme Nicolas Sarkozi", "start": 6384.44, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande et aujourd'hui", "start": 6387.44, "duration": 3.08}, {"text": "Emmanuel Macron moi je mets en garde", "start": 6388.52, "duration": 4.36}, {"text": "contre les divisions artificielles sur", "start": 6390.52, "duration": 3.719}, {"text": "le r\u00f4le du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en", "start": 6392.88, "duration": 2.4}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense et d'affaires", "start": 6394.239, "duration": 2.161}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res ce veut pas dire qu'on puisse", "start": 6395.28, "duration": 2.48}, {"text": "pas le critiquer il manquera plus que \u00e7a", "start": 6396.4, "duration": 2.839}, {"text": "mais en tout cas c'est faut faire tr\u00e8s", "start": 6397.76, "duration": 3.72}, {"text": "attention nous sommes la France sommes", "start": 6399.239, "duration": 5.36}, {"text": "membre du Conseil permanent des Nations", "start": 6401.48, "duration": 4.96}, {"text": "Unis et nous avons la dissuasion", "start": 6404.599, "duration": 2.881}, {"text": "nucl\u00e9ire ce qui nous donne des", "start": 6406.44, "duration": 3.4}, {"text": "responsabilit\u00e9s \u00e9videmment particuli\u00e8res", "start": 6407.48, "duration": 3.92}, {"text": "n faisons attention \u00e0 ces \u00e0 ces", "start": 6409.84, "duration": 4.359}, {"text": "divisions cependant cependant cela doit", "start": 6411.4, "duration": 4.839}, {"text": "se faire dans le respect et de l'action", "start": 6414.199, "duration": 3.161}, {"text": "du gouvernement et donc du chef du", "start": 6416.239, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement et du Parlement et dans un", "start": 6417.36, "duration": 5.319}, {"text": "rapport avec la soci\u00e9t\u00e9 qui soit le plus", "start": 6419.32, "duration": 6.0}, {"text": "fluide possible il faut que le il faut", "start": 6422.679, "duration": 4.681}, {"text": "qu'il y ait une adh\u00e9sion il faut que le", "start": 6425.32, "duration": 4.24}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique cherche cette", "start": 6427.36, "duration": 4.56}, {"text": "adh\u00e9sion qui est celle du peuple hein", "start": 6429.56, "duration": 4.679}, {"text": "dans dans dans dans dans des dans des", "start": 6431.92, "duration": 4.52}, {"text": "moments difficile c'est c'est c'est", "start": 6434.239, "duration": 3.801}, {"text": "c'est important que les les Fran\u00e7ais", "start": 6436.44, "duration": 3.52}, {"text": "comprennent moi je suis tr\u00e8s frapp\u00e9 par", "start": 6438.04, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7ais sont en soutient de ce que nous", "start": 6439.96, "duration": 3.84}, {"text": "faisons en Ukraine ou sont en soutient", "start": 6442.119, "duration": 3.08}, {"text": "aux Ukrainiens ils ont compris qui \u00e9tait", "start": 6443.8, "duration": 3.16}, {"text": "l'agresseur faut pas casser \u00e7a voil\u00e0", "start": 6445.199, "duration": 3.321}, {"text": "c'est dans le c'est le dans les", "start": 6446.96, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de la", "start": 6448.52, "duration": 2.24}, {"text": "R\u00e9publique il y a de jours il faut il", "start": 6449.52, "duration": 2.76}, {"text": "faut bienexpliquer parce que sinon il", "start": 6450.76, "duration": 3.359}, {"text": "peut y avoir une esp\u00e8ce de de de crainte", "start": 6452.28, "duration": 3.52}, {"text": "qui alimente le d\u00e9bat national les", "start": 6454.119, "duration": 3.04}, {"text": "divisions", "start": 6455.8, "duration": 3.399}, {"text": "les les questionnements qui sont", "start": 6457.159, "duration": 3.761}, {"text": "l\u00e9gitimes de la part des", "start": 6459.199, "duration": 4.04}, {"text": "oppositions mais il faut pas casser le", "start": 6460.92, "duration": 5.92}, {"text": "le l'unit\u00e9 autour du pr\u00e9sident de la", "start": 6463.239, "duration": 5.36}, {"text": "R\u00e9publique sur ce que nous faisons ou", "start": 6466.84, "duration": 4.16}, {"text": "sur ce que nous devons faire en Ukraine", "start": 6468.599, "duration": 3.921}, {"text": "de ce point de vue l\u00e0 le le gouvernement", "start": 6471.0, "duration": 6.04}, {"text": "est un maillon essentiel et je crois que", "start": 6472.52, "duration": 5.88}, {"text": "un premier ministre une premi\u00e8re", "start": 6477.04, "duration": 2.72}, {"text": "ministre ministre des Affaires", "start": 6478.4, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res un ministre de la d\u00e9fense", "start": 6479.76, "duration": 4.399}, {"text": "doivent \u00eatre des hommes ou des femmes", "start": 6481.56, "duration": 5.88}, {"text": "politiques qui sont connu de l'opinion", "start": 6484.159, "duration": 5.44}, {"text": "parce qu'ils ont un r\u00f4le important ils", "start": 6487.44, "duration": 4.799}, {"text": "sont pas pas des collaborateurs ils ont", "start": 6489.599, "duration": 6.721}, {"text": "un r\u00f4le important voil\u00e0 moi je j'ai eu", "start": 6492.239, "duration": 6.681}, {"text": "la chance je dois le dire d'avoir aupr\u00e8s", "start": 6496.32, "duration": 6.48}, {"text": "de moi deux hommes qui \u00e9taient d'une", "start": 6498.92, "duration": 6.239}, {"text": "tr\u00e8s grande exp\u00e9rience connu par", "start": 6502.8, "duration": 3.96}, {"text": "l'opinion parce qu' AC un long parcours", "start": 6505.159, "duration": 3.681}, {"text": "politique et j'ai \u00e9norm\u00e9ment appris deux", "start": 6506.76, "duration": 4.879}, {"text": "Laurent fabus et jean-v LeDrian je pense", "start": 6508.84, "duration": 4.399}, {"text": "que m\u00eame quand on est pr\u00e9sident de la", "start": 6511.639, "duration": 3.281}, {"text": "R\u00e9publique je l'ai jamais \u00e9t\u00e9 et Premier", "start": 6513.239, "duration": 3.281}, {"text": "ministre je l'ai \u00e9t\u00e9 on peut toujours", "start": 6514.92, "duration": 3.36}, {"text": "apprendre des", "start": 6516.52, "duration": 4.28}, {"text": "autres merci et enfin pour une derni\u00e8re", "start": 6518.28, "duration": 5.319}, {"text": "question la parole est \u00e0 Patricia", "start": 6520.8, "duration": 6.12}, {"text": "Lemoine merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 6523.599, "duration": 5.721}, {"text": "merci Monsieur le Premier Ministre pour", "start": 6526.92, "duration": 5.64}, {"text": "la qualit\u00e9 de nos \u00e9changes de ce matin", "start": 6529.32, "duration": 5.16}, {"text": "j'ai deux questions je souhaite tout", "start": 6532.56, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord vous interroger sur le r\u00f4le de", "start": 6534.48, "duration": 3.44}, {"text": "le coordination", "start": 6536.32, "duration": 3.799}, {"text": "interminist\u00e9riel du chef de gouvernement", "start": 6537.92, "duration": 4.44}, {"text": "en mati\u00e8re de d\u00e9fense nationale", "start": 6540.119, "duration": 3.881}, {"text": "pouvez-vous notamment nous parler du", "start": 6542.36, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00f4le des haut fonctionnaires de d\u00e9fense", "start": 6544.0, "duration": 4.48}, {"text": "et de s\u00e9curit\u00e9 directement nomm\u00e9 par le", "start": 6545.88, "duration": 4.4}, {"text": "Premier ministre au sein de chaque", "start": 6548.48, "duration": 4.0}, {"text": "minist\u00e8re comment s'exerce la", "start": 6550.28, "duration": 4.439}, {"text": "coordination de ces haut fonctionnaire", "start": 6552.48, "duration": 4.199}, {"text": "et quel a \u00e9t\u00e9 leur r\u00f4le pour r\u00e9pondre", "start": 6554.719, "duration": 4.641}, {"text": "aux menaces qui ont frapp\u00e9 notre pays je", "start": 6556.679, "duration": 6.281}, {"text": "pense notamment aux attentats de 2015 et", "start": 6559.36, "duration": 7.799}, {"text": "2016 enfin dans un contexte g\u00e9opolitique", "start": 6562.96, "duration": 6.279}, {"text": "particuli\u00e8rement difficile nous avons eu", "start": 6567.159, "duration": 3.681}, {"text": "l'occasion ce matin d'y revenir \u00e0", "start": 6569.239, "duration": 3.841}, {"text": "plusieurs reprises et au regard des", "start": 6570.84, "duration": 4.44}, {"text": "nouvelles menaces hybrides qui se font", "start": 6573.08, "duration": 5.32}, {"text": "jour partagez-vous l'id\u00e9e qu'il est", "start": 6575.28, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9sormais n\u00e9cessaire d'adopter une", "start": 6578.4, "duration": 5.08}, {"text": "approche de d\u00e9fense inclusive associant", "start": 6580.239, "duration": 6.48}, {"text": "l'ensemble des acteurs locaux nationaux", "start": 6583.48, "duration": 5.92}, {"text": "mais aussi dans les territoires je pense", "start": 6586.719, "duration": 5.0}, {"text": "notamment au collectivit\u00e9s locales aux", "start": 6589.4, "duration": 4.56}, {"text": "associations aux entreprises aux", "start": 6591.719, "duration": 4.44}, {"text": "Chambres Consulaires en faisant du", "start": 6593.96, "duration": 5.159}, {"text": "citoyen un acteur \u00e0 part enti\u00e8re au c\u00f4t\u00e9", "start": 6596.159, "duration": 6.161}, {"text": "de l'\u00c9tat sur le sujet de la d\u00e9fense ce", "start": 6599.119, "duration": 5.52}, {"text": "qui n'est pas le cas actuellement quels", "start": 6602.32, "duration": 5.08}, {"text": "sont selon vous les levier \u00e0 actionner", "start": 6604.639, "duration": 4.641}, {"text": "prioritairement pour y arriver je vous", "start": 6607.4, "duration": 3.88}, {"text": "remercie merci Michel Martinez vous", "start": 6609.28, "duration": 3.2}, {"text": "souhaitez \u00e9galement poser une question", "start": 6611.28, "duration": 2.879}, {"text": "je propose de la prendre maintenant", "start": 6612.48, "duration": 4.679}, {"text": "comme \u00e7a on aura une r\u00e9ponse", "start": 6614.159, "duration": 5.04}, {"text": "consolid\u00e9e merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 6617.159, "duration": 3.56}, {"text": "Monsieur le Premier min ministre vous", "start": 6619.199, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tiez le Premier ministre lors des", "start": 6620.719, "duration": 3.721}, {"text": "tragiques attentats de 2015 qui ont", "start": 6622.199, "duration": 3.561}, {"text": "conduit au d\u00e9ploiement massif de", "start": 6624.44, "duration": 3.32}, {"text": "militaires dans nos ru dans le cadre de", "start": 6625.76, "duration": 4.6}, {"text": "l'op\u00e9ration sentinelle avec le temps de", "start": 6627.76, "duration": 3.76}, {"text": "nombreux probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 cette", "start": 6630.36, "duration": 3.6}, {"text": "op\u00e9ration ont \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9s notamment la", "start": 6631.52, "duration": 4.04}, {"text": "baisse du nombre de jours d'entra\u00eenement", "start": 6633.96, "duration": 4.04}, {"text": "par soldat et la chute du recrutement de", "start": 6635.56, "duration": 4.96}, {"text": "nouveaux soldats et de la fid\u00e9lisation", "start": 6638.0, "duration": 4.0}, {"text": "les hommes qui s'engagent dans nos", "start": 6640.52, "duration": 3.159}, {"text": "arm\u00e9es ont un esprit d'aventure un", "start": 6642.0, "duration": 4.48}, {"text": "esprit guerrier ce qui fait ce qui fait", "start": 6643.679, "duration": 4.92}, {"text": "par ailleurs la force de nos arm\u00e9es et", "start": 6646.48, "duration": 3.639}, {"text": "faire le tour de la capitale et des des", "start": 6648.599, "duration": 2.961}, {"text": "grandes villes pour surveiller l'espace", "start": 6650.119, "duration": 3.881}, {"text": "public c'est plut\u00f4t tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de ce", "start": 6651.56, "duration": 3.84}, {"text": "qui est attrayant pour les personnes qui", "start": 6654.0, "duration": 4.0}, {"text": "s'engagent dans nos arm\u00e9es vous le savez", "start": 6655.4, "duration": 4.0}, {"text": "malheureusement les militaires n'ont pas", "start": 6658.0, "duration": 3.719}, {"text": "l'autorisation d'intervenir ils doivent", "start": 6659.4, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9venir les forces de l'ordre et cela", "start": 6661.719, "duration": 3.681}, {"text": "c'est malheureusement appliqu\u00e9 lors des", "start": 6663.8, "duration": 3.12}, {"text": "attentats de Paris Nice et de", "start": 6665.4, "duration": 4.0}, {"text": "Saint-\u00c9tienne de Rouvray alors Monsieur", "start": 6666.92, "duration": 5.0}, {"text": "le Premier Ministre avec le recul vous", "start": 6669.4, "duration": 5.12}, {"text": "qui avez \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de cette trag\u00e9die", "start": 6671.92, "duration": 4.48}, {"text": "estimez-vous qu'outre sa port\u00e9e", "start": 6674.52, "duration": 4.32}, {"text": "symbolique et rassurante cette op\u00e9ration", "start": 6676.4, "duration": 5.239}, {"text": "est-elle toujours n\u00e9 naire et ne", "start": 6678.84, "duration": 4.52}, {"text": "nuit-elle pas plut\u00f4t \u00e0 l'attractivit\u00e9 de", "start": 6681.639, "duration": 4.161}, {"text": "nos arm\u00e9es je vous remercie merci", "start": 6683.36, "duration": 3.48}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre pour", "start": 6685.8, "duration": 2.04}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces questions et", "start": 6686.84, "duration": 2.319}, {"text": "\u00e9ventuellement conclure si vous", "start": 6687.84, "duration": 5.0}, {"text": "souhaitez vous disposeer deenviron 5", "start": 6689.159, "duration": 8.641}, {"text": "minutes alors sur la la coordination de", "start": 6692.84, "duration": 7.6}, {"text": "la d\u00e9fense et sur les", "start": 6697.8, "duration": 4.48}, {"text": "responsabilit\u00e9s c'est des choix qui", "start": 6700.44, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9taient fait avec les le pr\u00e9sent", "start": 6702.28, "duration": 4.68}, {"text": "publique avec je parle des nomination ou", "start": 6704.079, "duration": 6.481}, {"text": "par les ministres concern\u00e9s euh moi", "start": 6706.96, "duration": 5.239}, {"text": "comme premier ministre et parce que", "start": 6710.56, "duration": 3.32}, {"text": "j'avais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e0", "start": 6712.199, "duration": 4.96}, {"text": "l'int\u00e9rieur j'\u00e9tais essentiellement euh", "start": 6713.88, "duration": 4.68}, {"text": "en lien", "start": 6717.159, "duration": 4.241}, {"text": "direct sans sans passer au-dessus des", "start": 6718.56, "duration": 4.92}, {"text": "comp\u00e9tences de mes ministres mais avec", "start": 6721.4, "duration": 5.64}, {"text": "DGSE DGSI patron de la police patron de", "start": 6723.48, "duration": 6.36}, {"text": "la gendarmerie patron des renseignement", "start": 6727.04, "duration": 4.72}, {"text": "territorial pr\u00e9fet bien \u00e9videmment \u00e0", "start": 6729.84, "duration": 3.759}, {"text": "l'occasion de mes de mes d\u00e9placements et", "start": 6731.76, "duration": 3.16}, {"text": "c'est avec eux mais aussi avec le", "start": 6733.599, "duration": 4.201}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Louis Gautier qui a", "start": 6734.92, "duration": 5.04}, {"text": "eu un r\u00f4le tr\u00e8s important d'ailleurs je", "start": 6737.8, "duration": 3.839}, {"text": "oublie toujours dans", "start": 6739.96, "duration": 3.4}, {"text": "un un", "start": 6741.639, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 6743.36, "duration": 5.2}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s probl\u00e9matique enfin une tr\u00e8s", "start": 6745.84, "duration": 4.279}, {"text": "grande tension qui \u00e9tait la question des", "start": 6748.56, "duration": 5.119}, {"text": "des des mistrales il a fallu n\u00e9gocier la", "start": 6750.119, "duration": 6.441}, {"text": "rupture du contrat avec avec la la", "start": 6753.679, "duration": 4.92}, {"text": "Russie de de Poutine c'est un c'est un", "start": 6756.56, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment hein de de la", "start": 6758.599, "duration": 6.04}, {"text": "euh du contexte de l'\u00e9poque je l'", "start": 6760.8, "duration": 5.24}, {"text": "parfois rappel\u00e9 au pr\u00e9sident Sarkozi", "start": 6764.639, "duration": 3.04}, {"text": "hein parce que c'est lui qui les avait", "start": 6766.04, "duration": 4.36}, {"text": "vendu voil\u00e0 bon c'est c'est et l\u00e0 le", "start": 6767.679, "duration": 4.281}, {"text": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral a jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s", "start": 6770.4, "duration": 2.719}, {"text": "tr\u00e8s important dans dans cette", "start": 6771.96, "duration": 2.96}, {"text": "n\u00e9gociation qui \u00e0 la fois politique", "start": 6773.119, "duration": 7.921}, {"text": "technique et et et financi\u00e8re euh euh la", "start": 6774.92, "duration": 8.4}, {"text": "la la machine si je puis dire de d\u00e9fense", "start": 6781.04, "duration": 4.28}, {"text": "elle est ne racontons pas d'histoire", "start": 6783.32, "duration": 3.56}, {"text": "elle est de toute fa\u00e7on sous l'autorit\u00e9", "start": 6785.32, "duration": 3.52}, {"text": "du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et elle se", "start": 6786.88, "duration": 6.319}, {"text": "elle se et le r\u00f4le du chef d'\u00e9tat-major", "start": 6788.84, "duration": 7.08}, {"text": "darm\u00e9 le r\u00f4le du chef d'\u00e9tat-major", "start": 6793.199, "duration": 4.801}, {"text": "particulier \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait Benois", "start": 6795.92, "duration": 5.279}, {"text": "pugard euh euh avec l'exp\u00e9rience parfois", "start": 6798.0, "duration": 6.679}, {"text": "les frictions des parcours des armes euh", "start": 6801.199, "duration": 5.88}, {"text": "euh mais il est essentiel et l\u00e0 c'est au", "start": 6804.679, "duration": 4.361}, {"text": "chef de l'\u00c9tat vraiment de d'assumer", "start": 6807.079, "duration": 4.12}, {"text": "pleinement cette cette coordination le", "start": 6809.04, "duration": 3.88}, {"text": "Premier ministre vient en aide l\u00e0 on est", "start": 6811.199, "duration": 3.201}, {"text": "vraiment dans le r\u00f4le pyramidal qui me", "start": 6812.92, "duration": 3.759}, {"text": "para\u00eet essentiel et dans lequel alors en", "start": 6814.4, "duration": 4.319}, {"text": "cas de cohabitation je reconnais que que", "start": 6816.679, "duration": 3.48}, {"text": "que que \u00e7a peut \u00eatre difficile moi", "start": 6818.719, "duration": 3.96}, {"text": "honn\u00eatement lon jerspin a \u00e9t\u00e9", "start": 6820.159, "duration": 5.0}, {"text": "extr\u00eamement respectueux d\u00e8s le d\u00e9but de", "start": 6822.679, "duration": 3.881}, {"text": "ce qui \u00e9tait les pr\u00e9rogatives du", "start": 6825.159, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9sident de la de la R\u00e9publique Jacques", "start": 6826.56, "duration": 2.88}, {"text": "Chirac des frictions se sont fait dans", "start": 6828.28, "duration": 3.48}, {"text": "d'autres domaine mais pas dans mais pas", "start": 6829.44, "duration": 4.32}, {"text": "dans pas dans celui-ci et il faut", "start": 6831.76, "duration": 3.879}, {"text": "toujours avoir \u00e7a en t\u00eate hein la", "start": 6833.76, "duration": 3.6}, {"text": "cohabitation qui est toujours possible", "start": 6835.639, "duration": 3.801}, {"text": "mais il faut que chacun ait en t\u00eate la", "start": 6837.36, "duration": 5.64}, {"text": "la l'int\u00e9r\u00eat l'int\u00e9r\u00eat national c'est la", "start": 6839.44, "duration": 6.759}, {"text": "d\u00e9fense inclusive que ma r\u00e9flexion est", "start": 6843.0, "duration": 5.56}, {"text": "est loin d'\u00eatre abouti pour m'y pencher", "start": 6846.199, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre un peu moins mais je l'ai dit", "start": 6848.56, "duration": 3.28}, {"text": "tout \u00e0", "start": 6850.119, "duration": 4.52}, {"text": "l'heure il y a des domaines je je je je", "start": 6851.84, "duration": 6.759}, {"text": "pr\u00e9pare un papier sur sur les euh sur ce", "start": 6854.639, "duration": 5.721}, {"text": "qui se passe dans nos territoires", "start": 6858.599, "duration": 4.08}, {"text": "ici il y a des \u00e9lus bretons", "start": 6860.36, "duration": 7.359}, {"text": "euh la Chine a un", "start": 6862.679, "duration": 7.48}, {"text": "r\u00f4le joue un r\u00f4le je sais pas de", "start": 6867.719, "duration": 5.0}, {"text": "d'influence \u00e9conomique dans un certain", "start": 6870.159, "duration": 3.681}, {"text": "nombre de nos", "start": 6872.719, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9gions le port de Brest est un est un", "start": 6873.84, "duration": 4.68}, {"text": "un port tr\u00e8s important \u00e0 tout point de", "start": 6877.0, "duration": 3.28}, {"text": "vue sur le plan \u00e9conomique mais aussi", "start": 6878.52, "duration": 2.719}, {"text": "sur le", "start": 6880.28, "duration": 3.68}, {"text": "plan strat\u00e9gique donc en terme de", "start": 6881.239, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9fense d\u00e9j\u00e0 par rapport \u00e0 des int\u00e9r\u00eats", "start": 6883.96, "duration": 3.159}, {"text": "strat\u00e9giques \u00e9conomiques et et et", "start": 6885.44, "duration": 4.56}, {"text": "industriels ou de renseignement euh moi", "start": 6887.119, "duration": 5.281}, {"text": "j'\u00e9tais confront\u00e9 \u00e0 cela a les", "start": 6890.0, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales avec le", "start": 6892.4, "duration": 4.04}, {"text": "monde \u00e9conomique j'esp\u00e8re que c'est le", "start": 6894.0, "duration": 4.28}, {"text": "cas d\u00e9j\u00e0 mais il doit y avoir une une", "start": 6896.44, "duration": 4.48}, {"text": "fusion une information un travail de de", "start": 6898.28, "duration": 4.319}, {"text": "tr\u00e8s grande qualit\u00e9 qui donc si je", "start": 6900.92, "duration": 2.88}, {"text": "comprends bien n'est pas encore", "start": 6902.599, "duration": 4.12}, {"text": "totalement abouti parce que l\u00e0 on doit", "start": 6903.8, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9fendre ensemble toute une s\u00e9rie", "start": 6906.719, "duration": 4.161}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats sur lequel j'ai pas besoin de", "start": 6908.48, "duration": 4.48}, {"text": "de de de revenir et d'une mani\u00e8re", "start": 6910.88, "duration": 3.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale par qu'il faut aller vite je", "start": 6912.96, "duration": 3.679}, {"text": "pense que le citoyen doit \u00eatre vecteur", "start": 6914.8, "duration": 3.64}, {"text": "de cette de cette d\u00e9fense dans tous les", "start": 6916.639, "duration": 4.161}, {"text": "domaines nous l'avons \u00e9voqu\u00e9 euh", "start": 6918.44, "duration": 5.799}, {"text": "rapidement donc oui \u00e7a je je je pense", "start": 6920.8, "duration": 6.919}, {"text": "que la la la d\u00e9fense globale aux int\u00e9r\u00eas", "start": 6924.239, "duration": 5.321}, {"text": "strat\u00e9giqu ne peuvent ne peut pas \u00eatre", "start": 6927.719, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9sarticul\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 du terrain et", "start": 6929.56, "duration": 4.679}, {"text": "des pr\u00e9occupations des des des citoyens", "start": 6931.8, "duration": 4.279}, {"text": "c'est vrai \u00e0 l'\u00e9cole c'est vrai sur le", "start": 6934.239, "duration": 3.641}, {"text": "terrain c'est vrai avec les \u00e9lus locaux", "start": 6936.079, "duration": 4.04}, {"text": "on a eu on a eu ces d\u00e9bats moi je plus", "start": 6937.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e2g\u00e9 que vous mais je rappelle la", "start": 6940.119, "duration": 3.241}, {"text": "difficult\u00e9 quand on a commenc\u00e9 \u00e0 mettre", "start": 6942.0, "duration": 2.76}, {"text": "les premers contrat locau de s\u00e9curit\u00e9", "start": 6943.36, "duration": 2.799}, {"text": "moi j'\u00e9tais maire \u00e0 partir de 2001 mais", "start": 6944.76, "duration": 2.959}, {"text": "j'avais d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 6946.159, "duration": 4.361}, {"text": "avant travail avec les l'\u00e9cole avec la", "start": 6947.719, "duration": 4.88}, {"text": "justice avec alors les choses ont", "start": 6950.52, "duration": 4.0}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9volu\u00e9 beaucoup j'\u00e9tais maire", "start": 6952.599, "duration": 3.241}, {"text": "d'une ville pr\u00e9fecture c\u00e9it peut-\u00eatre", "start": 6954.52, "duration": 3.76}, {"text": "plus facile mais mais faire sauter un", "start": 6955.84, "duration": 3.72}, {"text": "certain nombre de barri\u00e8res il faut y", "start": 6958.28, "duration": 3.72}, {"text": "avoir une confiance avec les \u00e9lus", "start": 6959.56, "duration": 4.8}, {"text": "notamment les chambres consulaires elles", "start": 6962.0, "duration": 5.159}, {"text": "sont fortes pour que chacun se sente", "start": 6964.36, "duration": 5.12}, {"text": "acteur de cette d\u00e9fense l\u00e0 o\u00f9 vous avez", "start": 6967.159, "duration": 3.721}, {"text": "1000 fois raison c'est que la d\u00e9fense", "start": 6969.48, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pas qu'une question de sp\u00e9cialiste", "start": 6970.88, "duration": 3.239}, {"text": "c'est tout un pays qui d'une mani\u00e8re ou", "start": 6972.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'une autre doit \u00eatre mobilis\u00e9 voil\u00e0", "start": 6974.119, "duration": 5.08}, {"text": "j'en dis pas plus sinon je vais madame", "start": 6976.44, "duration": 6.6}, {"text": "Martin vos vos vos vos remarques sur", "start": 6979.199, "duration": 8.081}, {"text": "sentinell sont justes je je", "start": 6983.04, "duration": 7.559}, {"text": "euh je me rappelle de discussion avec le", "start": 6987.28, "duration": 5.839}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Villier parce que au d\u00e9but", "start": 6990.599, "duration": 5.401}, {"text": "euh nos arm\u00e9es \u00e9taient r\u00e9ticentes au", "start": 6993.119, "duration": 5.761}, {"text": "r\u00f4le qu'on allait donner au \u00e0 nos \u00e0 nos", "start": 6996.0, "duration": 5.719}, {"text": "soldats euh et pourtant il y a eu de", "start": 6998.88, "duration": 4.4}, {"text": "l'enthousiasme il y a eu des difficult\u00e9s", "start": 7001.719, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9norme hein y a notamment de de couchage", "start": 7003.28, "duration": 8.04}, {"text": "de de de stationnement de de de pr\u00e9sence", "start": 7006.32, "duration": 6.6}, {"text": "moi j'ai pas v\u00e9cu les \u00e9volutions m\u00eame si", "start": 7011.32, "duration": 2.96}, {"text": "parfois je parle avec eux quand je les", "start": 7012.92, "duration": 3.08}, {"text": "croise dans une gare sur le qu d'un", "start": 7014.28, "duration": 5.04}, {"text": "m\u00e9tro ou dans un a\u00e9roport mais c'est", "start": 7016.0, "duration": 5.92}, {"text": "c'est au d\u00e9but il y avait je crois une", "start": 7019.32, "duration": 4.359}, {"text": "assez grande compr\u00e9hension du r\u00f4le des", "start": 7021.92, "duration": 3.12}, {"text": "uns et des autres il y avait une", "start": 7023.679, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9sence symbolique faut pas se raconter", "start": 7025.04, "duration": 4.119}, {"text": "d'histoire rassurante quand quand il a", "start": 7026.44, "duration": 4.159}, {"text": "fallu pourquoi nous l'avons fait parce", "start": 7029.159, "duration": 4.641}, {"text": "que il fallait prot\u00e9ger", "start": 7030.599, "duration": 6.04}, {"text": "notamment les sites de la communaut\u00e9", "start": 7033.8, "duration": 6.2}, {"text": "juive \u00e9cole synagogue centre cult aussi", "start": 7036.639, "duration": 5.321}, {"text": "parfois les mosqu\u00e9es don c'\u00e9tait immense", "start": 7040.0, "duration": 4.639}, {"text": "donc il fallait il fallait essayer que", "start": 7041.96, "duration": 4.56}, {"text": "la police nationale soit soit d\u00e9livr\u00e9e", "start": 7044.639, "duration": 3.841}, {"text": "au maximum de cette t\u00e2che et c'est vrai", "start": 7046.52, "duration": 3.76}, {"text": "ce sont les militaires qui l'ont qui", "start": 7048.48, "duration": 4.159}, {"text": "l'ont", "start": 7050.28, "duration": 5.28}, {"text": "assum\u00e9 avec parfois l'emploi de de", "start": 7052.639, "duration": 4.841}, {"text": "l'arme il y a eu y a eu des cas o\u00f9 \u00e7a a", "start": 7055.56, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 o\u00f9 ils ont d\u00fb l'utiliser pour je", "start": 7057.48, "duration": 4.4}, {"text": "l'ai dit tout \u00e0 l'heure pour avoir parl", "start": 7060.76, "duration": 2.479}, {"text": "avec ces jeunes gar\u00e7ons ces jeunes", "start": 7061.88, "duration": 3.359}, {"text": "filles qui qui s'engageait il y avait", "start": 7063.239, "duration": 3.4}, {"text": "l'enthousiasme il y avait parfois c'est", "start": 7065.239, "duration": 4.321}, {"text": "vrai forme d' d'incompr\u00e9hension dans les", "start": 7066.639, "duration": 3.921}, {"text": "discussions avec dev Villiers je me", "start": 7069.56, "duration": 2.44}, {"text": "rappelle tr\u00e8s bien c'est\u00e0d je l'ai dit", "start": 7070.56, "duration": 2.84}, {"text": "je crois tout \u00e0 l'heure les m\u00eames qui", "start": 7072.0, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 Gao euh euh euh euh abamaco", "start": 7073.4, "duration": 6.799}, {"text": "euh W Niam\u00e9 bah c'\u00e9tait pouvait se", "start": 7077.92, "duration": 4.92}, {"text": "retrouver sur une mission euh et et vous", "start": 7080.199, "duration": 3.841}, {"text": "pouvez pas leur dire ce sont les m\u00eames", "start": 7082.84, "duration": 3.239}, {"text": "que vous avez en face hein c'est pas", "start": 7084.04, "duration": 5.48}, {"text": "c'est he donc euh tout le probl\u00e8me", "start": 7086.079, "duration": 4.801}, {"text": "ensuite c'est la dur\u00e9e de ce type", "start": 7089.52, "duration": 4.119}, {"text": "d'op\u00e9ration et c'est et c'est et c'est", "start": 7090.88, "duration": 5.839}, {"text": "qui fait quoi sur le sur le terrain et", "start": 7093.639, "duration": 6.44}, {"text": "il est \u00e9vident que nos arm\u00e9es", "start": 7096.719, "duration": 5.321}, {"text": "ne peuvent pas assumer totalement ses", "start": 7100.079, "duration": 4.441}, {"text": "responsabilit\u00e9s \u00e0 vitam ettern parce que", "start": 7102.04, "duration": 4.119}, {"text": "il y a une fatigue sur sur le type de", "start": 7104.52, "duration": 3.28}, {"text": "mission sur c'est pas la m\u00eame chose", "start": 7106.159, "duration": 3.161}, {"text": "c'est pas la nature de", "start": 7107.8, "duration": 3.48}, {"text": "l'engagement il y a eu mais vous le", "start": 7109.32, "duration": 3.44}, {"text": "savez parfaitement monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 7111.28, "duration": 4.959}, {"text": "au cours au fond je mets le Liban \u00e0 part", "start": 7112.76, "duration": 5.6}, {"text": "d'op\u00e9ration en Afrique mais depuis", "start": 7116.239, "duration": 4.641}, {"text": "l'Afghanistan je ne sais pas le nombre", "start": 7118.36, "duration": 5.0}, {"text": "d'hommes et de femmes qui sont pass\u00e9s", "start": 7120.88, "duration": 4.4}, {"text": "dans des situations de guerre majeur", "start": 7123.36, "duration": 3.279}, {"text": "avec des traumatismes d'ailleurs", "start": 7125.28, "duration": 2.799}, {"text": "profonds he psychologiqu notamment en", "start": 7126.639, "duration": 3.6}, {"text": "Afghanistan Afghanistan", "start": 7128.079, "duration": 6.681}, {"text": "Mali centraafrique Liban C\u00f4te d'Ivoire \u00e0", "start": 7130.239, "duration": 6.721}, {"text": "un moment bon c'est", "start": 7134.76, "duration": 4.359}, {"text": "c'est le nombre de Fran\u00e7ais de", "start": 7136.96, "duration": 3.759}, {"text": "compatriotes qui ont assum\u00e9 des", "start": 7139.119, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9s pour nous prot\u00e9ger et", "start": 7140.719, "duration": 4.92}, {"text": "qui ont donn\u00e9 parfois leur leur", "start": 7142.679, "duration": 5.681}, {"text": "vie nombre est tr\u00e8s est tr\u00e8s important", "start": 7145.639, "duration": 5.201}, {"text": "donc on peut pas d\u00e9naturer ce r\u00f4le qui", "start": 7148.36, "duration": 6.279}, {"text": "est celui de nos arm\u00e9es \u00e0 des fonctions", "start": 7150.84, "duration": 6.239}, {"text": "sur le territoire national qui sont \u00e0 la", "start": 7154.639, "duration": 3.96}, {"text": "fois de d\u00e9fense bon c'est c'est un d\u00e9bat", "start": 7157.079, "duration": 2.681}, {"text": "presque \u00e9thique", "start": 7158.599, "duration": 2.921}, {"text": "en tout cas tr\u00e8s politique et tr\u00e8s et", "start": 7159.76, "duration": 3.08}, {"text": "tr\u00e8s et tr\u00e8s", "start": 7161.52, "duration": 3.639}, {"text": "strat\u00e9gique de ce point de vue- l\u00e0 \u00e7a \u00e7a", "start": 7162.84, "duration": 4.52}, {"text": "nous am\u00e8ne \u00e0 des r\u00e9flexions sur qui", "start": 7165.159, "duration": 5.04}, {"text": "op\u00e8re la s\u00e9curit\u00e9 la protection sur le", "start": 7167.36, "duration": 5.319}, {"text": "sol national \u00e7a renvoie des discussions", "start": 7170.199, "duration": 3.52}, {"text": "que je connais bien sur le r\u00f4le des", "start": 7172.679, "duration": 2.641}, {"text": "polices municipales sur le r\u00f4le des", "start": 7173.719, "duration": 3.281}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 7175.32, "duration": 4.12}, {"text": "priv\u00e9e sur l'engagement de nos policiers", "start": 7177.0, "duration": 3.76}, {"text": "de nos gendarmes sur le terrain plut\u00f4t", "start": 7179.44, "duration": 3.92}, {"text": "que dans des fonctions statiques donc \u00e7a", "start": 7180.76, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e7a interroge forc\u00e9ment le r\u00f4le", "start": 7183.36, "duration": 5.64}, {"text": "d'op\u00e9ration type type type sentinelle", "start": 7186.159, "duration": 5.44}, {"text": "mais mais bon c'est une tous ceux qui", "start": 7189.0, "duration": 4.199}, {"text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre", "start": 7191.599, "duration": 3.921}, {"text": "op\u00e8ent pour la s\u00e9curit\u00e9 et la d\u00e9fense de", "start": 7193.199, "duration": 3.801}, {"text": "notre pays on doit non seulement notre", "start": 7195.52, "duration": 2.84}, {"text": "reconnaissance mais \u00e0 une \u00e9coute tr\u00e8s", "start": 7197.0, "duration": 4.599}, {"text": "attentive sur l'\u00e9volution de leur de", "start": 7198.36, "duration": 5.6}, {"text": "leur de leur mission il faut qu'on y", "start": 7201.599, "duration": 3.401}, {"text": "soit", "start": 7203.96, "duration": 4.04}, {"text": "attentif notre d\u00e9sengagement au", "start": 7205.0, "duration": 7.199}, {"text": "Sahel bon nous am\u00e8ne une question sur", "start": 7208.0, "duration": 6.719}, {"text": "alors c'est vrai qu' on change la", "start": 7212.199, "duration": 4.52}, {"text": "projection de nos arm\u00e9es a \u00e9t\u00e9 une de", "start": 7214.719, "duration": 4.88}, {"text": "nos forces dans les ann\u00e9es 2000 2000 et", "start": 7216.719, "duration": 4.681}, {"text": "2010 aujourd'hui on voit bien qu'on", "start": 7219.599, "duration": 4.56}, {"text": "passe \u00e0 autre chose et que tous les", "start": 7221.4, "duration": 4.08}, {"text": "rapports de la commission de la d\u00e9fense", "start": 7224.159, "duration": 3.361}, {"text": "de ces derni\u00e8res ann\u00e9es le montre bien", "start": 7225.48, "duration": 4.44}, {"text": "la nature m\u00eame de nos arm\u00e9es change quel", "start": 7227.52, "duration": 3.92}, {"text": "type d'arm\u00e9e a-t-on besoin de combien de", "start": 7229.92, "duration": 3.159}, {"text": "sous-marins de combien de porte-avion", "start": 7231.44, "duration": 3.12}, {"text": "combien de", "start": 7233.079, "duration": 4.6}, {"text": "chars si on doit un jour engager des", "start": 7234.56, "duration": 5.679}, {"text": "hommes sur des femmes sur le sol", "start": 7237.679, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9en comment \u00e7a se passe des", "start": 7240.239, "duration": 4.521}, {"text": "questions qu'on se posait pas en 2012 on", "start": 7242.079, "duration": 4.0}, {"text": "se les posait pas aujourd'hui on se les", "start": 7244.76, "duration": 2.839}, {"text": "pose par la force des choses on est", "start": 7246.079, "duration": 3.401}, {"text": "oblig\u00e9 votre obligation vous savez bien", "start": 7247.599, "duration": 3.801}, {"text": "vous l'assumez je termine avec \u00e7a c'est", "start": 7249.48, "duration": 4.4}, {"text": "de se poser toutes les questions et", "start": 7251.4, "duration": 4.52}, {"text": "d'avoir toutes les r\u00e9ponses et d'avoir", "start": 7253.88, "duration": 4.44}, {"text": "la vision strat\u00e9gique qui s'impose donc", "start": 7255.92, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a concerne \u00e9videmment toutes les les", "start": 7258.32, "duration": 4.72}, {"text": "les les formes d'engagement pour assurer", "start": 7260.48, "duration": 5.239}, {"text": "notre d\u00e9fense et de notre s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 7263.04, "duration": 5.48}, {"text": "euh nous sommes un grand pays hein tr\u00e8s", "start": 7265.719, "duration": 5.52}, {"text": "grand pays avec \u00e9videmment nos nos mots", "start": 7268.52, "duration": 5.4}, {"text": "et nos et nos probl\u00e8mes et nos et nos et", "start": 7271.239, "duration": 6.601}, {"text": "nos fractures mais euh euh moi je vous", "start": 7273.92, "duration": 5.799}, {"text": "en conjure hein il faut il faut que nous", "start": 7277.84, "duration": 3.399}, {"text": "soyons toujours capable dans l'unit\u00e9", "start": 7279.719, "duration": 4.241}, {"text": "d'assumer les responsabilit\u00e9s nous", "start": 7281.239, "duration": 4.281}, {"text": "sommes un pays de 68 millions", "start": 7283.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'habitants dans un monde qui a chang\u00e9", "start": 7285.52, "duration": 3.199}, {"text": "mais moi je crois pas au d\u00e9clin de la", "start": 7287.28, "duration": 3.48}, {"text": "France parce que je suis un patriote et", "start": 7288.719, "duration": 3.201}, {"text": "je pense que nous avons toujours quelque", "start": 7290.76, "duration": 2.8}, {"text": "chose \u00e0 dire au monde en l'assumant dans", "start": 7291.92, "duration": 3.4}, {"text": "un cadre europ\u00e9en ou celui de l'Alliance", "start": 7293.56, "duration": 3.599}, {"text": "atlantique mais je crois que nous avons", "start": 7295.32, "duration": 4.0}, {"text": "toujours un r\u00f4le \u00e0 part c'est \u00e7a la", "start": 7297.159, "duration": 4.48}, {"text": "France mais ce r\u00f4le \u00e0 part il faut que", "start": 7299.32, "duration": 3.759}, {"text": "faut que nous continuons \u00e0 l'assumer", "start": 7301.639, "duration": 3.361}, {"text": "condition de N pas payer de mot et de", "start": 7303.079, "duration": 4.921}, {"text": "nous en donner les les moyens merci en", "start": 7305.0, "duration": 5.04}, {"text": "tout cas de de ce moment que vous m'avez", "start": 7308.0, "duration": 3.32}, {"text": "fait passer avec beaucoup de plaisir", "start": 7310.04, "duration": 2.76}, {"text": "j'esp\u00e8re que j'ai pu \u00eatre utile \u00e0 vos", "start": 7311.32, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9flexions merci merci beaucoup Monsieur", "start": 7312.8, "duration": 4.68}, {"text": "le Premier Ministre pour ces mots pour", "start": 7315.719, "duration": 3.241}, {"text": "nos soldats et cette audition tr\u00e8s", "start": 7317.48, "duration": 3.639}, {"text": "instructive qui ouvre avec pertinence et", "start": 7318.96, "duration": 3.639}, {"text": "auteur notre cycle sur la d\u00e9fense", "start": 7321.119, "duration": 4.0}, {"text": "globale", "start": 7322.599, "duration": 2.52}]}