{"label": "politique", "transcript": [{"text": "coll\u00e8gu le d\u00e9bat de ce jour revit un", "start": 0.28, "duration": 5.36}, {"text": "caract\u00e8re exceptionnel presque", "start": 2.8, "duration": 5.799}, {"text": "surnaturel nous d\u00e9battons sans", "start": 5.64, "duration": 5.079}, {"text": "repr\u00e9sentant du gouvernement sur", "start": 8.599, "duration": 5.16}, {"text": "l'avenir de notre pays et pour cause il", "start": 10.719, "duration": 6.361}, {"text": "si\u00e8ge actuellement comme d\u00e9put\u00e9 dans", "start": 13.759, "duration": 5.481}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 17.08, "duration": 5.039}, {"text": "notons d'embl\u00e9 que la s\u00e9paration des", "start": 19.24, "duration": 5.84}, {"text": "pouvoirs est aujourd'hui bafou\u00e9 de", "start": 22.119, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9lection de la Pr\u00e9sidence de", "start": 25.08, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9coulera une", "start": 26.439, "duration": 4.24}, {"text": "majorit\u00e9 politique \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 28.4, "duration": 5.52}, {"text": "nationale et certainement la coloration", "start": 30.679, "duration": 6.88}, {"text": "politique du futur gouvernement se joue", "start": 33.92, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9galement ce jour la pr\u00e9sidence de la", "start": 37.559, "duration": 4.961}, {"text": "Commission de l'Union europ\u00e9enne marqu\u00e9e", "start": 39.719, "duration": 5.561}, {"text": "par la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite", "start": 42.52, "duration": 4.679}, {"text": "l'exceptionnalit\u00e9 de la situation ne", "start": 45.28, "duration": 4.4}, {"text": "peut m'emp\u00eacher de souligner que le", "start": 47.199, "duration": 4.761}, {"text": "groupe communiste disposera cet", "start": 49.68, "duration": 3.8}, {"text": "apr\u00e8s-midi de moins de temps pour", "start": 51.96, "duration": 4.32}, {"text": "s'exprimer ce jour que pour expliquer", "start": 53.48, "duration": 5.64}, {"text": "son vote sur la proposition de loi test", "start": 56.28, "duration": 5.04}, {"text": "PME et qu'il ne disposera que d'une", "start": 59.12, "duration": 5.2}, {"text": "minute de plus que les nonincrits si", "start": 61.32, "duration": 5.36}, {"text": "nous voulons que le S\u00e9nat joue", "start": 64.32, "duration": 4.799}, {"text": "pleinement son r\u00f4le il devra \u00eatre un", "start": 66.68, "duration": 4.88}, {"text": "lieu de d\u00e9bat et de", "start": 69.119, "duration": 5.401}, {"text": "pluralisme depuis plusieurs semaines et", "start": 71.56, "duration": 5.879}, {"text": "certainement pour plusieurs encore nous", "start": 74.52, "duration": 5.4}, {"text": "vivons all\u00e8grement un contournement", "start": 77.439, "duration": 4.201}, {"text": "voire un pi\u00e9tinement du droit et des", "start": 79.92, "duration": 4.6}, {"text": "institutions dans notre pays par le", "start": 81.64, "duration": 5.64}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui-m\u00eame il", "start": 84.52, "duration": 6.279}, {"text": "ne les respecte pas ni ne les assure", "start": 87.28, "duration": 5.119}, {"text": "en pronon\u00e7ant la dissolution de", "start": 90.799, "duration": 4.441}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale dimanche 9 juin il", "start": 92.399, "duration": 6.441}, {"text": "n'a rien r\u00e9gl\u00e9 rien clarifi\u00e9 et a", "start": 95.24, "duration": 6.519}, {"text": "plonger un peu plus encore notre", "start": 98.84, "duration": 5.76}, {"text": "R\u00e9publique dans un blocage dont lui seul", "start": 101.759, "duration": 5.881}, {"text": "est aujourd'hui le responsable de fait", "start": 104.6, "duration": 4.839}, {"text": "en ne nommant pas un nouveau", "start": 107.64, "duration": 4.519}, {"text": "gouvernement en maintenant contre vs et", "start": 109.439, "duration": 5.081}, {"text": "Mar\u00e9 un gouvernement d\u00e9missionnaire sans", "start": 112.159, "duration": 4.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 il met entre parenth\u00e8ses", "start": 114.52, "duration": 5.0}, {"text": "le Parlement dans sa capacit\u00e9 \u00e0 faire la", "start": 117.119, "duration": 3.521}, {"text": "loi", "start": 119.52, "duration": 3.4}, {"text": "contr\u00f4ler l'action du gouvernement voire", "start": 120.64, "duration": 6.04}, {"text": "le censurer il s'offre ainsi de fait les", "start": 122.92, "duration": 6.199}, {"text": "pleins pouvoirs pendant pr\u00e8s de 3 mois", "start": 126.68, "duration": 6.16}, {"text": "sans m\u00eame recourir \u00e0 l'article 16 nos", "start": 129.119, "duration": 5.961}, {"text": "institutions sont \u00e0 bout de souffle", "start": 132.84, "duration": 4.32}, {"text": "elles ne r\u00e9pondent ni ne prot\u00e8ge de la", "start": 135.08, "duration": 4.12}, {"text": "crise politique que nous", "start": 137.16, "duration": 4.799}, {"text": "traversons nos compatriotes ont pourtant", "start": 139.2, "duration": 5.119}, {"text": "exprim\u00e9 une volont\u00e9 claire de changement", "start": 141.959, "duration": 4.321}, {"text": "ces scrutins ont marqu\u00e9 un rejet sans", "start": 144.319, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9quivoque de la politique men\u00e9e par", "start": 146.28, "duration": 4.239}, {"text": "Emmanuel Macron son gouver", "start": 148.36, "duration": 4.959}, {"text": "sa majorit\u00e9 relative il serait pour", "start": 150.519, "duration": 4.72}, {"text": "notre pays d\u00e9mocratiquement", "start": 153.319, "duration": 4.241}, {"text": "insupportable de continuer comme si de", "start": 155.239, "duration": 5.161}, {"text": "rien n\u00e9t\u00e9 ou presque la question de la", "start": 157.56, "duration": 5.679}, {"text": "pr\u00e9paration du budget est cruciale qui", "start": 160.4, "duration": 5.52}, {"text": "le pr\u00e9parera et pour quelle politique", "start": 163.239, "duration": 4.28}, {"text": "pensez-vous un seul instant que les", "start": 165.92, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent poursuivre l'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 167.519, "duration": 4.521}, {"text": "la baisse du pouvoir d'achat la casse", "start": 169.72, "duration": 4.159}, {"text": "des services publics en ruralit\u00e9 comme \u00e0", "start": 172.04, "duration": 3.76}, {"text": "la ville pensez-vous qu'ils ne veulent", "start": 173.879, "duration": 4.041}, {"text": "pas assurer la gratuit\u00e9 de l'\u00e9cole ou", "start": 175.8, "duration": 4.6}, {"text": "l'acc\u00e8s aux soins pour tous or je mets", "start": 177.92, "duration": 4.92}, {"text": "au d\u00e9fi quiconque de nous expliquer que", "start": 180.4, "duration": 4.52}, {"text": "le dogme lib\u00e9ral peut r\u00e9pondre \u00e0 ses", "start": 182.84, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9fis et ses exigences la situation de", "start": 184.92, "duration": 4.72}, {"text": "chaos politique et bien entendu les", "start": 187.84, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9sultats de choix \u00e9conomiques sociaux", "start": 189.64, "duration": 6.72}, {"text": "inefficaces injustes et dangereux", "start": 192.879, "duration": 6.28}, {"text": "ouvrons les yeux ensemble l'urgence", "start": 196.36, "duration": 6.799}, {"text": "climatique et sociale demeure la plan\u00e8te", "start": 199.159, "duration": 6.521}, {"text": "br\u00fble les Fran\u00e7ais ne peuvent plus vivre", "start": 203.159, "duration": 4.44}, {"text": "dignement de leur travail \u00e0 cause de", "start": 205.68, "duration": 4.6}, {"text": "salaire trop bas de prix de l'\u00e9nerg trop", "start": 207.599, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 des prix de l'alimentaire qui", "start": 210.28, "duration": 5.8}, {"text": "explosent 40 % des Fran\u00e7ais ne partiront", "start": 212.68, "duration": 5.639}, {"text": "pas en vacances cet \u00e9t\u00e9 nos", "start": 216.08, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales sont mises", "start": 218.319, "duration": 2.881}, {"text": "sous pression et ne peuvent plus", "start": 220.08, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins locaux de leur", "start": 221.2, "duration": 4.959}, {"text": "population nul ne sait comment", "start": 224.159, "duration": 5.36}, {"text": "l'histoire se termine mais je veux dire", "start": 226.159, "duration": 6.28}, {"text": "ici et aujourd'hui aux Fran\u00e7ais je veux", "start": 229.519, "duration": 4.681}, {"text": "dire ici et aujourd'hui au peuple de", "start": 232.439, "duration": 4.041}, {"text": "gauche que nous demeurons comme toujours", "start": 234.2, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 actifs pour d\u00e9fendre la", "start": 236.48, "duration": 6.36}, {"text": "valeur travail la juste r\u00e9partition du", "start": 239.879, "duration": 5.801}, {"text": "fruit de ce travail pour faire vivre la", "start": 242.84, "duration": 5.44}, {"text": "solidarit\u00e9 par la d\u00e9fense et le", "start": 245.68, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9veloppement des services publics pour", "start": 248.28, "duration": 3.84}, {"text": "toutes et pour tous dans tous les", "start": 250.239, "duration": 4.72}, {"text": "territoires de notre R\u00e9publique merci", "start": 252.12, "duration": 5.24}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente", "start": 254.959, "duration": 3.801}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 257.36, "duration": 7.539}, {"text": "[Musique]", "start": 258.76, "duration": 6.139}]}