{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ouvre le second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.0, "duration": 3.159}, {"text": "public comme promis je re\u00e7ois dans un", "start": 1.439, "duration": 3.36}, {"text": "instant trois journalistes europ\u00e9ens", "start": 3.159, "duration": 3.961}, {"text": "correspondant \u00e0 Paris l'instabilit\u00e9", "start": 4.799, "duration": 5.041}, {"text": "politique fran\u00e7aise vu d'Italie", "start": 7.12, "duration": 6.08}, {"text": "d'Angleterre et du Portugal mais d'abord", "start": 9.84, "duration": 5.879}, {"text": "les r\u00e9actions de nos alli\u00e9s \u00e0 la d\u00e9faite", "start": 13.2, "duration": 4.6}, {"text": "du rassemblement national on y revient", "start": 15.719, "duration": 4.48}, {"text": "c'est le soulagement qui domine Samia de", "start": 17.8, "duration": 5.28}, {"text": "chir dimanche l'Europe avait les yeux", "start": 20.199, "duration": 5.641}, {"text": "tourn\u00e9s vers la France apr\u00e8s l'Italie et", "start": 23.08, "duration": 5.0}, {"text": "la Hongrie la deux\u00e8 \u00e9conomie du", "start": 25.84, "duration": 4.279}, {"text": "continent allait-elle basculer \u00e0 son", "start": 28.08, "duration": 4.44}, {"text": "romain de l'extr\u00eame droite \u00e0 l'annonce", "start": 30.119, "duration": 4.161}, {"text": "des r\u00e9sultats la d\u00e9faite du", "start": 32.52, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national semblait r\u00e9jouir", "start": 34.28, "duration": 3.119}, {"text": "les", "start": 36.68, "duration": 3.96}, {"text": "Londoniens c'est un soulagement immense", "start": 37.399, "duration": 5.201}, {"text": "j'en suis tr\u00e8s heureuse et j'esp\u00e8re", "start": 40.64, "duration": 4.12}, {"text": "qu'elle ne gagnera jamais bonne chance \u00e0", "start": 42.6, "duration": 3.799}, {"text": "la France j'esp\u00e8re qu'il trouveront une", "start": 44.76, "duration": 3.76}, {"text": "fa\u00e7on de continuer et ne laisseront pas", "start": 46.399, "duration": 4.041}, {"text": "ces gens monter au pouvoir car cela", "start": 48.52, "duration": 3.44}, {"text": "serait dangereux non seulement pour la", "start": 50.44, "duration": 3.639}, {"text": "France mais aussi pour nous tous pour", "start": 51.96, "duration": 3.239}, {"text": "toute", "start": 54.079, "duration": 4.241}, {"text": "l'Europe m\u00eame r\u00e9action outrerin o\u00f9 le", "start": 55.199, "duration": 6.921}, {"text": "chancelier OL ex son soulagement au nom", "start": 58.32, "duration": 6.48}, {"text": "du gouvernement", "start": 62.12, "duration": 2.68}, {"text": "allemand maintenant nous esp\u00e9rons que le", "start": 65.08, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sident mais aussi les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus", "start": 67.32, "duration": 5.799}, {"text": "parviendront \u00e0 former un gouvernement", "start": 69.479, "duration": 3.64}, {"text": "constructif en tout cas je me r\u00e9jouis", "start": 73.799, "duration": 3.921}, {"text": "aussi pour l'amiti\u00e9 franco-allemande si", "start": 75.96, "duration": 3.799}, {"text": "importante je me r\u00e9jouis \u00e9galement de la", "start": 77.72, "duration": 3.719}, {"text": "bonne relation personnelle que j'ai avec", "start": 79.759, "duration": 4.081}, {"text": "le pr\u00e9sident", "start": 81.439, "duration": 2.401}, {"text": "fran\u00e7ais outre atlanque Jo Biden", "start": 84.32, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9alement f\u00e9licit\u00e9 de voir l'extr\u00eame", "start": 87.079, "duration": 4.201}, {"text": "droite franaise \u00e9chou\u00e9 aux portes du", "start": 88.92, "duration": 5.519}, {"text": "pouvoir la France a rejet\u00e9 l'extr\u00e9misme", "start": 91.28, "duration": 5.04}, {"text": "les d\u00e9mocrates le rejetteront aussi", "start": 94.439, "duration": 4.161}, {"text": "promet le pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui voit", "start": 96.32, "duration": 4.52}, {"text": "dans le sc\u00e9nario fran\u00e7ais une raison de", "start": 98.6, "duration": 4.12}, {"text": "croire \u00e0 sa propre victoire face \u00e0", "start": 100.84, "duration": 3.76}, {"text": "Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de", "start": 102.72, "duration": 3.12}, {"text": "novembre", "start": 104.6, "duration": 3.96}, {"text": "prochain l'instabilit\u00e9 fran\u00e7aise vue", "start": 105.84, "duration": 3.8}, {"text": "d'Europe c'est ce que je vous propose", "start": 108.56, "duration": 3.36}, {"text": "avec Anna Navaro Pedro bonsoir bienvenue", "start": 109.64, "duration": 3.64}, {"text": "vous \u00eates correspondante de la presse", "start": 111.92, "duration": 3.879}, {"text": "portugaise \u00e0 Paris Philippe turly", "start": 113.28, "duration": 4.879}, {"text": "bonsoir et bienvenue journaliste", "start": 115.799, "duration": 4.28}, {"text": "britannique chroniqueur international \u00e0", "start": 118.159, "duration": 5.361}, {"text": "France 24 dan bonsoir et bienvenue vous", "start": 120.079, "duration": 4.561}, {"text": "\u00eates le correspondant italien du", "start": 123.52, "duration": 2.879}, {"text": "quotidien avenir et docteur en", "start": 124.64, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9opolitique \u00e9videmment Mathieu", "start": 126.399, "duration": 3.56}, {"text": "croissant d'au est rest\u00e9 \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s", "start": 127.92, "duration": 3.48}, {"text": "allez on va essayer de sourire un peu je", "start": 129.959, "duration": 4.441}, {"text": "commence par ce tuto plein d'humour", "start": 131.4, "duration": 5.4}, {"text": "normal il vient de Belgique quelques", "start": 134.4, "duration": 4.36}, {"text": "conseils pour r\u00e9ussir une coalition", "start": 136.8, "duration": 4.079}, {"text": "donn\u00e9e par Bernard de Monti le chef du", "start": 138.76, "duration": 4.16}, {"text": "service politique du quotidien Le Soir", "start": 140.879, "duration": 4.401}, {"text": "bienvenue au club des pays qui doivent", "start": 142.92, "duration": 4.599}, {"text": "ramener \u00e0 la table \u00e9norm\u00e9ment de point", "start": 145.28, "duration": 3.48}, {"text": "de vue divverg je pense que le premier", "start": 147.519, "duration": 3.0}, {"text": "conseil c'est sans doute de rest en je", "start": 148.76, "duration": 2.92}, {"text": "pense que ce ne sera pas inutile dans", "start": 150.519, "duration": 3.241}, {"text": "les circonstances actuelles \u00e7a peut", "start": 151.68, "duration": 4.32}, {"text": "amener un deux\u00e8me point c'est de prendre", "start": 153.76, "duration": 3.759}, {"text": "le temps alors soyez rassur\u00e9s \u00e7a", "start": 156.0, "duration": 3.68}, {"text": "fonctionne en Belgique gardez votre", "start": 157.519, "duration": 3.8}, {"text": "calme surtout ne pensez pas que parce", "start": 159.68, "duration": 2.919}, {"text": "que vous n'avez pas de gouvernement dans", "start": 161.319, "duration": 3.121}, {"text": "la semaine dans le mois voire m\u00eame dans", "start": 162.599, "duration": 3.121}, {"text": "plusieurs mois un pays est", "start": 164.44, "duration": 3.36}, {"text": "n\u00e9cessairement au bord de la faillite il", "start": 165.72, "duration": 3.68}, {"text": "y a \u00e9norm\u00e9ment aussi de nom d'oiseaux", "start": 167.8, "duration": 2.96}, {"text": "qui s'\u00e9changent dans les coalitions ce", "start": 169.4, "duration": 3.04}, {"text": "n'est pas un long fleuve tranquille il y", "start": 170.76, "duration": 2.96}, {"text": "a parfois des grosses tensions parfois", "start": 172.44, "duration": 3.159}, {"text": "des chute de gouvernement mais avec le", "start": 173.72, "duration": 5.04}, {"text": "temps \u00e7a fonctionne Anana Navar Pedro le", "start": 175.599, "duration": 4.881}, {"text": "le Portugal est aussi un pays de", "start": 178.76, "duration": 4.199}, {"text": "coalition est-ce que vous voyez l'un", "start": 180.48, "duration": 5.319}, {"text": "l'un les les les forces politiques", "start": 182.959, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7aises r\u00e9pondre \u00e0 la demande", "start": 185.799, "duration": 2.881}, {"text": "d'Emmanuel Macron et r\u00e9ussir \u00e0 former", "start": 186.959, "duration": 4.28}, {"text": "une large coalition r\u00e9publicaine \u00e9coutez", "start": 188.68, "duration": 4.76}, {"text": "on on par Emmanuel Macron apr\u00e8s mais", "start": 191.239, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il y a quelques ann\u00e9es 2022 pour", "start": 193.44, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle h l\u00e9gislatif", "start": 196.36, "duration": 4.36}, {"text": "qui sonen suivent ici sur ce m\u00eame", "start": 199.12, "duration": 3.36}, {"text": "plateau et sur d'autres nous \u00e9trangers", "start": 200.72, "duration": 3.12}, {"text": "vous disions mais peut-\u00eatre que", "start": 202.48, "duration": 2.6}, {"text": "finalement vous allez apprendre la", "start": 203.84, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9mocratie parlementaire en France", "start": 205.08, "duration": 4.76}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a va bien marcher surtout", "start": 207.519, "duration": 4.44}, {"text": "apr\u00e8s les l\u00e9gislatives maintenant vous", "start": 209.84, "duration": 4.24}, {"text": "saurez apprendre l'art du compromis et", "start": 211.959, "duration": 4.92}, {"text": "bien 2 ans apr\u00e8s on en est l\u00e0 donc je", "start": 214.08, "duration": 5.0}, {"text": "suis peut-\u00eatre un peu moins optimiste", "start": 216.879, "duration": 5.041}, {"text": "que le cher confr\u00e8re euh pour ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0", "start": 219.08, "duration": 4.76}, {"text": "pour Emmanuel Macron qui demande \u00e0 tout", "start": 221.92, "duration": 3.56}, {"text": "le monde de de faire une coalition de", "start": 223.84, "duration": 3.479}, {"text": "penser au programme et pas aux personnes", "start": 225.48, "duration": 4.679}, {"text": "c'est quand m\u00eame extraordinaire de voir", "start": 227.319, "duration": 4.521}, {"text": "le pr\u00e9sident qui a amen\u00e9 ce pays au", "start": 230.159, "duration": 5.321}, {"text": "carnage avec une des solutions tellement", "start": 231.84, "duration": 5.959}, {"text": "rapide inattendu \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 235.48, "duration": 4.56}, {"text": "peut-\u00eatre t l'utomne mais \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 237.799, "duration": 4.561}, {"text": "et et qui qui laisse ce pays dans un", "start": 240.04, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tat de division encore plus grand", "start": 242.36, "duration": 4.4}, {"text": "qu'avant dans", "start": 245.2, "duration": 3.64}, {"text": "l'incertitude avec l'incertitude", "start": 246.76, "duration": 3.28}, {"text": "politique et dans l'incertitude", "start": 248.84, "duration": 3.52}, {"text": "financi\u00e8re \u00e0 cause du budget de la", "start": 250.04, "duration": 4.32}, {"text": "situation financi\u00e8re de la France c'est", "start": 252.36, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame un peu extraordinaire de le", "start": 254.36, "duration": 3.439}, {"text": "voir tout d'un coup se pr\u00e9senter", "start": 256.4, "duration": 4.04}, {"text": "au-dessus de la m\u00eal\u00e9e alors on va relire", "start": 257.799, "duration": 5.041}, {"text": "ce que madel Macron propose dans cette", "start": 260.44, "duration": 4.319}, {"text": "lettre fran\u00e7ais il appelle l'ensemble", "start": 262.84, "duration": 3.4}, {"text": "des forces politiques se reconnaissant", "start": 264.759, "duration": 3.44}, {"text": "dans les institutions r\u00e9publicaines", "start": 266.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00c9tat de droit le parlementa isme une", "start": 268.199, "duration": 4.121}, {"text": "orientation europ\u00e9enne et la d\u00e9fense de", "start": 270.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'ind\u00e9pendance fran\u00e7aise d'engager un", "start": 272.32, "duration": 3.439}, {"text": "dialogue sinc\u00e8re et loyal pour b\u00e2tir une", "start": 274.16, "duration": 3.92}, {"text": "majorit\u00e9 solide n\u00e9cessairement plurielle", "start": 275.759, "duration": 5.041}, {"text": "pour le pays et puis un peu plus loin il", "start": 278.08, "duration": 5.48}, {"text": "nous ditemuel Macron cela suppose de", "start": 280.8, "duration": 4.16}, {"text": "laisser un peu de temps aux forces", "start": 283.56, "duration": 3.12}, {"text": "politiques pour b\u00e2tir ses compromis avec", "start": 284.96, "duration": 4.04}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et respect de chacun d'ici l\u00e0", "start": 286.68, "duration": 3.4}, {"text": "le gouvernement actuel continuera", "start": 289.0, "duration": 3.039}, {"text": "d'exerer ses responsabilit\u00e9s puis sera", "start": 290.08, "duration": 3.16}, {"text": "en charge des affaires courantes comme", "start": 292.039, "duration": 3.72}, {"text": "le veut la tradition r\u00e9publicaine", "start": 293.24, "duration": 4.16}, {"text": "Philippe t est-ce que d'une certaine", "start": 295.759, "duration": 4.16}, {"text": "fa\u00e7on Emmanuel Macron veut garder la", "start": 297.4, "duration": 3.88}, {"text": "main tout simplement est-ce que c'est", "start": 299.919, "duration": 3.481}, {"text": "pas \u00e7a l'explication de cette lettre je", "start": 301.28, "duration": 4.08}, {"text": "pense qu'il a pas trop le choix il a pas", "start": 303.4, "duration": 3.639}, {"text": "trop le choix parce qu'il est pr\u00e9sident", "start": 305.36, "duration": 3.16}, {"text": "de la R\u00e9publique il est dans une", "start": 307.039, "duration": 4.241}, {"text": "position extr\u00eamement inconfortable o\u00f9", "start": 308.52, "duration": 4.2}, {"text": "personne ne sait exactement ce qui va se", "start": 311.28, "duration": 3.28}, {"text": "passer je pense que lui non plus ne sait", "start": 312.72, "duration": 3.28}, {"text": "pas ce qui va se passer donc il a quand", "start": 314.56, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00eame des obligations vis-\u00e0-vis de la", "start": 316.0, "duration": 4.319}, {"text": "France de l'image de la France la", "start": 318.039, "duration": 3.641}, {"text": "protection de la France \u00e0", "start": 320.319, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9tranger des d\u00e9cisions majeures", "start": 321.68, "duration": 4.12}, {"text": "concernant la guerre en Ukraine et", "start": 323.759, "duration": 5.201}, {"text": "autres face \u00e0 une situation en France", "start": 325.8, "duration": 5.2}, {"text": "qui camp compl\u00e8tement chamboule \u00e0 un", "start": 328.96, "duration": 4.84}, {"text": "certain et qui est de sont fait \u00e0 lui", "start": 331.0, "duration": 5.639}, {"text": "donc c'est \u00e7a que les Britanniques d'une", "start": 333.8, "duration": 4.44}, {"text": "certain point de vue quand on regarde ce", "start": 336.639, "duration": 3.68}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 ces derniers jours il y", "start": 338.24, "duration": 4.12}, {"text": "a il y a plusieurs r\u00e9actions la premi\u00e8re", "start": 340.319, "duration": 4.88}, {"text": "c'est un ouf mais unanime partout que", "start": 342.36, "duration": 4.92}, {"text": "Marine Lepen et le rassemblement", "start": 345.199, "duration": 4.0}, {"text": "national et Jordan Bardella n'ont pas", "start": 347.28, "duration": 3.96}, {"text": "gagn\u00e9 qu'on a pas de Premier ministre de", "start": 349.199, "duration": 4.481}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais en m\u00eame temps un", "start": 351.24, "duration": 3.799}, {"text": "certitude mais qu'est-ce qui se passe", "start": 353.68, "duration": 2.48}, {"text": "maintenant et est-ce que c'est juste", "start": 355.039, "duration": 3.6}, {"text": "parti en mise pour 2027 ou la", "start": 356.16, "duration": 4.319}, {"text": "ressemblement national viendra au", "start": 358.639, "duration": 3.881}, {"text": "pouvoir et dernier point est-ce que \u00e7a", "start": 360.479, "duration": 3.361}, {"text": "peut nous arriver \u00e0 nous aussi parce", "start": 362.52, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 nage qui est rentr\u00e9 dans le", "start": 363.84, "duration": 5.639}, {"text": "Parlement pour la premi\u00e8re fois apr\u00e8s h", "start": 366.16, "duration": 4.52}, {"text": "h fois il a essay\u00e9 de le faire", "start": 369.479, "duration": 2.961}, {"text": "maintenant c'est le bon donc on a", "start": 370.68, "duration": 4.76}, {"text": "laiss\u00e9puliste anglais on a laiss\u00e9 le le", "start": 372.44, "duration": 5.28}, {"text": "le LOU rentr\u00e9 dans la bergerie bon il", "start": 375.44, "duration": 3.8}, {"text": "est pas au niveau de Marine Le Pen", "start": 377.72, "duration": 3.44}, {"text": "ouassemblement national mais mais en", "start": 379.24, "duration": 4.28}, {"text": "garde en disant oh on voir ce qui se", "start": 381.16, "duration": 3.84}, {"text": "passe en France \u00e7a pourrait bien nous", "start": 383.52, "duration": 3.239}, {"text": "arriver donc il faut que peut-\u00eatre qui", "start": 385.0, "duration": 3.639}, {"text": "est nouveau Premier ministre fasse", "start": 386.759, "duration": 4.041}, {"text": "attention \u00e0 cela pour on vit pas le m\u00eame", "start": 388.639, "duration": 4.041}, {"text": "dilemme qu'Emmanuel Macron dans un", "start": 390.8, "duration": 5.119}, {"text": "certain temps h vu d'Italie", "start": 392.68, "duration": 5.88}, {"text": "danielapala qu'est-ce qui ressort de ce", "start": 395.919, "duration": 4.481}, {"text": "de de du scrutin de dimanche le fait que", "start": 398.56, "duration": 4.479}, {"text": "le rassemblement national soit ne soit", "start": 400.4, "duration": 5.4}, {"text": "pas au pouvoir le vote de pr\u00e8s des 2", "start": 403.039, "duration": 4.201}, {"text": "tiers des Fran\u00e7ais finalement contre le", "start": 405.8, "duration": 3.399}, {"text": "RN au pouvoir ou alors parce qu'on peut", "start": 407.24, "duration": 4.48}, {"text": "retourner le le r\u00e9sultat le fait que ce", "start": 409.199, "duration": 5.361}, {"text": "soit le premier parti de France en voie", "start": 411.72, "duration": 5.08}, {"text": "et en nombre de d\u00e9put\u00e9s malgr\u00e9 tout bien", "start": 414.56, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00fbr les Italiens ont compris et quand", "start": 416.8, "duration": 5.119}, {"text": "m\u00eame le paradoxe du syst\u00e8me majoritaire", "start": 419.12, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e0 la fran\u00e7aise effectivement les", "start": 421.919, "duration": 4.241}, {"text": "premiers partis un nombre de voix peut", "start": 423.599, "duration": 4.32}, {"text": "en fait se retrouver finalement comme le", "start": 426.16, "duration": 4.2}, {"text": "grand perdant mais en fait pour revenir", "start": 427.919, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e0 Macron ce qui est int\u00e9ressant", "start": 430.36, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui je crois c'est qu'il", "start": 432.4, "duration": 4.0}, {"text": "pourrait en fait peut-\u00eatre passer un", "start": 433.96, "duration": 4.519}, {"text": "coup de fil \u00e0 son homologue italien euh", "start": 436.4, "duration": 3.76}, {"text": "Sergio mattarella qui est une figure", "start": 438.479, "duration": 4.44}, {"text": "bien \u00e9videmment bien plus en fait d'", "start": 440.16, "duration": 4.479}, {"text": "l'ombre mais qui d\u00e9 oui c'est c'est le", "start": 442.919, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident donc c'est le chef de l'\u00c9tat", "start": 444.639, "duration": 3.881}, {"text": "et on rappelle qu'en Italie c'est la", "start": 446.599, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil donc on va dire la", "start": 448.52, "duration": 3.399}, {"text": "PR la premi\u00e8re ministre qui qui vraiment", "start": 449.96, "duration": 4.359}, {"text": "euh d\u00e9finit la politiqueo tout \u00e0 fait", "start": 451.919, "duration": 3.96}, {"text": "mais quand il y a en fait une crise", "start": 454.319, "duration": 3.801}, {"text": "politique quand vraiment la situation au", "start": 455.879, "duration": 4.72}, {"text": "Parlement devient en fait ingouvernable", "start": 458.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'un coup cette figure en fait qui", "start": 460.599, "duration": 4.241}, {"text": "normalement est un peu d\u00e9fil\u00e9e reprend", "start": 462.36, "duration": 5.519}, {"text": "en fait le dessus et revienne en fait", "start": 464.84, "duration": 5.24}, {"text": "sur le devin de la sc\u00e8ne car c'est \u00e0 lui", "start": 467.879, "duration": 4.44}, {"text": "de en fait g\u00e9rer cette crise et on l'a", "start": 470.08, "duration": 4.16}, {"text": "vu en fait \u00e0 quatre reprise dans des", "start": 472.319, "duration": 3.681}, {"text": "conjonctures dramatiques en Italie", "start": 474.24, "duration": 4.56}, {"text": "depuis les ann\u00e9es 90 et \u00e0 chaque fois en", "start": 476.0, "duration": 4.919}, {"text": "fait on a trouv\u00e9 soit des solutions de", "start": 478.8, "duration": 4.079}, {"text": "compromis soit clairement en fait la", "start": 480.919, "duration": 4.4}, {"text": "solution de ce qu'on appelle un", "start": 482.879, "duration": 3.961}, {"text": "gouvernement technique \u00e0 savoir", "start": 485.319, "duration": 3.56}, {"text": "v\u00e9ritablement une personnalit\u00e9 en fait", "start": 486.84, "duration": 4.44}, {"text": "au-dessus de la m\u00eal mais aujourd'hui ce", "start": 488.879, "duration": 4.241}, {"text": "que aussi les Italiens comprennent c'est", "start": 491.28, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il y a une diff\u00e9rence majeure entre", "start": 493.12, "duration": 4.639}, {"text": "monsieur Macron et Monsieur matarel \u00e0", "start": 495.599, "duration": 4.28}, {"text": "savoir Monsieur Macron n'est pas du tout", "start": 497.759, "duration": 3.961}, {"text": "au-dessus de la m\u00eal c'est un homme en", "start": 499.879, "duration": 4.081}, {"text": "fait quand m\u00eame malgr\u00e9 tout qui en fait", "start": 501.72, "duration": 5.039}, {"text": "on l'a vu encore il y a quelques jours", "start": 503.96, "duration": 4.679}, {"text": "il menait campagne donc alors que", "start": 506.759, "duration": 3.601}, {"text": "effffectivement c matarel c'est une", "start": 508.639, "duration": 4.28}, {"text": "figure de consensus donc c'est vrai que", "start": 510.36, "duration": 4.359}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi en fait monsieur Macron", "start": 512.919, "duration": 4.161}, {"text": "est \u00e0 mon sens un mauvaise posture car", "start": 514.719, "duration": 5.081}, {"text": "effectivement il ne peut pas pr\u00e9tendre", "start": 517.08, "duration": 6.8}, {"text": "finalement de \u00eatre consensuel en tant", "start": 519.8, "duration": 7.28}, {"text": "que mrdg pour les consensus alors cette", "start": 523.88, "duration": 4.84}, {"text": "lettre d'Emmanuel Macron elle a \u00e9t\u00e9", "start": 527.08, "duration": 4.04}, {"text": "publi\u00e9e Mathieu juste avant qu'il ne", "start": 528.72, "duration": 6.48}, {"text": "s'envole vers Washington pour ce cet", "start": 531.12, "duration": 6.8}, {"text": "anniversaire ce sommet de l'OTAN 75e", "start": 535.2, "duration": 4.8}, {"text": "anniversaire de la cr\u00e9ation tion de", "start": 537.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'OTAN oui on se dit qu'il para\u00eet loin", "start": 540.0, "duration": 4.0}, {"text": "le temps o\u00f9 Emmanuel Macron jouait les", "start": 542.12, "duration": 3.32}, {"text": "petits princes de la politique sur la", "start": 544.0, "duration": 3.76}, {"text": "sc\u00e8ne internationale parce que le monde", "start": 545.44, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9couvrait un peu \u00e9bahi ce jeune", "start": 547.76, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9sident volontariste et bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0", "start": 549.72, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9poussi\u00e9rer l'image de la France", "start": 552.279, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui c'est un chef d'\u00c9tat tr\u00e8s", "start": 554.32, "duration": 4.36}, {"text": "affaibli qui va rejoindre ses homologues", "start": 556.279, "duration": 4.481}, {"text": "dont beaucoup n'ont pas bien compris le", "start": 558.68, "duration": 5.0}, {"text": "geste suicidaire de la dissolution il en", "start": 560.76, "duration": 4.24}, {"text": "va en fait ainsi he sur la sc\u00e8ne", "start": 563.68, "duration": 2.76}, {"text": "internationale plus vous \u00eates fort dans", "start": 565.0, "duration": 4.399}, {"text": "votre pays et ben plus vous \u00eates \u00e9cout\u00e9", "start": 566.44, "duration": 4.16}, {"text": "vous \u00eates respect\u00e9 hors de vos", "start": 569.399, "duration": 2.88}, {"text": "fronti\u00e8res et \u00e0 l'inverse quand vous", "start": 570.6, "duration": 3.04}, {"text": "venez de vous prendre une racl\u00e9e", "start": 572.279, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9lectorale quand vos partenaires", "start": 573.64, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9trangers vous regardent comme un malade", "start": 575.16, "duration": 4.6}, {"text": "en surci et ben votre influence peut en", "start": 576.72, "duration": 5.04}, {"text": "prendre un coup et Emmanuel Macron qui", "start": 579.76, "duration": 3.92}, {"text": "avait fait de la parole performative sa", "start": 581.76, "duration": 4.28}, {"text": "marque de fabrique en France mais aussi", "start": 583.68, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tranger va se retrouver face \u00e0 un", "start": 586.04, "duration": 5.16}, {"text": "un auditoire forc\u00e9ment dubitatif hein", "start": 588.88, "duration": 4.72}, {"text": "qui toutes ces homologues vont cesser de", "start": 591.2, "duration": 3.8}, {"text": "se demander d\u00e9sormais s'il a toujours", "start": 593.6, "duration": 2.96}, {"text": "les moyens de de ses ambitions et", "start": 595.0, "duration": 2.839}, {"text": "pourtant on l'a \u00e9voqu\u00e9 ce ne sont pas", "start": 596.56, "duration": 3.279}, {"text": "les urgences qui manquent commencer par", "start": 597.839, "duration": 3.841}, {"text": "la question du soutien \u00e0 l'Ukraine bien", "start": 599.839, "duration": 4.641}, {"text": "s\u00fbr dont Emmanuel Macron fut \u00e9tait", "start": 601.68, "duration": 5.2}, {"text": "devenu un fer de lance aujourd'hui mais", "start": 604.48, "duration": 4.919}, {"text": "ces promesse d'envoyer du mat\u00e9riel comme", "start": 606.88, "duration": 5.32}, {"text": "ces menaces d'envoyer des troupes au sol", "start": 609.399, "duration": 5.401}, {"text": "risque d\u00e9sormais de se heurter au bon", "start": 612.2, "duration": 4.319}, {"text": "vouloir du prochain gouvernement qui", "start": 614.8, "duration": 4.0}, {"text": "pourra tr\u00e8s bien dire non pour volodimir", "start": 616.519, "duration": 4.32}, {"text": "Zelenski qui redoute d\u00e9j\u00e0 de perdre un", "start": 618.8, "duration": 3.92}, {"text": "alli\u00e9 pr\u00e9cieux \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 620.839, "duration": 3.721}, {"text": "am\u00e9ricaine en novembre c'est \u00e9videmment", "start": 622.72, "duration": 3.44}, {"text": "une tr\u00e8s mauvaise nouvelle et puis", "start": 624.56, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron sera fragilis\u00e9 aussi sur", "start": 626.16, "duration": 4.679}, {"text": "la sc\u00e8ne europ\u00e9enne \u00e0 un moment o\u00f9 le", "start": 628.56, "duration": 4.2}, {"text": "moteur franco-allemand commence \u00e0", "start": 630.839, "duration": 4.201}, {"text": "s'enrayer \u00e0 un moment o\u00f9 la Hongrie de", "start": 632.76, "duration": 4.8}, {"text": "Victor Orban occupe la pr\u00e9sidence", "start": 635.04, "duration": 4.16}, {"text": "tournante de l'Union europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 637.56, "duration": 3.16}, {"text": "naugure rien de bon tiens je pr\u00e9cise", "start": 639.2, "duration": 3.24}, {"text": "juste \u00e0 propos du pr\u00e9sident de de de de", "start": 640.72, "duration": 3.96}, {"text": "Victor Orban qu'il a avanc\u00e9 ses pions", "start": 642.44, "duration": 3.839}, {"text": "lui d\u00e8s le lendemain des \u00e9lections", "start": 644.68, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes celle-l\u00e0 en formant un", "start": 646.279, "duration": 3.68}, {"text": "groupe avec qui ben avec le", "start": 648.16, "duration": 3.6}, {"text": "rassemblement national de Marine Le Pen", "start": 649.959, "duration": 3.921}, {"text": "l'adversaire principal d'Emmanuel Macron", "start": 651.76, "duration": 4.16}, {"text": "h le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a", "start": 653.88, "duration": 3.32}, {"text": "quand m\u00eame son mot \u00e0 dire en mati\u00e8re de", "start": 655.92, "duration": 2.68}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9fense on", "start": 657.2, "duration": 2.84}, {"text": "l'oublie pas oui mais alors ce sont des", "start": 658.6, "duration": 3.08}, {"text": "domaines partag\u00e9s avec le gouvernement", "start": 660.04, "duration": 2.919}, {"text": "c'est toujours un peu subtile de", "start": 661.68, "duration": 3.36}, {"text": "comprendre qui fait quoi plut\u00f4t que", "start": 662.959, "duration": 3.361}, {"text": "l'expression vous savez on disait c'est", "start": 665.04, "duration": 2.72}, {"text": "le domaine r\u00e9serv\u00e9 du pr\u00e9sident la", "start": 666.32, "duration": 2.959}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re non c'est plut\u00f4t un", "start": 667.76, "duration": 2.84}, {"text": "un domaine partag\u00e9 alors dans la", "start": 669.279, "duration": 2.961}, {"text": "pratique \u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 670.6, "duration": 2.479}, {"text": "mitteran quand il y avait la", "start": 672.24, "duration": 2.08}, {"text": "cohabitation ou Jacques Chirac quand il", "start": 673.079, "duration": 3.161}, {"text": "y avait la cohabitation de donner de la", "start": 674.32, "duration": 3.68}, {"text": "voix \u00e0 l'international mais il faut", "start": 676.24, "duration": 3.0}, {"text": "reconna\u00eetre que c'\u00e9tait aussi une autre", "start": 678.0, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9poque o\u00f9 la politique \u00e9trang\u00e8re de la", "start": 679.24, "duration": 4.76}, {"text": "France faisait moins d\u00e9bat o\u00f9 le d\u00e9bat", "start": 681.079, "duration": 4.521}, {"text": "public justement \u00e9tait moins polaris\u00e9 et", "start": 684.0, "duration": 3.36}, {"text": "puis peut-\u00eatre o\u00f9 la g\u00e9opolitique \u00e9tait", "start": 685.6, "duration": 4.12}, {"text": "moins complexe donc rien dit qu'il en", "start": 687.36, "duration": 4.8}, {"text": "sera de m\u00eame pourmanuel Macron Philip la", "start": 689.72, "duration": 3.96}, {"text": "la star de ce sommet de l'OTAN ce sera", "start": 692.16, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre votre nouveau Premier ministre", "start": 693.68, "duration": 3.88}, {"text": "Ker starmer qui a \u00e9t\u00e9 lui alors mathu en", "start": 695.44, "duration": 4.48}, {"text": "parla triomphalement \u00e9lu ce qui est", "start": 697.56, "duration": 3.48}, {"text": "assez dr\u00f4le c'est qu'on voit un", "start": 699.92, "duration": 5.2}, {"text": "changement radical de de position des", "start": 701.04, "duration": 6.12}, {"text": "britannique suite \u00e0 l'\u00e9lection de la", "start": 705.12, "duration": 4.839}, {"text": "semaine derni\u00e8re \u00e0 savoir que Ry sunac", "start": 707.16, "duration": 6.28}, {"text": "qui \u00e9tait en fin de r\u00e8gne pas populaire", "start": 709.959, "duration": 6.361}, {"text": "14 ans de parti conservateur tr\u00e8s bas", "start": 713.44, "duration": 4.44}, {"text": "dans les sondages avec 20 points de", "start": 716.32, "duration": 4.84}, {"text": "moins que les travailliste dans avant", "start": 717.88, "duration": 5.56}, {"text": "les \u00e9lections maintenant conservateur", "start": 721.16, "duration": 4.64}, {"text": "balay\u00e9 on a un parti travailliste qui a", "start": 723.44, "duration": 5.28}, {"text": "eu un ras de Mar\u00e9 et donc va partir et", "start": 725.8, "duration": 5.719}, {"text": "parti \u00e0 Washington triomphant disons", "start": 728.72, "duration": 7.4}, {"text": "mais je suis vraiment le dirigeant qui a", "start": 731.519, "duration": 7.081}, {"text": "le le plus de d'autorit\u00e9 peut-\u00eatre", "start": 736.12, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui parce que je viens d'\u00eatre", "start": 738.6, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9lu avec ce score absolument historique", "start": 740.48, "duration": 5.159}, {"text": "et face \u00e0 Emmanuel Macron qui lui est \u00e0", "start": 743.36, "duration": 6.0}, {"text": "la peine mais je pense que ceci dit il y", "start": 745.639, "duration": 5.32}, {"text": "retournement de situation par rapport \u00e0", "start": 749.36, "duration": 5.0}, {"text": "la France et la Grande-Bretagne \u00e0 l'uton", "start": 750.959, "duration": 6.201}, {"text": "mais ceci dit que je pense que les", "start": 754.36, "duration": 5.0}, {"text": "dirigeants de l'oton sont tous carr\u00e9ment", "start": 757.16, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s soulag\u00e9s que \u00e7a soit pas le", "start": 759.36, "duration": 3.719}, {"text": "rassemblement national qui a pris le", "start": 761.48, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir en France et donc pour Emmanuel", "start": 763.079, "duration": 3.361}, {"text": "Macron c'est une esp\u00e8ce de petit prix de", "start": 764.8, "duration": 3.839}, {"text": "consolation bon \u00e7a aurait pu \u00eatre pire", "start": 766.44, "duration": 4.92}, {"text": "j'aurais pu \u00eatre face \u00e0 Marine Le Pen ou", "start": 768.639, "duration": 5.841}, {"text": "Jordon Bardella avec une avenir", "start": 771.36, "duration": 5.32}, {"text": "compl\u00e8tement incertaine donc au moins", "start": 774.48, "duration": 4.359}, {"text": "j'ai sauv\u00e9 les meubles mais le probl\u00e8me", "start": 776.68, "duration": 4.08}, {"text": "c'est que maintenant que faire avec quel", "start": 778.839, "duration": 3.161}, {"text": "premier ministre avec quelle politique", "start": 780.76, "duration": 2.639}, {"text": "pour l'Europe avec quelle politique pour", "start": 782.0, "duration": 3.12}, {"text": "le monde et l\u00e0 il y a des questions qui", "start": 783.399, "duration": 4.601}, {"text": "se posent dernier point ce qui \u00e9tait un", "start": 785.12, "duration": 5.04}, {"text": "point qui non n\u00e9gligeable c'est que d\u00e8s", "start": 788.0, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il est arriv\u00e9 \u00e0 \u00e0 Washington qui st", "start": 790.16, "duration": 3.84}, {"text": "qui a mis fin \u00e0 T les rumeurs d'un", "start": 792.24, "duration": 2.92}, {"text": "changement de politique vis-\u00e0-vis de", "start": 794.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'Ukraine est allz voir vodim Zelenski", "start": 795.16, "duration": 4.799}, {"text": "pour dire ne vous inqui\u00e9tez pas la", "start": 797.279, "duration": 4.0}, {"text": "politique britannique vis-\u00e0-vis de", "start": 799.959, "duration": 4.201}, {"text": "l'Ukraine restera exa exactement pareil", "start": 801.279, "duration": 5.201}, {"text": "donc on vous soutiendrait jusqu'au bout", "start": 804.16, "duration": 3.679}, {"text": "pour que vous ayez la victoire sur la", "start": 806.48, "duration": 3.32}, {"text": "Russie notamment dans l' ation de de", "start": 807.839, "duration": 3.881}, {"text": "missile longue port\u00e9e sur le le", "start": 809.8, "duration": 3.159}, {"text": "territoire russe c'\u00e9tait vraiment un", "start": 811.72, "duration": 3.08}, {"text": "point important pour volodimir zenski", "start": 812.959, "duration": 4.44}, {"text": "sur la voie de la France ananavar Pedro", "start": 814.8, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'UTAN et m\u00eame en Europe d'ailleurs", "start": 817.399, "duration": 3.761}, {"text": "c'est int\u00e9ressant peut-\u00eatre que", "start": 819.68, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs ce sont deux de dimensions un", "start": 821.16, "duration": 3.919}, {"text": "peu diff\u00e9rentes est-ce qu'elle va", "start": 823.04, "duration": 4.12}, {"text": "forc\u00e9ment moins se faire", "start": 825.079, "duration": 5.68}, {"text": "entendreant c'est s\u00fbr puisque bon c'est", "start": 827.16, "duration": 5.72}, {"text": "vrai ce que disait Philippe il a sauv\u00e9", "start": 830.759, "duration": 3.64}, {"text": "les meubl mais il n'avait pas besoin de", "start": 832.88, "duration": 2.84}, {"text": "sauver les meubles il avait qu'\u00e0 ne pas", "start": 834.399, "duration": 3.401}, {"text": "dissoudre pour ne pas se trouver dans", "start": 835.72, "duration": 3.96}, {"text": "cette situation n'est-ce pas", "start": 837.8, "duration": 5.12}, {"text": "euh donc non je pense que c'est sa", "start": 839.68, "duration": 4.88}, {"text": "position il n'est pas le seul Biden", "start": 842.92, "duration": 3.96}, {"text": "enfin il est en bonne compagnie Biden n", "start": 844.56, "duration": 3.959}, {"text": "parlons pas nous avvons la situation de", "start": 846.88, "duration": 3.92}, {"text": "fragilit\u00e9 physique et mentale o\u00f9 il se", "start": 848.519, "duration": 4.921}, {"text": "trouve et donc quelle \u00e9tat donc sa place", "start": 850.8, "duration": 5.24}, {"text": "l'Am\u00e9rique h l'Allemagne la coalition de", "start": 853.44, "duration": 3.839}, {"text": "LAF shots on ne sait pas si elle va", "start": 856.04, "duration": 4.2}, {"text": "passer l'\u00e9t\u00e9 donc c'est pas le seul \u00e0 P", "start": 857.279, "duration": 4.521}, {"text": "il y a d'autres pays encore donc il est", "start": 860.24, "duration": 3.2}, {"text": "en bonne compagnie faut faut faut bien", "start": 861.8, "duration": 3.64}, {"text": "dire les choses par rapport \u00e0 l'Union", "start": 863.44, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 865.44, "duration": 4.24}, {"text": "euh c'est peut-\u00eatre un diff\u00e9rent parce", "start": 867.079, "duration": 5.081}, {"text": "que pourutant il lui faudra toujours le", "start": 869.68, "duration": 4.04}, {"text": "le contresin du Premier ministre l\u00e0 pour", "start": 872.16, "duration": 3.28}, {"text": "l'instant il a Gabriel Atal qui est en", "start": 873.72, "duration": 3.799}, {"text": "fonction va essayer d'apr\u00e8s l'analyse", "start": 875.44, "duration": 3.68}, {"text": "portugaise qui disait au Portugal on", "start": 877.519, "duration": 3.24}, {"text": "disait que c'est Macron qui a gagn\u00e9 en", "start": 879.12, "duration": 4.56}, {"text": "fait cette ce premier round des des", "start": 880.759, "duration": 5.32}, {"text": "l\u00e9gislatives parce comme il n'a aucun", "start": 883.68, "duration": 4.56}, {"text": "aucune majorit\u00e9 qui peut se d\u00e9gager sauf", "start": 886.079, "duration": 4.921}, {"text": "dans des coalitions un peu contre nature", "start": 888.24, "duration": 5.039}, {"text": "qu'il va r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 sortir son", "start": 891.0, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9pingle du jeu euh probablement m fois", "start": 893.279, "duration": 5.56}, {"text": "parce que on rien peut-\u00eatre fait juste", "start": 897.0, "duration": 4.639}, {"text": "par parenth\u00e8se M\u00e9lenchon qui disait le", "start": 898.839, "duration": 5.601}, {"text": "soir des dimanche soir mais on va voter", "start": 901.639, "duration": 5.841}, {"text": "par d\u00e9cret d\u00e9cret n'est pas la", "start": 904.44, "duration": 5.44}, {"text": "loi l'application est limit\u00e9 tout le", "start": 907.48, "duration": 3.96}, {"text": "programme du nouveau front populaire ne", "start": 909.88, "duration": 2.959}, {"text": "peut pas s'appliquer par ordonnance par", "start": 911.44, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cret \u00e7a c'est s\u00fbr voil\u00e0 et il faut une", "start": 912.839, "duration": 5.601}, {"text": "signature du chef d'\u00c9tat pour cela s'il", "start": 915.6, "duration": 4.039}, {"text": "fait pas ordonnance il faut un loi", "start": 918.44, "duration": 2.68}, {"text": "d'habilitation du Parlement qui n'aura", "start": 919.639, "duration": 2.601}, {"text": "jamais parce qu'il y aura jamais une", "start": 921.12, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 pour cela au Parlement donc", "start": 922.24, "duration": 4.2}, {"text": "tout est assez coinc\u00e9 et dans ce cas-l\u00e0", "start": 924.36, "duration": 4.279}, {"text": "le pr\u00e9sident a une administration des", "start": 926.44, "duration": 3.16}, {"text": "pouir", "start": 928.639, "duration": 2.801}, {"text": "lui permett peut-\u00eatre de maintenir une", "start": 929.6, "duration": 3.76}, {"text": "situation de tension terrible de cvage", "start": 931.44, "duration": 4.959}, {"text": "terrible mais o\u00f9 il o\u00f9 il essayera de", "start": 933.36, "duration": 5.719}, {"text": "tirer les ficell de des marionnettes", "start": 936.399, "duration": 4.601}, {"text": "politiques dans ce pays beaucoup de", "start": 939.079, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9actions \u00e9videmment internationale", "start": 941.0, "duration": 3.48}, {"text": "apr\u00e8s le vote de de dimanche le", "start": 942.92, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden qui voit", "start": 944.48, "duration": 4.359}, {"text": "dans la d\u00e9faite je le cite he de", "start": 946.839, "duration": 4.0}, {"text": "l'extr\u00e9misme un bon pr\u00e9sage pour sa", "start": 948.839, "duration": 3.881}, {"text": "propre \u00e9lection en novembre on va", "start": 950.839, "duration": 3.56}, {"text": "regarder la France a rejet\u00e9 l'extr\u00e9misme", "start": 952.72, "duration": 4.239}, {"text": "les d\u00e9mocrates sous-entendu am\u00e9ricains", "start": 954.399, "duration": 3.8}, {"text": "le rejetteront aussi et puis on va", "start": 956.959, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9couter le chancelier allemand Olaf schz", "start": 958.199, "duration": 5.521}, {"text": "qui dit son", "start": 961.36, "duration": 2.36}, {"text": "soulagement tout le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral", "start": 963.92, "duration": 4.839}, {"text": "est soulag\u00e9 cela aurait \u00e9t\u00e9 un grand", "start": 966.24, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9fi si le pr\u00e9sident fran\u00e7ais avait d\u00fb", "start": 968.759, "duration": 4.44}, {"text": "accepter une cohabitation avec un parti", "start": 971.16, "duration": 4.119}, {"text": "populiste de droite ce qui ne sera", "start": 973.199, "duration": 4.32}, {"text": "finalement pas le", "start": 975.279, "duration": 4.881}, {"text": "cas je me r\u00e9jouis aussi pour l'amiti\u00e9", "start": 977.519, "duration": 4.88}, {"text": "franco-allemande si importante et je me", "start": 980.16, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9jouis de la bonne relation personnelle", "start": 982.399, "duration": 5.8}, {"text": "que j'ai avec le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 984.24, "duration": 3.959}, {"text": "le chancelier allemand qui se r\u00e9jouit", "start": 989.36, "duration": 4.12}, {"text": "danielapala mais mais il y a quand m\u00eame", "start": 991.24, "duration": 4.24}, {"text": "une inqui\u00e9tude europ\u00e9enne sur l'\u00e9tat des", "start": 993.48, "duration": 5.039}, {"text": "finances fran\u00e7aises et et et et qui", "start": 995.48, "duration": 6.24}, {"text": "pourrait qui est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9elle et qui", "start": 998.519, "duration": 6.961}, {"text": "pourrait ressurgir ou s'aggraver si le", "start": 1001.72, "duration": 5.919}, {"text": "nouveau front populaire appliquait son", "start": 1005.48, "duration": 3.24}, {"text": "son programme est-ce que parce que vous", "start": 1007.639, "duration": 2.921}, {"text": "disiez soulagement parce que le", "start": 1008.72, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national n'est n'est pas", "start": 1010.56, "duration": 3.56}, {"text": "Matignon mais il y a quand m\u00eame des", "start": 1012.88, "duration": 2.92}, {"text": "questions sur le le programme du nouveau", "start": 1014.12, "duration": 3.04}, {"text": "front populaire en Europe oui tout \u00e0", "start": 1015.8, "duration": 3.32}, {"text": "fait c'est une transition qui risque de", "start": 1017.16, "duration": 4.32}, {"text": "devenir de plus en plus dangereuse avec", "start": 1019.12, "duration": 4.6}, {"text": "effectivement cette dette publique", "start": 1021.48, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9crasante qui a d\u00e9pass\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1023.72, "duration": 6.359}, {"text": "l'essil de 11 % du PIB et et bien s\u00fbr la", "start": 1025.679, "duration": 7.041}, {"text": "France aujourd'hui re\u00e7oit \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1030.079, "duration": 4.88}, {"text": "d'avertissement la de la part en fait", "start": 1032.72, "duration": 4.88}, {"text": "des agences des notation euh de la part", "start": 1034.959, "duration": 4.72}, {"text": "en fait des march\u00e9s de la part aussi des", "start": 1037.6, "duration": 4.28}, {"text": "milliers eu d'entrepreneurs tout", "start": 1039.679, "duration": 5.4}, {"text": "simplement car effectivement Macron euh", "start": 1041.88, "duration": 6.0}, {"text": "avait quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e7a en fait c'est", "start": 1045.079, "duration": 5.641}, {"text": "assez consensuel le Paris de r\u00e9dorer un", "start": 1047.88, "duration": 4.96}, {"text": "peu l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique de la", "start": 1050.72, "duration": 3.88}, {"text": "France et cette attractivit\u00e9 vis-\u00e0-vis", "start": 1052.84, "duration": 3.199}, {"text": "des investissements internationaux", "start": 1054.6, "duration": 3.319}, {"text": "risque d'emprendre un coup mais d'une", "start": 1056.039, "duration": 3.721}, {"text": "mani\u00e8re brutale mais \u00e7a m'int\u00e9resse de", "start": 1057.919, "duration": 4.921}, {"text": "de de m'appuyer sur ce qui s'est pass\u00e9", "start": 1059.76, "duration": 5.52}, {"text": "en Italie et sur justement comment", "start": 1062.84, "duration": 4.28}, {"text": "l'Europe et peut-\u00eatre aussi les march\u00e9s", "start": 1065.28, "duration": 3.56}, {"text": "financiers peuvent infl\u00e9chir le", "start": 1067.12, "duration": 3.28}, {"text": "programme d'une d'une \u00e9quipe qui arrive", "start": 1068.84, "duration": 2.6}, {"text": "au pouvoir qu'est-ce qui est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 1070.4, "duration": 3.159}, {"text": "Georgia Meloni quand quand elle elle a", "start": 1071.44, "duration": 3.96}, {"text": "pris le pouvoir en Italie bah disons que", "start": 1073.559, "duration": 5.521}, {"text": "dans ces cas-l\u00e0 un pays et l'Italie la", "start": 1075.4, "duration": 6.12}, {"text": "fait en fait en entprise ces derni\u00e8res", "start": 1079.08, "duration": 5.479}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 int\u00e9r\u00eat de \u00e0 nommer des", "start": 1081.52, "duration": 4.76}, {"text": "personnalit\u00e9s qui est quand m\u00eame du", "start": 1084.559, "duration": 3.48}, {"text": "prestige international ce n'est pas pour", "start": 1086.28, "duration": 3.48}, {"text": "rien que que ce soit en fait dans la", "start": 1088.039, "duration": 2.88}, {"text": "configuration des gouvernements", "start": 1089.76, "duration": 2.52}, {"text": "techniques que ce soit en fait tout", "start": 1090.919, "duration": 3.24}, {"text": "simplement dans un gouvernement comme", "start": 1092.28, "duration": 4.399}, {"text": "celui de M\u00e9oni on essaie toujours quand", "start": 1094.159, "duration": 3.88}, {"text": "don est la mauvaise posture d'un point", "start": 1096.679, "duration": 3.801}, {"text": "de vue en fait financi\u00e8re de par exemple", "start": 1098.039, "duration": 4.361}, {"text": "nommer comme l'a fait l'Italie en tant", "start": 1100.48, "duration": 4.24}, {"text": "que chef de la diplomatie l'ancien", "start": 1102.4, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 1104.72, "duration": 3.72}, {"text": "qui bien \u00e9videmment d'un point de vue de", "start": 1107.2, "duration": 2.92}, {"text": "la ition au pouvoir en Italie peut", "start": 1108.44, "duration": 3.32}, {"text": "para\u00eetre en fait compl\u00e8tement quelque", "start": 1110.12, "duration": 3.439}, {"text": "chose d'acrobatique d'un c\u00f4t\u00e9 vous avez", "start": 1111.76, "duration": 3.68}, {"text": "en fait la chef du gouvernement qui", "start": 1113.559, "duration": 4.36}, {"text": "flirte un peu avec les populistes et de", "start": 1115.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 un chef de la diplomatie", "start": 1117.919, "duration": 5.041}, {"text": "qui lui est est en fait \u00e9tait une figure", "start": 1120.08, "duration": 4.4}, {"text": "reconnue au niveau en fait de la", "start": 1122.96, "duration": 3.079}, {"text": "construction europ\u00e9enne qui prendent", "start": 1124.48, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame une arm\u00e9e europ\u00e9enne et cetera donc", "start": 1126.039, "duration": 5.241}, {"text": "c'est vrai que c'est un peu une", "start": 1128.76, "duration": 4.919}, {"text": "strat\u00e9gie d\u00e9fensive et je crois que la", "start": 1131.28, "duration": 4.68}, {"text": "France devra malheureusement apprendre", "start": 1133.679, "duration": 3.801}, {"text": "un peu une d\u00e9fense \u00e0 la fran\u00e7aise vous", "start": 1135.96, "duration": 3.16}, {"text": "savez dans les \u00e9checs c'est \u00e7a oblige", "start": 1137.48, "duration": 4.16}, {"text": "aussi \u00e0 \u00e9ducorer un peu le le le le le", "start": 1139.12, "duration": 4.32}, {"text": "le programme enfin l'Italie elle elle", "start": 1141.64, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9tait un peu d\u00e9pendante des subventions", "start": 1143.44, "duration": 2.32}, {"text": "europ\u00e9ennes etelle pouvait pas faire", "start": 1144.84, "duration": 4.199}, {"text": "n'importe quoi bien peut aussi avoir en", "start": 1145.76, "duration": 5.08}, {"text": "pl\u00f4t sur la gorge effectivement c'est", "start": 1149.039, "duration": 3.721}, {"text": "c'est cela parce que il y avait les", "start": 1150.84, "duration": 4.48}, {"text": "menaces tout de suite de ne pas donner", "start": 1152.76, "duration": 4.2}, {"text": "transf\u00e9rer l'argent enfin les les les", "start": 1155.32, "duration": 2.96}, {"text": "fonds de l'Union europ\u00e9enne vers", "start": 1156.96, "duration": 4.32}, {"text": "l'Italie euh il y a eu \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1158.28, "duration": 4.399}, {"text": "menaces qui ont \u00e9t\u00e9 faites tout de suite", "start": 1161.28, "duration": 3.0}, {"text": "elles ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9 vis-\u00e0-vis d'Orban", "start": 1162.679, "duration": 3.401}, {"text": "et de de la Hongrie \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 1164.28, "duration": 3.399}, {"text": "mais ce n'est pas les m\u00eames sommes c'est", "start": 1166.08, "duration": 3.92}, {"text": "pas et la France France contrairement \u00e0", "start": 1167.679, "duration": 5.0}, {"text": "ce que dit Madame Le Pen qui dit oh il", "start": 1170.0, "duration": 4.2}, {"text": "faut diminuer c'est une ces proposition", "start": 1172.679, "duration": 3.641}, {"text": "diminuer la contribution fran\u00e7aise au", "start": 1174.2, "duration": 3.599}, {"text": "budget de l'Union europ\u00e9enne parce qu'on", "start": 1176.32, "duration": 2.839}, {"text": "est contributeur net \u00e7a veut dire qu'on", "start": 1177.799, "duration": 3.161}, {"text": "donne plus d'argent qu'on ne re\u00e7oit mais", "start": 1179.159, "duration": 3.841}, {"text": "si on \u00e9tudie les documents de je pense", "start": 1180.96, "duration": 3.0}, {"text": "que c'est de", "start": 1183.0, "duration": 5.12}, {"text": "la la d\u00e9l\u00e9gation de de fran\u00e7aise de la \u00e0", "start": 1183.96, "duration": 6.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne bah on voit que en", "start": 1188.12, "duration": 3.24}, {"text": "tout et pour tout il y a pas que les", "start": 1190.12, "duration": 3.16}, {"text": "contributions du budget et la rribution", "start": 1191.36, "duration": 4.0}, {"text": "de du budget de l'Union europ\u00e9enne il y", "start": 1193.28, "duration": 4.24}, {"text": "a aussi tous les emprunts qu'on fait qu'", "start": 1195.36, "duration": 4.04}, {"text": "a fait l'Union europ\u00e9enne et tout le", "start": 1197.52, "duration": 3.44}, {"text": "reste la france\u00e7a la France est la", "start": 1199.4, "duration": 5.32}, {"text": "principale euh b\u00e9n\u00e9ficiaire de la PAC la", "start": 1200.96, "duration": 6.56}, {"text": "France va recevoir un beau paquet de de", "start": 1204.72, "duration": 4.48}, {"text": "du programme next generation 40", "start": 1207.52, "duration": 3.519}, {"text": "milliards je crois tout cet argent peut", "start": 1209.2, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eatre suspendu du jour au lendemain la", "start": 1211.039, "duration": 4.561}, {"text": "France qui a besoin vital de trouver", "start": 1212.48, "duration": 6.12}, {"text": "vite 300 milliards 300 milliards juste", "start": 1215.6, "duration": 6.04}, {"text": "pour pouvoir tenir euh le reste de", "start": 1218.6, "duration": 5.079}, {"text": "l'ann\u00e9e c'est-\u00e0-dire avec une dette 3000", "start": 1221.64, "duration": 3.88}, {"text": "milliards c'est \u00e0 peu pr\u00e8s cela c'est", "start": 1223.679, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00eame un peu plus main c'est m\u00eame un peu", "start": 1225.52, "duration": 3.76}, {"text": "plus maintenant euh et donc donc voil\u00e0", "start": 1226.96, "duration": 4.76}, {"text": "donc il y a ce couteau sur la gaore que", "start": 1229.28, "duration": 3.639}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne peut mettre les", "start": 1231.72, "duration": 3.36}, {"text": "agences notation comme disait comme", "start": 1232.919, "duration": 5.481}, {"text": "disait Daniel qui vont redonner une note", "start": 1235.08, "duration": 6.36}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 l'automne et si elle baisse la note", "start": 1238.4, "duration": 4.32}, {"text": "croyez-moi je sais de quoi on parle", "start": 1241.44, "duration": 3.44}, {"text": "parce que le Portugal a connu cela si", "start": 1242.72, "duration": 3.8}, {"text": "les notes BS \u00e7a veut dire qu'on trouve", "start": 1244.88, "duration": 3.88}, {"text": "moins de gens pour souscrire un emprunt", "start": 1246.52, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7ais il faut augmenter les taux", "start": 1248.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat d'une fa\u00e7on incroyable pour", "start": 1250.64, "duration": 5.159}, {"text": "pouvoir se rendre int\u00e9ressant et puis", "start": 1252.76, "duration": 5.799}, {"text": "une maturit\u00e9 plus plus courte et cetera", "start": 1255.799, "duration": 3.961}, {"text": "et d'autres conditions qu'on peut", "start": 1258.559, "duration": 3.041}, {"text": "demander donc il y a un dictate de la", "start": 1259.76, "duration": 3.6}, {"text": "part des march\u00e9s un dictate de part de", "start": 1261.6, "duration": 5.48}, {"text": "Bruxelles et euh et effectivement aucun", "start": 1263.36, "duration": 4.92}, {"text": "pays qui est aujourd'hui dans l'Union", "start": 1267.08, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9enne ne peut se dire totalement", "start": 1268.28, "duration": 3.36}, {"text": "souverain et faire ce qu'il veut surtout", "start": 1269.76, "duration": 3.279}, {"text": "si on est en zone euro et on a", "start": 1271.64, "duration": 3.12}, {"text": "l'impression que les programmes de la", "start": 1273.039, "duration": 3.601}, {"text": "plupart des des partis euh dans dans", "start": 1274.76, "duration": 3.519}, {"text": "cette campagne l\u00e9gislative tr\u00e8s courte", "start": 1276.64, "duration": 4.08}, {"text": "faisait abstraction de de de cette", "start": 1278.279, "duration": 3.841}, {"text": "situation Mathieu un mot rapide je", "start": 1280.72, "duration": 3.079}, {"text": "trouve qu' il y a un affaissement quand", "start": 1282.12, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame des lib\u00e9raux et des centristes en", "start": 1283.799, "duration": 4.201}, {"text": "Europe on a \u00e0 la fois une mont\u00e9e de la", "start": 1285.4, "duration": 4.56}, {"text": "gauche qui parfois une gauche revisit\u00e9e", "start": 1288.0, "duration": 4.12}, {"text": "enfin il y a une victoire du", "start": 1289.96, "duration": 5.319}, {"text": "labourg au Royaume-Uni il y a Olaf Schol", "start": 1292.12, "duration": 5.48}, {"text": "c'est un sociald\u00e9mocrate Pedro Sanchez", "start": 1295.279, "duration": 3.76}, {"text": "en Espagne \u00e7a fait longtemps qu'on avait", "start": 1297.6, "duration": 3.52}, {"text": "pas vu il y a des socio-d\u00e9mocrates au au", "start": 1299.039, "duration": 3.961}, {"text": "Danemarc mais qui sont justement une", "start": 1301.12, "duration": 4.88}, {"text": "gauche revisit\u00e9e et puis euh je dis", "start": 1303.0, "duration": 3.76}, {"text": "notamment sur les mesurees sur", "start": 1306.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'immigration hein et puis une mont\u00e9e", "start": 1306.76, "duration": 4.399}, {"text": "des populistes forts avec l'Italie avec", "start": 1308.72, "duration": 4.839}, {"text": "m\u00e9lonie avec au Portugal vous avez aussi", "start": 1311.159, "duration": 4.801}, {"text": "une force politique Chea qui qui monte", "start": 1313.559, "duration": 4.201}, {"text": "au Pays-Bas c'est une coalition qui se", "start": 1315.96, "duration": 3.599}, {"text": "met en place avec des populistes en", "start": 1317.76, "duration": 3.399}, {"text": "France ils ont failli arriver au pouir", "start": 1319.559, "duration": 4.161}, {"text": "je trouve on a un \u00e9crasement g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1321.159, "duration": 3.921}, {"text": "de de tout ce qui repr\u00e9sentait le centre", "start": 1323.72, "duration": 3.839}, {"text": "et qui \u00e9tait historiquement les partis", "start": 1325.08, "duration": 4.32}, {"text": "pro-europ\u00e9ens qui faisaient avancer la", "start": 1327.559, "duration": 3.041}, {"text": "machine alors justement je vais vous", "start": 1329.4, "duration": 2.519}, {"text": "Ronner la parole aux uns et aux autres", "start": 1330.6, "duration": 3.28}, {"text": "parce que \u00e7a ouvre merci Mathieu un", "start": 1331.919, "duration": 5.321}, {"text": "chapitre consacr\u00e9 \u00e0 peut-\u00eatre \u00e0 \u00e0 la la", "start": 1333.88, "duration": 4.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite ou", "start": 1337.24, "duration": 3.559}, {"text": "nationau-populiste europ\u00e9en Jordan", "start": 1338.84, "duration": 3.52}, {"text": "Bardella ne sera donc pas Premier", "start": 1340.799, "duration": 3.201}, {"text": "ministre en France en tout cas pas tout", "start": 1342.36, "duration": 2.799}, {"text": "de suite mais il prend la pr\u00e9sidence", "start": 1344.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'un nouveau groupe qui s'appelle Les", "start": 1345.159, "duration": 3.481}, {"text": "Patriotes pour l'Europe alors pour pour", "start": 1347.12, "duration": 3.0}, {"text": "la premi\u00e8re r\u00e9union de ce nouveau groupe", "start": 1348.64, "duration": 3.0}, {"text": "bah il \u00e9tait pas l\u00e0 il s'est fait", "start": 1350.12, "duration": 3.679}, {"text": "excuser c'est l'eurod\u00e9put\u00e9 RN Jean-Paul", "start": 1351.64, "duration": 4.8}, {"text": "garot qui s'est exprim\u00e9 \u00e0 sa", "start": 1353.799, "duration": 5.721}, {"text": "place pour cette r\u00e9union", "start": 1356.44, "duration": 7.119}, {"text": "j'iraai historique puisque en effet nous", "start": 1359.52, "duration": 7.639}, {"text": "venons de cr\u00e9er un groupe ensemble un", "start": 1363.559, "duration": 5.441}, {"text": "groupe qui refl\u00e8te", "start": 1367.159, "duration": 4.561}, {"text": "donc ce mouvement souverainiste auquel", "start": 1369.0, "duration": 5.52}, {"text": "nous sommes tr\u00e8s attach\u00e9 qui regroupe", "start": 1371.72, "duration": 4.48}, {"text": "donc 12", "start": 1374.52, "duration": 4.519}, {"text": "nationalit\u00e9s ce groupe auquel bien s\u00fbr", "start": 1376.2, "duration": 5.32}, {"text": "la France est particuli\u00e8rement heureuse", "start": 1379.039, "duration": 5.481}, {"text": "de participer je dois \u00e9videmment excuser", "start": 1381.52, "duration": 4.84}, {"text": "la l'absence de de Jordane Bardella qui", "start": 1384.52, "duration": 2.6}, {"text": "a", "start": 1386.36, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de ce groupe tout \u00e0", "start": 1387.12, "duration": 5.84}, {"text": "l'heure un honneur bien s\u00fbr pour la", "start": 1390.96, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise compos\u00e9e de 30", "start": 1392.96, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d\u00e9l\u00e9gation qui est donc la la", "start": 1395.52, "duration": 5.279}, {"text": "plus forte du Parlement europ\u00e9en et", "start": 1398.2, "duration": 4.079}, {"text": "j'accueille de nouveau Steve Jourdain", "start": 1400.799, "duration": 3.681}, {"text": "pour analyser cette situation rebonsoir", "start": 1402.279, "duration": 4.28}, {"text": "Steve le rassemblement national qui fait", "start": 1404.48, "duration": 4.64}, {"text": "donc d\u00e9sormais partie de la trois\u00e8me", "start": 1406.559, "duration": 4.321}, {"text": "force de ce Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 1409.12, "duration": 4.4}, {"text": "donc officiel depuis lundi le RN rejoint", "start": 1410.88, "duration": 4.96}, {"text": "le groupe de droite radicale patriote", "start": 1413.52, "duration": 3.88}, {"text": "pour l'Europe un tout nouveau groupe he", "start": 1415.84, "duration": 3.6}, {"text": "dont l'id\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par Victor", "start": 1417.4, "duration": 3.72}, {"text": "Orban alors on rappelle peut-\u00eatre qui", "start": 1419.44, "duration": 3.359}, {"text": "est le premier ministre hongrois il", "start": 1421.12, "duration": 4.2}, {"text": "s'agit du plus ouvertement prooutine de", "start": 1422.799, "duration": 4.161}, {"text": "tous les dirigeants europ\u00e9ens il \u00e9tait", "start": 1425.32, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs en visite on le voit \u00e0 Moscou", "start": 1426.96, "duration": 4.28}, {"text": "la semaine derni\u00e8re et s'il a souhait\u00e9", "start": 1429.2, "duration": 3.959}, {"text": "cr\u00e9er une nouvelle formation c'est qu'il", "start": 1431.24, "duration": 4.36}, {"text": "veut peser sur la ligne de l'Union", "start": 1433.159, "duration": 4.481}, {"text": "europ\u00e9enne sa ligne politique \u00e0 lui", "start": 1435.6, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9fense de la la famille traditionnelle", "start": 1437.64, "duration": 4.0}, {"text": "moins d'immigration ill\u00e9gale et beaucoup", "start": 1439.64, "duration": 4.48}, {"text": "voire beaucoup moins voire pas du tout", "start": 1441.64, "duration": 4.68}, {"text": "de soutien militaire \u00e0 l'Ukraine on va", "start": 1444.12, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9couter Victor urban annonc\u00e9 la cr\u00e9ation", "start": 1446.32, "duration": 4.56}, {"text": "de ce nouveau groupe c'\u00e9tait fin juin un", "start": 1448.799, "duration": 4.0}, {"text": "jour avant que son pays ne prenne la", "start": 1450.88, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante de l'Union", "start": 1452.799, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9coutez Victor", "start": 1454.679, "duration": 5.48}, {"text": "Orban une nouvelle \u00e8re commence", "start": 1457.08, "duration": 5.719}, {"text": "ici et le premier moment peut-\u00eatre", "start": 1460.159, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9cisive de cette nouvelle \u00e8re et la", "start": 1462.799, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9ation d'un nouveau groupe qui", "start": 1464.52, "duration": 4.639}, {"text": "changera la politique europ\u00e9enne alors", "start": 1466.399, "duration": 4.4}, {"text": "rentre dans le dans le d\u00e9tail qui va", "start": 1469.159, "duration": 4.281}, {"text": "composer ce nouveau groupe et donc le", "start": 1470.799, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 bah nouveau pr\u00e9sident vous", "start": 1473.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'avez dit Jordan bardela c'est lui qui", "start": 1475.24, "duration": 5.64}, {"text": "va devoir g\u00e9rer les 84 d\u00e9put\u00e9s du groupe", "start": 1477.0, "duration": 6.44}, {"text": "des patriotes sur ces 84 30 sont des", "start": 1480.88, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lus RN c'est la premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gation en", "start": 1483.44, "duration": 4.8}, {"text": "nombre du Parlement europ\u00e9en le parti de", "start": 1486.52, "duration": 3.519}, {"text": "Marine Le Pen devance largement la", "start": 1488.24, "duration": 4.64}, {"text": "formation de Victor Orban le Fides avec", "start": 1490.039, "duration": 5.441}, {"text": "qui ne compte que 11 \u20ac d\u00e9put\u00e9s on trouve", "start": 1492.88, "duration": 4.64}, {"text": "aussi de plusieurs repr\u00e9sentants", "start": 1495.48, "duration": 3.919}, {"text": "d'autres nationalit\u00e9s 12 nationalit\u00e9s au", "start": 1497.52, "duration": 3.8}, {"text": "total il y a notamment les N\u00e9erlandais", "start": 1499.399, "duration": 4.041}, {"text": "de G wildilder et son parti pour la", "start": 1501.32, "duration": 4.56}, {"text": "libert\u00e9 les Espagnols de Vox ou encore", "start": 1503.44, "duration": 4.479}, {"text": "la Ligue de Matth\u00e9o Salvini qui rejoint", "start": 1505.88, "duration": 4.519}, {"text": "le groupe avec 8 \u00e9lus au total cette", "start": 1507.919, "duration": 4.521}, {"text": "alliance des extr\u00eames droites devient la", "start": 1510.399, "duration": 5.4}, {"text": "trois\u00e8me force au Parlement europ\u00e9en et", "start": 1512.44, "duration": 7.239}, {"text": "compte bien imposer ses id\u00e9es", "start": 1515.799, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9coutez notre nouveau groupe s'efforcera", "start": 1520.44, "duration": 3.479}, {"text": "de pr\u00e9server les racines", "start": 1522.919, "duration": 2.88}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes de l'Europe de", "start": 1523.919, "duration": 3.081}, {"text": "prot\u00e9ger au mieux les fronti\u00e8res", "start": 1525.799, "duration": 3.161}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Europe dire fermement", "start": 1527.0, "duration": 3.96}, {"text": "non \u00e0 l'immigration clandestine et", "start": 1528.96, "duration": 3.719}, {"text": "devrait en faveur d'une Europe forte et", "start": 1530.96, "duration": 4.719}, {"text": "comp\u00e9titive", "start": 1532.679, "duration": 3.0}, {"text": "94 d\u00e9put\u00e9s au total donc pas suffisant", "start": 1536.12, "duration": 4.24}, {"text": "pour faire pour faire vraiment bouger", "start": 1539.039, "duration": 2.481}, {"text": "les lignes \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union", "start": 1540.36, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne la coalition majoritaire la", "start": 1541.52, "duration": 4.36}, {"text": "voici elle est constitu\u00e9 de la droite du", "start": 1543.08, "duration": 6.24}, {"text": "PPE 188 \u00e9lus les sociau-d\u00e9mocrates 136", "start": 1545.88, "duration": 6.159}, {"text": "et renew le groupe lib\u00e9ral macroniste", "start": 1549.32, "duration": 6.56}, {"text": "avec 76 \u00e9lus mais 84 d\u00e9put\u00e9s Thomas \u00e7a", "start": 1552.039, "duration": 6.36}, {"text": "devrait suffire pour imposer certains un", "start": 1555.88, "duration": 3.84}, {"text": "th\u00e8me dans l'\u00e9micycle c'est en tout cas", "start": 1558.399, "duration": 3.081}, {"text": "ce qu'esp\u00e8ent les patriotes donc les", "start": 1559.72, "duration": 3.439}, {"text": "patriotes de Jordane Bardella qui", "start": 1561.48, "duration": 3.679}, {"text": "n'\u00e9tait pas l\u00e0 pour cette premi\u00e8re", "start": 1563.159, "duration": 3.76}, {"text": "conf\u00e9rence de presse merci beaucoup", "start": 1565.159, "duration": 4.281}, {"text": "Steve Philip tur est-ce que on peut", "start": 1566.919, "duration": 4.401}, {"text": "parler d'unun sorte de double langage du", "start": 1569.44, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national c'est en France", "start": 1571.32, "duration": 4.479}, {"text": "il refuse le terme d'extr\u00eame droite mais", "start": 1572.799, "duration": 5.12}, {"text": "enfin bon voil\u00e0 il y a il y a les faits", "start": 1575.799, "duration": 4.081}, {"text": "si on prend l'h\u00e9micycle europ\u00e9en bah ils", "start": 1577.919, "duration": 3.721}, {"text": "sont totalement \u00e0 l'extr\u00eame droite de", "start": 1579.88, "duration": 3.399}, {"text": "cet h\u00e9micycle europ\u00e9en oui je pense", "start": 1581.64, "duration": 3.88}, {"text": "aussi c \u00e7a fait tout partie de la", "start": 1583.279, "duration": 3.961}, {"text": "politique de Marine Le Pen de de", "start": 1585.52, "duration": 4.92}, {"text": "nettoyage de de l'exfond national pour", "start": 1587.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e7a soit un partie", "start": 1590.44, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9publicaine d\u00e9mocratique comme toutes", "start": 1592.88, "duration": 3.48}, {"text": "les autres parties mais si on ge un peu", "start": 1594.96, "duration": 3.4}, {"text": "la surface personne est dupe on voit les", "start": 1596.36, "duration": 4.919}, {"text": "m\u00eames id\u00e9es derri\u00e8re les m\u00eames extr\u00eames", "start": 1598.36, "duration": 4.48}, {"text": "que qui ont toujours exist\u00e9 peut-\u00eatre un", "start": 1601.279, "duration": 3.88}, {"text": "peu moins mais c'est toujours pr\u00e9son euh", "start": 1602.84, "duration": 5.12}, {"text": "et d'ailleurs \u00e7a \u00e9tit \u00e9vident pendant la", "start": 1605.159, "duration": 4.361}, {"text": "campagne avvec beaucoup de candidats qui", "start": 1607.96, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9taient pas au niveau qui \u00e9taient pris", "start": 1609.52, "duration": 4.039}, {"text": "soit Prue soit sympathisant nazi ou", "start": 1611.039, "duration": 6.201}, {"text": "autre donc c'est c'est", "start": 1613.559, "duration": 6.201}, {"text": "euh \u00e9tonnant que que le ressemblement", "start": 1617.24, "duration": 4.36}, {"text": "national soit dans le m\u00eame camp que les", "start": 1619.76, "duration": 4.2}, {"text": "autres partis d'extr\u00eame droite mais le", "start": 1621.6, "duration": 5.199}, {"text": "probl\u00e8me pour moi c'est que l'extr\u00eame d'", "start": 1623.96, "duration": 5.76}, {"text": "en Europe ne son pas entre eux d'une", "start": 1626.799, "duration": 4.76}, {"text": "grande partie he parce que Marine Le Pen", "start": 1629.72, "duration": 5.199}, {"text": "et joria Maloni ne sont tombe pas", "start": 1631.559, "duration": 5.0}, {"text": "tellement bien parce que \u00e9videmment il y", "start": 1634.919, "duration": 3.961}, {"text": "a une bataille de je sais pas comment", "start": 1636.559, "duration": 3.401}, {"text": "comment on dit \u00e7a en fran\u00e7ais une", "start": 1638.88, "duration": 3.159}, {"text": "bataille de coque mais pas vra coque", "start": 1639.96, "duration": 4.0}, {"text": "parce que ces deux femmes entre entre", "start": 1642.039, "duration": 4.481}, {"text": "elle pour savoir qui est le chef d'un", "start": 1643.96, "duration": 5.079}, {"text": "mouvement europ\u00e9en donc \u00e9videmment jor", "start": 1646.52, "duration": 4.36}, {"text": "Moni va passer la pass Marine Le Pen et", "start": 1649.039, "duration": 4.88}, {"text": "vice vera donc avec nig Farage de", "start": 1650.88, "duration": 4.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite britannique bon", "start": 1653.919, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9videmment on n'est pas dans l'Union", "start": 1655.2, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9enne mais lui il est tr\u00e8s critique", "start": 1656.279, "duration": 3.4}, {"text": "de Marine Le Pen parce que lui il est", "start": 1658.279, "duration": 3.961}, {"text": "beaucoup plus trompiste beaucoup plus", "start": 1659.679, "duration": 6.201}, {"text": "ouvert que Marine Le Pen et donc et avec", "start": 1662.24, "duration": 5.919}, {"text": "AFD en Allemagne \u00e9videmment l\u00e0 aussi \u00e7a", "start": 1665.88, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e7a ne fonctionne pas donc il y a des", "start": 1668.159, "duration": 3.801}, {"text": "failles dans cette union d'extr\u00eame", "start": 1669.919, "duration": 5.081}, {"text": "droite en Europe \u00e7a va pas \u00eatre aussi", "start": 1671.96, "duration": 5.12}, {"text": "facile qu'on ne le croit mais c'est vrai", "start": 1675.0, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on en en France la la grande question", "start": 1677.08, "duration": 4.12}, {"text": "que tout le monde se pose et l\u00e0 on a", "start": 1679.72, "duration": 4.319}, {"text": "abord\u00e9 rapidement c'est que la le", "start": 1681.2, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement national battu donc tout", "start": 1684.039, "duration": 3.721}, {"text": "le monde dit ok ouf formidable en", "start": 1685.88, "duration": 3.159}, {"text": "Grande-Bretagne aussi on est tr\u00e8s", "start": 1687.76, "duration": 3.48}, {"text": "content que Marine Le Pen et parti ne", "start": 1689.039, "duration": 4.161}, {"text": "soit pas au pouvoir en France mais une", "start": 1691.24, "duration": 3.24}, {"text": "phrase en anglais qu'on dit souvent", "start": 1693.2, "duration": 2.56}, {"text": "c'est de donner un coup de Pierre un", "start": 1694.48, "duration": 3.24}, {"text": "objet pour l'envoyer dans les l'herbe", "start": 1695.76, "duration": 4.519}, {"text": "longue \u00e0 savoir bah on va retrouver", "start": 1697.72, "duration": 4.0}, {"text": "l'objet plus tard et on va avoir le m\u00eame", "start": 1700.279, "duration": 3.081}, {"text": "probl\u00e8me et donc on voit plus parce que", "start": 1701.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'herbe est haute mais voil\u00e0 finalement", "start": 1703.36, "duration": 5.52}, {"text": "l'ER m et va voil\u00e0 l'objet donc en 2 27", "start": 1705.279, "duration": 5.12}, {"text": "on va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 la m\u00eame situation", "start": 1708.88, "duration": 2.799}, {"text": "et si on regarde les sondages", "start": 1710.399, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui pour Marine Le Pen elle sera", "start": 1711.679, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate du premier tour d'un", "start": 1714.2, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc le probl \u00e7a", "start": 1715.72, "duration": 3.559}, {"text": "veut pas dire grand chose", "start": 1717.32, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 mais le probl\u00e8me est que qu'est-ce", "start": 1719.279, "duration": 5.561}, {"text": "qu'on fait que fait-on pour conter \u00e7a et", "start": 1721.64, "duration": 4.8}, {"text": "pour le moment il y a pas de r\u00e9ponse moi", "start": 1724.84, "duration": 3.16}, {"text": "j'entends personne qui a une id\u00e9e de", "start": 1726.44, "duration": 3.599}, {"text": "comment se battre le rassemblement", "start": 1728.0, "duration": 3.6}, {"text": "national en 2027 ou comment on fait", "start": 1730.039, "duration": 3.921}, {"text": "maintenant pour que \u00e7a revienne pas on a", "start": 1731.6, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter le pire mais en fait il", "start": 1733.96, "duration": 3.04}, {"text": "faut faire quelque chose maintenant pour", "start": 1735.799, "duration": 2.72}, {"text": "que \u00e7a revienne pas question de la", "start": 1737.0, "duration": 3.48}, {"text": "coalition souhait\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 1738.519, "duration": 3.321}, {"text": "il faudrait mieux je sais pas si elle", "start": 1740.48, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 avir le jour mais il faudrait", "start": 1741.84, "duration": 3.12}, {"text": "mieux qu'elle r\u00e9ussisse \u00e0 nanaro bah on", "start": 1743.12, "duration": 4.08}, {"text": "ne sait pas avec quelle coalition pour", "start": 1744.96, "duration": 3.76}, {"text": "il y en a tellement on s'est amus\u00e9 au", "start": 1747.2, "duration": 2.719}, {"text": "Portugal comme dans tous les pays comme", "start": 1748.72, "duration": 2.799}, {"text": "vous ici en France vous amusez moins \u00e0", "start": 1749.919, "duration": 3.521}, {"text": "faire toutes les possibilit\u00e9s de oui", "start": 1751.519, "duration": 3.841}, {"text": "vous avez des possibilit\u00e9 de de de de", "start": 1753.44, "duration": 4.079}, {"text": "coalition parlementaire pour certains", "start": 1755.36, "duration": 3.919}, {"text": "textes mais une coalition qui va", "start": 1757.519, "duration": 3.88}, {"text": "s'entendre sur un texte seul sur un", "start": 1759.279, "duration": 3.561}, {"text": "programme seul \u00e7a para\u00eet beaucoup plus", "start": 1761.399, "duration": 6.921}, {"text": "compliqu\u00e9 donc et et puis pour le", "start": 1762.84, "duration": 7.04}, {"text": "concernant le rassemblement national", "start": 1768.32, "duration": 4.28}, {"text": "dans dans 3 ans la question actuellement", "start": 1769.88, "duration": 4.919}, {"text": "c'est s'il enfin ils sont pas", "start": 1772.6, "duration": 3.72}, {"text": "professionnels dans l'organisation du", "start": 1774.799, "duration": 5.401}, {"text": "parti souvenez-vous de quelque chose en", "start": 1776.32, "duration": 6.959}, {"text": "2012 Fran\u00e7ois Hollande est candidat on", "start": 1780.2, "duration": 5.12}, {"text": "lui donne tr\u00e8s peu de chance \u00e0 \u00e0 la", "start": 1783.279, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et une chose que la", "start": 1785.32, "duration": 3.56}, {"text": "presse certaines presses fran\u00e7aises", "start": 1787.48, "duration": 3.079}, {"text": "avaient soulign\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque c'est il", "start": 1788.88, "duration": 2.96}, {"text": "aura toutes les chances parce que \u00e7a", "start": 1790.559, "duration": 4.84}, {"text": "fait un an et demi qu'il parcour tout le", "start": 1791.84, "duration": 5.8}, {"text": "parti en province il conna\u00eet toutes les", "start": 1795.399, "duration": 4.081}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration toutes les petites cellules", "start": 1797.64, "duration": 3.2}, {"text": "tous les petits bureaux de de de", "start": 1799.48, "duration": 3.48}, {"text": "quartier et de et de petites villes et", "start": 1800.84, "duration": 4.92}, {"text": "cetera il conna\u00eet le parti il tient le", "start": 1802.96, "duration": 6.12}, {"text": "parti il l'aura derri\u00e8re lui le front le", "start": 1805.76, "duration": 5.039}, {"text": "rassemblement national ne fait pas cela", "start": 1809.08, "duration": 4.4}, {"text": "il y a une sorte de paresse Paris on", "start": 1810.799, "duration": 5.081}, {"text": "fait une liste apparemment sur les", "start": 1813.48, "duration": 5.439}, {"text": "gensir et puis on s'estouv de r\u00e9v\u00e9l\u00e9 et", "start": 1815.88, "duration": 4.44}, {"text": "c'est ce qu'il a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 et vous", "start": 1818.919, "duration": 3.561}, {"text": "croyez-vous que ils seront capable de", "start": 1820.32, "duration": 4.64}, {"text": "changer cela ah il y a 3 ans quand m\u00eame", "start": 1822.48, "duration": 3.84}, {"text": "he \u00e7a permettra quand m\u00eame de faire un", "start": 1824.96, "duration": 5.599}, {"text": "peu le m\u00e9nage oute", "start": 1826.32, "duration": 6.4}, {"text": "iltis\u00fb bien s\u00fbr les bres migaleuses pour", "start": 1830.559, "duration": 3.561}, {"text": "reprendre", "start": 1832.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'expression qui a \u00e9t\u00e9 notamment donn\u00e9", "start": 1834.12, "duration": 5.279}, {"text": "par Jordan B je reviens \u00e0 la aux enux", "start": 1837.12, "duration": 5.08}, {"text": "Europ\u00e9ens danielapala sur ce groupe l\u00e0", "start": 1839.399, "duration": 5.961}, {"text": "ce form\u00e9 avec le rassemblement national", "start": 1842.2, "duration": 4.959}, {"text": "Victor Orban un certain nombre de de", "start": 1845.36, "duration": 3.48}, {"text": "forces de d'extr\u00eame droite est-ce que \u00e7a", "start": 1847.159, "duration": 4.0}, {"text": "fragilise Georgia Meloni ou", "start": 1848.84, "duration": 5.4}, {"text": "pas c'est un moment en fait des v\u00e9rit\u00e9s", "start": 1851.159, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e9norme pour Georgia Meloni qui esp\u00e9rait", "start": 1854.24, "duration": 5.88}, {"text": "en fait \u00eatre un peu au milieu une sorte", "start": 1857.6, "duration": 5.439}, {"text": "de passerelle entre les PPE n'oublions", "start": 1860.12, "duration": 4.279}, {"text": "pas que quand m\u00eame elle a un dialogue", "start": 1863.039, "duration": 3.88}, {"text": "constant avec les PPE et et bien s\u00fbr", "start": 1864.399, "duration": 4.76}, {"text": "Orban on va dire l'international", "start": 1866.919, "duration": 4.6}, {"text": "populiste aujourd'hui elle risque en", "start": 1869.159, "duration": 4.561}, {"text": "fait d'\u00eatre r\u00e9duite \u00e0 n\u00e9ant tout en", "start": 1871.519, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tant en fait d'un point de vue de la", "start": 1873.72, "duration": 4.6}, {"text": "stabilit\u00e9 peut-\u00eatre en fait la chef de", "start": 1875.559, "duration": 4.441}, {"text": "gouvernement aujourd'hui un peu la plus", "start": 1878.32, "duration": 3.079}, {"text": "stable donc c'est tous les grands", "start": 1880.0, "duration": 3.6}, {"text": "paradoxes du coup ces derni\u00e8res heures", "start": 1881.399, "duration": 4.481}, {"text": "on voit en Italie \u00e9norm\u00e9ment des bois", "start": 1883.6, "duration": 5.28}, {"text": "qui en fait lui demande des clarifier sa", "start": 1885.88, "duration": 5.159}, {"text": "situation de sortir de l'ambigu\u00ef\u00e9 en", "start": 1888.88, "duration": 3.679}, {"text": "gros de choisir son camp car", "start": 1891.039, "duration": 3.561}, {"text": "effectivement aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate en", "start": 1892.559, "duration": 4.12}, {"text": "fait du groupe des conservateurs elle", "start": 1894.6, "duration": 4.72}, {"text": "risque de ne p\u00e8iser strictement rien", "start": 1896.679, "duration": 5.161}, {"text": "donc pourquoi en fait beaucoup en fait", "start": 1899.32, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 lui disent ne pas r\u00e9evenir", "start": 1901.84, "duration": 4.04}, {"text": "finalement au berkaille dans une", "start": 1904.0, "duration": 3.279}, {"text": "certaine mani\u00e8re d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1905.88, "duration": 4.279}, {"text": "et donc frapper \u00e0 la porte du PP et bien", "start": 1907.279, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9videmment dans sa coalition il y a une", "start": 1910.159, "duration": 4.4}, {"text": "composantes tr\u00e8s importantes les", "start": 1911.88, "duration": 4.279}, {"text": "h\u00e9ritiers des berlousron qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 1914.559, "duration": 4.281}, {"text": "dans les PP et bien pas car d'un point", "start": 1916.159, "duration": 5.281}, {"text": "de vue en fait de la on va dire de", "start": 1918.84, "duration": 5.079}, {"text": "l'image de l'Italie choisir en revanche", "start": 1921.44, "duration": 5.04}, {"text": "le quamp Orban serait tout simplement", "start": 1923.919, "duration": 5.12}, {"text": "catastrophique donc voil\u00e0 et c'est l\u00e0 en", "start": 1926.48, "duration": 4.199}, {"text": "fait donc elle peut \u00eatre un peu isol\u00e9e", "start": 1929.039, "duration": 3.561}, {"text": "parce que le le le PPE pouvait avoir", "start": 1930.679, "duration": 4.6}, {"text": "besoin d'elle mais finalement la la la", "start": 1932.6, "duration": 4.48}, {"text": "coalition avec les sociau-d\u00e9mocrates et", "start": 1935.279, "duration": 3.76}, {"text": "renu fait qu'ils ont pas besoin des des", "start": 1937.08, "duration": 4.52}, {"text": "voix des des eurod\u00e9put\u00e9s de Georgia", "start": 1939.039, "duration": 3.841}, {"text": "Meloni aujourd'hui donc elle va \u00eatre un", "start": 1941.6, "duration": 3.36}, {"text": "peu dans au Milie du gay elle est au", "start": 1942.88, "duration": 4.159}, {"text": "milieu du gay et en fait certains lui", "start": 1944.96, "duration": 4.599}, {"text": "disent m\u00eame parmi ses amis aujourd'hui", "start": 1947.039, "duration": 4.12}, {"text": "tout cela peut s'est transform\u00e9 en une", "start": 1949.559, "duration": 3.561}, {"text": "fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 il ne faut pas", "start": 1951.159, "duration": 3.36}, {"text": "tarder car il y a effectivement cette", "start": 1953.12, "duration": 3.84}, {"text": "vague un peu progressiste la gauche", "start": 1954.519, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame qui reprend du poil de la", "start": 1956.96, "duration": 4.719}, {"text": "b\u00eate et du du coup c'est vrai que melony", "start": 1958.279, "duration": 5.841}, {"text": "pourrait en fait \u00eatre en fait tr\u00e8s", "start": 1961.679, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9tonnante pour ceux qui effectivement", "start": 1964.12, "duration": 4.12}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent leur pr\u00e9sentai un peu", "start": 1966.559, "duration": 4.0}, {"text": "comme on va dire la la chentre d'une", "start": 1968.24, "duration": 4.159}, {"text": "certaine mani\u00e8re du populisme europ\u00e9en", "start": 1970.559, "duration": 4.36}, {"text": "il a un ADN politique tr\u00e8s complexe mais", "start": 1972.399, "duration": 5.081}, {"text": "surtout ne l'oublions pas et a en fait", "start": 1974.919, "duration": 5.48}, {"text": "le obligation de faire l'int\u00e9r\u00eat de", "start": 1977.48, "duration": 4.799}, {"text": "l'Italie et donc aujourd'hui l'Italie", "start": 1980.399, "duration": 3.681}, {"text": "qui \u00e9tait rest\u00e9 en fait un P \u00e0 l'\u00e9cart", "start": 1982.279, "duration": 3.681}, {"text": "par rapport au moteur franco-allemand", "start": 1984.08, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9ent en fait c cette possibilit\u00e9 de", "start": 1985.96, "duration": 5.52}, {"text": "revenir au centre du jeu politique autre", "start": 1988.6, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9action celle du Premier ministre", "start": 1991.48, "duration": 5.0}, {"text": "polonais Donald Tusk qui est sur Twitter", "start": 1993.399, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9clare ceci \u00e0 Paris l'enthousiasme \u00e0", "start": 1996.48, "duration": 4.919}, {"text": "Moscou la d\u00e9ception \u00e0 Kief le", "start": 1999.279, "duration": 4.12}, {"text": "soulagement de quoi \u00eatre heureux \u00e0", "start": 2001.399, "duration": 5.681}, {"text": "Varsovie il dit ceci juste apr\u00e8s les les", "start": 2003.399, "duration": 6.361}, {"text": "les r\u00e9sultats", "start": 2007.08, "duration": 2.68}, {"text": "h national a d\u00e9cid\u00e9 de de si\u00e9ger c'est", "start": 2014.919, "duration": 5.841}, {"text": "quand m\u00eame pas anodin c'est certainement", "start": 2018.6, "duration": 3.959}, {"text": "le groupe le plus pro Poutine du", "start": 2020.76, "duration": 5.2}, {"text": "Parlement europ\u00e9en en venir parce que", "start": 2022.559, "duration": 6.0}, {"text": "dilemme pouroni c'est son soutien pour", "start": 2025.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'Ukraine donc \u00e7a aussi peut pas faire", "start": 2028.559, "duration": 5.36}, {"text": "demiour parce \u00e9vidment entre elle et", "start": 2031.0, "duration": 6.84}, {"text": "viban la pule ne passe pas donc \u00e7a c'est", "start": 2033.919, "duration": 5.801}, {"text": "une suppl\u00e9mentaire non pas seulement", "start": 2037.84, "duration": 3.6}, {"text": "pour Giorgio Maloni mais aussi pour les", "start": 2039.72, "duration": 3.559}, {"text": "Ukrainiens parce qu'ils savent pas avec", "start": 2041.44, "duration": 4.52}, {"text": "ce groupe de patriotes pour l'Europe si", "start": 2043.279, "duration": 5.721}, {"text": "euh \u00e7a va pas avoir un effet n\u00e9faste", "start": 2045.96, "duration": 5.119}, {"text": "n\u00e9gatif sur le soutien de l'Europe pour", "start": 2049.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'Ukraine et pour la guerre en Ukraine", "start": 2051.079, "duration": 4.52}, {"text": "et pour le soutien \u00e0 \u00e0 Vladimir Poutine", "start": 2052.72, "duration": 5.48}, {"text": "donc je pense que l\u00e0 en France on a pas", "start": 2055.599, "duration": 6.361}, {"text": "euh pour le moment beaucoup de clarit\u00e9", "start": 2058.2, "duration": 6.12}, {"text": "sur la la position vraiment de du", "start": 2061.96, "duration": 4.84}, {"text": "rassemblement national vis-\u00e0-vis de de", "start": 2064.32, "duration": 4.92}, {"text": "de Vladimir Poutin de la Russie on a", "start": 2066.8, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup de sou\u00e7ons de de de des", "start": 2069.24, "duration": 3.52}, {"text": "sympathies de Marine Le Pen pour", "start": 2071.119, "duration": 3.921}, {"text": "Vladimir Poutine elle a essay\u00e9 de de", "start": 2072.76, "duration": 4.079}, {"text": "mettre tout \u00e7a sous le tapis pour le", "start": 2075.04, "duration": 3.079}, {"text": "moment disant non on soutient \u00e0", "start": 2076.839, "duration": 2.481}, {"text": "l'Ukraine mais je pense qu'il y a", "start": 2078.119, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup de doutes sur l'effet long", "start": 2079.32, "duration": 3.2}, {"text": "terme si jamais le ressemblement", "start": 2081.24, "duration": 3.04}, {"text": "national \u00e9tait lou en France ou s'il", "start": 2082.52, "duration": 4.159}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu dimanche dernier sur la", "start": 2084.28, "duration": 3.48}, {"text": "politique fran\u00e7aise vis-\u00e0vis de", "start": 2086.679, "duration": 2.801}, {"text": "l'Ukraine et \u00e9videmment un crash avec", "start": 2087.76, "duration": 3.68}, {"text": "Emmanuel Macron l\u00e0-dessus donc pour le", "start": 2089.48, "duration": 3.399}, {"text": "moment encore une fois c'est parti", "start": 2091.44, "duration": 4.6}, {"text": "remise peut-\u00eatre onp\u00e8re pas mais mais", "start": 2092.879, "duration": 5.121}, {"text": "c'est vrai que \u00e7a soul\u00e8ve beaucoup de", "start": 2096.04, "duration": 5.4}, {"text": "doutes vu la la pension de ce groupe en", "start": 2098.0, "duration": 5.04}, {"text": "faveur en faveur de la Russie et contre", "start": 2101.44, "duration": 3.96}, {"text": "l'Ukraine h un dernier mot", "start": 2103.04, "duration": 5.079}, {"text": "peut-\u00eatreanavar sur sur comment les", "start": 2105.4, "duration": 4.48}, {"text": "partis politiques portugais regardent ce", "start": 2108.119, "duration": 3.121}, {"text": "qui se passe ce qui s'est pass\u00e9 en", "start": 2109.88, "duration": 3.12}, {"text": "France l\u00e0 est-ce qu'il y a par exemple", "start": 2111.24, "duration": 3.72}, {"text": "le nouveau front populaire qui esp\u00e8re", "start": 2113.0, "duration": 3.24}, {"text": "prendre le pouvoir est-ce qu'il y a des", "start": 2114.96, "duration": 3.52}, {"text": "partis de gauche qui se disent", "start": 2116.24, "duration": 5.76}, {"text": "tiensire nous avons un mod de scrutin \u00e0", "start": 2118.48, "duration": 5.24}, {"text": "la proportionnelle donc c'est c'est", "start": 2122.0, "duration": 3.32}, {"text": "diff\u00e9rent mais vous savez actuellement", "start": 2123.72, "duration": 3.44}, {"text": "il y a un groupe de le Parlement", "start": 2125.32, "duration": 3.36}, {"text": "actuellement est division en trois", "start": 2127.16, "duration": 4.199}, {"text": "groupes deux qui sont \u00e0 pratiquement de", "start": 2128.68, "duration": 4.88}, {"text": "taille \u00e9gale \u00e0 deux d\u00e9put\u00e9s pr\u00e8s la", "start": 2131.359, "duration": 4.521}, {"text": "droite gouverne et puis il y a 50", "start": 2133.56, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sur 220 qui sont de l'extr\u00eame", "start": 2135.88, "duration": 4.8}, {"text": "droite de Chea qui est dans le groupe", "start": 2138.4, "duration": 4.959}, {"text": "des patriotes maintenant aussi \u00e0 \u00e0", "start": 2140.68, "duration": 4.64}, {"text": "Bruxelles et donc ils peuvent", "start": 2143.359, "duration": 4.361}, {"text": "\u00eatrefuseurs de roi et nous avons nous", "start": 2145.32, "duration": 3.72}, {"text": "regardons avec beaucoup d'attention", "start": 2147.72, "duration": 2.48}, {"text": "parce que c'est le m\u00eame probl\u00e8me qu'il", "start": 2149.04, "duration": 3.12}, {"text": "va y avoir ici en France le budget", "start": 2150.2, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement et \u00e7a ce sera le", "start": 2152.16, "duration": 3.28}, {"text": "rendez-vous de la fin du mois de", "start": 2153.8, "duration": 4.039}, {"text": "septembre merci \u00e0 tous et et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 2155.44, "duration": 5.24}, {"text": "bient\u00f4t sur sur Public S\u00e9nat je vous dis", "start": 2157.839, "duration": 6.641}, {"text": "\u00e0 demain 18h et 22h pour un nouveau", "start": 2160.68, "duration": 6.36}, {"text": "num\u00e9ro de sens public et puis Notter que", "start": 2164.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'invit\u00e9 de la matinale ce sera", "start": 2167.04, "duration": 2.64}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 2168.079, "duration": 3.641}, {"text": "charg\u00e9 de l'Europe qui est \u00e9galement", "start": 2169.68, "duration": 7.52}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du MoDem belle soir\u00e9e", "start": 2171.72, "duration": 5.48}, {"text": "[Musique]", "start": 2178.43, "duration": 4.86}]}