{"label": "politique", "transcript": [{"text": "fran\u00e7aise fran\u00e7ais vous avez eu ce jour", "start": 1.0, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 voter pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 3.959, "duration": 5.241}, {"text": "en m\u00e9tropole dans nos outrmers comme \u00e0", "start": 5.92, "duration": 5.92}, {"text": "l'\u00e9tranger le principal enseignement est", "start": 9.2, "duration": 4.96}, {"text": "clair ce n'est pas un bon r\u00e9sultat pour", "start": 11.84, "duration": 4.88}, {"text": "les partis qui d\u00e9fendent l'Europe dont", "start": 14.16, "duration": 4.4}, {"text": "celui de la majorit\u00e9", "start": 16.72, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sidentielle les partis d'extr\u00eame", "start": 18.56, "duration": 3.84}, {"text": "droite qui ces derni\u00e8res ann\u00e9es se sont", "start": 20.64, "duration": 5.08}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 tant d'avanc\u00e9 permises par", "start": 22.4, "duration": 4.639}, {"text": "notre Europe qu'il s'agisse de la", "start": 25.72, "duration": 3.479}, {"text": "relance \u00e9conomique de la protection", "start": 27.039, "duration": 4.801}, {"text": "commune de nos fronti\u00e8res du soutien \u00e0", "start": 29.199, "duration": 4.481}, {"text": "nos agriculteurs du soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 31.84, "duration": 5.12}, {"text": "c'estes parti progressent partout sur le", "start": 33.68, "duration": 6.399}, {"text": "continent en France leurs repr\u00e9sentants", "start": 36.96, "duration": 6.439}, {"text": "atteignent pr\u00e8s de 40 % des suffrages", "start": 40.079, "duration": 5.361}, {"text": "exprim\u00e9s pour moi qui est toujours", "start": 43.399, "duration": 5.0}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'une Europe unie forte", "start": 45.44, "duration": 6.4}, {"text": "ind\u00e9pendante et bonne pour la France", "start": 48.399, "duration": 5.121}, {"text": "c'est une situation \u00e0 laquelle je ne", "start": 51.84, "duration": 2.68}, {"text": "peux me", "start": 53.52, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9soudre la mont\u00e9e des nationalistes des", "start": 54.52, "duration": 6.879}, {"text": "d\u00e9magogues est un der pour notre nation", "start": 58.16, "duration": 5.44}, {"text": "mais aussi pour notre Europe pour la", "start": 61.399, "duration": 4.801}, {"text": "place de la France en Europe et dans le", "start": 63.6, "duration": 5.76}, {"text": "monde et je le dis alors m\u00eame que nous", "start": 66.2, "duration": 6.2}, {"text": "venons de c\u00e9l\u00e9brer avec le monde entier", "start": 69.36, "duration": 5.52}, {"text": "le d\u00e9barquement en Normandie et alors", "start": 72.4, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame que dans quelques semaines nous", "start": 74.88, "duration": 3.04}, {"text": "aurons \u00e0 accueillir le monde pour les", "start": 76.24, "duration": 4.68}, {"text": "Jeux Olympiques et Paralympiques", "start": 77.92, "duration": 5.4}, {"text": "oui l'extr\u00eame droite est \u00e0 la fois", "start": 80.92, "duration": 4.48}, {"text": "l'appauvrissement des Fran\u00e7ais et le", "start": 83.32, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9classement de notre pays je ne sauraai", "start": 85.4, "duration": 5.359}, {"text": "donc \u00e0 l'issue de cette journ\u00e9e \u00e9 faire", "start": 88.2, "duration": 3.72}, {"text": "comme si de rien", "start": 90.759, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00e9tait \u00e0 cette situation s'ajoute une", "start": 91.92, "duration": 5.239}, {"text": "fi\u00e8vre qui s'est empar\u00e9e ces derni\u00e8res", "start": 95.479, "duration": 3.481}, {"text": "ann\u00e9es du d\u00e9bat publi et parlementaire", "start": 97.159, "duration": 5.481}, {"text": "dans notre pays un d\u00e9sordre qui je le", "start": 98.96, "duration": 6.92}, {"text": "sais vous inqui\u00e8te parfois vous choque", "start": 102.64, "duration": 7.519}, {"text": "et auquel je n'entends rien c\u00e9der or", "start": 105.88, "duration": 6.559}, {"text": "aujourd'hui les d\u00e9fis qui se pr\u00e9sentent", "start": 110.159, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 nous qu'il s'agisse des dangers", "start": 112.439, "duration": 3.561}, {"text": "ext\u00e9rieurs du d\u00e9r\u00e8glement climatique et", "start": 114.079, "duration": 4.601}, {"text": "de ses cons\u00e9quences ou des menaces \u00e0", "start": 116.0, "duration": 4.399}, {"text": "notre propre coh\u00e9sion", "start": 118.68, "duration": 5.32}, {"text": "ces d\u00e9fis exigent la clart\u00e9 dans nos", "start": 120.399, "duration": 7.601}, {"text": "d\u00e9bats l'ambition pour le pays et le", "start": 124.0, "duration": 6.28}, {"text": "respect pour chaque", "start": 128.0, "duration": 5.72}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est pourquoi apr\u00e8s avoir", "start": 130.28, "duration": 6.239}, {"text": "proc\u00e9d\u00e9 aux consultations pr\u00e9vu \u00e0", "start": 133.72, "duration": 5.2}, {"text": "l'article 12 de notre", "start": 136.519, "duration": 4.881}, {"text": "Constitution j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous", "start": 138.92, "duration": 5.039}, {"text": "redonner le choix de notre avenir", "start": 141.4, "duration": 4.479}, {"text": "parlementaire par le", "start": 143.959, "duration": 6.601}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'assembl\u00e9e", "start": 145.879, "duration": 6.881}, {"text": "national je signerai dans quelques", "start": 150.56, "duration": 4.039}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 152.76, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 154.599, "duration": 6.28}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 157.8, "duration": 5.359}, {"text": "juillet pour le", "start": 160.879, "duration": 7.28}, {"text": "second cette d\u00e9cision est grave lourde", "start": 163.159, "duration": 7.8}, {"text": "mais c'est avant tout un acte de", "start": 168.159, "duration": 5.0}, {"text": "confiance confiance en vous mes chers", "start": 170.959, "duration": 3.801}, {"text": "compatriotes en la", "start": 173.159, "duration": 4.0}, {"text": "capacit\u00e9 du peuple fran\u00e7ais \u00e0 faire le", "start": 174.76, "duration": 4.399}, {"text": "choix le plus juste pour lui-m\u00eame et", "start": 177.159, "duration": 3.841}, {"text": "pour les G g\u00e9ntion", "start": 179.159, "duration": 4.961}, {"text": "future confiance en notre", "start": 181.0, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9mocratie que la parole soit donn\u00e9e au", "start": 184.12, "duration": 5.32}, {"text": "peuple souverain rien n'est plus", "start": 186.4, "duration": 5.759}, {"text": "r\u00e9publicain cela vaut mieux que tous les", "start": 189.44, "duration": 4.6}, {"text": "arrangements toutes les solutions", "start": 192.159, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9caires c'est un temps de", "start": 194.04, "duration": 4.279}, {"text": "clarification", "start": 196.319, "duration": 5.321}, {"text": "indispensable confiance en la France qui", "start": 198.319, "duration": 4.801}, {"text": "face \u00e0 la rudesse des temps c'est", "start": 201.64, "duration": 3.72}, {"text": "toujours s'unir et r\u00e9sister pour", "start": 203.12, "duration": 4.759}, {"text": "dessiner l'avenir et non se replier ou", "start": 205.36, "duration": 5.519}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 toutes les d\u00e9magogies", "start": 207.879, "duration": 5.201}, {"text": "dans les prochains jours je dirai", "start": 210.879, "duration": 4.521}, {"text": "l'orientation que je crois juste pour la", "start": 213.08, "duration": 5.84}, {"text": "nation j'ai entendu votre message vos", "start": 215.4, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9occupations et je ne les laisserai", "start": 218.92, "duration": 5.92}, {"text": "pas sans r\u00e9ponse et vous me connaissez", "start": 221.4, "duration": 5.759}, {"text": "le go\u00fbt de l'avenir celui du d\u00e9passement", "start": 224.84, "duration": 5.119}, {"text": "de la F\u00e9d\u00e9ration continueront de nourrir", "start": 227.159, "duration": 6.72}, {"text": "ce projet mais en ce moment de v\u00e9rit\u00e9", "start": 229.959, "duration": 6.321}, {"text": "d\u00e9mocratique et alors m\u00eame que je suis", "start": 233.879, "duration": 4.841}, {"text": "le seul responsable politique \u00e0", "start": 236.28, "duration": 4.76}, {"text": "n'avoir une \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale", "start": 238.72, "duration": 3.799}, {"text": "personnelle en", "start": 241.04, "duration": 4.839}, {"text": "2027 soyez certain d'une", "start": 242.519, "duration": 6.92}, {"text": "chose ma seule ambition et d'\u00eatre utile", "start": 245.879, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e0 notre pays que j'aime tant ma seule", "start": 249.439, "duration": 4.72}, {"text": "vocation est de vous", "start": 251.72, "duration": 5.12}, {"text": "servir je sais pouvoir compter sur vous", "start": 254.159, "duration": 5.32}, {"text": "pour aller massivement voter les 30 juin", "start": 256.84, "duration": 5.52}, {"text": "et 7 juillet prochain la France a a", "start": 259.479, "duration": 5.72}, {"text": "besoin d'une majorit\u00e9 claire pour agir", "start": 262.36, "duration": 6.36}, {"text": "dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la concorde \u00eatre", "start": 265.199, "duration": 7.081}, {"text": "fran\u00e7ais et toujours se iser \u00e0 la", "start": 268.72, "duration": 5.64}, {"text": "hauteur des temps quand il l'exige", "start": 272.28, "duration": 4.32}, {"text": "conna\u00eetre le prix du vote et le go\u00fbt de", "start": 274.36, "duration": 4.52}, {"text": "la libert\u00e9 agir queles que soient les", "start": 276.6, "duration": 4.879}, {"text": "circonstances en responsabilit\u00e9 c'est au", "start": 278.88, "duration": 4.92}, {"text": "fond choisir d'\u00e9crire l'histoire plut\u00f4t", "start": 281.479, "duration": 3.361}, {"text": "que de la", "start": 283.8, "duration": 4.959}, {"text": "subir c'est maintenant vive la", "start": 284.84, "duration": 6.9}, {"text": "R\u00e9publique vive la France", "start": 288.759, "duration": 9.12}, {"text": "[Musique]", "start": 291.74, "duration": 6.139}]}