{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ce qui est tr\u00e8s clair c'est que les", "start": 0.04, "duration": 3.119}, {"text": "gouvernements successifs ont peur du du", "start": 1.199, "duration": 3.881}, {"text": "lobby m\u00e9dical je me souviens pour", "start": 3.159, "duration": 4.361}, {"text": "prendre un exemple euh de de de la", "start": 5.08, "duration": 4.16}, {"text": "gauche le Parti socialiste qui avant", "start": 7.52, "duration": 4.239}, {"text": "d'acc\u00e9der au pouvoir d\u00e9poser ici m\u00eame", "start": 9.24, "duration": 4.76}, {"text": "une proposition de loi avec des pour le", "start": 11.759, "duration": 3.681}, {"text": "coup des mesures de contrainte tr\u00e8s", "start": 14.0, "duration": 3.72}, {"text": "fortes qui \u00e9tait de dire qu'il fallait", "start": 15.44, "duration": 4.04}, {"text": "une autorisation \u00e0 l'installation pour", "start": 17.72, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9viter que les m\u00e9decins se concentrent", "start": 19.48, "duration": 4.32}, {"text": "tous dans les m\u00eames endroits cette", "start": 21.439, "duration": 4.241}, {"text": "proposition de loi elle \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par", "start": 23.8, "duration": 4.28}, {"text": "Jean-Marc herot et Madame Touren 6 mois", "start": 25.68, "duration": 3.839}, {"text": "plus tard ils \u00e9taient aux affaires l'un", "start": 28.08, "duration": 2.48}, {"text": "comme premier ministre l'autre comme", "start": 29.519, "duration": 2.481}, {"text": "ministre d' affaires sociales et ils", "start": 30.56, "duration": 3.44}, {"text": "n'ont jur\u00e9 que par l'incitatif pour ne", "start": 32.0, "duration": 3.559}, {"text": "pas contrarier les m\u00e9decins moi je me", "start": 34.0, "duration": 3.239}, {"text": "souviens de la loi qui avait fait voter", "start": 35.559, "duration": 3.561}, {"text": "Madame Bachelot ministre de la Sant\u00e9 en", "start": 37.239, "duration": 4.32}, {"text": "2008-2009 et \u00e0 l'\u00e9poque elle nous disait", "start": 39.12, "duration": 4.0}, {"text": "vous inqui\u00e9tez pas c'est juste un", "start": 41.559, "duration": 3.84}, {"text": "mauvais moment \u00e0 passer dans 10 ans tout", "start": 43.12, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a sera remis \u00e0 niveau on est plus de 10", "start": 45.399, "duration": 4.16}, {"text": "ans apr\u00e8s 2008- 200009 et la situation", "start": 47.48, "duration": 3.559}, {"text": "n'a fait que s'aggraver et l\u00e0 aussi", "start": 49.559, "duration": 5.081}, {"text": "personne peut me contredire", "start": 51.039, "duration": 3.601}]}