{"label": "politique", "transcript": [{"text": "faut dire la v\u00e9rit\u00e9 on se sent envahi et", "start": 0.08, "duration": 5.0}, {"text": "on n'est plus en s\u00e9curit\u00e9 donc il y a un", "start": 2.56, "duration": 5.48}, {"text": "malaise quelque part et \u00e7a fait peur au", "start": 5.08, "duration": 4.639}, {"text": "CH aujourd'hui on a pris le train", "start": 8.04, "duration": 3.679}, {"text": "direction odudrck alors on a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 9.719, "duration": 3.561}, {"text": "se rendre au march\u00e9 qui attire pas mal", "start": 11.719, "duration": 3.401}, {"text": "de monde pour pouvoir interroger les", "start": 13.28, "duration": 4.24}, {"text": "habitants savoir ce qui motive leur vote", "start": 15.12, "duration": 4.239}, {"text": "aux derni\u00e8res europ\u00e9ennes ils ont plac\u00e9", "start": 17.52, "duration": 5.24}, {"text": "le RN en t\u00eate avec un score de 49,3 %.", "start": 19.359, "duration": 5.201}, {"text": "depuis ce matin on a arpent\u00e9 les all\u00e9es", "start": 22.76, "duration": 4.08}, {"text": "et tr\u00e8s clairement le pouvoir d'achat et", "start": 24.56, "duration": 4.76}, {"text": "la pr\u00e9occupation principale apr\u00e8s on", "start": 26.84, "duration": 4.4}, {"text": "sent bien pour cette ville tr\u00e8s proche", "start": 29.32, "duration": 4.239}, {"text": "de Calais et de grande sainte l'autre", "start": 31.24, "duration": 4.2}, {"text": "sujet c'est aussi les migrants qui font", "start": 33.559, "duration": 3.84}, {"text": "partie quotidien de beaucoup et", "start": 35.44, "duration": 4.16}, {"text": "justement ce qui s\u00e9duit c'est les prises", "start": 37.399, "duration": 3.84}, {"text": "de position du RN sur", "start": 39.6, "duration": 3.479}, {"text": "l'immigration je pense que on parle", "start": 41.239, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup de l'immigration parce que il y", "start": 43.079, "duration": 4.561}, {"text": "a eu beaucoup d'immigration en masse", "start": 45.079, "duration": 4.521}, {"text": "massive on va dire il y a il y a eu", "start": 47.64, "duration": 3.439}, {"text": "beaucoup de monde qui est rentr\u00e9 en m\u00eame", "start": 49.6, "duration": 3.08}, {"text": "temps ces derniers temps et puis c'est", "start": 51.079, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a qui a fait un petit peu r\u00e9agir tout", "start": 52.68, "duration": 3.8}, {"text": "le monde je pense c'est une partie qui", "start": 54.399, "duration": 3.601}, {"text": "peut expliquer pourquoi les gens vont", "start": 56.48, "duration": 3.84}, {"text": "voter plus pour Monsieur Bardella je", "start": 58.0, "duration": 5.879}, {"text": "pense je pense je pense que c'est \u00e0", "start": 60.32, "duration": 6.119}, {"text": "cause de \u00e7a pour dire ceux qui sont ici", "start": 63.879, "duration": 5.28}, {"text": "en l\u00e9galit\u00e9 il y a pas de probl\u00e8me mais", "start": 66.439, "duration": 5.641}, {"text": "ceux qui sont ici en ill\u00e9galit\u00e9 bon ben", "start": 69.159, "duration": 5.161}, {"text": "il faudrait qu'il fasse quelque chose", "start": 72.08, "duration": 5.719}, {"text": "pour \u00eatre soit en l\u00e9galit\u00e9 ou alors ou", "start": 74.32, "duration": 5.72}, {"text": "alors il retournent chez eux quoi et le", "start": 77.799, "duration": 5.481}, {"text": "RN il peut changer \u00e7a je sais pas je", "start": 80.04, "duration": 5.079}, {"text": "sais pas du tout mais bon c'est ce qui", "start": 83.28, "duration": 4.32}, {"text": "c'est ce qu'ils ont dit en tout cas et", "start": 85.119, "duration": 5.601}, {"text": "vous les croyez pour dimanche", "start": 87.6, "duration": 4.76}, {"text": "je pense que je suis pas la", "start": 90.72, "duration": 3.8}, {"text": "seule c'est quoi le sujet sur lequel ils", "start": 92.36, "duration": 3.799}, {"text": "vous ont convaincu on va", "start": 94.52, "duration": 3.8}, {"text": "dire c'est vrai qu'on va dire on revient", "start": 96.159, "duration": 3.92}, {"text": "toujours sur le m\u00eame sujet l'immigration", "start": 98.32, "duration": 3.439}, {"text": "et pourquoi il vous ont plus convaincu", "start": 100.079, "duration": 5.961}, {"text": "que les autres bah peut-\u00eatre que les", "start": 101.759, "duration": 7.441}, {"text": "r\u00e9ponses sont peut-\u00eatre plus ad\u00e9quates", "start": 106.04, "duration": 5.359}, {"text": "parce qu'on se sent envahi il faut dire", "start": 109.2, "duration": 4.919}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 on se sent envahi et on est", "start": 111.399, "duration": 5.241}, {"text": "plus en s\u00e9curit\u00e9 donc il y a un malaise", "start": 114.119, "duration": 5.28}, {"text": "quelque part et \u00e7a fait peur aux gens", "start": 116.64, "duration": 3.72}, {"text": "voil\u00e0", "start": 119.399, "duration": 4.04}, {"text": "je pense moi perso en fait en 3 heur de", "start": 120.36, "duration": 4.52}, {"text": "march\u00e9 j'ai rencontr\u00e9 que trois", "start": 123.439, "duration": 3.64}, {"text": "personnes qui ne voteront pas RN et l\u00e0", "start": 124.88, "duration": 5.04}, {"text": "c'est justement l'immigration qui CVE et", "start": 127.079, "duration": 4.561}, {"text": "vous comprenez queci dans cette r\u00e9gion", "start": 129.92, "duration": 3.08}, {"text": "l'immigration \u00e7a soit vraiment une", "start": 131.64, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9occupation ou pas bah je pense que", "start": 133.0, "duration": 4.4}, {"text": "les gens ils mettent leurs", "start": 135.44, "duration": 4.72}, {"text": "probl\u00e8mes leurs probl\u00e8mes l\u00e0-dessus en", "start": 137.4, "duration": 5.919}, {"text": "fait se voent la face tout simplement au", "start": 140.16, "duration": 5.04}, {"text": "lieu de de se rendre compte de ce qui ne", "start": 143.319, "duration": 3.761}, {"text": "va pas pour eux il rejettent \u00e7a sur", "start": 145.2, "duration": 3.88}, {"text": "l'autre c'est tout simplement quoi c'est", "start": 147.08, "duration": 3.2}, {"text": "pas \u00e7a c'est pas \u00e7a qui co\u00fbte de", "start": 149.08, "duration": 2.439}, {"text": "l'argent c'est pas \u00e7a qui fait que les", "start": 150.28, "duration": 4.0}, {"text": "gens ne trouvent pas de travail c'est", "start": 151.519, "duration": 4.401}, {"text": "c'est simplement \u00e7a c'est un voile quoi", "start": 154.28, "duration": 2.92}, {"text": "c'est un voile que tout le monde se met", "start": 155.92, "duration": 2.399}, {"text": "mais non c'est pas l'imigration le", "start": 157.2, "duration": 3.759}, {"text": "probl\u00e8me pas du tout le RN est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 158.319, "duration": 4.881}, {"text": "implant\u00e9 ici le parti \u00e9tait arriv\u00e9 en", "start": 160.959, "duration": 4.241}, {"text": "t\u00eate au premier tour des l\u00e9gislatives en", "start": 163.2, "duration": 4.64}, {"text": "2022 alors m\u00eame si c'est le candidat LR", "start": 165.2, "duration": 4.759}, {"text": "qui l'avait emport\u00e9 la derni\u00e8re fois le", "start": 167.84, "duration": 4.679}, {"text": "duel semble plus serr\u00e9 et surtout se", "start": 169.959, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9it\u00e9rer", "start": 172.519, "duration": 2.64}]}