{"label": "politique", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s si on a un C\u00e9sar peut-\u00eatre qu'on", "start": 0.359, "duration": 3.601}, {"text": "le ressortira en", "start": 2.28, "duration": 3.599}, {"text": "f\u00e9vrier 11", "start": 3.96, "duration": 4.44}, {"text": "million C\u00e9sar du second r\u00f4le par exemple", "start": 5.879, "duration": 5.081}, {"text": "pour arud je", "start": 8.4, "duration": 5.88}, {"text": "les monsieur l'Arch vous voulez bien", "start": 10.96, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 quelques questions rapidement", "start": 14.28, "duration": 4.48}, {"text": "mais je crois que \u00e7a cette production de", "start": 16.119, "duration": 4.721}, {"text": "film dites-le monsieur parce que s'il y", "start": 18.76, "duration": 4.16}, {"text": "a quelqu'un qui a fait quelque chose ici", "start": 20.84, "duration": 4.199}, {"text": "sur la question du handicap mais aussi", "start": 22.92, "duration": 5.0}, {"text": "c'est Philippe mouiller qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 25.039, "duration": 5.801}, {"text": "l'origine d'une prise de conscience d'un", "start": 27.92, "duration": 4.159}, {"text": "engagement dont je parlerai dans", "start": 30.84, "duration": 4.08}, {"text": "quelques minutes du S\u00e9nat pour prendre \u00e0", "start": 32.079, "duration": 4.921}, {"text": "bras le corps et en fait appliquer tout", "start": 34.92, "duration": 4.799}, {"text": "simplement ce qu'on votit et Philippe", "start": 37.0, "duration": 6.32}, {"text": "Mouillet a j'allais dire nous a \u00e9veill\u00e9", "start": 39.719, "duration": 7.121}, {"text": "voil\u00e0 et je voulais le remercier ben", "start": 43.32, "duration": 5.8}, {"text": "merci sur cette question du handicap", "start": 46.84, "duration": 3.64}, {"text": "selon vous est-ce qu'il y a encore des", "start": 49.12, "duration": 2.599}, {"text": "quelques priorit\u00e9s enfin quels seraient", "start": 50.48, "duration": 2.48}, {"text": "les chantiers prioritaires \u00e0 mettre en", "start": 51.719, "duration": 2.961}, {"text": "place rapidement un petit message au", "start": 52.96, "duration": 5.16}, {"text": "gouvernement bar d'abord on va faire le", "start": 54.68, "duration": 6.76}, {"text": "bilan dans quelques mois de la loi 2005", "start": 58.12, "duration": 5.399}, {"text": "il se trouve que j'\u00e9tais ministre du", "start": 61.44, "duration": 4.6}, {"text": "Travail \u00e0 ce moment-l\u00e0 dans la loi 2005", "start": 63.519, "duration": 3.481}, {"text": "j'ai eu la", "start": 66.04, "duration": 3.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 de passer de l'atelier", "start": 67.0, "duration": 4.88}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 \u00e0 lesat et et et et c'est", "start": 69.08, "duration": 5.0}, {"text": "quelque chose qui a chang\u00e9 chang\u00e9 la", "start": 71.88, "duration": 4.52}, {"text": "relation au travail j'allais dire de", "start": 74.08, "duration": 4.48}, {"text": "tout le monde de tous les acteurs et \u00e7a", "start": 76.4, "duration": 4.48}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 un facteur j'aime pas trop ce mot", "start": 78.56, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e0 inclusion mais on participe tous", "start": 80.88, "duration": 4.279}, {"text": "j'allais", "start": 83.2, "duration": 5.2}, {"text": "dire m\u00eame d\u00e9fi dans la dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 85.159, "duration": 6.6}, {"text": "on va faire le bilan de cette loi de", "start": 88.4, "duration": 5.679}, {"text": "2005 qui avait \u00e9t\u00e9 volu par jacqu Chirac", "start": 91.759, "duration": 4.04}, {"text": "et il y aura sans doute un certain", "start": 94.079, "duration": 3.32}, {"text": "nombre de points sur lesquels on a", "start": 95.799, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9ussi d'autres sur lequel on a moins", "start": 97.399, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9ussi vous savez dans ce pays on", "start": 100.0, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9value pas", "start": 101.88, "duration": 3.76}, {"text": "souvent les r\u00e9sultats de la loi et bien", "start": 103.32, "duration": 5.0}, {"text": "on va faire une grande analyse j'allais", "start": 105.64, "duration": 4.32}, {"text": "dire 20 ans apr\u00e8s c'est un peu de", "start": 108.32, "duration": 2.799}, {"text": "l'Alexandre", "start": 109.96, "duration": 4.88}, {"text": "Duma pour ce texte de 2005 pourquoi vous", "start": 111.119, "duration": 5.96}, {"text": "aimez pas le mot inclusion monsieur", "start": 114.84, "duration": 6.0}, {"text": "parce que je pense que \u00e7a vrait", "start": 117.079, "duration": 5.921}, {"text": "l'inclusion c'est l'inverse de", "start": 120.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'exclusion je voudrais qu'on soit", "start": 123.0, "duration": 4.08}, {"text": "ensemble je pr\u00e9f\u00e8re le mot", "start": 124.92, "duration": 5.679}, {"text": "ensemble je je crois non si je suis", "start": 127.08, "duration": 4.799}, {"text": "d'accord mais je pense qu'il faut passer", "start": 130.599, "duration": 2.881}, {"text": "par l'inclusion pour arriver mais il", "start": 131.879, "duration": 3.841}, {"text": "faut qu'on arrive ensemble c'est \u00e7a", "start": 133.48, "duration": 4.96}, {"text": "l'objectif voil", "start": 135.72, "duration": 8.86}, {"text": "[Musique]", "start": 138.44, "duration": 6.14}]}