{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il est le chef du Front populaire", "start": 0.52, "duration": 3.92}, {"text": "ivoirien le parti fond\u00e9 par Laurent", "start": 2.28, "duration": 4.16}, {"text": "bagbao il pourrait n\u00e9anmoins bient\u00f4t", "start": 4.44, "duration": 4.36}, {"text": "s'affronter lors de la pr\u00e9sidentielle de", "start": 6.44, "duration": 5.0}, {"text": "2025 Pascal affinguessan est notre", "start": 8.8, "duration": 4.52}, {"text": "invit\u00e9 bonsoir bonsoir soyez le", "start": 11.44, "duration": 3.48}, {"text": "bienvenue au journal Afrique merci", "start": 13.32, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00eatre avec nous alors vous vous \u00eates", "start": 14.92, "duration": 4.24}, {"text": "vous \u00eates candidat vous venez d'\u00eatre", "start": 17.359, "duration": 4.401}, {"text": "investi comme candidat de votre parti \u00e0", "start": 19.16, "duration": 5.48}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle de 2025 \u00e7a pourquoi", "start": 21.76, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce que cette ann\u00e9e vous avez d\u00e9cid\u00e9", "start": 24.64, "duration": 3.76}, {"text": "de franchir le pas alors que vous ne", "start": 26.0, "duration": 4.84}, {"text": "l'aviez vous ne l'aviez pas fait oh", "start": 28.4, "duration": 3.96}, {"text": "c'est pas la premi\u00e8re fois j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0", "start": 30.84, "duration": 4.36}, {"text": "candidat en 2015dment ou oui en 2015", "start": 32.36, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en 2020 j'\u00e9tais candidat mais comme", "start": 35.2, "duration": 5.44}, {"text": "vous le savez nous avons \u00e9t\u00e9 contraints", "start": 37.6, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile et donc je", "start": 40.64, "duration": 4.12}, {"text": "reviens \u00e0 la demande de des camarades du", "start": 42.52, "duration": 3.76}, {"text": "Front populaire ivoirien pour d\u00e9fendre", "start": 44.76, "duration": 3.36}, {"text": "les couleurs de notre parti alors au", "start": 46.28, "duration": 4.32}, {"text": "moment des \u00e9lections l\u00e9gislatives en", "start": 48.12, "duration": 5.88}, {"text": "2021 des \u00e9lections locales en 2023 euh", "start": 50.6, "duration": 5.119}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement d\u00e9fait vous", "start": 54.0, "duration": 3.399}, {"text": "avez quasiment plus d'\u00e9lus hein sur le", "start": 55.719, "duration": 3.561}, {"text": "terrain lui vous-m\u00eame vous avez perdu", "start": 57.399, "duration": 3.281}, {"text": "votre SI", "start": 59.28, "duration": 3.4}, {"text": "de pr\u00e9sident de de r\u00e9gion est-ce que", "start": 60.68, "duration": 3.199}, {"text": "vous pensez que vous pourrez obtenir les", "start": 62.68, "duration": 3.0}, {"text": "parrainages pour vous pr\u00e9senter la", "start": 63.879, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9sidentielle nous avions obtenu les", "start": 65.68, "duration": 4.36}, {"text": "parrainages en 2020", "start": 68.24, "duration": 4.879}, {"text": "et disons les \u00e9checs que nous avons", "start": 70.04, "duration": 6.0}, {"text": "connus en 2023 s'expliquent elle", "start": 73.119, "duration": 6.281}, {"text": "constitue un accident de parcours li\u00e9 au", "start": 76.04, "duration": 5.28}, {"text": "contexte \u00e0 la strat\u00e9gie que nous avions", "start": 79.4, "duration": 4.719}, {"text": "adopt\u00e9 de d'aller en partenariat avec le", "start": 81.32, "duration": 5.0}, {"text": "parti au pouvoir qui nous a consid\u00e9r\u00e9", "start": 84.119, "duration": 4.841}, {"text": "comme un potentiel adversaire en 2025 et", "start": 86.32, "duration": 4.04}, {"text": "qui a donc man\u0153uvr\u00e9 pour que nous", "start": 88.96, "duration": 4.88}, {"text": "perdions ensemble l'\u00e9lection locale", "start": 90.36, "duration": 5.28}, {"text": "puisque nous \u00e9tions sur une m\u00eame liste", "start": 93.84, "duration": 5.319}, {"text": "euh mais je suis persuad\u00e9 contte tenu de", "start": 95.64, "duration": 5.839}, {"text": "l'implantation de notre parti que pour", "start": 99.159, "duration": 4.28}, {"text": "avoir les investitures cela ne posera", "start": 101.479, "duration": 3.801}, {"text": "aucun probl\u00e8me comme cela n'a pas \u00e9t\u00e9 le", "start": 103.439, "duration": 3.96}, {"text": "cas en 2020 alors vous parlez de", "start": 105.28, "duration": 3.72}, {"text": "l'implantation de votre parti car il est", "start": 107.399, "duration": 3.4}, {"text": "vrai que le Front populaire ivoirien est", "start": 109.0, "duration": 3.439}, {"text": "un parti c'est le parti d'opposition", "start": 110.799, "duration": 4.401}, {"text": "historique de la c\u00f4 d'Ivoire fond\u00e9 par", "start": 112.439, "duration": 6.801}, {"text": "Laurent et Simon bacbau mais au Parti de", "start": 115.2, "duration": 5.839}, {"text": "Gauche Parti progressiste sauf", "start": 119.24, "duration": 4.76}, {"text": "qu'aujourd'hui ce parti est divis\u00e9", "start": 121.039, "duration": 5.321}, {"text": "puisque plusieurs formations sont n\u00e9es", "start": 124.0, "duration": 5.16}, {"text": "de de de de cette sission du FPI on a", "start": 126.36, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui le parti FPI canal", "start": 129.16, "duration": 4.079}, {"text": "historique si je puis dire le parti qui", "start": 131.28, "duration": 4.039}, {"text": "vient d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9 par Laurent Bagbo on a", "start": 133.239, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9galement la formation de Simon bagbau", "start": 135.319, "duration": 5.761}, {"text": "qui elle aussi a son parti je pourrais", "start": 138.44, "duration": 4.519}, {"text": "ajouter \u00e9galement Charles bl\u00e9gouet qui", "start": 141.08, "duration": 3.84}, {"text": "est un ancien divpays qui a \u00e9galement", "start": 142.959, "duration": 4.841}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 son parti si toutes ces personnes", "start": 144.92, "duration": 4.28}, {"text": "se pr\u00e9sentent \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 147.8, "duration": 5.24}, {"text": "puisque la Bagbo souhaite \u00eatre candidat", "start": 149.2, "duration": 6.72}, {"text": "euh bl\u00e9gou\u00e9 a \u00e9galement annonc\u00e9 son", "start": 153.04, "duration": 4.52}, {"text": "intention d'\u00eatre candidat vous-m\u00eame vous", "start": 155.92, "duration": 4.679}, {"text": "\u00eates candidat Simon Bagbo pourrait", "start": 157.56, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00eatre aussi est-ce qu'au fond tout \u00e7a", "start": 160.599, "duration": 3.601}, {"text": "ne ressemble pas la chronique d'une", "start": 162.56, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9faite annonc\u00e9eah pas du tout pas du", "start": 164.2, "duration": 5.08}, {"text": "tout d'autant que l'\u00e9lection", "start": 167.28, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est d'abord la", "start": 169.28, "duration": 3.12}, {"text": "rencontre entre un candidat et le peuple", "start": 170.72, "duration": 4.4}, {"text": "de C\u00f4te d'Ivoire c'est d'abord cela euh", "start": 172.4, "duration": 4.24}, {"text": "quel que soit le nombre de candidats il", "start": 175.12, "duration": 3.52}, {"text": "s'agira de choisir celui que les", "start": 176.64, "duration": 4.08}, {"text": "Ivoiriens consid\u00e8rent comme euh", "start": 178.64, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9pondant \u00e0 un certain nombre de", "start": 180.72, "duration": 4.28}, {"text": "crit\u00e8res \u00e0 m\u00eame de dans ce qui concerne", "start": 182.12, "duration": 5.479}, {"text": "le le la C\u00f4te d'Ivoire de r\u00e9unifier le", "start": 185.0, "duration": 4.84}, {"text": "pays de faire la la r\u00e9conciliation", "start": 187.599, "duration": 4.36}, {"text": "nationale d'aller \u00e0 la rencontre leurs", "start": 189.84, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9occupations qui sont nombreuses en", "start": 191.959, "duration": 5.241}, {"text": "mati\u00e8re de progr\u00e8s social en mati\u00e8re de", "start": 193.879, "duration": 5.521}, {"text": "modernisation de l'\u00e9conomie en mati\u00e8re", "start": 197.2, "duration": 3.88}, {"text": "de promotion de la bonne gouvernance la", "start": 199.4, "duration": 3.72}, {"text": "lutte contre la pauvret\u00e9 en mati\u00e8re de", "start": 201.08, "duration": 3.68}, {"text": "repositionnement de la C\u00f4te d'Ivoire sur", "start": 203.12, "duration": 4.24}, {"text": "le chquier international notamment dans", "start": 204.76, "duration": 4.679}, {"text": "ses relations avec les pays membres de", "start": 207.36, "duration": 4.48}, {"text": "la Co et donc sur toutes ces questions", "start": 209.439, "duration": 4.72}, {"text": "il s'agira de d'\u00e9couter les diff\u00e9rents", "start": 211.84, "duration": 4.44}, {"text": "candidats et de faire le choix qui", "start": 214.159, "duration": 3.681}, {"text": "correspond le mieux \u00e0 la situation de la", "start": 216.28, "duration": 3.56}, {"text": "C\u00f4te d'Ivoire et je suis persuad\u00e9 que", "start": 217.84, "duration": 4.479}, {"text": "sur ce terrainl\u00e0 j'ai des des atouts \u00e0", "start": 219.84, "duration": 4.28}, {"text": "faire valoir et donc la capacit\u00e9 de", "start": 222.319, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir remporter cette \u00e9lection est-ce", "start": 224.12, "duration": 4.72}, {"text": "que vous serez candidat co\u00fbte que co\u00fbte", "start": 226.4, "duration": 3.8}, {"text": "si toutes les personnalit\u00e9s politiques", "start": 228.84, "duration": 3.36}, {"text": "que je viens de citer se pr\u00e9sentent mais", "start": 230.2, "duration": 3.319}, {"text": "nous n'appartenons pas \u00e0 la m\u00eame", "start": 232.2, "duration": 3.0}, {"text": "formation politique comme vous l'avez", "start": 233.519, "duration": 3.961}, {"text": "dit donc chaque formation politique a sa", "start": 235.2, "duration": 4.2}, {"text": "strat\u00e9gie et en ce qui concerne le front", "start": 237.48, "duration": 3.92}, {"text": "popul ivoirien \u00e0 l'occasion du dernier", "start": 239.4, "duration": 3.36}, {"text": "congr\u00e8s les camarades m'ont fait", "start": 241.4, "duration": 3.119}, {"text": "confiance m'ont d\u00e9sign\u00e9 pour les", "start": 242.76, "duration": 4.039}, {"text": "repr\u00e9senter et donc moi je ne suis qu'un", "start": 244.519, "duration": 4.521}, {"text": "soldat au service du parti \u00e9videmment", "start": 246.799, "duration": 3.8}, {"text": "comme vous le dites si bien nous", "start": 249.04, "duration": 3.88}, {"text": "appartenons \u00e0 la m\u00eame sph\u00e8re id\u00e9ologique", "start": 250.599, "duration": 6.281}, {"text": "nous sommes issus de de la m\u00eame source", "start": 252.92, "duration": 5.839}, {"text": "et donc il est important que nous", "start": 256.88, "duration": 4.4}, {"text": "puissions envisager cette \u00e9lection dans", "start": 258.759, "duration": 4.641}, {"text": "une dynamique de mutualisation de nos", "start": 261.28, "duration": 4.28}, {"text": "moyens de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir remporter et", "start": 263.4, "duration": 3.84}, {"text": "donc il n'est pas exclu que nous", "start": 265.56, "duration": 3.76}, {"text": "puissions nous retrouver et puis voir", "start": 267.24, "duration": 4.84}, {"text": "come comment nous organiser pour", "start": 269.32, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2027", "start": 272.08, "duration": 2.679}, {"text": "justement vous avez demand\u00e9 une", "start": 273.88, "duration": 2.92}, {"text": "rencontre avec Laurent gadbau pour", "start": 274.759, "duration": 4.961}, {"text": "l'instant vous n'en avez pas eu o\u00f9 en", "start": 276.8, "duration": 5.32}, {"text": "sont vos relations avec les diff\u00e9rentes", "start": 279.72, "duration": 4.759}, {"text": "formations issues du FPI les diff\u00e9rentes", "start": 282.12, "duration": 4.359}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques issues du FPI", "start": 284.479, "duration": 3.961}, {"text": "est-ce qu'une rencontre est pr\u00e9vue", "start": 286.479, "duration": 3.601}, {"text": "prochainement avec l'ancien pr\u00e9sident", "start": 288.44, "duration": 4.319}, {"text": "Bagbo oui c'est ce que nous avons", "start": 290.08, "duration": 4.32}, {"text": "traduit \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation que le", "start": 292.759, "duration": 3.401}, {"text": "Pr\u00e9sident guagbo nous a envoy\u00e9 dans le", "start": 294.4, "duration": 4.079}, {"text": "cadre d'un appel qu'il a lanc\u00e9", "start": 296.16, "duration": 5.68}, {"text": "derni\u00e8rement en faveur de je d'un", "start": 298.479, "duration": 4.881}, {"text": "rapprochement de toutes ces formations", "start": 301.84, "duration": 4.24}, {"text": "politiques avec MGC de Simon gbago nous", "start": 303.36, "duration": 4.92}, {"text": "n'avons aucun probl\u00e8me id\u00e8 en ce qui", "start": 306.08, "duration": 4.2}, {"text": "concerne le cjep donc c'est avec le", "start": 308.28, "duration": 4.32}, {"text": "ppaci du pr\u00e9sident guabo que nous avons", "start": 310.28, "duration": 4.479}, {"text": "entretenu des rapports assez difficiles", "start": 312.6, "duration": 4.48}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es mais les les temps", "start": 314.759, "duration": 4.401}, {"text": "ont chang\u00e9 il y a un nouvel esprit qui", "start": 317.08, "duration": 3.44}, {"text": "est en train de de na\u00eetre vous avez une", "start": 319.16, "duration": 2.92}, {"text": "date de rendez-vous avec lui euh je", "start": 320.52, "duration": 3.16}, {"text": "crois que \u00e0 mon retour nous avons", "start": 322.08, "duration": 3.64}, {"text": "manifester donc cette intention qu'il", "start": 323.68, "duration": 4.079}, {"text": "faut que nous nous revoyons au-del\u00e0 de", "start": 325.72, "duration": 4.16}, {"text": "l'appel au-del\u00e0 des propositions qui ont", "start": 327.759, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites par l'\u00e9crit il est bon que", "start": 329.88, "duration": 3.759}, {"text": "nous deux nous puissceil sou vous", "start": 331.88, "duration": 3.92}, {"text": "rencontreer pour l'instant il n'a pas", "start": 333.639, "duration": 3.68}, {"text": "manifester d'emessement pas non non mais", "start": 335.8, "duration": 3.32}, {"text": "il ne peut pas lancer un appel il peut", "start": 337.319, "duration": 3.32}, {"text": "pas envoyer des d\u00e9l\u00e9gations vers nous et", "start": 339.12, "duration": 2.919}, {"text": "puis refuser de nous rencontrer ce", "start": 340.639, "duration": 3.921}, {"text": "serait contradictoire s'il a est dans", "start": 342.039, "duration": 4.481}, {"text": "cette dynamique d'ouverture \u00e7a veut dire", "start": 344.56, "duration": 3.8}, {"text": "qu'il est pr\u00eat \u00e0 ce que nous puissions", "start": 346.52, "duration": 4.32}, {"text": "nous rencontrer pour voir comment nous", "start": 348.36, "duration": 5.44}, {"text": "surmontons nos contradictions du pass\u00e9", "start": 350.84, "duration": 4.44}, {"text": "comment nous abordons l'\u00e9ch\u00e9ance", "start": 353.8, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9lectorale de 2025 en 2020 vous aviez", "start": 355.28, "duration": 4.8}, {"text": "vous ne vous \u00e9tiez pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la", "start": 358.319, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle parce que vous boyotiez", "start": 360.08, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9lection le 3\u00e8 mandat d'alassan", "start": 361.759, "duration": 3.961}, {"text": "Ouattara si jamais le chef de l'\u00c9tat", "start": 363.759, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cidait de se pr\u00e9senter \u00e0 un nouveau", "start": 365.72, "duration": 5.199}, {"text": "mandat est-ce que vous ferez de m\u00eame non", "start": 367.759, "duration": 5.201}, {"text": "je voudrais d'abord pr\u00e9ciser qu'en 2020", "start": 370.919, "duration": 3.921}, {"text": "j'\u00e9tais candidat ma candidature avait", "start": 372.96, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9t\u00e9 valid\u00e9e mais que nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 374.84, "duration": 5.24}, {"text": "amen\u00e9s \u00e0 boycotter cette \u00e9lection pour", "start": 377.319, "duration": 5.28}, {"text": "les raisons que vous connaissez en 2025", "start": 380.08, "duration": 4.08}, {"text": "il ne s'agira plus de B \u00e9coutez quoi que", "start": 382.599, "duration": 3.0}, {"text": "ce soitd que m\u00eame s'il y a un nouveau", "start": 384.16, "duration": 2.759}, {"text": "mandat du chef de l'\u00c9tat vous irez quand", "start": 385.599, "duration": 2.681}, {"text": "m\u00eame mais je pense m\u00eame qu'il ne sera", "start": 386.919, "duration": 3.201}, {"text": "pas candidat logiquement il n'y a pas de", "start": 388.28, "duration": 3.52}, {"text": "raison qu'il soit candidat puisqu'il a", "start": 390.12, "duration": 3.16}, {"text": "annonc\u00e9 lui-m\u00eame qu'il n'\u00e9tait pas", "start": 391.8, "duration": 2.839}, {"text": "candidat vous ne croyez donc pas \u00e0 la", "start": 393.28, "duration": 3.319}, {"text": "candidature d'alassan je ne crois pas du", "start": 394.639, "duration": 4.481}, {"text": "tout \u00e0 sa candidature euh elle n'est pas", "start": 396.599, "duration": 5.361}, {"text": "la bienvenue elle est d\u00e9pass\u00e9e lui-m\u00eame", "start": 399.12, "duration": 5.96}, {"text": "a dit que qu'il s'\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 en 2020", "start": 401.96, "duration": 5.28}, {"text": "en violation de la Constitution pour cas", "start": 405.08, "duration": 3.76}, {"text": "de force majeur il n'y a plus de cas de", "start": 407.24, "duration": 3.44}, {"text": "force majeur en 2025 il n'y a plus de", "start": 408.84, "duration": 3.359}, {"text": "raison qui puisse justifier la", "start": 410.68, "duration": 3.639}, {"text": "candidature de Monsieur VOA de temps que", "start": 412.199, "duration": 4.44}, {"text": "cette candidature pourrait perp\u00e9tuer la", "start": 414.319, "duration": 3.921}, {"text": "situation de crise que le pays conna\u00eet", "start": 416.639, "duration": 4.12}, {"text": "depuis 30 ans il faut tourner la page il", "start": 418.24, "duration": 4.12}, {"text": "en est conscient et je suis persuad\u00e9", "start": 420.759, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il posera l\u00e0 qu'il faut pour que nous", "start": 422.36, "duration": 3.959}, {"text": "tournions la page de ces 30 ans de", "start": 424.479, "duration": 3.521}, {"text": "turbulence et que la C\u00f4te d'Ivoire", "start": 426.319, "duration": 3.32}, {"text": "puisse \u00e9crire une nouvelle page dans la", "start": 428.0, "duration": 3.36}, {"text": "paix dans la stabilit\u00e9 dans l'unit\u00e9", "start": 429.639, "duration": 4.921}, {"text": "nationale en cas de second tour \u00e0 la", "start": 431.36, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle euh imaginons que vous", "start": 434.56, "duration": 5.4}, {"text": "n'\u00eates pas au second tour est-ce que", "start": 437.36, "duration": 4.48}, {"text": "vous savez d\u00e9j\u00e0 quelle strat\u00e9gie vous", "start": 439.96, "duration": 4.56}, {"text": "pourriez adopter et sur et sur qui vous", "start": 441.84, "duration": 4.52}, {"text": "pourriez appeler \u00e0 voter est-ce que les", "start": 444.52, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rentes est-ce que les diff\u00e9rentes", "start": 446.36, "duration": 3.48}, {"text": "formations politiques que j'ai \u00e9voqu\u00e9", "start": 448.0, "duration": 3.44}, {"text": "conduite par Laurent bagbaau Simon", "start": 449.84, "duration": 4.68}, {"text": "bagbaau Charles bl\u00e9gouet", "start": 451.44, "duration": 4.96}, {"text": "ou peut-\u00eatre aussi le RHDP avec qui vous", "start": 454.52, "duration": 5.28}, {"text": "avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 alli\u00e9 ou voir peut-\u00eatre", "start": 456.4, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame le", "start": 459.8, "duration": 3.72}, {"text": "PDCI avec quelle formation politique", "start": 460.8, "duration": 4.72}, {"text": "vous vous sentiriez suffisamment proche", "start": 463.52, "duration": 4.44}, {"text": "pour demander un report des voix sur non", "start": 465.52, "duration": 4.639}, {"text": "nous n'imaginons pas \u00e0 priori cette", "start": 467.96, "duration": 4.28}, {"text": "hypoth\u00e8se notre hypoth\u00e8se c'est que nous", "start": 470.159, "duration": 4.88}, {"text": "serons au de\u00e8 tour et que nous appelons", "start": 472.24, "duration": 4.32}, {"text": "les formations politiques qui ne", "start": 475.039, "duration": 3.681}, {"text": "seraient pas qualifi\u00e9 et qui partagent", "start": 476.56, "duration": 3.44}, {"text": "le m\u00eame espace", "start": 478.72, "duration": 3.479}, {"text": "id\u00e9ologique que nous \u00e0 nous apporter", "start": 480.0, "duration": 3.56}, {"text": "leur soutien pour que nous puissions", "start": 482.199, "duration": 3.201}, {"text": "gagner ensemble et refonder la C\u00f4te", "start": 483.56, "duration": 4.479}, {"text": "d'Ivoire donc pour nous l'hypoth\u00e8se que", "start": 485.4, "duration": 5.32}, {"text": "vous imaginez ne ne ne nous traverse pas", "start": 488.039, "duration": 5.12}, {"text": "pour le moment l'esprit merci beaucoup", "start": 490.72, "duration": 6.159}, {"text": "Pascal Affi ngessan pr\u00e9sident du FPI le", "start": 493.159, "duration": 6.241}, {"text": "Front populaire ivoirien et candidat \u00e0", "start": 496.879, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de C\u00f4te", "start": 499.4, "duration": 3.32}, {"text": "d'Ivoire en 2025 merci c'est moi qui", "start": 500.599, "duration": 5.32}, {"text": "vous remercie merci \u00e0 vous", "start": 502.72, "duration": 3.199}]}