{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous irez vous expliquer devant les", "start": 0.0, "duration": 3.12}, {"text": "enfants les familles des enfants pour", "start": 1.52, "duration": 3.799}, {"text": "lequel la part collective c'est leur", "start": 3.12, "duration": 3.92}, {"text": "seul moment o\u00f9 ils ont acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 5.319, "duration": 3.761}, {"text": "culture malgr\u00e9 vos propres r\u00e9serves", "start": 7.04, "duration": 3.8}, {"text": "madame la ministre vous prolongez", "start": 9.08, "duration": 3.719}, {"text": "l'impasse du passe certes vous nous", "start": 10.84, "duration": 3.799}, {"text": "sortez du chapeau une r\u00e9forme sans en", "start": 12.799, "duration": 3.681}, {"text": "avoir d'ailleurs consult\u00e9 qui ce soit", "start": 14.639, "duration": 3.121}, {"text": "mais c'est pour mieux prolonger ce", "start": 16.48, "duration": 3.12}, {"text": "dispositif invent\u00e9 par Emmanuel Macron", "start": 17.76, "duration": 3.759}, {"text": "qui rafle encore cette ann\u00e9e de saigner", "start": 19.6, "duration": 4.679}, {"text": "210 millions d'euros or un ch\u00e8que m\u00eame", "start": 21.519, "duration": 4.561}, {"text": "en partie collectif une plateforme m\u00eame", "start": 24.279, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9ditorialis\u00e9e une start-up m\u00eame g\u00e9r\u00e9e", "start": 26.08, "duration": 3.199}, {"text": "par d'anciens haut-fonctionnaires", "start": 27.96, "duration": 3.88}, {"text": "reconvertis se gave ne feront jamais une", "start": 29.279, "duration": 4.881}, {"text": "politique culturelle de cette logique", "start": 31.84, "duration": 3.64}, {"text": "marchande qui r\u00e9duit l'\u0153uvre \u00e0 un", "start": 34.16, "duration": 3.079}, {"text": "contenu consomm\u00e9 on voit le fruit ce", "start": 35.48, "duration": 3.239}, {"text": "sont les jeunes les plus ais\u00e9s et les", "start": 37.239, "duration": 3.081}, {"text": "industries culturelles d\u00e9j\u00e0 florissantes", "start": 38.719, "duration": 3.32}, {"text": "qui en profitent le plus la part", "start": 40.32, "duration": 3.44}, {"text": "collective du passe ne remplacera jamais", "start": 42.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9ducation artistique et culturelle ou", "start": 43.76, "duration": 4.16}, {"text": "encore les m\u00e9diation toujours sacrifi\u00e9", "start": 45.64, "duration": 3.759}, {"text": "mais allez interroger les enfants y", "start": 47.92, "duration": 2.84}, {"text": "compris \u00e0 Paris quand vous les", "start": 49.399, "duration": 3.84}, {"text": "interrogez vous leur dites qui pour qui", "start": 50.76, "duration": 4.2}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois vous allez au", "start": 53.239, "duration": 4.0}, {"text": "mus\u00e9e au cin\u00e9ma ou au th\u00e9\u00e2tre il l\u00e8ve \u00e0", "start": 54.96, "duration": 4.439}, {"text": "90 % pour ne pas dire plus la main en", "start": 57.239, "duration": 3.761}, {"text": "disant c'est la premi\u00e8re fois et quand", "start": 59.399, "duration": 3.081}, {"text": "vous les interrogez en disant est-ce que", "start": 61.0, "duration": 2.84}, {"text": "vos parents vous emm\u00e8nent ils vous", "start": 62.48, "duration": 3.12}, {"text": "disent jamais parce qu'ils n'y pensent", "start": 63.84, "duration": 3.48}, {"text": "pas parce qu'ils ne peuvent pas et moi", "start": 65.6, "duration": 3.559}, {"text": "je vous dire cette part collective je", "start": 67.32, "duration": 3.92}, {"text": "vais bien la retravailler la conforter", "start": 69.159, "duration": 3.761}, {"text": "les cr\u00e9dits sont pas totalement utilis\u00e9s", "start": 71.24, "duration": 3.199}, {"text": "vous savez pourquoi parce qu'on a un", "start": 72.92, "duration": 3.559}, {"text": "probl\u00e8me de mobilit\u00e9 voil\u00e0 c'est la", "start": 74.439, "duration": 4.121}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 et donc la mobilit\u00e9 moi", "start": 76.479, "duration": 4.041}, {"text": "je m'en suis pr\u00e9occup\u00e9e avec les \u00e9lus", "start": 78.56, "duration": 4.04}, {"text": "qui qui m'ont saisi l\u00e0-dessus donc moi", "start": 80.52, "duration": 3.959}, {"text": "j'aimerais bien madame mervieux et", "start": 82.6, "duration": 3.8}, {"text": "Madame lein vous voir et me faire des", "start": 84.479, "duration": 3.721}, {"text": "propositions pour favoriser la la", "start": 86.4, "duration": 4.039}, {"text": "mobilit\u00e9 pour cette part collectif o\u00f9", "start": 88.2, "duration": 3.84}, {"text": "les enseignants se plaignent en disant", "start": 90.439, "duration": 3.881}, {"text": "on met 2 mois pour trouver le spectacle", "start": 92.04, "duration": 3.56}, {"text": "et on met 6 mois pour trouver le", "start": 94.32, "duration": 3.0}, {"text": "transport moi j'ai quand j'ai vu tous", "start": 95.6, "duration": 3.64}, {"text": "ces enfants qui ont acc\u00e8s \u00e0 la culture", "start": 97.32, "duration": 3.68}, {"text": "par cette part collective je trouve que", "start": 99.24, "duration": 3.76}, {"text": "c'est une grande avanc\u00e9e d\u00e9mocratique et", "start": 101.0, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e7a je vais l'amplifier \u00e7a me met tr\u00e8s en", "start": 103.0, "duration": 3.6}, {"text": "col\u00e8re parce que la mani\u00e8re dont vous", "start": 105.04, "duration": 3.52}, {"text": "avez indiqu\u00e9 les choses", "start": 106.6, "duration": 4.119}, {"text": "elles \u00e9taient fa fausses madame lein et", "start": 108.56, "duration": 3.919}, {"text": "je pensais que la derni\u00e8re fois qu'on", "start": 110.719, "duration": 3.841}, {"text": "s'\u00e9tait on avait \u00e9chang\u00e9 je pensais", "start": 112.479, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on \u00e9tait d'accord l\u00e0-dessus de mettre", "start": 114.56, "duration": 3.479}, {"text": "de la m\u00e9diation de favoriser les acteurs", "start": 116.079, "duration": 4.121}, {"text": "de l'\u00e9ducation populaire et de changer", "start": 118.039, "duration": 3.44}, {"text": "le passe culture sur la part", "start": 120.2, "duration": 2.879}, {"text": "individuelle parce que l\u00e0 o\u00f9 vous avez", "start": 121.479, "duration": 2.92}, {"text": "raison c'\u00e9tait devenu un outil de", "start": 123.079, "duration": 3.201}, {"text": "consommation et un outil de reproduction", "start": 124.399, "duration": 3.84}, {"text": "sociale \u00e7a n'est plus le cas 1", "start": 126.28, "duration": 4.56}, {"text": "g\u00e9olocalisation de la m\u00e9diation de les", "start": 128.239, "duration": 4.681}, {"text": "acteurs de l'\u00e9ducation populaire tris", "start": 130.84, "duration": 5.52}, {"text": "d'avoir favoris\u00e9 les MJC mais aussi les", "start": 132.92, "duration": 6.399}, {"text": "foyers ruraux", "start": 136.36, "duration": 2.959}]}