{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron s'est rendu en Isra\u00ebl", "start": 0.04, "duration": 3.399}, {"text": "puis sur le territoire palestinien de", "start": 1.76, "duration": 3.44}, {"text": "SIXIS Jordanie alors il y a eu beaucoup", "start": 3.439, "duration": 3.601}, {"text": "de d\u00e9clarations beaucoup de r\u00e9actions il", "start": 5.2, "duration": 4.04}, {"text": "y une question centrale avec cette", "start": 7.04, "duration": 3.96}, {"text": "visite quelle est aujourd'hui la", "start": 9.24, "duration": 3.84}, {"text": "position du pr\u00e9sident fran\u00e7ais et la", "start": 11.0, "duration": 3.879}, {"text": "position du coup de la France sur ce", "start": 13.08, "duration": 3.8}, {"text": "sujet on va analyser cela aujourd'hui on", "start": 14.879, "duration": 3.601}, {"text": "va voir aussi ce qui fait d\u00e9bat salut", "start": 16.88, "duration": 3.28}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 18.48, "duration": 3.559}, {"text": "c'est le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s", "start": 20.16, "duration": 3.439}, {"text": "du jour bon d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re information", "start": 22.039, "duration": 3.441}, {"text": "c'est pas le premier chef d'\u00c9tat \u00e0 se", "start": 23.599, "duration": 3.641}, {"text": "rendre en Isra\u00ebl depuis l'attaque du", "start": 25.48, "duration": 3.799}, {"text": "Hamas le 7 octobre plusieurs dirigeants", "start": 27.24, "duration": 3.84}, {"text": "politiques se sont rendus en Isra\u00ebl", "start": 29.279, "duration": 3.241}, {"text": "c'est le cas du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe", "start": 31.08, "duration": 3.72}, {"text": "Biden du chancelier allemand Olaf schz", "start": 32.52, "duration": 4.559}, {"text": "du Premier ministre britannique ri Sonac", "start": 34.8, "duration": 4.079}, {"text": "ou encore de la pr\u00e9sidente du Conseil", "start": 37.079, "duration": 3.921}, {"text": "italien georia Meloni et du chef du", "start": 38.879, "duration": 4.321}, {"text": "gouvernement n\u00e9erlandais Marc rut et ce", "start": 41.0, "duration": 3.92}, {"text": "mardi c'est donc le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 43.2, "duration": 3.32}, {"text": "Emmanuel Macron qui s'est rendu \u00e0 Tel", "start": 44.92, "duration": 3.52}, {"text": "Aviv o\u00f9 il a d'abord rencontr\u00e9 les", "start": 46.52, "duration": 3.519}, {"text": "familles des victimes fran\u00e7aises des", "start": 48.44, "duration": 3.639}, {"text": "attaques du 7 octobre en effet il faut", "start": 50.039, "duration": 4.561}, {"text": "savoir que 30 fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par", "start": 52.079, "duration": 5.28}, {"text": "le Hamas depuis le 7 octobre et neuf", "start": 54.6, "duration": 5.36}, {"text": "sont toujours port\u00e9s disparus ou alors", "start": 57.359, "duration": 4.88}, {"text": "retenu en otage cette attaque du 7", "start": 59.96, "duration": 3.599}, {"text": "octobre c'est tout simplement l'attaque", "start": 62.239, "duration": 3.2}, {"text": "terroriste la plus meurtri\u00e8re pour des", "start": 63.559, "duration": 4.401}, {"text": "Fran\u00e7ais depuis l'attentat de Nice en", "start": 65.439, "duration": 5.0}, {"text": "2016 plus globalement plus de 1400", "start": 67.96, "duration": 4.28}, {"text": "personnes dont de nombreuses civiles", "start": 70.439, "duration": 4.121}, {"text": "sont mortes c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien depuis cette", "start": 72.24, "duration": 4.559}, {"text": "attaque la majorit\u00e9 lors de cette", "start": 74.56, "duration": 5.16}, {"text": "premi\u00e8re attaque du 7 octobre et 5700", "start": 76.799, "duration": 4.841}, {"text": "personnes sont mortes c\u00f4t\u00e9 palestinien", "start": 79.72, "duration": 3.96}, {"text": "selon les chiffres du Hamas avec l\u00e0", "start": 81.64, "duration": 4.36}, {"text": "aussi de tr\u00e8s nombreux civils y compris", "start": 83.68, "duration": 3.92}, {"text": "de nombreuses enfants selon les derniers", "start": 86.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments des ONG et de l'ONU sur place", "start": 87.6, "duration": 4.159}, {"text": "alors pourquoi le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 90.0, "duration": 4.28}, {"text": "s'est rendu en Isra\u00ebl puis en Palestine", "start": 91.759, "duration": 4.281}, {"text": "le premier objectif affich\u00e9 par le", "start": 94.28, "duration": 3.159}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est la", "start": 96.04, "duration": 4.0}, {"text": "lib\u00e9ration de tous les otages je cite", "start": 97.439, "duration": 4.64}, {"text": "sans aucune distinction il faut savoir", "start": 100.04, "duration": 3.439}, {"text": "que depuis l'attaque du Hamas il y a", "start": 102.079, "duration": 3.441}, {"text": "quatre otages qui ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s deux", "start": 103.479, "duration": 4.201}, {"text": "otages am\u00e9ricaines ce vendredi 2 jours", "start": 105.52, "duration": 4.52}, {"text": "apr\u00e8s la visite de Joe Biden en Isra\u00ebl", "start": 107.68, "duration": 4.6}, {"text": "et puis deux otages isra\u00e9liennes ce", "start": 110.04, "duration": 4.8}, {"text": "mardi dont les maris sont par contre", "start": 112.28, "duration": 4.92}, {"text": "toujours retenus en otage en tout c'est", "start": 114.84, "duration": 5.12}, {"text": "plus de 220 otages isra\u00e9liens et et", "start": 117.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9trangers qui ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s par", "start": 119.96, "duration": 4.0}, {"text": "Isra\u00ebl et qui seraiit donc actuellement", "start": 121.84, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9tenu par le Hamas \u00e0 Gaza le deuxi\u00e8me", "start": 123.96, "duration": 3.88}, {"text": "objectif d'Emmanuel Macron qui est li\u00e9", "start": 126.119, "duration": 3.521}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 ce premier c'est d'exprimer", "start": 127.84, "duration": 4.08}, {"text": "le soutien et je cite la solidarit\u00e9 de", "start": 129.64, "duration": 4.16}, {"text": "la France avec Isra\u00ebl le pr\u00e9sident", "start": 131.92, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7ais a notamment rencontr\u00e9 le", "start": 133.8, "duration": 3.159}, {"text": "Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin", "start": 135.16, "duration": 3.439}, {"text": "netaniaahou ainsi que le pr\u00e9sident", "start": 136.959, "duration": 4.0}, {"text": "isra\u00e9lien Isaac Herzog il a rappel\u00e9", "start": 138.599, "duration": 4.841}, {"text": "selon lui je cite le droit l\u00e9gitime", "start": 140.959, "duration": 5.481}, {"text": "d'Isra\u00ebl de se d\u00e9fendre face au Hamas le", "start": 143.44, "duration": 4.439}, {"text": "Hamas dont l'un des objectifs est", "start": 146.44, "duration": 3.4}, {"text": "notamment et bien la fin d'un \u00e9tat", "start": 147.879, "duration": 4.481}, {"text": "isra\u00e9lien pour le remplacer par un \u00c9tat", "start": 149.84, "duration": 4.56}, {"text": "palestinien Emmanuel Macron a cependant", "start": 152.36, "duration": 3.959}, {"text": "rappel\u00e9 je cite que la lutte doit \u00eatre", "start": 154.4, "duration": 4.52}, {"text": "sans merci mais pas sans r\u00e8gles une", "start": 156.319, "duration": 4.121}, {"text": "phrase qui fait \u00e9videmment \u00e9cho \u00e0 la", "start": 158.92, "duration": 3.72}, {"text": "situation \u00e0 Gaza qu'on a beaucoup \u00e9voqu\u00e9", "start": 160.44, "duration": 4.12}, {"text": "ces derniers jours une situation", "start": 162.64, "duration": 4.48}, {"text": "catastrophique selon l'ONU on a parl\u00e9 du", "start": 164.56, "duration": 4.72}, {"text": "bilan humain d\u00e9j\u00e0 mais au-del\u00e0 de \u00e7a il", "start": 167.12, "duration": 5.24}, {"text": "y a un \u00e9tat de si\u00e8ge impos\u00e9 par Isra\u00ebl", "start": 169.28, "duration": 5.599}, {"text": "sur la bande de Gaza qui est ill\u00e9gale au", "start": 172.36, "duration": 4.4}, {"text": "regard du droit international et qui", "start": 174.879, "duration": 4.561}, {"text": "prive Gaza en eau en \u00e9lectricit\u00e9 ou", "start": 176.76, "duration": 5.199}, {"text": "encore en gaz les bombardements aussi", "start": 179.44, "duration": 4.159}, {"text": "sont de plus en plus intenses sur le", "start": 181.959, "duration": 4.161}, {"text": "territoire bref la situation est jug\u00e9e", "start": 183.599, "duration": 4.36}, {"text": "catastrophique aujourd'hui pour les", "start": 186.12, "duration": 3.399}, {"text": "habitants alors on va parler notamment", "start": 187.959, "duration": 2.601}, {"text": "dans un instant de ce qui est de la", "start": 189.519, "duration": 2.72}, {"text": "question de la colonisation isra\u00e9lienne", "start": 190.56, "duration": 3.319}, {"text": "en sixjordanie mais le troisi\u00e8me", "start": 192.239, "duration": 3.241}, {"text": "objectif affich\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 193.879, "duration": 3.681}, {"text": "fran\u00e7ais concernant le Hamas c'est de", "start": 195.48, "duration": 4.44}, {"text": "lutter contre les groupes terroristes et", "start": 197.56, "duration": 4.599}, {"text": "d'\u00e9viter l'ouverture de nouveaux fronts", "start": 199.92, "duration": 3.959}, {"text": "dans la r\u00e9gion on peut penser notamment", "start": 202.159, "duration": 4.521}, {"text": "au front entre Isra\u00ebl et le Liban", "start": 203.879, "duration": 4.44}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 206.68, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on a post\u00e9 hier il y a une phrase une", "start": 208.319, "duration": 4.2}, {"text": "proposition qui a beaucoup fait r\u00e9agir", "start": 210.68, "duration": 3.199}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a notamment", "start": 212.519, "duration": 4.321}, {"text": "propos\u00e9 je cite une coalition r\u00e9gionale", "start": 213.879, "duration": 5.56}, {"text": "et internationale pour lutter contre les", "start": 216.84, "duration": 4.72}, {"text": "groupes terroristes qui nous menacent", "start": 219.439, "duration": 4.241}, {"text": "tous il a notamment propos\u00e9 que la", "start": 221.56, "duration": 4.2}, {"text": "coalition d'\u00c9tat contre le groupe ita", "start": 223.68, "duration": 4.96}, {"text": "islamique puisse aussi lutter contre le", "start": 225.76, "duration": 4.72}, {"text": "Hamas une proposition qui a fait", "start": 228.64, "duration": 3.48}, {"text": "vivement r\u00e9agir notamment parce que", "start": 230.48, "duration": 3.399}, {"text": "certains estiment que cela reviendrait", "start": 232.12, "duration": 4.399}, {"text": "si c'est le cas \u00e0 engag\u00e9 la France dans", "start": 233.879, "duration": 4.881}, {"text": "la guerre actuelle le 4\u00e8me objectif", "start": 236.519, "duration": 4.121}, {"text": "affich\u00e9 de sa vie visite c'est d'appeler", "start": 238.76, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 une pause humanitaire une pause pour", "start": 240.64, "duration": 4.92}, {"text": "acheminer davantage d'aide humanitaire", "start": 243.2, "duration": 5.039}, {"text": "dans Gaza alors qu'Isra\u00ebl a impos\u00e9 un", "start": 245.56, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9tat de si\u00e8ge donc \u00e0 Gaza Emmanuel", "start": 248.239, "duration": 3.761}, {"text": "Macron a d'ailleurs appel\u00e9 ce mardi \u00e0", "start": 250.239, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9tablir l'\u00e9lectricit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux", "start": 252.0, "duration": 4.199}, {"text": "sans qu'elle puisse \u00eatre utilis\u00e9 par le", "start": 254.36, "duration": 3.64}, {"text": "Hamas pour faire la guerre 5\u00e8 et", "start": 256.199, "duration": 3.16}, {"text": "avant-dernier objectif important", "start": 258.0, "duration": 2.88}, {"text": "Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 vouloir", "start": 259.359, "duration": 3.961}, {"text": "reprendre un processus de paix et", "start": 260.88, "duration": 4.52}, {"text": "notamment la cr\u00e9ation d'un \u00c9tat", "start": 263.32, "duration": 4.439}, {"text": "palestinien tout en garantissant la", "start": 265.4, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl alors c'est la Fame", "start": 267.759, "duration": 4.081}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00c9tats dont on a parl\u00e9 l\u00e0", "start": 269.96, "duration": 3.16}, {"text": "aussi il y a quelques jours cette", "start": 271.84, "duration": 2.799}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats elle est port\u00e9e", "start": 273.12, "duration": 3.639}, {"text": "depuis longtemps c'est l'id\u00e9e que et", "start": 274.639, "duration": 4.4}, {"text": "bien pour parvenir \u00e0 la paix il faut et", "start": 276.759, "duration": 5.041}, {"text": "bien un \u00e9tat isra\u00e9lien mais aussi la", "start": 279.039, "duration": 5.16}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien on", "start": 281.8, "duration": 4.399}, {"text": "revient l\u00e0-dessus juste apr\u00e8s enfin 6e", "start": 284.199, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qu'on peut noter qui rejoint le", "start": 286.199, "duration": 4.121}, {"text": "5e Emmanuel Macron est favorable et a", "start": 287.84, "duration": 5.0}, {"text": "demand\u00e9 l'arr\u00eat de la colonisation", "start": 290.32, "duration": 4.76}, {"text": "isra\u00e9lienne en 6 Jordanie donc la", "start": 292.84, "duration": 3.919}, {"text": "colonisation isra\u00e9lienne c'est le fait", "start": 295.08, "duration": 3.88}, {"text": "que des Isra\u00e9liens s'installent et", "start": 296.759, "duration": 4.361}, {"text": "colonisent ce territoire palestinien de", "start": 298.96, "duration": 4.64}, {"text": "Cisjordanie une colonisation qui est une", "start": 301.12, "duration": 4.519}, {"text": "violation du droit international selon", "start": 303.6, "duration": 3.96}, {"text": "l'ONU Emmanuel Macron a d'ailleurs", "start": 305.639, "duration": 3.641}, {"text": "rencontrer cet apr\u00e8s-midi et bien le", "start": 307.56, "duration": 3.56}, {"text": "chef de l'Autorit\u00e9 palestinienne Marmoud", "start": 309.28, "duration": 4.16}, {"text": "Abbas \u00e0 ramala en sisjordanie c'est le", "start": 311.12, "duration": 4.16}, {"text": "premier dirigeant occidental \u00e0 se rendre", "start": 313.44, "duration": 4.039}, {"text": "ainsi en 6 Jordanie pour rencontrer donc", "start": 315.28, "duration": 4.32}, {"text": "le chef de l'Autorit\u00e9 palestinienne qui", "start": 317.479, "duration": 4.481}, {"text": "est l'autre organisation importante", "start": 319.6, "duration": 4.96}, {"text": "proalestinienne avec le Hamas mais qui a", "start": 321.96, "duration": 4.32}, {"text": "des modes d'action diff\u00e9rents l'une des", "start": 324.56, "duration": 3.56}, {"text": "diff\u00e9rences majeures entre le Hamas et", "start": 326.28, "duration": 3.6}, {"text": "l'Autorit\u00e9 palestinienne et donc", "start": 328.12, "duration": 3.84}, {"text": "notamment le fata qui est l'organisation", "start": 329.88, "duration": 4.48}, {"text": "principale de l'Autorit\u00e9 palestinienne", "start": 331.96, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le fait que cette Autorit\u00e9", "start": 334.36, "duration": 3.52}, {"text": "palestinienne est davantage ouverte", "start": 335.72, "duration": 4.08}, {"text": "entre guillemets au dialogue avec les", "start": 337.88, "duration": 3.68}, {"text": "diff\u00e9rents chefs d'\u00c9tat alors suite \u00e0 \u00e7a", "start": 339.8, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron devrait rencontrer un", "start": 341.56, "duration": 4.0}, {"text": "petit peu plus tard le roi Abdallah i de", "start": 343.24, "duration": 4.2}, {"text": "Jordanie et peut-\u00eatre d'autres", "start": 345.56, "duration": 3.72}, {"text": "dirigeants de la r\u00e9gion et au passage", "start": 347.44, "duration": 4.44}, {"text": "sur la S Jordanie on a pr\u00e9vu et bien des", "start": 349.28, "duration": 5.199}, {"text": "actes du jour d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la question de la", "start": 351.88, "duration": 4.48}, {"text": "situation actuelle et de la colonisation", "start": 354.479, "duration": 3.921}, {"text": "de la sisjordanieon en reparle du coup", "start": 356.36, "duration": 3.279}, {"text": "d'ici la fin de la semaine que que ce", "start": 358.4, "duration": 2.96}, {"text": "soit sur Youtube ou alors sur la version", "start": 359.639, "duration": 3.921}, {"text": "audio en podcast alors rapidement plus", "start": 361.36, "duration": 3.64}, {"text": "globalement et plus historiquement on va", "start": 363.56, "duration": 3.32}, {"text": "dire quelle est la position historique", "start": 365.0, "duration": 3.8}, {"text": "de la France sur cette question du", "start": 366.88, "duration": 3.92}, {"text": "conflit isra\u00eblo-palestinien et bien", "start": 368.8, "duration": 3.959}, {"text": "depuis son \u00e9lection en 2017 Emmanuel", "start": 370.8, "duration": 4.08}, {"text": "Macron semble op\u00e9rer une forme de", "start": 372.759, "duration": 3.44}, {"text": "rapprochement selon pas mal de", "start": 374.88, "duration": 3.719}, {"text": "sp\u00e9cialistes avec Isra\u00ebl et on peut", "start": 376.199, "duration": 4.4}, {"text": "citer notamment plus r\u00e9cemment en 2022", "start": 378.599, "duration": 4.361}, {"text": "Jean Castex alors Premier ministre qui", "start": 380.599, "duration": 4.761}, {"text": "avait affirmer que je cite J\u00e9rusalem est", "start": 382.96, "duration": 5.239}, {"text": "la capitale \u00e9ternelle du peuple juif une", "start": 385.36, "duration": 4.239}, {"text": "phrase qui avait fait beaucoup pour", "start": 388.199, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9agir alors que la France pr\u00f4ne et bien", "start": 389.599, "duration": 3.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement le partage de la ville", "start": 391.52, "duration": 4.519}, {"text": "sainte entre isra\u00e9lien et Palestiniens", "start": 393.44, "duration": 4.12}, {"text": "et d'ailleurs aujourd'hui l'ambassade de", "start": 396.039, "duration": 4.0}, {"text": "France en Isra\u00ebl elle n'est pas situ\u00e9e \u00e0", "start": 397.56, "duration": 4.44}, {"text": "J\u00e9rusalem mais elle est bien situ\u00e9e \u00e0", "start": 400.039, "duration": 3.88}, {"text": "tel avis alors historiquement la France", "start": 402.0, "duration": 4.24}, {"text": "a reconnu l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl presque 1 an", "start": 403.919, "duration": 4.321}, {"text": "apr\u00e8s sa d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance en", "start": 406.24, "duration": 4.079}, {"text": "1948 \u00e0 partir de l\u00e0 et bien les", "start": 408.24, "duration": 3.44}, {"text": "diff\u00e9rents pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique", "start": 410.319, "duration": 3.521}, {"text": "de Charles de Gaulle \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 411.68, "duration": 5.0}, {"text": "ont globalement maintenu cette position", "start": 413.84, "duration": 5.24}, {"text": "d'une solution \u00e0 deux \u00e9tats c'est une", "start": 416.68, "duration": 4.359}, {"text": "POS position historique donc de la", "start": 419.08, "duration": 3.679}, {"text": "France qui souhaite la cr\u00e9ation et la", "start": 421.039, "duration": 4.321}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien en", "start": 422.759, "duration": 4.761}, {"text": "plus d'un \u00e9tat isra\u00e9lien et cependant il", "start": 425.36, "duration": 3.559}, {"text": "faut noter que la France ne reconna\u00eet", "start": 427.52, "duration": 3.239}, {"text": "toujours pas officiellement aujourd'hui", "start": 428.919, "duration": 4.761}, {"text": "la Palestine et ce alors que 138 pays", "start": 430.759, "duration": 4.961}, {"text": "dans le monde reconnaissent aujourd'hui", "start": 433.68, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00c9tat palestinien l\u00e0 aussi je vous", "start": 435.72, "duration": 3.72}, {"text": "renvoie aux autres actudes du jour qu'on", "start": 437.879, "duration": 3.081}, {"text": "a post\u00e9 sur le sujet on verra donc", "start": 439.44, "duration": 3.12}, {"text": "comment est-ce que la situation \u00e9volue", "start": 440.96, "duration": 3.359}, {"text": "et si la visite d'Emmanuel Macron", "start": 442.56, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9bouche ou non sur des avanc\u00e9es dans", "start": 444.319, "duration": 3.241}, {"text": "les prochains jours en tout cas", "start": 446.44, "duration": 2.4}, {"text": "certaines de ces d\u00e9clarations risquent", "start": 447.56, "duration": 2.84}, {"text": "de faire agir dans les prochaines heures", "start": 448.84, "duration": 3.16}, {"text": "et dans les prochains jours on reviendra", "start": 450.4, "duration": 3.68}, {"text": "du coup l\u00e0-dessus et bien d\u00e8s qu'on a du", "start": 452.0, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau je vous laisse avec L\u00e9a pour les", "start": 454.08, "duration": 3.0}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 455.72, "duration": 3.56}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 457.08, "duration": 4.959}, {"text": "on commence avec cette actu en France le", "start": 459.28, "duration": 4.4}, {"text": "contr\u00f4le technique des deux et trois", "start": 462.039, "duration": 4.16}, {"text": "roues va officiellement entr\u00e9 en vigueur", "start": 463.68, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 partir d'avril 2024 le contr\u00f4le", "start": 466.199, "duration": 3.881}, {"text": "technique \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 pour les", "start": 468.56, "duration": 3.52}, {"text": "voitures c'est un examen du v\u00e9hicule", "start": 470.08, "duration": 4.36}, {"text": "obligatoire qui a lieu tous les 2 ans et", "start": 472.08, "duration": 4.559}, {"text": "qui permet d'identifier des d\u00e9faillances", "start": 474.44, "duration": 3.8}, {"text": "susceptibles de porter atteinte \u00e0 la", "start": 476.639, "duration": 3.601}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des US \u00e2\u00e9 mais aussi \u00e0", "start": 478.24, "duration": 3.799}, {"text": "l'environnement cette mesure elle est", "start": 480.24, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9clam\u00e9e par la l\u00e9gislation europ\u00e9enne", "start": 482.039, "duration": 4.041}, {"text": "depuis 2014 mais elle n'\u00e9tait pas", "start": 484.159, "duration": 3.76}, {"text": "appliqu\u00e9e en France notamment \u00e0 cause de", "start": 486.08, "duration": 3.64}, {"text": "l'opposition des repr\u00e9sentants des deux", "start": 487.919, "duration": 3.201}, {"text": "roues ils avancent en effet que", "start": 489.72, "duration": 4.28}, {"text": "seulement 0,3 % des accidents de deux", "start": 491.12, "duration": 4.44}, {"text": "roues sont dus\u00fb \u00e0 une d\u00e9faillance", "start": 494.0, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00e9canique et donc que ce contr\u00f4le", "start": 495.56, "duration": 4.599}, {"text": "technique obligatoire est inutile et va", "start": 497.599, "duration": 5.32}, {"text": "co\u00fbter tr\u00e8s cher deux\u00e8me actu l'Ukraine", "start": 500.159, "duration": 4.88}, {"text": "risque de faire face \u00e0 un immense", "start": 502.919, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9ficit d\u00e9mographique \u00e0 la fin de la", "start": 505.039, "duration": 4.44}, {"text": "guerre selon un long article du M", "start": 507.159, "duration": 4.841}, {"text": "ukrainien the K independent selon le", "start": 509.479, "duration": 4.281}, {"text": "m\u00e9dia l'invasion de l'Ukraine par la", "start": 512.0, "duration": 4.159}, {"text": "Russie a aggrav\u00e9 une crise qui existait", "start": 513.76, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 avant l'Ukraine comptait 41", "start": 516.159, "duration": 4.44}, {"text": "millions d'habitants en 2021 alors", "start": 518.279, "duration": 4.481}, {"text": "qu'actuellement elle n'en compte que 35", "start": 520.599, "duration": 3.68}, {"text": "millions ce chiffre pourrait m\u00eame passer", "start": 522.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 29 millions d'habitants d'ici \u00e0 2050", "start": 524.279, "duration": 4.081}, {"text": "alors la raison de cette baisse de la", "start": 527.0, "duration": 3.24}, {"text": "population c'est l'exode de millions", "start": 528.36, "duration": 3.44}, {"text": "d'Ukrainiens dans d'autres pays pour", "start": 530.24, "duration": 3.56}, {"text": "fuir la guerre bref selon The KIV", "start": 531.8, "duration": 4.159}, {"text": "independent si l'Ukraine n'arrive pas \u00e0", "start": 533.8, "duration": 4.08}, {"text": "faire revenir suffisamment de personnes", "start": 535.959, "duration": 4.241}, {"text": "je cite l'avenir s'annonce sombre pour", "start": 537.88, "duration": 4.8}, {"text": "son \u00e9conomie et sa population tro\u00e8me", "start": 540.2, "duration": 4.639}, {"text": "actu deux cargot sont entr\u00e9s en", "start": 542.68, "duration": 3.96}, {"text": "collision en mer du Nord au large de", "start": 544.839, "duration": 4.361}, {"text": "l'Allemagne ce mardi vers 5h du matin", "start": 546.64, "duration": 4.96}, {"text": "faisant un mort et quatre disparus selon", "start": 549.2, "duration": 4.56}, {"text": "le quotidien allemand hamburger Morgan", "start": 551.6, "duration": 4.72}, {"text": "post il y avait le navire Pol\u00e9sie \u00e0", "start": 553.76, "duration": 4.48}, {"text": "destination de l'Espagne avec 22", "start": 556.32, "duration": 4.16}, {"text": "personnes \u00e0 son bord et le navire verity", "start": 558.24, "duration": 3.88}, {"text": "qui partait d'Allemagne pour se rendre", "start": 560.48, "duration": 3.919}, {"text": "au Royaume-Uni le verity aurait coul\u00e9", "start": 562.12, "duration": 3.76}, {"text": "plusieurs navires de sauvetage et un", "start": 564.399, "duration": 2.961}, {"text": "h\u00e9licopt\u00e8re sont actuellement \u00e0 la", "start": 565.88, "duration": 3.519}, {"text": "recherche des naufrag\u00e9s on ne connait n", "start": 567.36, "duration": 3.28}, {"text": "pas pour l'instant les causes de cette", "start": 569.399, "duration": 3.961}, {"text": "collision 4\u00e8 actu l'Antarctique fond de", "start": 570.64, "duration": 4.879}, {"text": "mani\u00e8re irr\u00e9versible selon une \u00e9tude", "start": 573.36, "duration": 4.44}, {"text": "bient\u00f4t publi\u00e9e dans la revue Nature", "start": 575.519, "duration": 4.681}, {"text": "climate change concr\u00e8tement m\u00eame avec le", "start": 577.8, "duration": 4.36}, {"text": "meilleur des sc\u00e9narios donc en limitant", "start": 580.2, "duration": 4.639}, {"text": "le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te \u00e0 1,5\u00b0g", "start": 582.16, "duration": 4.2}, {"text": "c'est ce que pr\u00e9voit l'accord de Paris", "start": 584.839, "duration": 3.56}, {"text": "et bien le processus de fonde des glaces", "start": 586.36, "duration": 3.8}, {"text": "de l'Antarctique est enclench\u00e9 de", "start": 588.399, "duration": 3.841}, {"text": "mani\u00e8re d\u00e9finitive et on ne pourra pas", "start": 590.16, "duration": 4.0}, {"text": "revenir en arri\u00e8re r\u00e9sultat les", "start": 592.24, "duration": 3.56}, {"text": "cons\u00e9quences de cette fonte de glace", "start": 594.16, "duration": 3.44}, {"text": "vont se voir sur les littoraux avec une", "start": 595.8, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9l\u00e9vation du niveau de la mer", "start": 597.6, "duration": 3.64}, {"text": "potentiellement de de mtres dans les", "start": 599.399, "duration": 3.401}, {"text": "prochains si\u00e8cles ou le prochain", "start": 601.24, "duration": 3.839}, {"text": "mill\u00e9naire selon les auteurs de l'\u00e9tude", "start": 602.8, "duration": 4.44}, {"text": "il faut donc d'ors et d\u00e9j\u00e0 anticiper la", "start": 605.079, "duration": 4.561}, {"text": "situation et s'adapter l'un des exemples", "start": 607.24, "duration": 3.92}, {"text": "cit\u00e9s c'est le d\u00e9m\u00e9nagement de la", "start": 609.64, "duration": 4.16}, {"text": "capitale de l'Indon\u00e9sie Jakarta \u00e0 cause", "start": 611.16, "duration": 5.4}, {"text": "des inondations r\u00e9p\u00e9t\u00e9 5e actu dans une", "start": 613.8, "duration": 4.64}, {"text": "tribune publi\u00e9e dans le journal Le Monde", "start": 616.56, "duration": 4.44}, {"text": "un collectif appelle \u00e0 ne pas utiliser x", "start": 618.44, "duration": 4.68}, {"text": "anciennement Twitter pendant 24 heures", "start": 621.0, "duration": 4.68}, {"text": "le 27 octobre prochain pour d\u00e9noncer ses", "start": 623.12, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9rives ce collectif a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par", "start": 625.68, "duration": 4.8}, {"text": "trist en mandz France Julien pin et Rudy", "start": 627.48, "duration": 5.44}, {"text": "reystad des sp\u00e9cialistes de la lutte", "start": 630.48, "duration": 4.52}, {"text": "contre la d\u00e9sinformation et des sph\u00e8res", "start": 632.92, "duration": 3.76}, {"text": "complotistes alors pourquoi le 27", "start": 635.0, "duration": 3.839}, {"text": "octobre et bien parce que \u00e7a marquera le", "start": 636.68, "duration": 3.959}, {"text": "premier anniversaire de la prise de", "start": 638.839, "duration": 3.521}, {"text": "contr\u00f4le de Twitter par le milliardaire", "start": 640.639, "duration": 4.041}, {"text": "Elon Musk les signataires de la tribune", "start": 642.36, "duration": 4.4}, {"text": "regrette notamment qu'\u00e9on mus que je", "start": 644.68, "duration": 4.88}, {"text": "cite se distingue par son soutien appuy\u00e9", "start": 646.76, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 des th\u00e9ories du complot discr\u00e9dit\u00e9 et", "start": 649.56, "duration": 4.16}, {"text": "dangereuses et qu'il yit de moins en", "start": 651.959, "duration": 3.921}, {"text": "moins de mod\u00e9ration bon reste \u00e0 voir si", "start": 653.72, "duration": 4.16}, {"text": "cette greffe prendra et aura un r\u00e9el", "start": 655.88, "duration": 3.8}, {"text": "impact surtout qu'elle ne concerne pour", "start": 657.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'instant que les utilisateurs fran\u00e7ais", "start": 659.68, "duration": 3.92}, {"text": "vous mets des liens en description enfin", "start": 661.8, "duration": 4.08}, {"text": "derni\u00e8re actu les m\u00e9moires tant", "start": 663.6, "duration": 4.039}, {"text": "attendues de la chanteuse am\u00e9ricaine", "start": 665.88, "duration": 4.079}, {"text": "Britney Spears sortent aujourd'hui en", "start": 667.639, "duration": 4.361}, {"text": "France dans ce livre intitul\u00e9 La femme", "start": 669.959, "duration": 4.081}, {"text": "en moi Britney Spears raconte sa vie", "start": 672.0, "duration": 3.68}, {"text": "d'enfant et d'adolescente sous les", "start": 674.04, "duration": 3.4}, {"text": "projecteurs sa vie personnelle et", "start": 675.68, "duration": 3.44}, {"text": "amoureuse mais aussi sa bataille", "start": 677.44, "duration": 3.639}, {"text": "judiciaire qui a men\u00e9 \u00e0 la lev\u00e9e de sa", "start": 679.12, "duration": 3.64}, {"text": "tutelle il y a 2 ans en tout cas c'est", "start": 681.079, "duration": 3.601}, {"text": "un livre ultra attendu c'est la premi\u00e8re", "start": 682.76, "duration": 3.68}, {"text": "fois que Britney Spears prend la parole", "start": 684.68, "duration": 4.08}, {"text": "depuis sa mise sous tutelle en 2007 et", "start": 686.44, "duration": 4.6}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 \u00e0 100000 exemplaires en", "start": 688.76, "duration": 4.28}, {"text": "France selon le monde merci beaucoup L\u00e9a", "start": 691.04, "duration": 3.52}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref alors si", "start": 693.04, "duration": 2.919}, {"text": "vous voulez plus d'actualit\u00e9s y compris", "start": 694.56, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9crit mais aussi des recommandation", "start": 695.959, "duration": 2.961}, {"text": "culturell ou autrre rendez-vous sur", "start": 697.519, "duration": 2.801}, {"text": "notre newsletter je vous la mets", "start": 698.92, "duration": 3.24}, {"text": "directement en description pour aller la", "start": 700.32, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9couvrir c'est gratuit et \u00e7a vous", "start": 702.16, "duration": 2.56}, {"text": "permet d'avoir l'essentiel de", "start": 703.68, "duration": 2.76}, {"text": "l'actualit\u00e9 chaque jour prenez soin de", "start": 704.72, "duration": 2.919}, {"text": "vous prenez nos proches et puis on se", "start": 706.44, "duration": 4.519}, {"text": "dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 707.639, "duration": 3.32}]}