{"label": "politique", "transcript": [{"text": "cette image \u00e0 l'instant c'est donc la", "start": 0.32, "duration": 5.439}, {"text": "porte principale du palais Bourbon de", "start": 3.52, "duration": 4.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui est en train", "start": 5.759, "duration": 3.681}, {"text": "de s'ouvrir parce qu'il est tout", "start": 8.08, "duration": 4.8}, {"text": "simplement 14h c'est l'heure \u00e0 laquelle", "start": 9.44, "duration": 5.92}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus \u00e0 ces", "start": 12.88, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatif peuvent faire leur", "start": 15.36, "duration": 5.28}, {"text": "entr\u00e9e au Palais Bourbon et aller", "start": 17.8, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer un certain nombre de choses", "start": 20.64, "duration": 5.84}, {"text": "comme par exemple l'\u00e9charpe tricolore ou", "start": 23.48, "duration": 4.92}, {"text": "encore le le pince qu'ils peuvent", "start": 26.48, "duration": 5.08}, {"text": "accrocher \u00e0 leur veste ou encore le", "start": 28.4, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e nationale sous", "start": 31.56, "duration": 4.88}, {"text": "les tentes que vous avez pu apercevoir", "start": 34.04, "duration": 4.839}, {"text": "et bien tout \u00e0 l'heure o\u00f9 se trouve", "start": 36.44, "duration": 4.92}, {"text": "Val\u00e9rie Brochard alors il y a un certain", "start": 38.879, "duration": 4.961}, {"text": "nombre de d\u00e9put\u00e9s qui sont arriv\u00e9s la", "start": 41.36, "duration": 4.28}, {"text": "semaine derni\u00e8re l\u00e0 vous voyez sur ces", "start": 43.84, "duration": 6.359}, {"text": "images Boris valallot c'est le d\u00e9put\u00e9", "start": 45.64, "duration": 8.719}, {"text": "socialiste qui est interview\u00e9 par des", "start": 50.199, "duration": 7.16}, {"text": "journalistes c'est l'ex pr\u00e9sident du", "start": 54.359, "duration": 5.84}, {"text": "groupe PS \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sait", "start": 57.359, "duration": 5.16}, {"text": "pas s'il retrouvera son poste il sera", "start": 60.199, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9lu par ses p\u00e8res pour occuper ce poste", "start": 62.519, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0 on va l'\u00e9couter question qui nous est", "start": 64.92, "duration": 3.04}, {"text": "pos\u00e9 aujourd'hui c'est dans un contexte", "start": 66.36, "duration": 3.92}, {"text": "totalement in\u00e9dit qui signifie d'abord", "start": 67.96, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9chec de la politique du pr\u00e9sident de", "start": 70.28, "duration": 3.879}, {"text": "la R\u00e9publique nous sommes capables de", "start": 72.36, "duration": 4.28}, {"text": "construire une proposition politique et", "start": 74.159, "duration": 4.32}, {"text": "institutionnelle de nature \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 76.64, "duration": 3.08}, {"text": "aux demandes des Fran\u00e7aises et des", "start": 78.479, "duration": 3.041}, {"text": "Fran\u00e7ais dans cette campagne on a", "start": 79.72, "duration": 3.399}, {"text": "entendu beaucoup de Fran\u00e7aises et de", "start": 81.52, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais qui portaiit en eux une col\u00e8re", "start": 83.119, "duration": 3.201}, {"text": "parce que les fins de mois sont", "start": 85.32, "duration": 2.119}, {"text": "difficiles qu'elles ne sont plus le 30", "start": 86.32, "duration": 2.24}, {"text": "mais le 15 qu'il est difficile de", "start": 87.439, "duration": 3.281}, {"text": "remplir son r\u00e9servoir des sence comme", "start": 88.56, "duration": 3.64}, {"text": "son r\u00e9frig\u00e9rateur que les services", "start": 90.72, "duration": 4.56}, {"text": "publics sont \u00e9loign\u00e9s parfois abandonn\u00e9s", "start": 92.2, "duration": 5.12}, {"text": "et c'est \u00e0 ces pr\u00e9occupations l\u00e0 ces", "start": 95.28, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9occupations du quotidien qu'il faut", "start": 97.32, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9pondre comme il faudra r\u00e9pondre aussi", "start": 98.799, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e0 une demande de pratique du pouvoir qui", "start": 102.079, "duration": 4.961}, {"text": "soit diff\u00e9rente les corps interm\u00e9diaires", "start": 104.759, "duration": 3.761}, {"text": "les organisations syndicales devont \u00eatre", "start": 107.04, "duration": 4.359}, {"text": "respect\u00e9 entendu mis en avant l\u00e0 o\u00f9", "start": 108.52, "duration": 4.0}, {"text": "elles ont \u00e9t\u00e9 infantilis\u00e9es et", "start": 111.399, "duration": 3.281}, {"text": "caporalis\u00e9es alors le nouveau front", "start": 112.52, "duration": 3.68}, {"text": "populaire arrive en t\u00eate c'est une", "start": 114.68, "duration": 3.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e9minente certain nombre", "start": 116.2, "duration": 3.279}, {"text": "d'entre nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus dans le", "start": 118.36, "duration": 2.48}, {"text": "cadre du Front r\u00e9publicain et c'est donc", "start": 119.479, "duration": 2.68}, {"text": "ces deux exigences que nous devons", "start": 120.84, "duration": 3.16}, {"text": "porter mais le nouveau front populaire", "start": 122.159, "duration": 3.161}, {"text": "la gauche parce qu'elle est en t\u00eate", "start": 124.0, "duration": 2.84}, {"text": "parce qu'elle a d'une certaine mani\u00e8re", "start": 125.32, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame si de fa\u00e7on relative remporter", "start": 126.84, "duration": 5.68}, {"text": "cette \u00e9lection l\u00e9gislative a un r\u00f4le un", "start": 128.679, "duration": 6.801}, {"text": "r\u00f4le majeur d'ensemblier voil\u00e0", "start": 132.52, "duration": 4.68}, {"text": "blage c'est des mesures c'est des", "start": 135.48, "duration": 3.36}, {"text": "mesures tr\u00e8s simples c'est des mesures", "start": 137.2, "duration": 3.08}, {"text": "pouvoir d'achat parce que en effet vous", "start": 138.84, "duration": 2.759}, {"text": "avez raison de dire que celles et ceux", "start": 140.28, "duration": 2.88}, {"text": "qui n'ont que leur travail pour vivre", "start": 141.599, "duration": 3.761}, {"text": "n'en vivent pas toujours et esp\u00e8re de", "start": 143.16, "duration": 4.12}, {"text": "nous des mesures urgentes je crois qu'il", "start": 145.36, "duration": 3.959}, {"text": "y a dans le pays une majorit\u00e9 pour cela", "start": 147.28, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 nous de la trouver ici pour mettre en", "start": 149.319, "duration": 3.441}, {"text": "uvre quel est le profil du de la", "start": 151.12, "duration": 3.8}, {"text": "personne que voil\u00e0 vous venez d'entendre", "start": 152.76, "duration": 5.559}, {"text": "Boris Vallot", "start": 154.92, "duration": 3.399}]}