{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e0 chaque nouvelle l\u00e9gislature il faut", "start": 0.04, "duration": 3.639}, {"text": "une ou un nouveau pr\u00e9sident de", "start": 1.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et tout est pr\u00e9vu", "start": 3.679, "duration": 4.561}, {"text": "dans le r\u00e8glement c'est le doyen des \u00e9lu", "start": 5.72, "duration": 4.6}, {"text": "de la Nation qui pr\u00e9sidera cette s\u00e9ance", "start": 8.24, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s sp\u00e9ciale Jos\u00e9 gonzalz f\u00eate cette", "start": 10.32, "duration": 5.479}, {"text": "ann\u00e9e ses 81 ans ce d\u00e9put\u00e9 rassemblement", "start": 12.639, "duration": 5.041}, {"text": "national \u00e9lu dans les Bouches du r\u00f4 va", "start": 15.799, "duration": 3.841}, {"text": "donc appeler un par un tous les nouveaux", "start": 17.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lus par ordre alphab\u00e9tique pour qu'il", "start": 19.64, "duration": 4.68}, {"text": "metettent dans une urne le nom de celui", "start": 21.96, "duration": 4.239}, {"text": "ou celle qu'il pr\u00e9f\u00e8re pour pr\u00e9sider", "start": 24.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il sera aid\u00e9 par", "start": 26.199, "duration": 4.281}, {"text": "les \u00e9lus les plus jeunes qui R iront les", "start": 28.32, "duration": 4.32}, {"text": "fonctions de secr\u00e9taire l'occasion de", "start": 30.48, "duration": 4.28}, {"text": "vous pr\u00e9senter les six benjamins de", "start": 32.64, "duration": 4.28}, {"text": "cette nouvelle Assembl\u00e9e trois \u00e9lus du", "start": 34.76, "duration": 5.24}, {"text": "rassemblement national Flavien termet 22", "start": 36.92, "duration": 6.159}, {"text": "ans Auguste \u00c9rard et Th\u00e9o Bernard 24 ans", "start": 40.0, "duration": 5.68}, {"text": "une jeune femme de 24 ans Anane Mansouri", "start": 43.079, "duration": 4.96}, {"text": "qui a suivi Eric cotti et deux \u00e9lus", "start": 45.68, "duration": 4.359}, {"text": "issus des rangs de la France insoumise", "start": 48.039, "duration": 3.921}, {"text": "Hugo pr\u00e9au et Louis Boyard qui ont tous", "start": 50.039, "duration": 4.52}, {"text": "les deux 24 ans le plus \u00e2g\u00e9 et les six", "start": 51.96, "duration": 4.2}, {"text": "plus jeunes \u00e9lus constituent ce qu'on", "start": 54.559, "duration": 4.041}, {"text": "appelle le bureau d'\u00e2ge ils vont veiller", "start": 56.16, "duration": 4.399}, {"text": "sur l'\u00e9lection de la pr\u00e9sidente", "start": 58.6, "duration": 4.24}, {"text": "une \u00e9lection qui peut se d\u00e9rouler en un", "start": 60.559, "duration": 5.161}, {"text": "deux ou m\u00eame trois tours si n\u00e9cessairire", "start": 62.84, "duration": 4.48}, {"text": "un seul tour suffit si l'un des", "start": 65.72, "duration": 3.48}, {"text": "candidats recueille la majorit\u00e9 absolue", "start": 67.32, "duration": 3.6}, {"text": "des suffrages exprim\u00e9s si ce n'est pas", "start": 69.2, "duration": 3.72}, {"text": "le cas alors un second tour est organis\u00e9", "start": 70.92, "duration": 4.08}, {"text": "toujours \u00e0 la majorit\u00e9 absolue et si", "start": 72.92, "duration": 4.28}, {"text": "aucun candidat ne se d\u00e9gage alors un", "start": 75.0, "duration": 4.08}, {"text": "troisi\u00e8me et dernier tour est alors mise", "start": 77.2, "duration": 4.0}, {"text": "en place il suffira alors d'une majorit\u00e9", "start": 79.08, "duration": 3.679}, {"text": "relative c'est-\u00e0-dire que c'est tout", "start": 81.2, "duration": 3.2}, {"text": "simplement le ou la candidate qui", "start": 82.759, "duration": 3.481}, {"text": "cumulera le plus de voix qu' l'emportera", "start": 84.4, "duration": 4.2}, {"text": "avec un h\u00e9micycle scind\u00e9 en trois blocs", "start": 86.24, "duration": 4.64}, {"text": "tout reste ouvert guerre de position ou", "start": 88.6, "duration": 4.24}, {"text": "candidature de compromis d\u00e8s le second", "start": 90.88, "duration": 4.76}, {"text": "tour il aura-t-il un 3\u00e8 tour r\u00e9ponse le", "start": 92.84, "duration": 7.84}, {"text": "18 juillet en direct sur LCP \u00e9videmment", "start": 95.64, "duration": 5.04}]}