{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pense que ce d\u00e9bat il \u00e9tait", "start": 0.24, "duration": 3.36}, {"text": "int\u00e9ressant il \u00e9tait important cette", "start": 1.24, "duration": 4.039}, {"text": "confrontation entre le Premier ministre", "start": 3.6, "duration": 4.08}, {"text": "et Jordan vardella qui est aujourd'hui", "start": 5.279, "duration": 4.881}, {"text": "le chef du principal parti d'opposition", "start": 7.68, "duration": 5.68}, {"text": "c\u00e9it un d\u00e9bat important qui a permis de", "start": 10.16, "duration": 4.92}, {"text": "mettre \u00e0 jour les incoh\u00e9rences les", "start": 13.36, "duration": 3.16}, {"text": "insuffisances et l'incurie du", "start": 15.08, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national et du projet de", "start": 16.52, "duration": 3.64}, {"text": "Jordane Bardella il y a eu diff\u00e9rents", "start": 18.08, "duration": 4.119}, {"text": "moments un peu forts dans ce d\u00e9bat mais", "start": 20.16, "duration": 4.879}, {"text": "si j'en retiens deux c'est un la", "start": 22.199, "duration": 4.561}, {"text": "question de la pr\u00e9f\u00e9rence nationale le", "start": 25.039, "duration": 3.921}, {"text": "Premier ministre a", "start": 26.76, "duration": 5.6}, {"text": "expos\u00e9 l'incurie l'inconsistance et le", "start": 28.96, "duration": 5.279}, {"text": "risque majeur que fait peser cette", "start": 32.36, "duration": 3.199}, {"text": "mesure du rassemblement national sur", "start": 34.239, "duration": 3.681}, {"text": "notre \u00e9conomie puisque \u00e7a voudrait dire", "start": 35.559, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement que nos entreprises", "start": 37.92, "duration": 4.0}, {"text": "n'auraient plus acc\u00e8s au march\u00e9s publics", "start": 40.12, "duration": 3.0}, {"text": "dans les pays voisins dans les pays", "start": 41.92, "duration": 2.56}, {"text": "membres de l'Union eurne parle de la", "start": 43.12, "duration": 3.04}, {"text": "proposition Jordan bardellaa de faire la", "start": 44.48, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour les commandes", "start": 46.16, "duration": 3.559}, {"text": "publiques exactement oui pardon dit", "start": 47.52, "duration": 3.679}, {"text": "Gabriel Atal qui aurait des cons\u00e9quences", "start": 49.719, "duration": 3.0}, {"text": "sur nos entreprises fran\u00e7aises qui", "start": 51.199, "duration": 2.601}, {"text": "n'auraient plus acc\u00e8s au march\u00e9", "start": 52.719, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9ens si les autres pays font de", "start": 53.8, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame exactement donc \u00e7a clairement on se", "start": 55.239, "duration": 3.241}, {"text": "dit on se tirerait une balle dans le", "start": 57.12, "duration": 3.079}, {"text": "pied et \u00e7a mettra \u00e0 mal not notre", "start": 58.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9conomie et les d\u00e9bouch\u00e9s pour nos", "start": 60.199, "duration": 4.36}, {"text": "entreprises y compris les PME dont 80 %", "start": 61.76, "duration": 5.359}, {"text": "ont aussi acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en et", "start": 64.559, "duration": 4.681}, {"text": "puis la la deux\u00e8me si je ne dois en", "start": 67.119, "duration": 3.64}, {"text": "citer que deux c'est la fameuse double", "start": 69.24, "duration": 5.16}, {"text": "fronti\u00e8re j'avais d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 \u00e0 Jordane", "start": 70.759, "duration": 5.441}, {"text": "Bardella de s'expliquer de nous", "start": 74.4, "duration": 2.96}, {"text": "expliquer ce que c'\u00e9tait que cette", "start": 76.2, "duration": 2.48}, {"text": "double fronti\u00e8re et comment tr\u00e8s", "start": 77.36, "duration": 2.92}, {"text": "concr\u00e8tement il s'assurait qu'il y avait", "start": 78.68, "duration": 3.64}, {"text": "z\u00e9ro immigration ill\u00e9gale aux fronti\u00e8res", "start": 80.28, "duration": 3.36}, {"text": "terrestres entre la France et les pays", "start": 82.32, "duration": 3.2}, {"text": "voisins avec cette fameuse double", "start": 83.64, "duration": 4.24}, {"text": "fronti\u00e8re j'avais pas eu les r\u00e9ponses", "start": 85.52, "duration": 3.84}, {"text": "attendues le Premier ministre est revenu", "start": 87.88, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 la charge cette fois-ci pour la", "start": 89.36, "duration": 4.119}, {"text": "trois\u00e8me fois et on a vu \u00e0 quel point", "start": 90.64, "duration": 5.56}, {"text": "c'est cette proposition c'est du vent \u00e7a", "start": 93.479, "duration": 4.6}, {"text": "ne tient pas et Jordan bardellaa n'a pas", "start": 96.2, "duration": 3.959}, {"text": "su la d\u00e9fendre preuve en est s'il en", "start": 98.079, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9tait besoin que c'est une proposition", "start": 100.159, "duration": 4.041}, {"text": "qui est mise sur la table mais sans", "start": 101.64, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9elle r\u00e9flexion sur dans quelle mesure", "start": 104.2, "duration": 3.68}, {"text": "c'est efficace et nous au Parlement", "start": 106.28, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en on a adopt\u00e9 le pacte asile", "start": 107.88, "duration": 3.16}, {"text": "immigration que le le rassemblement", "start": 109.28, "duration": 3.08}, {"text": "national et d'ailleurs tous mes", "start": 111.04, "duration": 3.24}, {"text": "adversaires ont refus\u00e9 de soutenir alors", "start": 112.36, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00eame que c'\u00e9tait la seule mani\u00e8re de", "start": 114.28, "duration": 3.68}, {"text": "sortir du statut quo et question c'est", "start": 116.039, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que ce d\u00e9bat avec ce que vous", "start": 117.96, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eates en train de souligner o\u00f9", "start": 120.039, "duration": 2.72}, {"text": "effectivement le candidat du", "start": 121.2, "duration": 3.919}, {"text": "Rassemblement national a \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 122.759, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9faut \u00e0 plusieurs reprises est-ce que", "start": 125.119, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e7a peut changer les lignes je pense que", "start": 126.52, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a permet aux Fran\u00e7ais de s'impliquer et", "start": 129.0, "duration": 3.319}, {"text": "de prendre conscience encore davantage", "start": 130.92, "duration": 3.399}, {"text": "des enjeux de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 132.319, "duration": 4.56}, {"text": "votre bien s\u00fbr bien s\u00fbr euh depuis le", "start": 134.319, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9but de la campagne le pr\u00e9sident de la", "start": 136.879, "duration": 3.601}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre les", "start": 139.0, "duration": 2.44}, {"text": "membres du gouvernement les", "start": 140.48, "duration": 2.399}, {"text": "parlementaires les \u00e9lus locaux les", "start": 141.44, "duration": 3.0}, {"text": "militants on est", "start": 142.879, "duration": 4.401}, {"text": "tous dans cette campagne tr\u00e8s actif", "start": 144.44, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement on arrive sur la derni\u00e8re", "start": 147.28, "duration": 3.8}, {"text": "ligne droite et je pense que ce d\u00e9bat", "start": 149.4, "duration": 3.28}, {"text": "arriv \u00e0 point nomm\u00e9 aussi pour faire", "start": 151.08, "duration": 2.96}, {"text": "prendre conscience aux Fran\u00e7ais des", "start": 152.68, "duration": 3.199}, {"text": "enjeux on sait que les Fran\u00e7ais", "start": 154.04, "duration": 3.44}, {"text": "commencent \u00e0 se mettre dans cette dans", "start": 155.879, "duration": 3.0}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes et que les", "start": 157.48, "duration": 4.86}, {"text": "votes vont se cristalliser sur les der", "start": 158.879, "duration": 8.72}, {"text": "[Musique]", "start": 162.34, "duration": 5.259}]}