{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une rivi\u00e8re atmosph\u00e9rique qui va", "start": 0.08, "duration": 3.319}, {"text": "entra\u00eener de fortes pluies arrivrive en", "start": 1.64, "duration": 3.92}, {"text": "France ce mercredi jusqu'\u00e0 vendredi on", "start": 3.399, "duration": 3.721}, {"text": "t'explique ce que c'est en fait c'est", "start": 5.56, "duration": 3.72}, {"text": "une circulation rapide d'air chaud et", "start": 7.12, "duration": 4.08}, {"text": "humide sous la forme de couloir assez", "start": 9.28, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9troit entre 200 et 400 km en moyenne", "start": 11.2, "duration": 4.359}, {"text": "selon la cha\u00eene m\u00e9t\u00e9o c'est pour cela", "start": 14.2, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on parle de rivi\u00e8re cette are", "start": 15.559, "duration": 3.681}, {"text": "provient des latitudes tropicales donc", "start": 17.16, "duration": 4.359}, {"text": "des zones situ\u00e9es autour de l'\u00e9quateur", "start": 19.24, "duration": 4.279}, {"text": "et se d\u00e9place vers les r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es", "start": 21.519, "duration": 3.721}, {"text": "comme la France toujours selon la cha\u00eene", "start": 23.519, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00e9t\u00e9o cette rivi\u00e8re atmosph\u00e9rique", "start": 25.24, "duration": 3.68}, {"text": "concernera surtout les r\u00e9gions allant", "start": 27.16, "duration": 3.56}, {"text": "des Pays de la Loire aux ardenes on", "start": 28.92, "duration": 4.2}, {"text": "attend l'\u00e9quivalent de une \u00e0 3 semaines", "start": 30.72, "duration": 4.519}, {"text": "de pluie en 24 heures sur ces zones les", "start": 33.12, "duration": 3.2}, {"text": "pluies de ces derniers jours", "start": 35.239, "duration": 2.84}, {"text": "s'expliquent aussi par le passage de la", "start": 36.32, "duration": 3.719}, {"text": "premi\u00e8re temp\u00eate de la saison", "start": 38.079, "duration": 4.601}, {"text": "2024-2025 appel\u00e9 Aitor et qui vient", "start": 40.039, "duration": 4.801}, {"text": "d'Espagne m\u00e9t\u00e9oance pr\u00e9vient donc que la", "start": 42.68, "duration": 3.96}, {"text": "situation est \u00e0 surveill\u00e9 et que", "start": 44.84, "duration": 3.48}, {"text": "certains d\u00e9partements pourraient \u00eatre", "start": 46.64, "duration": 3.84}, {"text": "plac\u00e9s en vigilance orange donc le", "start": 48.32, "duration": 3.719}, {"text": "deuxi\u00e8me niveau le plus \u00e9lev\u00e9 de", "start": 50.48, "duration": 3.599}, {"text": "vigilance de fortes rafales de vent sont", "start": 52.039, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9galement attendu dans l'Ouest en tout", "start": 54.079, "duration": 3.761}, {"text": "cas le calme devrait \u00eatre revenu ce", "start": 55.719, "duration": 5.121}, {"text": "weekend", "start": 57.84, "duration": 3.0}]}