{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci C\u00e9dric Perin merci beaucoup de", "start": 2.679, "duration": 2.881}, {"text": "nous accompagner pendant cette premi\u00e8re", "start": 4.359, "duration": 2.48}, {"text": "demiheure vous \u00eates \u00e9lu du territoire de", "start": 5.56, "duration": 2.959}, {"text": "bellefor m du groupe les r\u00e9publicain et", "start": 6.839, "duration": 3.201}, {"text": "vous pr\u00e9sidez ici au S\u00e9nat la commission", "start": 8.519, "duration": 3.04}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res de la d\u00e9fense et", "start": 10.04, "duration": 2.96}, {"text": "des forces arm\u00e9es on va \u00e9videmment", "start": 11.559, "duration": 3.481}, {"text": "revenir sur vos travaux mais d'abord la", "start": 13.0, "duration": 3.84}, {"text": "situation politique Emmanuel Macron qui", "start": 15.04, "duration": 3.04}, {"text": "publie donc ce matin dans la presse", "start": 16.84, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9gionale une lettre au fran\u00e7ais", "start": 18.08, "duration": 3.8}, {"text": "personne ne l'a emport\u00e9 dit-il c'est", "start": 19.68, "duration": 3.88}, {"text": "aussi ce que vous", "start": 21.88, "duration": 4.0}, {"text": "pensez d'abord que personne ne l'", "start": 23.56, "duration": 3.16}, {"text": "emportter je crois que c'est une", "start": 25.88, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9vidence et que il est salutaire de le", "start": 26.72, "duration": 4.839}, {"text": "rappeler parce que j'ai l' en \u00e9coutant", "start": 28.76, "duration": 5.36}, {"text": "euh la t\u00e9l\u00e9vision ou en lisant la presse", "start": 31.559, "duration": 3.68}, {"text": "ces jours-ci que certains ont", "start": 34.12, "duration": 3.16}, {"text": "l'impression on consid\u00e8re avoir la", "start": 35.239, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 absolu et pouvoir diriger ce", "start": 37.28, "duration": 4.0}, {"text": "pays sans aucune difficult\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 39.079, "duration": 5.441}, {"text": "c'est que il y a plusieurs blocs qu'une", "start": 41.28, "duration": 5.599}, {"text": "coalition ne fait pas un parti et que la", "start": 44.52, "duration": 4.4}, {"text": "coalition de gauche faite de brique et", "start": 46.879, "duration": 4.84}, {"text": "de broc et surtout de gens qui ne", "start": 48.92, "duration": 4.36}, {"text": "peuvent pas s'entendre en tout cas je ne", "start": 51.719, "duration": 3.52}, {"text": "vois pas comment aujourd'hui des", "start": 53.28, "duration": 3.919}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates pourrai s'entendre avec", "start": 55.239, "duration": 3.761}, {"text": "des et les filles qui ont un programme", "start": 57.199, "duration": 4.68}, {"text": "qui n'a ement rien \u00e0 voir avec ce que", "start": 59.0, "duration": 4.48}, {"text": "les sociau-d\u00e9mocrates sont en capacit\u00e9", "start": 61.879, "duration": 3.801}, {"text": "de de proposer euh peuvent former un", "start": 63.48, "duration": 3.639}, {"text": "gouvernement donc pour vous le nouveau", "start": 65.68, "duration": 3.6}, {"text": "front populaire n'a pas gagn\u00e9 dimanche", "start": 67.119, "duration": 3.801}, {"text": "pour moi le nouveau front populaire n'a", "start": 69.28, "duration": 2.8}, {"text": "pas gagn\u00e9 dimanche puisqu'il n'est pas", "start": 70.92, "duration": 4.04}, {"text": "majoritaire je il a 182 d\u00e9put\u00e9s je", "start": 72.08, "duration": 4.76}, {"text": "rappelle qu'il en faut 289 pour arriver", "start": 74.96, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 obtenir une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 76.84, "duration": 2.8}, {"text": "nationale et donc il en manque une", "start": 78.24, "duration": 2.96}, {"text": "grosse centaine ce qui n'est quand m\u00eame", "start": 79.64, "duration": 3.439}, {"text": "pas n\u00e9gligeable et donc personne n'a", "start": 81.2, "duration": 3.68}, {"text": "gagn\u00e9 c'est une \u00e9vidence le pr\u00e9sident de", "start": 83.079, "duration": 5.04}, {"text": "la R\u00e9publique pendant 7 ans a tout fait", "start": 84.88, "duration": 6.68}, {"text": "en tout cas pour diviser euh les les les", "start": 88.119, "duration": 5.0}, {"text": "partis politiques et pour faire en sorte", "start": 91.56, "duration": 3.16}, {"text": "de faire dispara\u00eetre la gauche et la", "start": 93.119, "duration": 3.32}, {"text": "droite et aujourd'hui nous payons", "start": 94.72, "duration": 3.48}, {"text": "l'addition aujourd'hui nous payons", "start": 96.439, "duration": 3.241}, {"text": "laadion d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 98.2, "duration": 3.08}, {"text": "qui a consid\u00e9r\u00e9 qu'il devait \u00eatre le", "start": 99.68, "duration": 4.68}, {"text": "seul \u00e0 exister sur les Chiers politiques", "start": 101.28, "duration": 5.119}, {"text": "en dehors des extr\u00eames et le jour o\u00f9", "start": 104.36, "duration": 3.96}, {"text": "vous faites une proposition au fran\u00e7ais", "start": 106.399, "duration": 4.32}, {"text": "de voter \u00e0 nouveau aux \u00e9lections", "start": 108.32, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e9gislatives et que ceux-ci ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 110.719, "duration": 3.44}, {"text": "de faire de briser le plafond de verre", "start": 112.399, "duration": 3.201}, {"text": "et bien il se passe exactement ce qui", "start": 114.159, "duration": 2.521}, {"text": "s'est pass\u00e9 dimanche dernier", "start": 115.6, "duration": 3.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les extr\u00eames sont", "start": 116.68, "duration": 3.719}, {"text": "largement plebicit\u00e9s", "start": 118.64, "duration": 3.56}, {"text": "au d\u00e9triment du parti du pr\u00e9sident de la", "start": 120.399, "duration": 4.72}, {"text": "R\u00e9publique qui lui \u00e9tant tr\u00e8s contest\u00e9", "start": 122.2, "duration": 4.8}, {"text": "se retrouve minoritaire et avec une", "start": 125.119, "duration": 3.681}, {"text": "situation \u00e9videmment inextricable c'est", "start": 127.0, "duration": 2.679}, {"text": "la situation que nous connaissons", "start": 128.8, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui il dit aussi que la nature", "start": 129.679, "duration": 3.881}, {"text": "de ces \u00e9lections oblige les Forces", "start": 131.72, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publicaines \u00e0 b\u00e2tir un large", "start": 133.56, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement il vous para\u00eet possible ce", "start": 135.04, "duration": 4.0}, {"text": "large rassemblement ce large", "start": 136.64, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement il para\u00eet compliqu\u00e9 parce", "start": 139.04, "duration": 3.8}, {"text": "que en fait je pense que la la", "start": 140.4, "duration": 4.64}, {"text": "difficult\u00e9 c'est la pr\u00e9sence dans dans", "start": 142.84, "duration": 3.88}, {"text": "dans le front le nouveau front populaire", "start": 145.04, "duration": 4.839}, {"text": "de de de des LFI du NPA enfin de gens", "start": 146.72, "duration": 4.72}, {"text": "avec qui nous avons nous ne partageons", "start": 149.879, "duration": 3.801}, {"text": "absolument rien qui sont des gens qui", "start": 151.44, "duration": 4.079}, {"text": "sont dans l'exc\u00e8s perp\u00e9tuel qui font des", "start": 153.68, "duration": 3.72}, {"text": "propositions qui sont inacceptables et", "start": 155.519, "duration": 3.681}, {"text": "il envisageable pour j'allais dire le", "start": 157.4, "duration": 4.24}, {"text": "salut de la France et donc c'est tr\u00e8s", "start": 159.2, "duration": 3.679}, {"text": "compliqu\u00e9 d'arriver \u00e0 trouver des", "start": 161.64, "duration": 3.8}, {"text": "solutions euh et et toutes celles et", "start": 162.879, "duration": 4.841}, {"text": "ceux qui nous explique que demain le le", "start": 165.44, "duration": 3.719}, {"text": "nouveau front populaire doit gouverner", "start": 167.72, "duration": 3.799}, {"text": "seul comment il le fait avec 189 d\u00e9put\u00e9s", "start": 169.159, "duration": 5.16}, {"text": "je la premi\u00e8re motion de censure le le", "start": 171.519, "duration": 5.481}, {"text": "le le gouvernement est est renvers\u00e9 de", "start": 174.319, "duration": 4.521}, {"text": "la m\u00eame mani\u00e8re si vous preniez une", "start": 177.0, "duration": 3.72}, {"text": "coalition qui irait des r\u00e9publicains", "start": 178.84, "duration": 4.44}, {"text": "jusqu'au \u00e0 ensemble \u00e7a ne fait pas une", "start": 180.72, "duration": 5.159}, {"text": "majorit\u00e9 il faudrait pour cela que qu'il", "start": 183.28, "duration": 4.239}, {"text": "y ait \u00e9videmment une coalition avec les", "start": 185.879, "duration": 3.681}, {"text": "avec le la gauche ce qui quand m\u00eame", "start": 187.519, "duration": 4.201}, {"text": "para\u00eet assez compliqu\u00e9 on on on on a un", "start": 189.56, "duration": 3.399}, {"text": "vrai sujet dans ce pays c'est que nous", "start": 191.72, "duration": 3.239}, {"text": "n'avons pas une culture de coalition", "start": 192.959, "duration": 3.401}, {"text": "contrairement \u00e0 d'autres pays \u00e0 la", "start": 194.959, "duration": 3.081}, {"text": "Belgique \u00e0 l'Allemagne \u00e0 d'autres pays", "start": 196.36, "duration": 3.72}, {"text": "qui ont cette culture institutionnelle", "start": 198.04, "duration": 3.08}, {"text": "mais du coup est-ce qu'aujourd'hui la", "start": 200.08, "duration": 2.6}, {"text": "France est unouvernable et donc la", "start": 201.12, "duration": 2.759}, {"text": "France est unouvernable enfin je crois", "start": 202.68, "duration": 2.16}, {"text": "qu'il faut \u00e0 un moment donn\u00e9 dire les", "start": 203.879, "duration": 3.44}, {"text": "choses telles qu'elles sont", "start": 204.84, "duration": 5.88}, {"text": "euh les Fran\u00e7ais ont ont vot\u00e9 les", "start": 207.319, "duration": 5.961}, {"text": "Fran\u00e7ais ont ont amen\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 210.72, "duration": 5.4}, {"text": "nationale une certaine repr\u00e9sentativit\u00e9", "start": 213.28, "duration": 4.599}, {"text": "de ce qu'ils sont de ce qu'ils pensent", "start": 216.12, "duration": 3.24}, {"text": "et aujourd'hui les \u00e9lus doivent faire", "start": 217.879, "duration": 2.56}, {"text": "avec en", "start": 219.36, "duration": 3.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 donc le je suis je pense", "start": 220.439, "duration": 3.961}, {"text": "que celui qui a la responsabilit\u00e9", "start": 223.0, "duration": 2.439}, {"text": "aujourd'hui c'est le pr\u00e9sident de la", "start": 224.4, "duration": 2.119}, {"text": "R\u00e9publique enfin c'est quand m\u00eame lui", "start": 225.439, "duration": 3.681}, {"text": "qui a d\u00e9goupill\u00e9 cette grenade comme il", "start": 226.519, "duration": 5.28}, {"text": "l'a dit et qui aujourd'hui \u00e7a doit \u00eatre", "start": 229.12, "duration": 4.36}, {"text": "une grenade \u00e0 fragmentation puisque", "start": 231.799, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui le le la sc\u00e8ne politique de", "start": 233.48, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale est compl\u00e8tement", "start": 236.64, "duration": 2.64}, {"text": "fragment\u00e9e compl\u00e8tement divis\u00e9e entre", "start": 237.68, "duration": 4.0}, {"text": "une de partis qui pour aucun d'entre eux", "start": 239.28, "duration": 4.36}, {"text": "n'ont la majorit\u00e9 absolue mais est-ce", "start": 241.68, "duration": 3.399}, {"text": "que du coup le fait parce que l\u00e0 ce", "start": 243.64, "duration": 2.56}, {"text": "qu'il dit dans cette lettre c'est qu'il", "start": 245.079, "duration": 2.72}, {"text": "attend le fruit des discussions entre", "start": 246.2, "duration": 2.959}, {"text": "les diff\u00e9rents partis et donc la", "start": 247.799, "duration": 2.921}, {"text": "recherche d'un grand rassemblement pour", "start": 249.159, "duration": 3.0}, {"text": "nommer un Premier ministre pour vous", "start": 250.72, "duration": 2.84}, {"text": "c'est d\u00e9mocratiquement entendable que", "start": 252.159, "duration": 2.8}, {"text": "Gabriel Atal reste encore plusieurs", "start": 253.56, "duration": 2.359}, {"text": "semaines \u00e0", "start": 254.959, "duration": 3.4}, {"text": "Matignon \u00e9coutez je crois qu'il faut de", "start": 255.919, "duration": 4.16}, {"text": "toute fa\u00e7on \u00e0 un moment donn\u00e9 faire", "start": 258.359, "duration": 3.201}, {"text": "preuve aussi de responsabilit\u00e9 il y a un", "start": 260.079, "duration": 3.441}, {"text": "certain nombre de de un gouvernement \u00e7a", "start": 261.56, "duration": 3.52}, {"text": "sert quand m\u00eame \u00e7a sert \u00e0 diriger un", "start": 263.52, "duration": 4.56}, {"text": "pays et un pays sans gouvernement c'est", "start": 265.08, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9videmment inenvisageable donc je pense", "start": 268.08, "duration": 3.28}, {"text": "qu'aujourd'hui le pr\u00e9sident de la", "start": 270.4, "duration": 3.359}, {"text": "R\u00e9publique se veut se donner le temps de", "start": 271.36, "duration": 3.52}, {"text": "voir un petit peu comment les choses", "start": 273.759, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9voluent dans chaque dans chaque groupe", "start": 274.88, "duration": 4.319}, {"text": "politique c'est ce qui est en train de", "start": 278.039, "duration": 3.521}, {"text": "se se mettre en place je crois que il", "start": 279.199, "duration": 4.121}, {"text": "faut donner du temps au temps on peut", "start": 281.56, "duration": 3.88}, {"text": "pas \u00e9videmment en en on est \u00e0 3 jours de", "start": 283.32, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00e9lection je le rappelle et il faut", "start": 285.44, "duration": 3.599}, {"text": "aussi laisser aux uns et aux autres le", "start": 287.479, "duration": 4.44}, {"text": "temps de de la r\u00e9flexion le temps de la", "start": 289.039, "duration": 5.281}, {"text": "de de de je crois qu'il faut murir aussi", "start": 291.919, "duration": 4.681}, {"text": "la la les la responsabilit\u00e9 qui est", "start": 294.32, "duration": 3.92}, {"text": "celle des des des des parlementaires", "start": 296.6, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui euh de diriger en tout cas", "start": 298.24, "duration": 5.399}, {"text": "de mettre en \u0153uvre les moyens pour un", "start": 301.199, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement de diriger la les destin\u00e9es", "start": 303.639, "duration": 3.521}, {"text": "de de notre pays et je crois que c'est", "start": 305.919, "duration": 2.521}, {"text": "ce que les Fran\u00e7ais attendent je crois", "start": 307.16, "duration": 2.319}, {"text": "que ce que les Fran\u00e7ais attendent c'est", "start": 308.44, "duration": 2.759}, {"text": "pas des des petites magouilles", "start": 309.479, "duration": 3.201}, {"text": "d'appareil et cetera ce qu'ils attendent", "start": 311.199, "duration": 3.201}, {"text": "c'est qu'il y ait des r\u00e9sultats je crois", "start": 312.68, "duration": 3.72}, {"text": "que le paradoxe de cette affaire c'est", "start": 314.4, "duration": 4.6}, {"text": "que concr\u00e8te clairement la France est \u00e0", "start": 316.4, "duration": 3.799}, {"text": "droite enfin je crois qu'on peut pas", "start": 319.0, "duration": 3.36}, {"text": "dire le contraire quand on prend la", "start": 320.199, "duration": 4.241}, {"text": "globalit\u00e9 des votes et et de la de la de", "start": 322.36, "duration": 3.8}, {"text": "la composition de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 324.44, "duration": 3.24}, {"text": "clairement la France est \u00e0 droite et je", "start": 326.16, "duration": 2.8}, {"text": "crois que les Fran\u00e7ais l'ont l'ont", "start": 327.68, "duration": 2.639}, {"text": "clairement dit", "start": 328.96, "duration": 4.16}, {"text": "euh le vote qui s'est exprim\u00e9 en en", "start": 330.319, "duration": 5.32}, {"text": "direction de l'extr\u00eame droite notamment", "start": 333.12, "duration": 5.04}, {"text": "est assez clair euh il faut donc", "start": 335.639, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 un malaise des Fran\u00e7ais et ce", "start": 338.16, "duration": 3.92}, {"text": "malaise il concerne \u00e9videmment des", "start": 340.68, "duration": 3.359}, {"text": "sujets comme l'immigration comme la", "start": 342.08, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 comme le pouvoir d'achat et je", "start": 344.039, "duration": 3.6}, {"text": "ne suis pas persuad\u00e9 qu'aujourd'hui ce", "start": 346.0, "duration": 3.479}, {"text": "soit euh les partis de gauche et", "start": 347.639, "duration": 3.201}, {"text": "notamment la France insoumise qui soni", "start": 349.479, "duration": 2.961}, {"text": "en capacit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 ces sujets-l\u00e0", "start": 350.84, "duration": 3.0}, {"text": "et le risque qu'on a derri\u00e8re tout \u00e7a", "start": 352.44, "duration": 2.8}, {"text": "c'est \u00e9videmment de se retrouver dans un", "start": 353.84, "duration": 3.639}, {"text": "an avec une \u00e9lection l\u00e9gislative et un", "start": 355.24, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9sultat qui sera dramatique parce que", "start": 357.479, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9videmment les Fran\u00e7ais auront \u00e9t\u00e9", "start": 359.759, "duration": 3.241}, {"text": "priv\u00e9s auront le sentiment d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 361.12, "duration": 5.28}, {"text": "priv\u00e9s d'une victoire et ils voudront", "start": 363.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9videmment et \u00e7a fait le jeu du", "start": 366.4, "duration": 3.079}, {"text": "rassembl\u00e9ement National quelle doit \u00eatre", "start": 367.88, "duration": 2.8}, {"text": "la position de la droite justement hier", "start": 369.479, "duration": 3.201}, {"text": "on entendait Laurent voquier qui pr\u00e9side", "start": 370.68, "duration": 3.76}, {"text": "le nouveau groupe LR qui s'appelle plus", "start": 372.68, "duration": 3.04}, {"text": "comme \u00e7a la droite r\u00e9publicaine \u00e0", "start": 374.44, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il dit pas de", "start": 375.72, "duration": 4.16}, {"text": "coalition mais on peut envisager un Pact", "start": 377.4, "duration": 5.639}, {"text": "l\u00e9gislatif c'est un peu flou non \u00e9coutez", "start": 379.88, "duration": 5.12}, {"text": "je je crois que comme je le disais tout", "start": 383.039, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 l'heure il faut se donner du temps", "start": 385.0, "duration": 3.16}, {"text": "peut-\u00eatre que Laurent vqu est all\u00e9 est", "start": 386.599, "duration": 3.72}, {"text": "all\u00e9 vite en en en besogne lorsqu'il a", "start": 388.16, "duration": 3.759}, {"text": "dit qu'il n'y aurait absolument aucune", "start": 390.319, "duration": 2.481}, {"text": "discussion", "start": 391.919, "duration": 3.0}, {"text": "euh la question c'est aujourd'hui c'est", "start": 392.8, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il faut \u00eatre responsable et \u00eatre", "start": 394.919, "duration": 3.361}, {"text": "responsable c'est r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les", "start": 396.88, "duration": 2.52}, {"text": "solutions qui nous permettront de faire", "start": 398.28, "duration": 3.4}, {"text": "avancer ce pays euh y compris un accord", "start": 399.4, "duration": 4.48}, {"text": "avec le camp pr\u00e9sidentiel je je ne sais", "start": 401.68, "duration": 3.72}, {"text": "pas si si un accord avec le camp", "start": 403.88, "duration": 2.759}, {"text": "pr\u00e9sidentiel r\u00e9glerait le probl\u00e8me de", "start": 405.4, "duration": 2.639}, {"text": "toute mani\u00e8re quoi qu'il en soit un", "start": 406.639, "duration": 2.721}, {"text": "accord entre leslr et le camp", "start": 408.039, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9sidentiel ne suffirait pas \u00e0 faire", "start": 409.36, "duration": 2.8}, {"text": "une majorit\u00e9 puisqu'on serait \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 410.84, "duration": 3.799}, {"text": "220 pour arriver \u00e0 289 donc la question", "start": 412.16, "duration": 4.56}, {"text": "ne se pose m\u00eame pas de cette mani\u00e8re-l\u00e0", "start": 414.639, "duration": 4.081}, {"text": "ce qui est \u00e9vident c'est que il faut se", "start": 416.72, "duration": 4.159}, {"text": "rassembler autour de valeurs communes il", "start": 418.72, "duration": 4.08}, {"text": "faut se rassembler autour d'un projet", "start": 420.879, "duration": 3.44}, {"text": "pas d'un programme d'un projet d'un", "start": 422.8, "duration": 3.119}, {"text": "projet pour la France de ce qu'on veut", "start": 424.319, "duration": 4.481}, {"text": "que la France devienne \u00e0 une \u00e9ch\u00e9ance de", "start": 425.919, "duration": 4.441}, {"text": "moyen ou long terme vous savez \u00e0 la", "start": 428.8, "duration": 2.839}, {"text": "commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et de", "start": 430.36, "duration": 2.44}, {"text": "la d\u00e9fense ce qui est passionnant c'est", "start": 431.639, "duration": 2.521}, {"text": "qu'on travaille avec les arm\u00e9es et qu'on", "start": 432.8, "duration": 2.799}, {"text": "travaille sur le long terme et", "start": 434.16, "duration": 2.439}, {"text": "travailler sur le long terme c'est", "start": 435.599, "duration": 2.44}, {"text": "d\u00e9cider de ce que sera l'avion du futur", "start": 436.599, "duration": 3.801}, {"text": "en 2050 de ce que sera le pavion de", "start": 438.039, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration en 2038 c'est avoir", "start": 440.4, "duration": 4.12}, {"text": "une vision de la France et de et de des", "start": 442.039, "duration": 4.241}, {"text": "moyens qu'on va donner \u00e0 no \u00e0 nos arm\u00e9es", "start": 444.52, "duration": 4.239}, {"text": "pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais et", "start": 446.28, "duration": 3.88}, {"text": "je crois qu'en politique aujourd'hui on", "start": 448.759, "duration": 3.961}, {"text": "serait bien heureux enfin de regarder un", "start": 450.16, "duration": 4.12}, {"text": "peu plus loin que l'\u00e9lection prochaine", "start": 452.72, "duration": 3.12}, {"text": "et l'\u00e9lection prochaine elle a CT", "start": 454.28, "duration": 2.759}, {"text": "peut-\u00eatre lieu l'ann\u00e9e prochaine au mois", "start": 455.84, "duration": 2.359}, {"text": "de juin puisqu'il y aura sans doute", "start": 457.039, "duration": 2.84}, {"text": "peut-\u00eatre une", "start": 458.199, "duration": 5.321}, {"text": "dissolution ou pas mais je crois que le", "start": 459.879, "duration": 5.04}, {"text": "devoir des \u00e9lus aujourd'hui c'est de", "start": 463.52, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 moyen terme et \u00e0 long terme", "start": 464.919, "duration": 2.761}, {"text": "et de comprendre ce que veulent les", "start": 466.479, "duration": 2.921}, {"text": "Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7ais aujourd'hui qui", "start": 467.68, "duration": 4.88}, {"text": "ont vot\u00e9 RN massivement ou qui ont vot\u00e9", "start": 469.4, "duration": 4.639}, {"text": "l'extr\u00eame gauche massivement sont des", "start": 472.56, "duration": 3.52}, {"text": "gens qui sont qui ont un sentiment de", "start": 474.039, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9classement on le voit bien dans les", "start": 476.08, "duration": 3.0}, {"text": "territoires les plus ruraux c'est l\u00e0 que", "start": 477.72, "duration": 3.439}, {"text": "la le le le rassemblement national a le", "start": 479.08, "duration": 4.16}, {"text": "plus \u00e9t\u00e9 pl\u00e9bisit\u00e9 sont des des", "start": 481.159, "duration": 3.201}, {"text": "territoires et je le sais puisque", "start": 483.24, "duration": 2.399}, {"text": "j'habite dans un territoire o\u00f9 il y a", "start": 484.36, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup de de de petits villages ruraux", "start": 485.639, "duration": 3.84}, {"text": "o\u00f9 les gens se sentent d\u00e9class\u00e9s o\u00f9 ils", "start": 488.0, "duration": 2.879}, {"text": "n'ont plus de m\u00e9decins euh ils n'ont", "start": 489.479, "duration": 2.521}, {"text": "plus de service publics o\u00f9 on ferme", "start": 490.879, "duration": 2.76}, {"text": "leurs \u00e9coles \u00e0 tour de bras et o\u00f9 les", "start": 492.0, "duration": 3.52}, {"text": "gens se sentent euh un petit peu", "start": 493.639, "duration": 3.881}, {"text": "abandonn\u00e9 et je crois qu'il faut aussi", "start": 495.52, "duration": 3.56}, {"text": "apporter une r\u00e9ponse \u00e0 tout cela", "start": 497.52, "duration": 2.92}, {"text": "malheureusement il est bien \u00e9vident que", "start": 499.08, "duration": 2.839}, {"text": "compte tenu de la situation \u00e9conomique", "start": 500.44, "duration": 3.039}, {"text": "de la France r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 501.919, "duration": 3.081}, {"text": "supposerait d'avoir un peu de moyens", "start": 503.479, "duration": 3.361}, {"text": "donc il faut d'abord mettre comme on dit", "start": 505.0, "duration": 3.12}, {"text": "ne pas mettre la charrue avant les beau", "start": 506.84, "duration": 3.639}, {"text": "il faut relancer cette \u00e9conomie qui qui", "start": 508.12, "duration": 3.72}, {"text": "a des difficult\u00e9s je crois que la", "start": 510.479, "duration": 3.601}, {"text": "solution du rassemblement des des", "start": 511.84, "duration": 5.079}, {"text": "gauches autour notamment des des de la", "start": 514.08, "duration": 5.24}, {"text": "France ins n'est pas la solution pour", "start": 516.919, "duration": 3.721}, {"text": "pour r\u00e9pondre au besoins des Fran\u00e7ais", "start": 519.32, "duration": 3.24}, {"text": "parce que ce n'est pas \u00e9videmment les", "start": 520.64, "duration": 3.6}, {"text": "solutions qu'ils attendent alors Bruno", "start": 522.56, "duration": 3.279}, {"text": "rotaillot lui votre pr\u00e9sident de coupe", "start": 524.24, "duration": 3.039}, {"text": "dans une tribune dans le journal Le", "start": 525.839, "duration": 3.241}, {"text": "Figaro il plaide pour nommer un Premier", "start": 527.279, "duration": 4.281}, {"text": "ministre d'int\u00e9r\u00eat public en quoi est-ce", "start": 529.08, "duration": 3.64}, {"text": "la", "start": 531.56, "duration": 3.16}, {"text": "solution comme je vous l'ai dit je crois", "start": 532.72, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il faudra \u00e0 un moment donn\u00e9 pour", "start": 534.72, "duration": 3.72}, {"text": "sortir de cette orni\u00e8re \u00eatre en capacit\u00e9", "start": 536.08, "duration": 3.84}, {"text": "de comprendre de de quelle mani\u00e8re on", "start": 538.44, "duration": 2.639}, {"text": "peut \u00eatre les plus responsables poss", "start": 539.92, "duration": 2.68}, {"text": "possiblees et de quelle mani\u00e8re on peut", "start": 541.079, "duration": 3.401}, {"text": "servir l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral l'int\u00e9r\u00eat de la", "start": 542.6, "duration": 3.6}, {"text": "France parce que je crois que tout ce", "start": 544.48, "duration": 3.12}, {"text": "qui gravite autour de \u00e7a finalement", "start": 546.2, "duration": 4.48}, {"text": "c'est aujourd'hui pour certains des", "start": 547.6, "duration": 5.919}, {"text": "int\u00e9r\u00eats qui sont des int\u00e9r\u00eats de la", "start": 550.68, "duration": 4.04}, {"text": "prochaine \u00e9lection et je crois qu'il", "start": 553.519, "duration": 2.081}, {"text": "faut pas voir les choses de cette", "start": 554.72, "duration": 3.44}, {"text": "mani\u00e8re-l\u00e0 \u00e7a peut para\u00eetre assez assez", "start": 555.6, "duration": 4.6}, {"text": "disruptif de dire \u00e7a mais je crois qu'il", "start": 558.16, "duration": 3.28}, {"text": "faut qu'on ait une vision \u00e0 long terme", "start": 560.2, "duration": 2.879}, {"text": "et donc il faut un pr\u00e9sident mais \u00e7a", "start": 561.44, "duration": 3.04}, {"text": "veut dire gouvernement technique si on a", "start": 563.079, "duration": 2.88}, {"text": "un premier ministre gverement technique", "start": 564.48, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas enfin \u00e7a veut rien dire un", "start": 565.959, "duration": 2.601}, {"text": "gouvernement technique un gouvernement", "start": 567.48, "duration": 2.32}, {"text": "technique c'est ce sont quand m\u00eame des", "start": 568.56, "duration": 3.6}, {"text": "gens qui vont \u00eatre l\u00e0 pour pour pour", "start": 569.8, "duration": 4.92}, {"text": "pour diriger la politique de la nation", "start": 572.16, "duration": 4.2}, {"text": "donc c'est forc\u00e9ment de la politique euh", "start": 574.72, "duration": 2.799}, {"text": "je veux dire des gouvernements technique", "start": 576.36, "duration": 2.8}, {"text": "on a certains ont essay\u00e9 d'en mettre en", "start": 577.519, "duration": 3.44}, {"text": "place avec des gens qui venaient de la", "start": 579.16, "duration": 3.04}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e7a s'est fait sous", "start": 580.959, "duration": 2.601}, {"text": "Sarkozi \u00e7a s'est fait sous Hollande \u00e7a", "start": 582.2, "duration": 3.319}, {"text": "s'est fait sans doute aussi c pourquoi", "start": 583.56, "duration": 3.08}, {"text": "un premier ministre d'int\u00e9r\u00eat publicque", "start": 585.519, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e7a a un sens bah parce que moi je pense", "start": 586.64, "duration": 4.639}, {"text": "que la politique est une est un m\u00e9tier", "start": 588.64, "duration": 4.439}, {"text": "entre guillemets et que donc il faut", "start": 591.279, "duration": 3.441}, {"text": "quelqu'un qui soit politique mais qu'il", "start": 593.079, "duration": 3.361}, {"text": "soit politique et qu' soit accept\u00e9 par", "start": 594.72, "duration": 4.0}, {"text": "tous qui a une capacit\u00e9 j'allais dire", "start": 596.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'entra\u00een", "start": 598.72, "duration": 3.08}, {"text": "qui ne risquera pas la survie de son", "start": 600.0, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement \u00e0 chaque vote et qui sera", "start": 601.8, "duration": 4.24}, {"text": "en capacit\u00e9 de proposer un projet aux", "start": 603.72, "duration": 4.799}, {"text": "Fran\u00e7ais qui satisfasse le plus grand", "start": 606.04, "duration": 3.96}, {"text": "nombre il est bien \u00e9vident aujourd'hui", "start": 608.519, "duration": 3.44}, {"text": "que compte tenu de la fragmentation de", "start": 610.0, "duration": 4.399}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il faudra trouver", "start": 611.959, "duration": 5.241}, {"text": "quelqu'un qui rassemble et et trouver", "start": 614.399, "duration": 3.961}, {"text": "quelqu'un qui rassemble ce n'est pas", "start": 617.2, "duration": 2.84}, {"text": "simple cont tenu aujourd'hui des propos", "start": 618.36, "duration": 3.56}, {"text": "qui sont tenus et notamment \u00e0 gauche je", "start": 620.04, "duration": 5.16}, {"text": "quand on est 180 quand on est 72 \u00e0 LFI", "start": 621.92, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9clamer la pr\u00e9sidence de de l'Assembl\u00e9e", "start": 625.2, "duration": 3.16}, {"text": "nationale et encore mieux le poste de", "start": 626.88, "duration": 3.519}, {"text": "Premier ministre \u00e7a \u00e7a \u00e7a rel\u00e8ve juste", "start": 628.36, "duration": 4.919}, {"text": "du du du du r\u00eave et du et du du projet", "start": 630.399, "duration": 5.161}, {"text": "inimaginable allez pendant ce temps le", "start": 633.279, "duration": 4.481}, {"text": "S\u00e9nat poursuit ses travaux non sans lien", "start": 635.56, "duration": 4.36}, {"text": "avec la situation politique vous avez", "start": 637.76, "duration": 3.68}, {"text": "men\u00e9 des auditions pour savoir comment", "start": 639.92, "duration": 3.0}, {"text": "fonctionne la politique \u00e9trang\u00e8re et la", "start": 641.44, "duration": 2.6}, {"text": "politique de d\u00e9fense en cas de", "start": 642.92, "duration": 5.039}, {"text": "cohabitation on va voir \u00e7a avec audre", "start": 644.04, "duration": 3.919}, {"text": "[Musique]", "start": 649.64, "duration": 3.32}, {"text": "vutaz bonjour audre bonjour Orian", "start": 653.12, "duration": 4.48}, {"text": "bonjour monsieur pin bonjour etudrey la", "start": 655.76, "duration": 3.16}, {"text": "commission des affaires \u00e9trang\u00e8res de la", "start": 657.6, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9fense et des forces arm\u00e9es auditionn", "start": 658.92, "duration": 3.68}, {"text": "donc hier trois experts Olivier goin", "start": 660.6, "duration": 3.56}, {"text": "docteur en droit public le diplomate", "start": 662.6, "duration": 4.039}, {"text": "fran\u00e7ais Pierre Sellal et Bruno tertray", "start": 664.16, "duration": 3.76}, {"text": "le directeur adjoint de la Fondation", "start": 666.639, "duration": 3.361}, {"text": "pour la recherche strat\u00e9gique avec cette", "start": 667.92, "duration": 3.8}, {"text": "question br\u00fblante en cas de cohabitation", "start": 670.0, "duration": 3.519}, {"text": "commenc\u00e9 la r\u00e9partition du pouvoir entre", "start": 671.72, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident et premier ministre en mati\u00e8re", "start": 673.519, "duration": 3.641}, {"text": "de d\u00e9fense et de politique \u00e9trang\u00e8re et", "start": 675.44, "duration": 4.0}, {"text": "tout part de cette d\u00e9claration de Marine", "start": 677.16, "duration": 3.919}, {"text": "Le Pen dans une interview accord\u00e9e au", "start": 679.44, "duration": 3.92}, {"text": "t\u00e9\u00e9gram nous sommes entre les deux tours", "start": 681.079, "duration": 4.681}, {"text": "des l\u00e9gislatives Jordan bardellaa est", "start": 683.36, "duration": 4.52}, {"text": "encore \u00e0 l'\u00e9poque en position d'entr\u00e9e \u00e0", "start": 685.76, "duration": 3.759}, {"text": "Matignon et voici ce que dit Marie Le", "start": 687.88, "duration": 4.12}, {"text": "Pen chef des arm\u00e9es pour le Pr\u00e9sident", "start": 689.519, "duration": 4.801}, {"text": "c'est un titre honorifique puisque c'est", "start": 692.0, "duration": 4.04}, {"text": "le premier ministre qui tient les", "start": 694.32, "duration": 3.84}, {"text": "cordons de la bourse alors Jordan", "start": 696.04, "duration": 3.68}, {"text": "Bardella \u00e0 Matignon il n est plus", "start": 698.16, "duration": 3.56}, {"text": "vraiment question mais \u00e7a vaut la peine", "start": 699.72, "duration": 3.84}, {"text": "de s'interroger en cas de cohabitation", "start": 701.72, "duration": 3.559}, {"text": "ou de majorit\u00e9 tr\u00e8s relative qui fait", "start": 703.56, "duration": 3.44}, {"text": "quoi bien c'est pas si simple \u00e0", "start": 705.279, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9terminer Orian car notre Constitution", "start": 707.0, "duration": 4.6}, {"text": "n'est pas si claire sur le sujet il y a", "start": 709.48, "duration": 4.2}, {"text": "bien l'article 5 qui dit que le", "start": 711.6, "duration": 4.52}, {"text": "Pr\u00e9sident est le chef des arm\u00e9es mais il", "start": 713.68, "duration": 5.12}, {"text": "y a aussi l'article 21 qui dit que le", "start": 716.12, "duration": 4.24}, {"text": "premier prier ministre est responsable", "start": 718.8, "duration": 3.96}, {"text": "de la D\u00e9fense nationale alors dans ces", "start": 720.36, "duration": 4.52}, {"text": "cas-l\u00e0 pour pr\u00e9ciser les choses on", "start": 722.76, "duration": 3.759}, {"text": "regarde les d\u00e9cisions du Conseil", "start": 724.88, "duration": 3.079}, {"text": "constitutionnel les conf\u00e9rences de", "start": 726.519, "duration": 3.161}, {"text": "presse qui ont pu \u00eatre donn\u00e9es lors des", "start": 727.959, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes cohabitations les livres", "start": 729.68, "duration": 4.32}, {"text": "blancs et plus important il y a ce qu'on", "start": 731.839, "duration": 4.44}, {"text": "appelle la coutume c'est-\u00e0-dire la", "start": 734.0, "duration": 3.8}, {"text": "mani\u00e8re dont on a proc\u00e9d\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 736.279, "duration": 3.201}, {"text": "maintenant et qui est finalement devenue", "start": 737.8, "duration": 4.24}, {"text": "une habitude accept\u00e9e de tous il en", "start": 739.48, "duration": 5.2}, {"text": "ressort une pr\u00e9\u00e9minence du pr\u00e9sident de", "start": 742.04, "duration": 4.799}, {"text": "la R\u00e9publique sur ces sujets il ne peut", "start": 744.68, "duration": 4.0}, {"text": "pas \u00eatre renvers\u00e9 comme le gouvernement", "start": 746.839, "duration": 3.44}, {"text": "donc il a assure une certaine stabilit\u00e9", "start": 748.68, "duration": 3.8}, {"text": "et puis il est le chef des arm\u00e9es \u00e7a", "start": 750.279, "duration": 3.601}, {"text": "veut dire qu'il peut donner des ordres", "start": 752.48, "duration": 3.719}, {"text": "en mati\u00e8re d'engagement Militaire m\u00eame", "start": 753.88, "duration": 4.84}, {"text": "en cas de cohabitation autre notion qui", "start": 756.199, "duration": 3.76}, {"text": "nous met sur la piste de cette", "start": 758.72, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence du pr\u00e9sident de la", "start": 759.959, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique c'est la dimension nucl\u00e9aire", "start": 761.519, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9coutez il faut rappeler \u00e9galement que", "start": 764.199, "duration": 4.841}, {"text": "l'\u00e9lection de notre pr\u00e9sident de la", "start": 766.88, "duration": 4.68}, {"text": "R\u00e9publique au suffrage universel direct", "start": 769.04, "duration": 5.76}, {"text": "est li\u00e9e directement au statut nucl\u00e9aire", "start": 771.56, "duration": 4.8}, {"text": "pourquoi parce que l'une des raisons", "start": 774.8, "duration": 3.08}, {"text": "pour lesquelles le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a", "start": 776.36, "duration": 3.839}, {"text": "voulu cette r\u00e9forme je dis bien l'une", "start": 777.88, "duration": 3.68}, {"text": "des raisons pas la seule mais c'est tr\u00e8s", "start": 780.199, "duration": 3.2}, {"text": "bien document\u00e9 par les acteurs de", "start": 781.56, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9poque les les les plus proches du du", "start": 783.399, "duration": 5.521}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral il consid\u00e9rait que seul une", "start": 785.519, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9lection au suffrage universel direct", "start": 788.92, "duration": 3.279}, {"text": "pouvait lui donner la l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 790.48, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 l'int\u00e9rieur et \u00e0", "start": 792.199, "duration": 7.2}, {"text": "l'ext\u00e9rieur pour disposer du pouvoir du", "start": 795.36, "duration": 6.76}, {"text": "pouvoir nucl\u00e9aire c'est aussi le", "start": 799.399, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9sident qui d'apr\u00e8s notre Constitution", "start": 802.12, "duration": 4.2}, {"text": "n\u00e9gocie et ratifie les trait\u00e9s mais", "start": 804.36, "duration": 3.4}, {"text": "attention \u00e7a veut pas dire comme on", "start": 806.32, "duration": 3.6}, {"text": "l'affirme souvent que c'est le domaine", "start": 807.76, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 du pr\u00e9sident parce que le", "start": 809.92, "duration": 3.12}, {"text": "Premier ministre par exemple est", "start": 811.48, "duration": 3.2}, {"text": "responsable de la d\u00e9fense si les", "start": 813.04, "duration": 3.159}, {"text": "parlementaires comme vous monsieur Perin", "start": 814.68, "duration": 3.719}, {"text": "veulent l'auditionn il doit aussi donner", "start": 816.199, "duration": 4.161}, {"text": "un budget aux impulsions du pr\u00e9sident et", "start": 818.399, "duration": 3.281}, {"text": "quand il prend son poste \u00e7a je l'ai", "start": 820.36, "duration": 3.36}, {"text": "appris hier il se voit pr\u00e9senter la", "start": 821.68, "duration": 4.279}, {"text": "posture des forces nucl\u00e9aires fran\u00e7aise", "start": 823.72, "duration": 4.04}, {"text": "car il doit prendre la main si le", "start": 825.959, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sident est emp\u00each\u00e9 pour des raisons", "start": 827.76, "duration": 4.04}, {"text": "extraordinaires derni\u00e8re anecdote qui", "start": 829.88, "duration": 3.0}, {"text": "montre bien \u00e0 quel point le Premier", "start": 831.8, "duration": 2.719}, {"text": "ministre a son mot \u00e0 dire lors de la", "start": 832.88, "duration": 3.519}, {"text": "derni\u00e8re cohabitation Lionel Jospin", "start": 834.519, "duration": 3.721}, {"text": "s'est oppos\u00e9 \u00e0 l'envoi de troupe en C\u00f4te", "start": 836.399, "duration": 3.281}, {"text": "d'Ivoire ce que voulaz pourtant Jacques", "start": 838.24, "duration": 3.76}, {"text": "Chirac Lionel Jospin a obtenu gain de", "start": 839.68, "duration": 4.159}, {"text": "cause dans la n\u00e9gociation un mot sur le", "start": 842.0, "duration": 3.56}, {"text": "niveau europ\u00e9en qu'en est-il et bien l\u00e0", "start": 843.839, "duration": 3.36}, {"text": "c'est la coutume qui parle il est \u00e9crit", "start": 845.56, "duration": 3.24}, {"text": "nulle part dans notre Constitution que", "start": 847.199, "duration": 3.521}, {"text": "le pr\u00e9sident doit participer au Conseil", "start": 848.8, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en mais \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 le cas", "start": 850.72, "duration": 3.559}, {"text": "de et nos partenaires en fait sont", "start": 852.8, "duration": 3.08}, {"text": "habitu\u00e9s \u00e0 \u00e7a et puis le Conseil", "start": 854.279, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9en c'est aussi une id\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9", "start": 855.88, "duration": 3.959}, {"text": "impuls\u00e9e par Val\u00e9rie giscardestin donc", "start": 857.56, "duration": 3.399}, {"text": "on voit mal comment on pourrait faire", "start": 859.839, "duration": 2.961}, {"text": "autrement pour ce qui est du vote des", "start": 860.959, "duration": 4.56}, {"text": "texte europ\u00e9en l\u00e0 ce sont les ministres", "start": 862.8, "duration": 4.599}, {"text": "concern\u00e9s qui s'y colollent donc dans", "start": 865.519, "duration": 3.841}, {"text": "les faits ils peuvent outrepasser une", "start": 867.399, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9cision du pr\u00e9sident mais l'image de la", "start": 869.36, "duration": 3.919}, {"text": "France en prendrait un coup", "start": 871.199, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9coutez un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 873.279, "duration": 4.041}, {"text": "qui accepterait en Conseil europ\u00e9en ou", "start": 875.44, "duration": 4.16}, {"text": "qui prendrait des engagements sur des", "start": 877.32, "duration": 5.0}, {"text": "sujets qui ne seraient pas ensuite mis", "start": 879.6, "duration": 5.0}, {"text": "en \u0153uvre au niveau", "start": 882.32, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernemental par les ministres", "start": 884.6, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sentant la France dans les conseils", "start": 887.0, "duration": 5.199}, {"text": "correspondants verrai sa parole et son", "start": 888.68, "duration": 5.64}, {"text": "cr\u00e9dit s\u00e9rieusement", "start": 892.199, "duration": 5.44}, {"text": "entam\u00e9 ce qui me conduit \u00e0 la conclusion", "start": 894.32, "duration": 5.0}, {"text": "conforme \u00e0 la pratique que j'ai toujours", "start": 897.639, "duration": 4.601}, {"text": "v\u00e9cu \u00e0 savoir la n\u00e9cessit\u00e9 d'un commun", "start": 899.32, "duration": 4.36}, {"text": "accord entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 902.24, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique et le gouvernement pour toute", "start": 903.68, "duration": 3.92}, {"text": "question susceptible de faire l'objet de", "start": 905.72, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9cision au niveau europ\u00e9en derni\u00e8re", "start": 907.6, "duration": 4.56}, {"text": "question qu'on s'est pos\u00e9 entre deux", "start": 910.88, "duration": 3.28}, {"text": "tours qui nomme le ou la commissaire", "start": 912.16, "duration": 4.84}, {"text": "fran\u00e7aise le r\u00f4le reviendrait plut\u00f4t au", "start": 914.16, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique m\u00eame si le", "start": 917.0, "duration": 3.56}, {"text": "premier ministre doit valider ce qu'il", "start": 918.519, "duration": 3.281}, {"text": "faut savoir en fait c'est que le", "start": 920.56, "duration": 3.36}, {"text": "commissaire doit repr\u00e9senter tous les", "start": 921.8, "duration": 4.08}, {"text": "Europ\u00e9ens pas seulement les int\u00e9r\u00eats de", "start": 923.92, "duration": 3.88}, {"text": "la France donc l\u00e0 on a plus de chance de", "start": 925.88, "duration": 3.759}, {"text": "trouver un profil consens actuelle alors", "start": 927.8, "duration": 2.88}, {"text": "moi j'ai une question pour vous monsieur", "start": 929.639, "duration": 3.401}, {"text": "Perin vous validez la pr\u00e9\u00e9minence du", "start": 930.68, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en mati\u00e8re de", "start": 933.04, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9fense et de sujets internationaux je", "start": 934.8, "duration": 4.12}, {"text": "crois que c'est assez clair je crois que", "start": 937.079, "duration": 3.841}, {"text": "c'est assez clair et le g\u00e9n\u00e9ral de GA", "start": 938.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'a voulu comme \u00e7a et je crois que \u00e7a a", "start": 940.92, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par Bruno tertrit vous", "start": 942.44, "duration": 3.199}, {"text": "l'avez vous avez pass\u00e9 l'extrait qui qui", "start": 943.759, "duration": 3.88}, {"text": "qui l'explique et je crois que c'est", "start": 945.639, "duration": 4.2}, {"text": "assez clair sur cette question le le le", "start": 947.639, "duration": 4.44}, {"text": "le le le l'\u00e9lection au suffrage", "start": 949.839, "duration": 3.321}, {"text": "universel du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 952.079, "duration": 2.76}, {"text": "en France est li\u00e9 notamment au fait", "start": 953.16, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il a le bouton nucl\u00e9aire et je suis", "start": 954.839, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s choqu\u00e9 en fait par les propos de", "start": 957.36, "duration": 4.44}, {"text": "Mar Le Pen sur sur le pour quelqu'un qui", "start": 958.68, "duration": 5.079}, {"text": "a candidat on le sait \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 961.8, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentielle expliquer que le chef des", "start": 963.759, "duration": 3.681}, {"text": "arm\u00e9es est un titre honorifique c'est", "start": 965.319, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame assez hallucinant c'est veut", "start": 967.44, "duration": 2.72}, {"text": "dire qu'on fait de la politique", "start": 969.319, "duration": 2.52}, {"text": "politicienne \u00e0 courte vue parce que si", "start": 970.16, "duration": 3.599}, {"text": "vous aspirez \u00e0 le devenir vous devez", "start": 971.839, "duration": 2.961}, {"text": "quand m\u00eame comprendre qu'\u00e0 un moment", "start": 973.759, "duration": 4.64}, {"text": "donn\u00e9 vous \u00eates porteur de la dissuasion", "start": 974.8, "duration": 6.2}, {"text": "et que donc ce titre n'est est tout sauf", "start": 978.399, "duration": 5.041}, {"text": "honorifique en fait la difficult\u00e9 c'est", "start": 981.0, "duration": 4.839}, {"text": "que et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par nos no no", "start": 983.44, "duration": 4.839}, {"text": "nos invit\u00e9s hier \u00e0 la commission c'est", "start": 985.839, "duration": 4.68}, {"text": "que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a euh", "start": 988.279, "duration": 5.12}, {"text": "des pouvoirs importants euh mais que", "start": 990.519, "duration": 4.521}, {"text": "dans la sur la plupart de ces de ces", "start": 993.399, "duration": 3.081}, {"text": "questions il est absolument n\u00e9cessaire", "start": 995.04, "duration": 2.719}, {"text": "qu'il s'entendre avec son premier", "start": 996.48, "duration": 3.479}, {"text": "ministre parce que sur la plupart des", "start": 997.759, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9cisions il faut un contesin du Premier", "start": 999.959, "duration": 5.44}, {"text": "ministre euh et donc forc\u00e9ment une une", "start": 1001.72, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00e9s-entente entre le Premier ministre et", "start": 1005.399, "duration": 2.841}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aboutirait", "start": 1006.8, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 \u00e0 une forme de blocage qui serait tr\u00e8s", "start": 1008.24, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9judiciable \u00e0 la France donc il est", "start": 1010.519, "duration": 3.401}, {"text": "n\u00e9cessaire que le premier ministre et le", "start": 1012.399, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur ces", "start": 1013.92, "duration": 3.88}, {"text": "points l\u00e0 en tout cas d'abord se mettent", "start": 1015.04, "duration": 4.96}, {"text": "d'accord sur la mani\u00e8re de fonctionner", "start": 1017.8, "duration": 4.399}, {"text": "je crois que les cohabitations qui que", "start": 1020.0, "duration": 4.839}, {"text": "nous avons connu ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1022.199, "duration": 5.12}, {"text": "ont montr\u00e9 que que sur ces points sauf", "start": 1024.839, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre l'exemple que vous avez cit\u00e9", "start": 1027.319, "duration": 4.161}, {"text": "sur l'intervention c\u00f4te d' doune", "start": 1028.799, "duration": 4.681}, {"text": "main et quelques autres mais qui sont", "start": 1031.48, "duration": 5.359}, {"text": "tr\u00e8s extr\u00eamement rare l'entente a a \u00e9t\u00e9", "start": 1033.48, "duration": 6.199}, {"text": "bonne et ce qui donc est ressorti de", "start": 1036.839, "duration": 4.72}, {"text": "cette de cette audition m\u00eame si on n'", "start": 1039.679, "duration": 2.921}, {"text": "pas toutes les r\u00e9ponses \u00e0 toutes les", "start": 1041.559, "duration": 2.561}, {"text": "questions parce qu'\u00e9videmment il y a un", "start": 1042.6, "duration": 3.56}, {"text": "droit coutumier qui s'est install\u00e9 avec", "start": 1044.12, "duration": 3.48}, {"text": "une norme qui s'est install\u00e9e mais qui", "start": 1046.16, "duration": 3.12}, {"text": "est une norme non non \u00e9crite si je peux", "start": 1047.6, "duration": 3.92}, {"text": "dire euh c'est que l'entente entre le", "start": 1049.28, "duration": 3.519}, {"text": "Premier ministre et et le pr\u00e9sident de", "start": 1051.52, "duration": 2.2}, {"text": "la R\u00e9publique est quelque chose quand", "start": 1052.799, "duration": 2.401}, {"text": "m\u00eame d'assez fondamental donc il faut", "start": 1053.72, "duration": 2.76}, {"text": "qu'il soit en capacit\u00e9 je le disais tout", "start": 1055.2, "duration": 2.479}, {"text": "\u00e0 l'heure \u00e7a vaut aussi pour l'Assembl\u00e9e", "start": 1056.48, "duration": 2.76}, {"text": "nationale de s'entendre sur des valeurs", "start": 1057.679, "duration": 3.601}, {"text": "essentielles \u00e0 d\u00e9fendre et sur une", "start": 1059.24, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9thode euh et ensuite qu'ils arrivent \u00e0", "start": 1061.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 \u00e0 s'y tenir et je crois que", "start": 1063.6, "duration": 3.88}, {"text": "contrairement au aux pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 1065.84, "duration": 3.6}, {"text": "cohabitations aujourd'hui la situation", "start": 1067.48, "duration": 4.079}, {"text": "du monde a beaucoup chang\u00e9 \u00e9videmment et", "start": 1069.44, "duration": 4.64}, {"text": "que la situation est particuli\u00e8rement", "start": 1071.559, "duration": 3.761}, {"text": "critique dans un certain nombre de", "start": 1074.08, "duration": 3.28}, {"text": "points du monde aujourd'hui et que la", "start": 1075.32, "duration": 3.76}, {"text": "voix de la France est une voix qui", "start": 1077.36, "duration": 3.92}, {"text": "compte euh la voix du la France \u00e0", "start": 1079.08, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9tranger et la voix du pr\u00e9sident de la", "start": 1081.28, "duration": 2.24}, {"text": "R\u00e9publique puisque c'est lui qui", "start": 1082.48, "duration": 3.12}, {"text": "l'exprime est une voix qui compte et", "start": 1083.52, "duration": 3.88}, {"text": "elle continue de compter et je pour", "start": 1085.6, "duration": 4.76}, {"text": "recevoir de nombreux ambassadeurs ici au", "start": 1087.4, "duration": 6.759}, {"text": "S\u00e9nat depuis quelques semaines je je je", "start": 1090.36, "duration": 5.48}, {"text": "je ressens fa cette inqui\u00e9tude qu'il y a", "start": 1094.159, "duration": 3.361}, {"text": "chez les ambassadeurs de diff\u00e9rents pays", "start": 1095.84, "duration": 3.079}, {"text": "quand un ambassadeur vient me voir et", "start": 1097.52, "duration": 3.32}, {"text": "m'explique que dans son pays on dit que", "start": 1098.919, "duration": 4.361}, {"text": "l'heure exacte vient de Paris \u00e7a", "start": 1100.84, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9montre et et je veux dire il y en a", "start": 1103.28, "duration": 2.399}, {"text": "beaucoup qui m'ont dit \u00e7a avec des", "start": 1104.6, "duration": 2.959}, {"text": "citations diverses et vari\u00e9es \u00e7a", "start": 1105.679, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9montre en tout cas", "start": 1107.559, "duration": 3.641}, {"text": "esp\u00e8ce de de de phare qu qu'est la", "start": 1109.28, "duration": 3.56}, {"text": "France et la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise dans", "start": 1111.2, "duration": 3.16}, {"text": "le monde et je crois que nous n'avons", "start": 1112.84, "duration": 4.8}, {"text": "pas le droit euh de euh faire d'erreur", "start": 1114.36, "duration": 5.559}, {"text": "sur cette question parce que euh la", "start": 1117.64, "duration": 3.88}, {"text": "situation internationale est telle que", "start": 1119.919, "duration": 3.88}, {"text": "la France doit aussi montrer la voix et", "start": 1121.52, "duration": 4.8}, {"text": "et indiquer euh \u00e0 d'autres quelles sont", "start": 1123.799, "duration": 4.161}, {"text": "les meilleures mani\u00e8res je pense", "start": 1126.32, "duration": 3.04}, {"text": "d'arriver \u00e0 sortir de sortir de", "start": 1127.96, "duration": 2.88}, {"text": "certaines orni\u00e8res alors on n' pas une", "start": 1129.36, "duration": 3.76}, {"text": "voix euh d\u00e9terminante je pense qu'on est", "start": 1130.84, "duration": 5.28}, {"text": "plus forc\u00e9ment euh un un pays qui fait", "start": 1133.12, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00e9quilibre du monde mais en tout cas on", "start": 1136.12, "duration": 3.12}, {"text": "a une voix qui continue de compter Andri", "start": 1137.559, "duration": 3.281}, {"text": "jusqu justement vous parlez d'une", "start": 1139.24, "duration": 3.76}, {"text": "entente jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on a toujours eu", "start": 1140.84, "duration": 3.28}, {"text": "euh des pr\u00e9sidents et des premier", "start": 1143.0, "duration": 2.24}, {"text": "ministres qui \u00e9taient plut\u00f4t d'accord", "start": 1144.12, "duration": 2.6}, {"text": "sur le projet europ\u00e9en m\u00eame s'il y avait", "start": 1145.24, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre des divergences euh l\u00e0 \u00e7a", "start": 1146.72, "duration": 3.079}, {"text": "pourrait arriver qu'il y ait un Premier", "start": 1148.44, "duration": 2.479}, {"text": "ministre qui soit fonci\u00e8rement", "start": 1149.799, "duration": 3.24}, {"text": "anti-europ\u00e9en ou ouou eurosceptique au", "start": 1150.919, "duration": 3.721}, {"text": "moins comment on fait dans ces", "start": 1153.039, "duration": 3.961}, {"text": "cas-l\u00e0 c'est toute la difficult\u00e9 de la", "start": 1154.64, "duration": 4.84}, {"text": "t\u00e2che euh la France est un des rares", "start": 1157.0, "duration": 3.6}, {"text": "pays mais maintenant les choses", "start": 1159.48, "duration": 2.64}, {"text": "progressent \u00e0 \u00e0 \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0", "start": 1160.6, "duration": 2.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne par le Pr\u00e9sident de", "start": 1162.12, "duration": 3.84}, {"text": "la R\u00e9publique c'est une une habitude qui", "start": 1163.28, "duration": 4.68}, {"text": "s'est mise en en \u0153uvre et je je ne vois", "start": 1165.96, "duration": 4.16}, {"text": "je ne verrai pas en tout cas les choses", "start": 1167.96, "duration": 3.839}, {"text": "se passai diff\u00e9remment quel que soit le", "start": 1170.12, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je crois", "start": 1171.799, "duration": 2.521}, {"text": "qu'il faut il faut arr\u00eater de consid\u00e9rer", "start": 1172.72, "duration": 2.6}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique comme", "start": 1174.32, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9tant que seul le seul Emmanuel Macron", "start": 1175.32, "duration": 2.68}, {"text": "je crois qu'il repr\u00e9sente la France il", "start": 1176.88, "duration": 3.039}, {"text": "repr\u00e9sente les Fran\u00e7ais et il repr\u00e9sente", "start": 1178.0, "duration": 5.24}, {"text": "notre notre projet pour l'Europe euh", "start": 1179.919, "duration": 5.081}, {"text": "donc il faudra de toute fa\u00e7on je pense", "start": 1183.24, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il n'y a pas d'autre solution que le", "start": 1185.0, "duration": 2.6}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Premier", "start": 1186.4, "duration": 4.159}, {"text": "ministre s'entendent m\u00eame si finalement", "start": 1187.6, "duration": 4.48}, {"text": "apr\u00e8s ce sont les les ministres qui", "start": 1190.559, "duration": 3.6}, {"text": "doivent qui doivent voter les textes au", "start": 1192.08, "duration": 3.44}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne l\u00e0 ils", "start": 1194.159, "duration": 2.801}, {"text": "peuvent outre repasser le", "start": 1195.52, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sident sans doute d'accord la", "start": 1196.96, "duration": 5.36}, {"text": "difficult\u00e9 c'est que le pr\u00e9sident d\u00e9cide", "start": 1199.919, "duration": 3.161}, {"text": "et", "start": 1202.32, "duration": 2.68}, {"text": "repr\u00e9sente et que derri\u00e8re tout \u00e7a il", "start": 1203.08, "duration": 2.959}, {"text": "faut qu'il y ait une validation par", "start": 1205.0, "duration": 2.88}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et parle donc le Conseil des", "start": 1206.039, "duration": 4.441}, {"text": "ministres mais de la m\u00eame mani\u00e8re que le", "start": 1207.88, "duration": 4.0}, {"text": "premier le Premier ministre et son", "start": 1210.48, "duration": 2.439}, {"text": "gouvernement auront besoin d'une", "start": 1211.88, "duration": 2.2}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pour", "start": 1212.919, "duration": 2.401}, {"text": "faire valider texte il pour faire voter", "start": 1214.08, "duration": 3.92}, {"text": "les budgets et en \u00e7a Marine Le Pen n pas", "start": 1215.32, "duration": 3.8}, {"text": "compl\u00e8tement tort c'est vrai que c'est", "start": 1218.0, "duration": 3.12}, {"text": "le Parlement qui d\u00e9cide du budget au", "start": 1219.12, "duration": 4.039}, {"text": "moment du vote de la loi de finance et", "start": 1221.12, "duration": 3.84}, {"text": "ce Parlement qui a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame foul\u00e9", "start": 1223.159, "duration": 2.961}, {"text": "du pied depuis quelques ann\u00e9es", "start": 1224.96, "duration": 3.04}, {"text": "maintenant je parle du S\u00e9nat et de", "start": 1226.12, "duration": 3.039}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1228.0, "duration": 3.36}, {"text": "pour faire en sorte que le Pr\u00e9sident de", "start": 1229.159, "duration": 3.601}, {"text": "la R\u00e9publique soit le seul \u00e0 d\u00e9cider va", "start": 1231.36, "duration": 2.799}, {"text": "devoir reprendre j'allais dire ses", "start": 1232.76, "duration": 3.72}, {"text": "lettres de noblesse et et va jouer un", "start": 1234.159, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00f4le beaucoup plus important qu'il ne", "start": 1236.48, "duration": 2.48}, {"text": "l'a jou\u00e9 avant une derni\u00e8re question ce", "start": 1237.559, "duration": 2.561}, {"text": "qui ce qui m'am\u00e8ne \u00e0 ma derni\u00e8re", "start": 1238.96, "duration": 2.52}, {"text": "question est-ce que vous pensez que le", "start": 1240.12, "duration": 3.52}, {"text": "Parlement voil\u00e0 si l'arbitrage doit se", "start": 1241.48, "duration": 4.24}, {"text": "faire le cela peut \u00eatre fait par le", "start": 1243.64, "duration": 4.88}, {"text": "Parlement par exemple en Allemagne avant", "start": 1245.72, "duration": 4.4}, {"text": "d'aller au Conseil europ\u00e9en le le", "start": 1248.52, "duration": 3.44}, {"text": "chancelier doit doit s'exprimer doit", "start": 1250.12, "duration": 3.36}, {"text": "annoncer les choses devant le", "start": 1251.96, "duration": 4.44}, {"text": "Parlement \u00e9coutez ce qu' ce qui nous a", "start": 1253.48, "duration": 5.6}, {"text": "envi\u00e9 dans dans le monde dans nos", "start": 1256.4, "duration": 4.12}, {"text": "institutions c'est la capacit\u00e9 de", "start": 1259.08, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9cider rapidement d'\u00eatre agile et", "start": 1260.52, "duration": 2.92}, {"text": "d'\u00eatre rapide dans les d\u00e9cisions parce", "start": 1262.12, "duration": 2.64}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9cide", "start": 1263.44, "duration": 4.64}, {"text": "et ensuite informe ou consulte le le", "start": 1264.76, "duration": 5.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat je", "start": 1268.08, "duration": 2.88}, {"text": "pense que c'est quelque chose de de", "start": 1269.96, "duration": 2.0}, {"text": "fondamental", "start": 1270.96, "duration": 3.44}, {"text": "euh il est bien \u00e9vident que ce r\u00e9gime", "start": 1271.96, "duration": 4.319}, {"text": "qui qui notre r\u00e9gime qui est devenu un", "start": 1274.4, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel au fil du temps doit", "start": 1276.279, "duration": 4.681}, {"text": "se r\u00e9orienter vers un r\u00e9gime plus plus", "start": 1278.76, "duration": 3.799}, {"text": "parlementaire et on doit redonner la", "start": 1280.96, "duration": 3.04}, {"text": "parole au parlementaires et notamment au", "start": 1282.559, "duration": 3.6}, {"text": "S\u00e9nat qui reste un p\u00f4le de stabilit\u00e9", "start": 1284.0, "duration": 5.48}, {"text": "dans ce monde plut\u00f4t", "start": 1286.159, "duration": 5.12}, {"text": "merci Audrey \u00e0 tout \u00e0 l'heure dans le", "start": 1289.48, "duration": 3.36}, {"text": "club on suivra notamment votre reportage", "start": 1291.279, "duration": 3.64}, {"text": "dans le Nord oui dans le Nord o\u00f9 Val\u00e9rie", "start": 1292.84, "duration": 3.92}, {"text": "lettard c'est s fait r\u00e9lire gr\u00e2ce au", "start": 1294.919, "duration": 3.801}, {"text": "front r\u00e9publicain pardon gr\u00e2ce au front", "start": 1296.76, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9publicain on voit tout \u00e7a \u00e9videmment", "start": 1298.72, "duration": 3.36}, {"text": "dans 20 minutes on va chez vous pour", "start": 1300.52, "duration": 3.44}, {"text": "terminer C\u00e9dric Perin on va \u00e0 bfort on", "start": 1302.08, "duration": 4.04}, {"text": "retrouve Antony Riva Anthony merci", "start": 1303.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00eatre avec nous directeur des", "start": 1306.12, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9dactions de Belfort et montbellliard \u00e0", "start": 1307.88, "duration": 3.799}, {"text": "l'Est R\u00e9publicain avec vous on va parler", "start": 1309.72, "duration": 4.4}, {"text": "d'Ukraine \u00e0 travers le portrait que vous", "start": 1311.679, "duration": 3.721}, {"text": "consacrez \u00e0 une jeune r\u00e9fugie", "start": 1314.12, "duration": 4.0}, {"text": "ukrainienne oui bonjour \u00e0 tous bonjour", "start": 1315.4, "duration": 4.48}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur on parle de ce", "start": 1318.12, "duration": 3.36}, {"text": "matin dans nos colonnes de Milan", "start": 1319.88, "duration": 3.72}, {"text": "nicolenko alors Milan nicolenko elle a", "start": 1321.48, "duration": 4.559}, {"text": "34 ans elle est originaire de carkive", "start": 1323.6, "duration": 3.92}, {"text": "qui a une traine de kilom\u00e8tres de la", "start": 1326.039, "duration": 4.161}, {"text": "fronti\u00e8re russe et elle a d\u00fb fuir son", "start": 1327.52, "duration": 4.2}, {"text": "pays comme des milliers d'autres", "start": 1330.2, "duration": 4.359}, {"text": "Ukrainiens l'an dernier en en 2022", "start": 1331.72, "duration": 5.559}, {"text": "pardon parce que les bombardements ont", "start": 1334.559, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9truit sa maison alors la particularit\u00e9", "start": 1337.279, "duration": 4.28}, {"text": "de cette jeune femme c'est que elle", "start": 1339.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait dans son pays championne d'Ukraine", "start": 1341.559, "duration": 5.6}, {"text": "de pentathlon moderne un sport qui la", "start": 1344.0, "duration": 4.52}, {"text": "fascine depuis qu'elle est toute petite", "start": 1347.159, "duration": 3.241}, {"text": "petite et qu'elle continue \u00e0 exercer", "start": 1348.52, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui depuis vezou en Franche", "start": 1350.4, "duration": 4.32}, {"text": "comp\u00e9 donc un autre monde pour elle avec", "start": 1352.159, "duration": 4.681}, {"text": "la difficult\u00e9 trouver des infrastructure", "start": 1354.72, "duration": 3.92}, {"text": "et pour", "start": 1356.84, "duration": 4.36}, {"text": "s'entra\u00eener malgr\u00e9 \u00e7a elle garde le r\u00eave", "start": 1358.64, "duration": 3.84}, {"text": "de participer un jour aux Jeux", "start": 1361.2, "duration": 3.64}, {"text": "olympiques et au championnat du monde", "start": 1362.48, "duration": 3.52}, {"text": "alors pourquoi est-ce qu'on parle de", "start": 1364.84, "duration": 2.719}, {"text": "Milan nicolenko c'est parce que la", "start": 1366.0, "duration": 3.24}, {"text": "question ukrainienne monsieur le", "start": 1367.559, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9nateur aujourd'hui a disparu quasiment", "start": 1369.24, "duration": 4.88}, {"text": "des des d\u00e9bats m\u00e9diatiques des d\u00e9bats", "start": 1371.52, "duration": 4.48}, {"text": "politiques alors qu'on a connu une", "start": 1374.12, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle o\u00f9 o\u00f9 l'Ukraine", "start": 1376.0, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tait omnipr\u00e9sente aujourd'hui pendant", "start": 1378.12, "duration": 4.439}, {"text": "ces l\u00e9gislatives on en a tr\u00e8s peu parl\u00e9", "start": 1380.2, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce que c'est quelque chose que vous", "start": 1382.559, "duration": 3.081}, {"text": "vous regrettez cette absence de", "start": 1383.88, "duration": 4.159}, {"text": "l'Ukraine dans les d\u00e9bats", "start": 1385.64, "duration": 5.08}, {"text": "actuels d'abord bonjour bonjour Anthony", "start": 1388.039, "duration": 4.481}, {"text": "oui \u00e9videmment je crois que quand je", "start": 1390.72, "duration": 3.24}, {"text": "suis all\u00e9 en Ukraine pour la derni\u00e8re", "start": 1392.52, "duration": 3.039}, {"text": "fois juste avant No\u00ebl c'\u00e9tait justement", "start": 1393.96, "duration": 3.36}, {"text": "pour remettre ce sujet sur le pour", "start": 1395.559, "duration": 2.921}, {"text": "tenter de contribuer en tout cas", "start": 1397.32, "duration": 2.88}, {"text": "modestement \u00e0 remettre ce sujet \u00e0", "start": 1398.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'ordre du jour puisqueavec la guerre en", "start": 1400.2, "duration": 4.04}, {"text": "Isra\u00ebl et et et ce sujet avait disparu", "start": 1401.88, "duration": 4.64}, {"text": "de de l'actualit\u00e9 et je crois que depuis", "start": 1404.24, "duration": 4.28}, {"text": "2 mois maintenant en France on a", "start": 1406.52, "duration": 2.88}, {"text": "l'impression qu'il ne se passe plus rien", "start": 1408.52, "duration": 2.0}, {"text": "en Ukraine qu' ne se passe plus rien en", "start": 1409.4, "duration": 2.279}, {"text": "Isra\u00ebl qu' ne se passe plus rien dans le", "start": 1410.52, "duration": 2.56}, {"text": "monde et que tout le monde est focalis\u00e9", "start": 1411.679, "duration": 3.24}, {"text": "sur la France et uniquement la France", "start": 1413.08, "duration": 3.8}, {"text": "mais malheureusement la plan\u00e8te continue", "start": 1414.919, "duration": 3.76}, {"text": "de tourner et et l'Ukraine continue les", "start": 1416.88, "duration": 3.64}, {"text": "Ukrainiens continuent de se battre pour", "start": 1418.679, "duration": 3.921}, {"text": "nous comme je le dis r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 1420.52, "duration": 5.279}, {"text": "et avec \u00e9videmment des difficult\u00e9s", "start": 1422.6, "duration": 5.559}, {"text": "croissantes et je crois qu'il est urgent", "start": 1425.799, "duration": 4.081}, {"text": "et n\u00e9cessaire de remettre ce sujet sur", "start": 1428.159, "duration": 3.52}, {"text": "le le le le dessus de la pile alors le", "start": 1429.88, "duration": 4.36}, {"text": "sommet de l'OTAN en ce moment m\u00eame va va", "start": 1431.679, "duration": 4.081}, {"text": "permettre sans doute \u00e9videmment de", "start": 1434.24, "duration": 2.96}, {"text": "reparler de cette question mais ce qui", "start": 1435.76, "duration": 3.36}, {"text": "est clair aujourd'hui c'est que cette", "start": 1437.2, "duration": 3.4}, {"text": "guerre va durer tant que la donne", "start": 1439.12, "duration": 3.28}, {"text": "politique n'aura pas chang\u00e9 et la grande", "start": 1440.6, "duration": 3.079}, {"text": "question c'est est-ce que les alli\u00e9s", "start": 1442.4, "duration": 4.36}, {"text": "sont pr\u00eats \u00e0 une victoire russe avec les", "start": 1443.679, "duration": 5.24}, {"text": "cons\u00e9quences qu'elle aurait sur les pays", "start": 1446.76, "duration": 4.32}, {"text": "baltes sur sur la Pologne sur la", "start": 1448.919, "duration": 3.481}, {"text": "Roumanie et sur des pays qui sont des", "start": 1451.08, "duration": 2.719}, {"text": "pays europ\u00e9ens je le rappelle qui sont", "start": 1452.4, "duration": 2.519}, {"text": "membres de l'OTAN avec toutes les", "start": 1453.799, "duration": 2.161}, {"text": "cons\u00e9quences que \u00e7a pourrait avoir", "start": 1454.919, "duration": 4.841}, {"text": "est-ce que l'Europe accepte que la", "start": 1455.96, "duration": 5.719}, {"text": "Russie menace les pays europ\u00e9ens comme", "start": 1459.76, "duration": 4.399}, {"text": "elle le fait r\u00e9guli\u00e8rement je crois que", "start": 1461.679, "duration": 4.921}, {"text": "nous avons des perspectives dans 2024 de", "start": 1464.159, "duration": 4.201}, {"text": "d'\u00e9lection dans la moiti\u00e9 des pays de la", "start": 1466.6, "duration": 4.319}, {"text": "plan\u00e8te avec des changements potentiels", "start": 1468.36, "duration": 4.76}, {"text": "de r\u00e9gime on sait qu'aux \u00c9tats-Unis le", "start": 1470.919, "duration": 5.041}, {"text": "risque de changement est majeur on voit", "start": 1473.12, "duration": 4.76}, {"text": "bien aujourd'hui la tournure que prend", "start": 1475.96, "duration": 3.439}, {"text": "les \u00e9v\u00e9nements et je crois qu'il faut", "start": 1477.88, "duration": 2.72}, {"text": "que les pays europ\u00e9ens aujourd'hui", "start": 1479.399, "duration": 5.121}, {"text": "prennent leur responsabilit\u00e9s et que une", "start": 1480.6, "duration": 6.199}, {"text": "la la la la strat\u00e9gie europ\u00e9enne se met", "start": 1484.52, "duration": 4.159}, {"text": "se metre en place de mani\u00e8re efficace de", "start": 1486.799, "duration": 3.681}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 \u00e0 \u00e0 aider les Ukrainiens qui", "start": 1488.679, "duration": 4.281}, {"text": "je le rappelle sont le dernier rempart", "start": 1490.48, "duration": 5.28}, {"text": "en face de de russe qui ont des v\u00e9l\u00e9it\u00e9s", "start": 1492.96, "duration": 4.4}, {"text": "sur des pays qui aujourd'hui sont", "start": 1495.76, "duration": 2.72}, {"text": "membres de l'Union europ\u00e9enne les", "start": 1497.36, "duration": 2.76}, {"text": "membres de l'OTAN un mot rapidement vous", "start": 1498.48, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eates inquiet de du soutien de la Chine", "start": 1500.12, "duration": 3.799}, {"text": "c'est ce qu'ont exprim\u00e9 pardon les", "start": 1502.12, "duration": 3.72}, {"text": "membres de l'OTAN il y a quelques heures", "start": 1503.919, "duration": 3.201}, {"text": "au sommet du soutien de la Chine \u00e0 la", "start": 1505.84, "duration": 3.48}, {"text": "Russie \u00e9coutez je crois qu'on peut s'en", "start": 1507.12, "duration": 3.74}, {"text": "inqui\u00e9ter oui", "start": 1509.32, "duration": 2.839}, {"text": "[Musique]", "start": 1510.86, "duration": 3.34}, {"text": "mais il faut il faut il faut il faut", "start": 1512.159, "duration": 3.361}, {"text": "vraiment prendre du temps et voir la", "start": 1514.2, "duration": 2.52}, {"text": "mani\u00e8re dont les choses se d\u00e9roulent je", "start": 1515.52, "duration": 3.159}, {"text": "crois que les les garanties chinoises", "start": 1516.72, "duration": 3.48}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 sur le non", "start": 1518.679, "duration": 3.72}, {"text": "soutien \u00e0 la Russie \u00e9tait assez clair", "start": 1520.2, "duration": 3.28}, {"text": "maintenant ce qu'il faut comprendre", "start": 1522.399, "duration": 3.681}, {"text": "aussi c'est que la Russie la Chine", "start": 1523.48, "duration": 4.919}, {"text": "pardon a besoin de terre Arab a besoin", "start": 1526.08, "duration": 5.04}, {"text": "de de de de de de fonctionner et de de", "start": 1528.399, "duration": 4.801}, {"text": "s'agrandir si je puis dire et que sa", "start": 1531.12, "duration": 3.48}, {"text": "vis\u00e9e sur la Russie n'est pas qu'une", "start": 1533.2, "duration": 4.76}, {"text": "vis\u00e9e j'allais dire amicale merci merci", "start": 1534.6, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup Antony regarde la Une de l'Est", "start": 1537.96, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9publique air urbaine le sponsoring", "start": 1539.84, "duration": 5.04}, {"text": "pour soutenir l'hydrog\u00e8ne pour soutenir", "start": 1542.12, "duration": 5.12}, {"text": "hydrog\u00e8ne pardon merci beaucoup merci", "start": 1544.88, "duration": 4.56}, {"text": "Anthony d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous et merci", "start": 1547.24, "duration": 4.12}, {"text": "C\u00e9dric Perin d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1549.44, "duration": 3.359}, {"text": "pendant cette premi\u00e8re demiure dans 20", "start": 1551.36, "duration": 2.48}, {"text": "minutes on va parler de la lettre", "start": 1552.799, "duration": 2.961}, {"text": "d'Emmanuel Macron au fran\u00e7ais il appelle", "start": 1553.84, "duration": 3.48}, {"text": "les Forces R\u00e9publicaines \u00e0 s'entendre on", "start": 1555.76, "duration": 3.039}, {"text": "en parle tout de suite avec notre invit\u00e9", "start": 1557.32, "duration": 5.079}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot nous rejoint", "start": 1558.799, "duration": 3.6}]}