{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la question de la ma\u00eetrise de", "start": 0.04, "duration": 6.12}, {"text": "l'immigration qui est aussi est", "start": 1.6, "duration": 4.56}, {"text": "une un grand sujet que je veux qu'on", "start": 6.24, "duration": 5.16}, {"text": "aborde l\u00e0 encore avec de la dignit\u00e9 avec", "start": 9.4, "duration": 4.76}, {"text": "de la fermet\u00e9 en regardant l'effet avec", "start": 11.4, "duration": 5.32}, {"text": "lucidit\u00e9 nous ma\u00eetrisons plus de mani\u00e8re", "start": 14.16, "duration": 4.32}, {"text": "satisfaisante notre politique migratoire", "start": 16.72, "duration": 4.12}, {"text": "et du coup nous ne sommes plus en mesure", "start": 18.48, "duration": 5.4}, {"text": "de d'assurer", "start": 20.84, "duration": 5.72}, {"text": "objectivement mani\u00e8re satisfaisante nos", "start": 23.88, "duration": 5.639}, {"text": "objectifs d'int\u00e9gration et donc on", "start": 26.56, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9choue des deux c\u00f4t\u00e9s et \u00e7a ne peut pas", "start": 29.519, "duration": 6.681}, {"text": "durer il faut sans id\u00e9ologie sans", "start": 32.399, "duration": 5.281}, {"text": "accepter je ne sais quelle pol\u00e9mique", "start": 36.2, "duration": 4.72}, {"text": "j'ai dit hier dans un moment d'utopie", "start": 37.68, "duration": 5.8}, {"text": "que la question d'immigration devrait", "start": 40.92, "duration": 4.319}, {"text": "\u00eatre un sujet d'intelligence", "start": 43.48, "duration": 4.239}, {"text": "nationale alors on va s'efforcer d'aller", "start": 45.239, "duration": 5.081}, {"text": "dans ce chemin et voil\u00e0 pourquoi on va", "start": 47.719, "duration": 4.601}, {"text": "travailler plus efficacement et en", "start": 50.32, "duration": 3.719}, {"text": "proximit\u00e9 des demandes d'asile pour que", "start": 52.32, "duration": 3.64}, {"text": "les demandeurs obtiennent rapidement une", "start": 54.039, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cision nous proposerons aussi de", "start": 55.96, "duration": 5.04}, {"text": "faciliter la prolongation exceptionnelle", "start": 58.199, "duration": 4.641}, {"text": "de la r\u00e9tention des \u00e9trangers en", "start": 61.0, "duration": 4.08}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re pour mieux", "start": 62.84, "duration": 4.76}, {"text": "ex\u00e9cuter les obligations de quitter le", "start": 65.08, "duration": 5.92}, {"text": "territoire l'actualit\u00e9 tragique montre \u00e0", "start": 67.6, "duration": 5.48}, {"text": "quel point ce point est important nous", "start": 71.0, "duration": 4.159}, {"text": "allons renforcer le contr\u00f4le de nos", "start": 73.08, "duration": 4.8}, {"text": "fronti\u00e8res il y a une d\u00e9cision", "start": 75.159, "duration": 4.241}, {"text": "europ\u00e9enne importante qui a \u00e9t\u00e9 prise le", "start": 77.88, "duration": 2.76}, {"text": "pacte", "start": 79.4, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9en auquel monsieur darmana", "start": 80.64, "duration": 5.0}, {"text": "d'ailleurs a beaucoup consacr\u00e9 d'\u00e9nergie", "start": 83.079, "duration": 5.161}, {"text": "il faut l'appliquer sans d\u00e9lai mais le", "start": 85.64, "duration": 5.4}, {"text": "compl\u00e9ter aussi en renfor\u00e7ant les moyens", "start": 88.24, "duration": 5.6}, {"text": "de Frontex qui doit \u00eatre retrouver sa", "start": 91.04, "duration": 4.68}, {"text": "mission premi\u00e8re de garde fronti\u00e8re de", "start": 93.84, "duration": 4.239}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et puis nous", "start": 95.72, "duration": 4.399}, {"text": "continuerons aussi longtemps que \u00e7a sera", "start": 98.079, "duration": 4.441}, {"text": "n\u00e9cessaire et l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a sera n\u00e9cessaire \u00e0", "start": 100.119, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9tablir des contr\u00f4les \u00e0 nos propres", "start": 102.52, "duration": 3.919}, {"text": "fronti\u00e8res int\u00e9rieures les r\u00e8gles", "start": 104.28, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9ennes le permettent et l'Allemagne", "start": 106.439, "duration": 6.36}, {"text": "d'ailleurs vient de le faire de son c\u00f4t\u00e9", "start": 108.6, "duration": 6.159}, {"text": "voil\u00e0 je voudrais aussi vous confirmer", "start": 112.799, "duration": 5.201}, {"text": "que nous allons intensifier le dialogue", "start": 114.759, "duration": 6.841}, {"text": "avec les pays d'orig et de transit mon", "start": 118.0, "duration": 5.2}, {"text": "gouvernement ne s'interdira pas de", "start": 121.6, "duration": 4.04}, {"text": "conditionner davantage l'octroit de visa", "start": 123.2, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 l'obtention de laisser passer", "start": 125.64, "duration": 3.679}, {"text": "consulaire dont nous avons besoin pour", "start": 127.32, "duration": 5.52}, {"text": "les reconduites \u00e0 la fronti\u00e8re et nous", "start": 129.319, "duration": 4.92}, {"text": "allons \u00e9galement poursuivre avec les", "start": 132.84, "duration": 3.679}, {"text": "pays", "start": 134.239, "duration": 2.28}, {"text": "concern\u00e9s une discussion sur des accords", "start": 136.92, "duration": 5.319}, {"text": "bilat\u00e9raux parfois tr\u00e8s anciens qui ne", "start": 139.44, "duration": 3.879}, {"text": "correspondent plus aux r\u00e9alit\u00e9s", "start": 142.239, "duration": 3.121}, {"text": "d'aujourd'hui voil\u00e0 c'est en mettant en", "start": 143.319, "duration": 3.521}, {"text": "\u0153uvre toutes ces mesures je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 145.36, "duration": 4.56}, {"text": "avec de la fermet\u00e9 de la dignit\u00e9 que", "start": 146.84, "duration": 4.399}, {"text": "nous sont en mesure de mieux int\u00e9grer", "start": 149.92, "duration": 2.76}, {"text": "celles et ceux que nous choisissons", "start": 151.239, "duration": 4.08}, {"text": "d'accueillir chez nous et qui ne sont", "start": 152.68, "duration": 3.839}, {"text": "pas accueillis de mani\u00e8re digne", "start": 155.319, "duration": 3.401}, {"text": "actuellement en leur ouvrant plus", "start": 156.519, "duration": 4.36}, {"text": "rapidement l'acc\u00e8s \u00e0 un titre de s\u00e9jour", "start": 158.72, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 l'apprentissage de notre langue et un", "start": 160.879, "duration": 6.761}, {"text": "logement ou un emploi", "start": 163.72, "duration": 3.92}]}