{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.17, "duration": 5.01}, {"text": "auin cit\u00e9 mini\u00e8re et industrielle du", "start": 7.36, "duration": 5.6}, {"text": "Nord s'est r\u00e9veill\u00e9 un peu sonn\u00e9 ce", "start": 10.2, "duration": 5.24}, {"text": "lundi matin je m attendais pas il y a", "start": 12.96, "duration": 4.88}, {"text": "des ann\u00e9es que le Front national il est", "start": 15.44, "duration": 6.2}, {"text": "l\u00e0 qui po son nez on alors c\u00e9tait pas", "start": 17.84, "duration": 6.84}, {"text": "une surprise ce bastion communiste a", "start": 21.64, "duration": 5.039}, {"text": "vot\u00e9 \u00e0 plus de 53 % pour le", "start": 24.68, "duration": 3.919}, {"text": "rassemblement national c'est la premi\u00e8re", "start": 26.679, "duration": 3.121}, {"text": "fois que je vote mais apr\u00e8s ou \u00e7a peut", "start": 28.599, "duration": 2.881}, {"text": "\u00eatre bien ils ont essay\u00e9 la gauche la", "start": 29.8, "duration": 3.599}, {"text": "droite il y a rien qui a chang\u00e9 alors", "start": 31.48, "duration": 3.68}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e7a changera je sais pas je", "start": 33.399, "duration": 2.561}, {"text": "viens juste d'aller faire une", "start": 35.16, "duration": 2.36}, {"text": "procuration pour voter au deux\u00e8me tour", "start": 35.96, "duration": 5.52}, {"text": "et m'opposer au RN Laurence Barra est en", "start": 37.52, "duration": 5.879}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 arriv\u00e9 en t\u00eate dans tout le", "start": 41.48, "duration": 4.04}, {"text": "Valenciennois le fiefre du centriste", "start": 43.399, "duration": 4.881}, {"text": "Jean-Louis borlau devant l'UDI Val\u00e9rie", "start": 45.52, "duration": 5.24}, {"text": "lettard et le candidat du Nouveau Front", "start": 48.28, "duration": 5.079}, {"text": "populaire pierri Colpin en t\u00eate au", "start": 50.76, "duration": 5.4}, {"text": "premier tour sur la 21e circonscription", "start": 53.359, "duration": 5.88}, {"text": "c'est du jamais vu c'est euh on fera la", "start": 56.16, "duration": 6.719}, {"text": "surprise dimanche soir voil pour la", "start": 59.239, "duration": 5.88}, {"text": "soutenir dans l'entre de tour le nouveau", "start": 62.879, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 RN Guillaume florquin tombeur de", "start": 65.119, "duration": 4.561}, {"text": "Fabien Roussel dans la circonscription", "start": 67.68, "duration": 5.759}, {"text": "voisine et le s\u00e9nateur du Nord continuer", "start": 69.68, "duration": 5.16}, {"text": "sur le terrain pendant toute la semaine", "start": 73.439, "duration": 3.04}, {"text": "pour avoir le maximum de d\u00e9put\u00e9 dimanche", "start": 74.84, "duration": 3.16}, {"text": "prochain et offr la majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 76.479, "duration": 5.081}, {"text": "Jord je pense que la vague est l\u00e0 et je", "start": 78.0, "duration": 5.799}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te encore les gens ont envie de", "start": 81.56, "duration": 4.36}, {"text": "changement V le pr\u00e9occupation au", "start": 83.799, "duration": 4.28}, {"text": "quotidien mais le candidat nouveau front", "start": 85.92, "duration": 5.519}, {"text": "populaire d\u00e9s pour faire barrage \u00e0 la", "start": 88.079, "duration": 6.72}, {"text": "vagen j'ai quelques r\u00e9serves de", "start": 91.439, "duration": 5.201}, {"text": "voqu\u00eate\u00e9s", "start": 94.799, "duration": 4.0}, {"text": "VO que tout le monde ne cautionne pas", "start": 96.64, "duration": 4.439}, {"text": "votre r\u00e9ussite elle n'est que parti la", "start": 98.799, "duration": 5.081}, {"text": "majorit\u00e9 a cautionn\u00e9 madame", "start": 101.079, "duration": 6.08}, {"text": "merci bonne journ\u00e9e \u00e0", "start": 103.88, "duration": 5.64}, {"text": "vousne pour le document de campagne on", "start": 107.159, "duration": 4.361}, {"text": "sera sur quel format alors l\u00e0 on est sur", "start": 109.52, "duration": 5.239}, {"text": "un A5 en de d'ord \u00e7a c'est le bulletin", "start": 111.52, "duration": 5.84}, {"text": "de vote c'est bon on l' vu la candidate", "start": 114.759, "duration": 3.68}, {"text": "UD", "start": 117.36, "duration": 3.679}, {"text": "val\u00e9ardutter sur soutien de la figure", "start": 118.439, "duration": 5.241}, {"text": "politique locale Jean-Louis borlau donc", "start": 121.039, "duration": 5.241}, {"text": "l\u00e0 on reprend le Jean-Louis tr\u00e8s bien", "start": 123.68, "duration": 6.04}, {"text": "qui \u00e9tait venu JEI donc la fa\u00e7on vous", "start": 126.28, "duration": 5.599}, {"text": "\u00eates soutenu pour Jean-Louis Blau cette", "start": 129.72, "duration": 4.04}, {"text": "candidature c'est pas celle d'un camp", "start": 131.879, "duration": 3.64}, {"text": "c'est celle du rassemblement de tous", "start": 133.76, "duration": 4.4}, {"text": "ceux qui ont des valeurs et ces valeurs", "start": 135.519, "duration": 4.561}, {"text": "ce sont les valeurs de la R\u00e9publique pas", "start": 138.16, "duration": 3.6}, {"text": "question d'en faire une \u00e9lection", "start": 140.08, "duration": 4.439}, {"text": "nationale l'ancienne ministre mise aussi", "start": 141.76, "duration": 5.88}, {"text": "sur son exp\u00e9rience il faut de la", "start": 144.519, "duration": 5.681}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de la notori\u00e9t\u00e9 parce qu'en", "start": 147.64, "duration": 4.2}, {"text": "15 jours vous allez pas l'acqu\u00e9rir comme", "start": 150.2, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a d'o\u00f9 une", "start": 151.84, "duration": 4.88}, {"text": "candidature telle que la mienne cela", "start": 153.8, "duration": 4.799}, {"text": "sera-t-il suffisant pour que la", "start": 156.72, "duration": 3.56}, {"text": "circonscription ne bascule pas au", "start": 158.599, "duration": 4.801}, {"text": "rassemblement national r\u00e9ponse dimanche", "start": 160.28, "duration": 6.12}, {"text": "prochain", "start": 163.4, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 167.15, "duration": 3.93}]}