{"label": "politique", "transcript": [{"text": "notre \u00e9dition sp\u00e9ciale de sens public", "start": 0.0, "duration": 3.679}, {"text": "continue gros plan sur la personnalit\u00e9", "start": 1.88, "duration": 3.68}, {"text": "la marge de man\u0153uvre l'avenir d'Emmanuel", "start": 3.679, "duration": 3.921}, {"text": "Macron \u00e0 tr\u00e8s court terme le pr\u00e9sident", "start": 5.56, "duration": 3.92}, {"text": "de la R\u00e9publique doit s'envoler dans les", "start": 7.6, "duration": 2.999}, {"text": "prochaines heures pour le sommet de", "start": 9.48, "duration": 3.68}, {"text": "l'OTAN \u00e0 Washington mais \u00e0 moyen terme", "start": 10.599, "duration": 4.28}, {"text": "peut-il revenir au centre du jeu avant", "start": 13.16, "duration": 3.959}, {"text": "d'en d\u00e9battre on voit avec Flora sauvage", "start": 14.879, "duration": 4.681}, {"text": "comment le chef de l'\u00c9tat s'active en", "start": 17.119, "duration": 5.0}, {"text": "coulisse depuis dimanche Emmanuel Macron", "start": 19.56, "duration": 4.719}, {"text": "s'est mur\u00e9 dans le silence arriv\u00e9 en", "start": 22.119, "duration": 4.201}, {"text": "t\u00eate au l\u00e9gislative la gauche met la", "start": 24.279, "duration": 3.4}, {"text": "pression sur le chef de l'\u00c9tat pour", "start": 26.32, "duration": 2.959}, {"text": "qu'il nomme un Premier ministre issu de", "start": 27.679, "duration": 4.0}, {"text": "ses rangs mais hier devant les cadres de", "start": 29.279, "duration": 4.12}, {"text": "renaissance et les chefs de parti de son", "start": 31.679, "duration": 4.04}, {"text": "camp convient \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e le pr\u00e9sident de", "start": 33.399, "duration": 4.0}, {"text": "la R\u00e9publique n'a laiss\u00e9 para\u00eetre aucun", "start": 35.719, "duration": 3.921}, {"text": "remord avec une Assembl\u00e9e nationale", "start": 37.399, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9sormais fractur\u00e9e en trois blocs", "start": 39.64, "duration": 4.079}, {"text": "Emmanuel Macron joue la montre et attend", "start": 41.64, "duration": 3.72}, {"text": "la constitution d'une grande coalition", "start": 43.719, "duration": 3.641}, {"text": "au centre il a le sentiment qu'il fait", "start": 45.36, "duration": 3.64}, {"text": "les bons choix quand il prononce la", "start": 47.36, "duration": 5.039}, {"text": "dissolution il le dit aussit\u00f4t c'est", "start": 49.0, "duration": 6.039}, {"text": "pour une clarification donc dans son", "start": 52.399, "duration": 5.361}, {"text": "esprit c'est avec l'espoir qu'on", "start": 55.039, "duration": 5.081}, {"text": "pourrait peut-\u00eatre trouver insens\u00e9 de", "start": 57.76, "duration": 5.52}, {"text": "passer d'une majorit\u00e9 relative \u00e0 une", "start": 60.12, "duration": 5.88}, {"text": "majorit\u00e9 relative plus forte voire \u00e0 une", "start": 63.28, "duration": 6.159}, {"text": "majorit\u00e9 absolue voil\u00e0 donc il est il", "start": 66.0, "duration": 5.4}, {"text": "est enferm\u00e9 dans ce dans ce sch\u00e9ma", "start": 69.439, "duration": 4.921}, {"text": "mental il y a pas de rationalit\u00e9", "start": 71.4, "duration": 5.56}, {"text": "politique che chez lui si les troupes", "start": 74.36, "duration": 4.68}, {"text": "macronistes ont perdu plus de 80 d\u00e9put\u00e9s", "start": 76.96, "duration": 4.479}, {"text": "apr\u00e8s ces l\u00e9gislatives anticip\u00e9 les", "start": 79.04, "duration": 4.079}, {"text": "fid\u00e8les de la premi\u00e8re heure veulent", "start": 81.439, "duration": 3.68}, {"text": "croire qu'une coalition au centre est", "start": 83.119, "duration": 3.481}, {"text": "possible je crois que le pr\u00e9sident", "start": 85.119, "duration": 5.0}, {"text": "regarde aujourd'hui l'\u00e9tat des lieux les", "start": 86.6, "duration": 5.479}, {"text": "les rapports de force et en fonction de", "start": 90.119, "duration": 4.0}, {"text": "cela et bien on verra ce qui lu sera", "start": 92.079, "duration": 5.08}, {"text": "propos\u00e9 moi j'esp\u00e8re j'esp\u00e8re que cette", "start": 94.119, "duration": 5.801}, {"text": "coalition des centre qui permettra \u00e0", "start": 97.159, "duration": 5.201}, {"text": "l'allemande qui permettra d'abord la", "start": 99.92, "duration": 4.0}, {"text": "France d'avoir un budget de poursuivre", "start": 102.36, "duration": 3.119}, {"text": "les r\u00e9formes c'est ce que les Fran\u00e7ais", "start": 103.92, "duration": 3.44}, {"text": "attendent aujourd'hui lundi Emmanuel", "start": 105.479, "duration": 3.68}, {"text": "Macron a refus\u00e9 la d\u00e9mission de Gabriel", "start": 107.36, "duration": 4.16}, {"text": "Attal le priant de rester \u00e0 son poste", "start": 109.159, "duration": 4.041}, {"text": "pour le moment afin de pr\u00e9server la", "start": 111.52, "duration": 4.0}, {"text": "stabilit\u00e9 du pays \u00e0 moins de 3 semaines", "start": 113.2, "duration": 4.519}, {"text": "des Jeux Olympiques le chef de l'\u00c9tat", "start": 115.52, "duration": 3.599}, {"text": "doit d\u00e9coller mercredi matin pour", "start": 117.719, "duration": 3.841}, {"text": "Washington afin de participer au sommet", "start": 119.119, "duration": 4.64}, {"text": "de l'Alliance atlantique mais il risque", "start": 121.56, "duration": 3.8}, {"text": "bien d'avoir la t\u00eate", "start": 123.759, "duration": 5.0}, {"text": "ailleurs on fait le bilan de 7 ans de", "start": 125.36, "duration": 5.119}, {"text": "macronisme et on se projette dans la", "start": 128.759, "duration": 3.401}, {"text": "t\u00eate d'un Jupiter priv\u00e9 de la foudre", "start": 130.479, "duration": 4.281}, {"text": "avec Marc Lazar bonsoir bienvenue vous", "start": 132.16, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eates professeur \u00e9m\u00e9rit \u00e0 Science Po", "start": 134.76, "duration": 3.4}, {"text": "titulaire de la chair relation", "start": 136.28, "duration": 3.12}, {"text": "franco-italienne pour l'Europe \u00e0", "start": 138.16, "duration": 3.439}, {"text": "l'universit\u00e9 LUISS de Rome et je cite", "start": 139.4, "duration": 3.839}, {"text": "cette \u00e9tude que vous avez publi\u00e9 Union", "start": 141.599, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9enne port\u00e9 limite des nationaux", "start": 143.239, "duration": 3.0}, {"text": "populistes c'\u00e9tait pour l'Institut", "start": 144.8, "duration": 3.36}, {"text": "Montaigne stward show bonsoir et", "start": 146.239, "duration": 3.881}, {"text": "bienvenue vous \u00eates directeur des \u00e9tude", "start": 148.16, "duration": 4.0}, {"text": "chez verriant et auteur de ce livre", "start": 150.12, "duration": 5.16}, {"text": "l'opinion des \u00e9motions publi\u00e9 aux", "start": 152.16, "duration": 5.2}, {"text": "\u00c9ditions de l'Aube et \u00e0 la Fondation", "start": 155.28, "duration": 4.08}, {"text": "Jean jores Marc", "start": 157.36, "duration": 3.64}, {"text": "evelt bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 159.36, "duration": 3.4}, {"text": "journaliste au service d'enqu\u00eate de", "start": 161.0, "duration": 4.36}, {"text": "Marianne et auteur de plusieurs livres", "start": 162.76, "duration": 5.04}, {"text": "euh sur Emmanuel Macron l'ambigu", "start": 165.36, "duration": 4.879}, {"text": "monsieur Macron ou encore le grand", "start": 167.8, "duration": 5.24}, {"text": "manipulateur aux \u00e9ditions point et", "start": 170.239, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9videmment Tam tranui rester \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s", "start": 173.04, "duration": 4.24}, {"text": "littitoraliste politique il y a un mois", "start": 174.72, "duration": 3.76}, {"text": "jour pour jour Emmanuel Macron", "start": 177.28, "duration": 2.56}, {"text": "pronon\u00e7ait la la dissolution de de", "start": 178.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Marc Lazar en quoi", "start": 179.84, "duration": 4.0}, {"text": "cette d\u00e9cision nous \u00e9claire sur sa", "start": 182.04, "duration": 4.04}, {"text": "conception du pouvoir pour vous alors", "start": 183.84, "duration": 3.6}, {"text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce qu'il a", "start": 186.08, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup \u00e9voluer il y a un Macron", "start": 187.44, "duration": 4.56}, {"text": "d'avant Macron si j'ose dire euh c'est", "start": 189.48, "duration": 4.119}, {"text": "celui qui a \u00e9crit un texte qu'on a", "start": 192.0, "duration": 3.239}, {"text": "compl\u00e8tement oubli\u00e9 dans la revue Esprit", "start": 193.599, "duration": 4.2}, {"text": "en en 2011 dans lequelle il prononce", "start": 195.239, "duration": 4.681}, {"text": "cette phrase la d\u00e9cision politique ne", "start": 197.799, "duration": 5.201}, {"text": "peut plus avoir un locuteur unique et", "start": 199.92, "duration": 4.399}, {"text": "c'est un texte tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 203.0, "duration": 3.04}, {"text": "d'ailleurs qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s remarqu\u00e9 en", "start": 204.319, "duration": 4.041}, {"text": "2011 parce que il plaidait pour une", "start": 206.04, "duration": 3.96}, {"text": "autre conception de la pratique", "start": 208.36, "duration": 3.12}, {"text": "institutionnelle de la de la 5e", "start": 210.0, "duration": 5.56}, {"text": "R\u00e9publique et puis il y a 2017 et 2017", "start": 211.48, "duration": 6.039}, {"text": "avant son \u00e9lection et l'\u00e9criture d'un", "start": 215.56, "duration": 3.239}, {"text": "livre qu'on a beaucoup publi\u00e9 qui", "start": 217.519, "duration": 3.36}, {"text": "s'appelle r\u00e9volution dans lequel il y a", "start": 218.799, "duration": 4.64}, {"text": "un chapitre qui a pass\u00e9 un peu inaper\u00e7u", "start": 220.879, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque mais moi \u00e7a m'avait choqu\u00e9 je", "start": 223.439, "duration": 4.72}, {"text": "me permets de le dire parce que il", "start": 226.48, "duration": 3.44}, {"text": "expliquait dans ce chapitre que les", "start": 228.159, "duration": 3.16}, {"text": "partis politiques ne servaient plus \u00e0", "start": 229.92, "duration": 3.28}, {"text": "rien que les groupes d'int\u00e9r\u00eat ne", "start": 231.319, "duration": 3.241}, {"text": "servaient plus \u00e0 rien que les corps", "start": 233.2, "duration": 3.52}, {"text": "interm\u00e9diaires ne servaient plus \u00e0 rien", "start": 234.56, "duration": 4.16}, {"text": "et je crois que tout au long de ces 7", "start": 236.72, "duration": 5.28}, {"text": "ann\u00e9es il a en fait \u00e9tait le le", "start": 238.72, "duration": 5.28}, {"text": "praticien de r\u00e9volution beaucoup plus", "start": 242.0, "duration": 4.519}, {"text": "que celui de la revue Esprit de 2011 et", "start": 244.0, "duration": 4.12}, {"text": "donc il a eu cette pratique tr\u00e8s", "start": 246.519, "duration": 3.0}, {"text": "personnel alors vous me direz il \u00e9tait", "start": 248.12, "duration": 3.44}, {"text": "pas le seul il y avait eu des pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 249.519, "duration": 4.681}, {"text": "en particulier Nicolas Sarkozi mais il y", "start": 251.56, "duration": 4.639}, {"text": "a une diff\u00e9rence c'est le rapport aux", "start": 254.2, "duration": 3.84}, {"text": "partis politiques entre autres une des", "start": 256.199, "duration": 4.081}, {"text": "diff\u00e9rences et notamment le fait que il", "start": 258.04, "duration": 4.159}, {"text": "avait voulu constituer un parti la", "start": 260.28, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9publiqueain marche mais qu'il ne l'a", "start": 262.199, "duration": 3.681}, {"text": "pas v\u00e9ritablement sur employ\u00e9 un grand", "start": 264.08, "duration": 2.839}, {"text": "mot", "start": 265.88, "duration": 2.84}, {"text": "institutionnalis\u00e9 ins\u00e9r\u00e9 dans les", "start": 266.919, "duration": 3.401}, {"text": "territoires parce que \u00e7a \u00e7a n'int\u00e9resse", "start": 268.72, "duration": 3.44}, {"text": "pas et \u00e7a me semble-t-il vous avez fait", "start": 270.32, "duration": 4.0}, {"text": "une \u00e9tude plus personnelle donc vous me", "start": 272.16, "duration": 3.879}, {"text": "direz si je me trompe mais c'est surtout", "start": 274.32, "duration": 3.52}, {"text": "sa conception \u00e0 un moment donn\u00e9 du", "start": 276.039, "duration": 3.801}, {"text": "pouvoir on va \u00e9videmment creuser tout \u00e7a", "start": 277.84, "duration": 3.6}, {"text": "et red\u00e9tailler tout \u00e7a start show avec", "start": 279.84, "duration": 3.04}, {"text": "verriant pour la fondation jeaness et le", "start": 281.44, "duration": 3.36}, {"text": "journal l'opinion vous aviez r\u00e9alis\u00e9 une", "start": 282.88, "duration": 3.52}, {"text": "enqu\u00eate sur l'\u00e9tat d'esprit des Fran\u00e7ais", "start": 284.8, "duration": 3.239}, {"text": "juste apr\u00e8s la d\u00e9cision de dissolution", "start": 286.4, "duration": 3.92}, {"text": "d'Emmanuel Macron question quelles", "start": 288.039, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9motions avez-vous ressenti et les les", "start": 290.32, "duration": 4.2}, {"text": "quatre \u00e9motions n\u00e9gativ qui ressortent", "start": 292.919, "duration": 3.201}, {"text": "et qui ressortent en premier fatigue", "start": 294.52, "duration": 3.679}, {"text": "col\u00e8re tristesse et peur est-ce que vous", "start": 296.12, "duration": 4.24}, {"text": "diriez que les fran\u00e7ais en veulent", "start": 298.199, "duration": 3.72}, {"text": "toujours d'une certaine fa\u00e7on \u00e0 Emmanuel", "start": 300.36, "duration": 4.64}, {"text": "Macron de les avoir plong\u00e9 dans cet \u00e9tat", "start": 301.919, "duration": 5.0}, {"text": "oui alors la dissolution est un", "start": 305.0, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre l'ach\u00e8vement d'un d'une", "start": 306.919, "duration": 3.72}, {"text": "dynamique qui est l\u00e0 depuis un certain", "start": 309.24, "duration": 2.36}, {"text": "nombre de temps je pense que les", "start": 310.639, "duration": 3.241}, {"text": "Fran\u00e7ais lui en veulent ne pas avoir", "start": 311.6, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 une promesse qu'il incarnait", "start": 313.88, "duration": 4.84}, {"text": "quand m\u00eame en 2017 cette cette promesse", "start": 316.639, "duration": 3.68}, {"text": "et celle de et ce qu'il disait", "start": 318.72, "duration": 3.319}, {"text": "d'ailleurs hein de lutter contre les", "start": 320.319, "duration": 3.121}, {"text": "passions tristes et on a plut\u00f4t le", "start": 322.039, "duration": 5.401}, {"text": "sentiment que depuis le d\u00e9but de de de", "start": 323.44, "duration": 6.56}, {"text": "son premier quinquena et de et du", "start": 327.44, "duration": 5.16}, {"text": "suivant il y a cet effet de de fuite en", "start": 330.0, "duration": 5.479}, {"text": "avant sur l'id\u00e9e que le progr\u00e8s c'est", "start": 332.6, "duration": 4.439}, {"text": "renoncer \u00e0 des droits que le progr\u00e8s", "start": 335.479, "duration": 2.881}, {"text": "c'est de nouvelles contraintes que le", "start": 337.039, "duration": 2.681}, {"text": "progr\u00e8s c'est de nouvelles de nouveaux", "start": 338.36, "duration": 3.32}, {"text": "efforts et dans l'opinion donc il y a", "start": 339.72, "duration": 3.56}, {"text": "une une forme de crispation autour de", "start": 341.68, "duration": 3.0}, {"text": "cette id\u00e9e sur laquelle c'\u00e9tait le", "start": 343.28, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sident du progr\u00e8s qui finalement a", "start": 344.68, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le le le pr\u00e9sident de des crises qui", "start": 346.919, "duration": 5.0}, {"text": "lui a fait d'ailleurs permis d'asseoir", "start": 349.28, "duration": 4.759}, {"text": "une une r\u00e9elle autorit\u00e9 mais qui a", "start": 351.919, "duration": 4.84}, {"text": "vraiment pas \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident qui a \u00e9t\u00e9", "start": 354.039, "duration": 4.561}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re un peu porteur d'", "start": 356.759, "duration": 3.28}, {"text": "nouvelle esp\u00e9rance et \u00e7a je pense que", "start": 358.6, "duration": 3.08}, {"text": "les une grande partie des des Fran\u00e7ais", "start": 360.039, "duration": 3.44}, {"text": "lui lui reproche et d'ailleurs je pense", "start": 361.68, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on en parlera l'une des enfin l'un", "start": 363.479, "duration": 4.0}, {"text": "des \u00e9cueils je pense qu'on dont on parle", "start": 365.6, "duration": 4.4}, {"text": "pas forc\u00e9ment assez dans le d\u00e9bat public", "start": 367.479, "duration": 3.681}, {"text": "mais peut-\u00eatre autour un peu de la", "start": 370.0, "duration": 3.08}, {"text": "dissolution c'est l'id\u00e9e sur laquelle", "start": 371.16, "duration": 3.12}, {"text": "les Fran\u00e7ais attendaient aussi beaucoup", "start": 373.08, "duration": 3.239}, {"text": "d'Emmanuel Macron dans sa capacit\u00e9 \u00e0", "start": 374.28, "duration": 3.8}, {"text": "faire de la politique autrement et c'est", "start": 376.319, "duration": 3.201}, {"text": "vrai que d'une certaine mani\u00e8re", "start": 378.08, "duration": 3.44}, {"text": "peut-\u00eatre que la diff\u00e9rence avec les les", "start": 379.52, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidents en tout cas ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 381.52, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 cette vague d'espoir qu'il a", "start": 383.08, "duration": 4.119}, {"text": "quand m\u00eame su incarner sur voil\u00e0 cette", "start": 385.0, "duration": 3.96}, {"text": "cette fa\u00e7on peut-\u00eatre un jour de faire", "start": 387.199, "duration": 4.56}, {"text": "de la politique diff\u00e9remment l\u00e0 l'effet", "start": 388.96, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9ceptif est total vous avez 7 Fran\u00e7ais", "start": 391.759, "duration": 2.84}, {"text": "sur 10 aujourd'hui qui consid\u00e8rent", "start": 393.479, "duration": 3.081}, {"text": "qu'Emmanuel Macron n'a pas chang\u00e9 la", "start": 394.599, "duration": 3.481}, {"text": "fa\u00e7on de faire de la politique on parle", "start": 396.56, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup de de compromis de coalition", "start": 398.08, "duration": 3.8}, {"text": "depuis depuis quelques jours depuis", "start": 400.12, "duration": 3.479}, {"text": "dimanche Marc andweld est-ce que", "start": 401.88, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron a est tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de", "start": 403.599, "duration": 4.481}, {"text": "cette culture politique ah compl\u00e8tement", "start": 405.88, "duration": 4.08}, {"text": "compl\u00e8tement compl\u00e8tement il y a pas", "start": 408.08, "duration": 3.04}, {"text": "plus", "start": 409.96, "duration": 4.28}, {"text": "oppos\u00e9 que Emmanuel Macron \u00e0 la culture", "start": 411.12, "duration": 5.6}, {"text": "politique de la coalition Marc Lazar a", "start": 414.24, "duration": 4.6}, {"text": "raison de citer l'article de la revue", "start": 416.72, "duration": 4.36}, {"text": "Esprit dat de 2011 d'ailleurs le titre", "start": 418.84, "duration": 5.68}, {"text": "de cet article l\u00e0 \u00e7a s'intitulait \u00e9tait", "start": 421.08, "duration": 5.48}, {"text": "dans les labyrinthes de la vie politique", "start": 424.52, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7aise donc d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait assez", "start": 426.56, "duration": 3.44}, {"text": "int\u00e9ressant effectivement dans cet", "start": 428.599, "duration": 3.641}, {"text": "article l\u00e0 ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 430.0, "duration": 3.8}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est tr\u00e8s critique \u00e0", "start": 432.24, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9gard de la 5e R\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 433.8, "duration": 4.32}, {"text": "mais dans ce texte l\u00e0 il explique quand", "start": 436.12, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00eame que sur les questions budg\u00e9taires", "start": 438.12, "duration": 3.04}, {"text": "donc qui est une pr\u00e9rogative du", "start": 439.639, "duration": 3.081}, {"text": "Parlement les questions budg\u00e9taires", "start": 441.16, "duration": 4.2}, {"text": "principales il peut y avoir en r\u00e9alit\u00e9", "start": 442.72, "duration": 4.56}, {"text": "quasiment une pause d\u00e9mocratique hein", "start": 445.36, "duration": 4.839}, {"text": "parce que il il oppose \u00e0 \u00e9poque le temps", "start": 447.28, "duration": 5.52}, {"text": "long et le temps court et il explique", "start": 450.199, "duration": 5.241}, {"text": "m\u00eame que les \u00e9lections sont en fait un", "start": 452.8, "duration": 5.28}, {"text": "accident au regard des questions", "start": 455.44, "duration": 4.08}, {"text": "budg\u00e9taires qui doivent se voir \u00e0", "start": 458.08, "duration": 3.2}, {"text": "travers le temps long donc \u00e7a d\u00e9j\u00e0 on", "start": 459.52, "duration": 3.88}, {"text": "est dans une ambigu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 politique dans", "start": 461.28, "duration": 4.319}, {"text": "ce texte l\u00e0 de 2011 qui a effectivement", "start": 463.4, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lu comme vous-m\u00eame par vous par", "start": 465.599, "duration": 6.121}, {"text": "exemple mais qui qui a \u00e9t\u00e9 peu oui mais", "start": 468.759, "duration": 4.601}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 peu repris par les", "start": 471.72, "duration": 2.68}, {"text": "commentateurs et les journalistes", "start": 473.36, "duration": 3.32}, {"text": "politiques autre \u00e9l\u00e9ment quand je dis il", "start": 474.4, "duration": 5.079}, {"text": "a strictement rien \u00e0 voir avec l'id\u00e9e de", "start": 476.68, "duration": 5.639}, {"text": "i c'est qu'en 2017 quand il arrive au", "start": 479.479, "duration": 4.961}, {"text": "pouvoir justement c'est le kiproco", "start": 482.319, "duration": 4.521}, {"text": "original pourquoi parce que une partie", "start": 484.44, "duration": 3.92}, {"text": "de ses soutiens je pense notamment \u00e0", "start": 486.84, "duration": 4.72}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou qui donc le comment dire", "start": 488.36, "duration": 6.279}, {"text": "comment dire le rejoint en f\u00e9vrier 2017", "start": 491.56, "duration": 5.44}, {"text": "en soutien ou je pense \u00e0 Richard Ferrand", "start": 494.639, "duration": 4.56}, {"text": "eux se vivent dans justement une", "start": 497.0, "duration": 4.4}, {"text": "coalition des centres ils pensent", "start": 499.199, "duration": 3.881}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 l'\u00e9poque queemmanuel Macron", "start": 501.4, "duration": 4.359}, {"text": "va nommer un Premier ministre plut\u00f4t de", "start": 503.08, "duration": 4.88}, {"text": "leur couleur politique et \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 505.759, "duration": 5.081}, {"text": "tous ces responsab politique projetteent", "start": 507.96, "duration": 4.16}, {"text": "leur propre identit\u00e9 politique", "start": 510.84, "duration": 2.559}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le centre ou le centre", "start": 512.12, "duration": 2.88}, {"text": "gauche dans Emmanuel Macron et en", "start": 513.399, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 Emmanuel Macron d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 515.0, "duration": 4.68}, {"text": "est dans une le leure il nomme edard", "start": 516.959, "duration": 4.841}, {"text": "Philippe et il est dans une lecture", "start": 519.68, "duration": 4.599}, {"text": "verticale n\u00e9ob bonapartiste comme on me", "start": 521.8, "duration": 3.84}, {"text": "l'a dit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque dans son", "start": 524.279, "duration": 2.881}, {"text": "entourage et c'est \u00e7a le qui proco", "start": 525.64, "duration": 3.04}, {"text": "originel chez Emmanuel Macron Emmanuel", "start": 527.16, "duration": 3.88}, {"text": "Macron va-t-il devoir cohabiter avec un", "start": 528.68, "duration": 3.52}, {"text": "premier ministre ou une premierre", "start": 531.04, "duration": 3.0}, {"text": "ministre choisie par le nouveau front", "start": 532.2, "duration": 4.52}, {"text": "populaire Mathilde Panau l'insoumise ne", "start": 534.04, "duration": 3.88}, {"text": "voit pas d'autres solutions c'est ce", "start": 536.72, "duration": 3.119}, {"text": "qu'elle r\u00e9p\u00e9tait hier l'occasion de", "start": 537.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'arriv\u00e9e dans l'h\u00e9micycle des d\u00e9put\u00e9s", "start": 539.839, "duration": 4.601}, {"text": "LFI on \u00e9coute je voudrais vous dire \u00e0", "start": 541.68, "duration": 4.159}, {"text": "quel point aujourd'hui est un jour", "start": 544.44, "duration": 4.88}, {"text": "historique puisque pour la premi\u00e8re fois", "start": 545.839, "duration": 5.481}, {"text": "dans l'histoire de la 5e R\u00e9publique et", "start": 549.32, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame dans notre histoire \u00e0 nous les", "start": 551.32, "duration": 3.519}, {"text": "insoumis rentrent \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 553.36, "duration": 3.08}, {"text": "nationale non pas comme une force", "start": 554.839, "duration": 4.481}, {"text": "d'opposition \u00e0 un pouvoir mais comme une", "start": 556.44, "duration": 5.72}, {"text": "force qui pr\u00e9tend gouverner ce pays nous", "start": 559.32, "duration": 6.079}, {"text": "avons gagn\u00e9 les \u00e9lections", "start": 562.16, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e9gislatives nous sommes avec le nouveau", "start": 565.399, "duration": 4.761}, {"text": "front populaire aujourd'hui la premi\u00e8re", "start": 567.56, "duration": 4.36}, {"text": "force politique \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 570.16, "duration": 4.08}, {"text": "c'est l'issue du scrutin de ce dimanche", "start": 571.92, "duration": 4.88}, {"text": "et nous exigeons qu'Emmanuel Macron", "start": 574.24, "duration": 5.32}, {"text": "respecte le vote populaire en", "start": 576.8, "duration": 5.279}, {"text": "choisissant de nommer un Premier", "start": 579.56, "duration": 4.0}, {"text": "ministre ou une premi\u00e8re ministre qui", "start": 582.079, "duration": 3.561}, {"text": "serait issue du nouveau front populaire", "start": 583.56, "duration": 3.48}, {"text": "bon c'est donc le nouveau front", "start": 585.64, "duration": 3.28}, {"text": "populaire qui veut proposer le nom du", "start": 587.04, "duration": 3.56}, {"text": "premier ministre Emmanuel Macron Samia", "start": 588.92, "duration": 3.72}, {"text": "dechir rebonsoir bienvenue de nouveau", "start": 590.6, "duration": 3.479}, {"text": "sur ce plateau le pr\u00e9sident de la", "start": 592.64, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique est-il oblig\u00e9 de l'accepter", "start": 594.079, "duration": 4.521}, {"text": "non du moins pas th\u00e9oriquement en fait", "start": 596.48, "duration": 4.72}, {"text": "la Constitution ne fixe quasiment aucune", "start": 598.6, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e8gle Thomas tout ce qu'elle dit se", "start": 601.2, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9sume \u00e0 un article l'article 8 je cite", "start": 603.2, "duration": 6.44}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nomme le", "start": 606.92, "duration": 4.88}, {"text": "Premier ministre il met fin \u00e0 ses", "start": 609.64, "duration": 3.72}, {"text": "fonctions sur la pr\u00e9sentation par", "start": 611.8, "duration": 4.52}, {"text": "celui-ci de la d\u00e9mission du gouvernement", "start": 613.36, "duration": 5.36}, {"text": "il n'y a pas une ligne de plus donc sur", "start": 616.32, "duration": 4.72}, {"text": "le principe Emmanuel Macron n'est li\u00e9", "start": 618.72, "duration": 5.16}, {"text": "par aucune obligation constitutionnelle", "start": 621.04, "duration": 4.32}, {"text": "pour choisir son nouveau Premier", "start": 623.88, "duration": 2.92}, {"text": "ministre alors si on regarde l'histoire", "start": 625.36, "duration": 2.88}, {"text": "la pratique il n'a pas compl\u00e8tement les", "start": 626.8, "duration": 3.2}, {"text": "mains libres non parce que en fait il", "start": 628.24, "duration": 3.8}, {"text": "doit quand m\u00eame effectivement respecter", "start": 630.0, "duration": 3.959}, {"text": "un crit\u00e8re qui est non \u00e9crit mais qui", "start": 632.04, "duration": 4.359}, {"text": "est essentiel Thomas le Premier ministre", "start": 633.959, "duration": 5.041}, {"text": "qu'il choisit ne doit pas \u00eatre renvers\u00e9", "start": 636.399, "duration": 4.841}, {"text": "par l'Assembl\u00e9e nationale il doit donc", "start": 639.0, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre issu du groupe majoritaire chez les", "start": 641.24, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'est tellement logique en fait", "start": 643.32, "duration": 4.0}, {"text": "que la Constitution ne le pr\u00e9cise m\u00eame", "start": 645.6, "duration": 3.0}, {"text": "pas comme l'expliquait la", "start": 647.32, "duration": 3.6}, {"text": "constitutionnaliste annecharline Bezina", "start": 648.6, "duration": 4.16}, {"text": "pour choisir son premier ministre", "start": 650.92, "duration": 3.719}, {"text": "Emmanuel Macron est en fait li\u00e9 quand", "start": 652.76, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00eame par le verdict des urnes la coutume", "start": 654.639, "duration": 4.681}, {"text": "institutionnelle veut qu'il nomme un", "start": 657.24, "duration": 3.56}, {"text": "chef de gouvernement dont le parti a", "start": 659.32, "duration": 4.12}, {"text": "obtenu la majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 660.8, "duration": 5.32}, {"text": "nationale ce qu' le prot\u00e8ge d'une motion", "start": 663.44, "duration": 4.92}, {"text": "de censure le pr\u00e9sident ne fait donc pas", "start": 666.12, "duration": 4.159}, {"text": "ce qu'il veut et c'est comme \u00e7a qu'on se", "start": 668.36, "duration": 2.919}, {"text": "retrouve parfois en p\u00e9riode de", "start": 670.279, "duration": 2.441}, {"text": "cohabitation avec un premier ministre de", "start": 671.279, "duration": 4.36}, {"text": "l'opposition en 1986 par exemple", "start": 672.72, "duration": 4.84}, {"text": "Fran\u00e7ois miteran n'avait \u00e9videmment", "start": 675.639, "duration": 3.88}, {"text": "aucune envie de nommer Jacques Chirac", "start": 677.56, "duration": 3.36}, {"text": "mais il n'a pas eu le choix tout comme", "start": 679.519, "duration": 3.841}, {"text": "Jacques Chirac lui-m\u00eame 11 ans plus tard", "start": 680.92, "duration": 4.84}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 contraint de nommer Lionel Jospin", "start": 683.36, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 matigon sauf que cette fois-ci aucun", "start": 685.76, "duration": 4.319}, {"text": "parti n'a la majorit\u00e9 ABS oui vous avez", "start": 687.519, "duration": 3.921}, {"text": "raison Thomas c'est toute la diff\u00e9rence", "start": 690.079, "duration": 3.041}, {"text": "hein c'est une situation qui est in\u00e9dite", "start": 691.44, "duration": 3.24}, {"text": "puisque le nouveau front populaire est", "start": 693.12, "duration": 3.44}, {"text": "bien arriv\u00e9 en t\u00eate des \u00e9lections", "start": 694.68, "duration": 5.88}, {"text": "l\u00e9gislatives mais avec 182 d\u00e9put\u00e9s vous", "start": 696.56, "duration": 5.6}, {"text": "pouvez le voir ici il n'a pas la", "start": 700.56, "duration": 3.48}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e puisque", "start": 702.16, "duration": 3.359}, {"text": "pour l'avoir la majorit\u00e9 absolu je", "start": 704.04, "duration": 4.359}, {"text": "rappelle qu'il en faut 289 des d\u00e9put\u00e9s", "start": 705.519, "duration": 4.601}, {"text": "donc on est quand m\u00eame assez loin de", "start": 708.399, "duration": 3.721}, {"text": "cette situation et donc m\u00eame si ces", "start": 710.12, "duration": 3.56}, {"text": "membres arrivent \u00e0 se mettre d'accord", "start": 712.12, "duration": 3.88}, {"text": "sur un N \u00e7a ne suffit pas \u00e0 garantir", "start": 713.68, "duration": 4.04}, {"text": "qu'un premier ministre du nouveau front", "start": 716.0, "duration": 4.04}, {"text": "populaire ne soit pas renvers\u00e9 \u00e0 moins", "start": 717.72, "duration": 3.64}, {"text": "que ce nouveau front populaire fasse", "start": 720.04, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment une coalition avec d'autres", "start": 721.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pour obtenir une majorit\u00e9", "start": 722.92, "duration": 4.039}, {"text": "absolue et l\u00e0 effectivement Emmanuel", "start": 725.0, "duration": 3.88}, {"text": "Macron n'aurait plus vraiment le choix", "start": 726.959, "duration": 3.801}, {"text": "mais on y est franchement pas encore pas", "start": 728.88, "duration": 3.48}, {"text": "encore mais combien de temps le", "start": 730.76, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sident R\u00e9publique peut-il attendre", "start": 732.36, "duration": 2.839}, {"text": "avant de nommer son nouveau Premier", "start": 733.959, "duration": 2.761}, {"text": "ministre et bien l\u00e0 encore Thomas la", "start": 735.199, "duration": 3.76}, {"text": "Constitution ne dit rien il n'y a aucun", "start": 736.72, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9lai l\u00e9gal pour le moment on le sait", "start": 738.959, "duration": 4.32}, {"text": "Emmanuel Macron a demand\u00e9 \u00e0 Gabriel", "start": 741.56, "duration": 4.16}, {"text": "hatal de rester Premier ministre pour", "start": 743.279, "duration": 4.601}, {"text": "combien de temps on ne sait pas il s'est", "start": 745.72, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup dit qu'il attendrait peut-\u00eatre", "start": 747.88, "duration": 2.68}, {"text": "la fin des Jeux olympiques mais bon \u00e7a", "start": 749.04, "duration": 3.08}, {"text": "nous emm\u00e8nerait quand m\u00eame \u00e0 la fin de", "start": 750.56, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 alors l\u00e9galement il le pourrait", "start": 752.12, "duration": 3.719}, {"text": "mais en pratique ce serait s\u00fbrement", "start": 754.36, "duration": 3.08}, {"text": "compliqu\u00e9 m'a expliqu\u00e9 une nouvelle fois", "start": 755.839, "duration": 3.601}, {"text": "la constitutionnaliste annechlen beina", "start": 757.44, "duration": 4.16}, {"text": "pourquoi parce qu'\u00e0 partir du 18 juillet", "start": 759.44, "duration": 3.8}, {"text": "et bien la nouvelle Assembl\u00e9e elle va", "start": 761.6, "duration": 3.599}, {"text": "si\u00e9ger et dans cette nouvelle assembl\u00e9e", "start": 763.24, "duration": 4.24}, {"text": "et bien le camp macroniste n'est plus", "start": 765.199, "duration": 4.521}, {"text": "majoritaire donc Gabriel hatal serait", "start": 767.48, "duration": 4.76}, {"text": "lui-m\u00eame expos\u00e9 d\u00e8s le 18 juillet au", "start": 769.72, "duration": 5.2}, {"text": "risque d'\u00eatre renvers\u00e9 et donc pour le", "start": 772.24, "duration": 5.039}, {"text": "moment on reste encore dans l'inconnu", "start": 774.92, "duration": 3.88}, {"text": "presque total sur les intentions du chef", "start": 777.279, "duration": 3.881}, {"text": "de l'\u00c9tat merci beaucoup euh Sami je me", "start": 778.8, "duration": 4.12}, {"text": "tourne vers vous Marc Lazar et l'une des", "start": 781.16, "duration": 4.119}, {"text": "informations de ce ce mardi c'est le", "start": 782.92, "duration": 3.76}, {"text": "fait que le nouveau front populaire", "start": 785.279, "duration": 3.721}, {"text": "somme Emmanuel Macron de ne pas", "start": 786.68, "duration": 6.32}, {"text": "maintenir Gabriel hatal \u00e0 \u00e0 \u00e0 son poste", "start": 789.0, "duration": 7.12}, {"text": "si si on se r\u00e9f\u00e8re justement \u00e0 la", "start": 793.0, "duration": 4.8}, {"text": "personnalit\u00e9 \u00e0 la conception du pouvoir", "start": 796.12, "duration": 3.159}, {"text": "d'Emmanuel Macron on a souvent dit", "start": 797.8, "duration": 3.12}, {"text": "Jupiter le ma\u00eetre des des horloges je", "start": 799.279, "duration": 3.081}, {"text": "vais pas vous ressortir tous les tous", "start": 800.92, "duration": 3.52}, {"text": "les clich\u00e9s ou tous toutes les fa\u00e7ons de", "start": 802.36, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9senter euh cette conception du du du", "start": 804.44, "duration": 5.28}, {"text": "pouvoir euh quelle marge de man\u0153uvre lui", "start": 806.88, "duration": 5.12}, {"text": "reste-t-il \u00e0 Emmanuel Macron alors non", "start": 809.72, "duration": 4.239}, {"text": "seulement le nouveau front populaire a", "start": 812.0, "duration": 3.399}, {"text": "dit ce que vous avez dit mais monsieur", "start": 813.959, "duration": 3.24}, {"text": "Adrien catnins qui n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 815.399, "duration": 3.481}, {"text": "appelle \u00e0 une marche m\u00eame sur", "start": 817.199, "duration": 4.281}, {"text": "matinon qui sont des termes quand m\u00eame", "start": 818.88, "duration": 4.16}, {"text": "qui \u00e9voquent des souvenirs dans", "start": 821.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'histoire de la R\u00e9publique en France", "start": 823.04, "duration": 4.32}, {"text": "qui sont un peu inqui\u00e9tants on", "start": 825.24, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9videmment au 6 f\u00e9vrier 1934 bon je ne", "start": 827.36, "duration": 4.52}, {"text": "sais pas s'il a pris cette initiative", "start": 830.32, "duration": 3.959}, {"text": "seul ou si c'est en accord avec Jean-Luc", "start": 831.88, "duration": 3.759}, {"text": "M\u00e9lenchon et d'autres membres du nouveau", "start": 834.279, "duration": 2.721}, {"text": "front populaire la situation est", "start": 835.639, "duration": 2.44}, {"text": "compliqu\u00e9e pour le pr\u00e9sident de la", "start": 837.0, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique et justement par rapport \u00e0 ce", "start": 838.079, "duration": 3.68}, {"text": "que l'on a dit c'est-\u00e0-dire sa", "start": 840.12, "duration": 4.36}, {"text": "conception verticale du pouvoir euh", "start": 841.759, "duration": 4.361}, {"text": "c'est \u00e9videmment n'importe quel autre", "start": 844.48, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans une", "start": 846.12, "duration": 3.839}, {"text": "situation totalement in\u00e9dite dans la 5e", "start": 847.519, "duration": 4.88}, {"text": "R\u00e9publique serait dans une situation", "start": 849.959, "duration": 5.161}, {"text": "difficile il a \u00e0 la fois une marche de", "start": 852.399, "duration": 4.481}, {"text": "man\u0153uvre \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 il peut", "start": 855.12, "duration": 3.92}, {"text": "prendre le temps et notamment d'attendre", "start": 856.88, "duration": 4.0}, {"text": "le 18 juillet parce que les indications", "start": 859.04, "duration": 3.599}, {"text": "du 18 juillet c'est-\u00e0-dire de la", "start": 860.88, "duration": 3.079}, {"text": "premi\u00e8re journ\u00e9e de l'Assembl\u00e9e", "start": 862.639, "duration": 2.521}, {"text": "nationale vont \u00eatre importantes pour", "start": 863.959, "duration": 2.921}, {"text": "savoir qui est-ce qui va \u00eatre \u00e9lu", "start": 865.16, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sident ou pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 866.88, "duration": 3.759}, {"text": "nationale et o\u00f9 chaque d\u00e9put\u00e9 va si\u00e9ger", "start": 868.32, "duration": 3.8}, {"text": "donc on a vraiment la configuration de", "start": 870.639, "duration": 4.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e oui et et de savoir qui se", "start": 872.12, "duration": 4.36}, {"text": "situe dans une majorit\u00e9 ou dans une", "start": 874.759, "duration": 3.88}, {"text": "opposition et donc on peut comprendre la", "start": 876.48, "duration": 4.159}, {"text": "lecture a priori que fait Emmanuel", "start": 878.639, "duration": 3.601}, {"text": "Macron de dire j'attends le 18 juillet", "start": 880.639, "duration": 3.32}, {"text": "puisque c'est une situation in\u00e9dite pour", "start": 882.24, "duration": 3.519}, {"text": "voir comment s'organiseront les", "start": 883.959, "duration": 3.481}, {"text": "diff\u00e9rents groupes parce qu'on parle de", "start": 885.759, "duration": 3.921}, {"text": "trois blocs plus des r\u00e9publicains mais", "start": 887.44, "duration": 4.319}, {"text": "j'ai compt\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s 10 groupes", "start": 889.68, "duration": 4.24}, {"text": "potentiels 10 groupes potentiels qui", "start": 891.759, "duration": 3.401}, {"text": "peuvent se former dans le Parlement en", "start": 893.92, "duration": 3.88}, {"text": "fonction des all\u00e9ances partisanes donc", "start": 895.16, "duration": 3.96}, {"text": "on peut comprendre que le Pr la", "start": 897.8, "duration": 2.56}, {"text": "R\u00e9publique et ce temps et en m\u00eame temps", "start": 899.12, "duration": 2.959}, {"text": "on peut comprendre l'agacement", "start": 900.36, "duration": 4.159}, {"text": "l'irritation et la pression qu'exerce le", "start": 902.079, "duration": 4.921}, {"text": "groupe majoritaire c'est-\u00e0-dire celui du", "start": 904.519, "duration": 4.641}, {"text": "nouveau front populaire en disant s'ils", "start": 907.0, "duration": 3.44}, {"text": "arrivent \u00e0 se mettre d'accord mais", "start": 909.16, "duration": 3.44}, {"text": "apparemment il y a plusieurs candidats", "start": 910.44, "duration": 3.68}, {"text": "pour avoir un premier ministre de dire", "start": 912.6, "duration": 3.799}, {"text": "vous devez tenir compte du r\u00e9sultat", "start": 914.12, "duration": 4.88}, {"text": "politique et donc de donner \u00e0 par", "start": 916.399, "duration": 4.641}, {"text": "exemple au candidat d\u00e9sign\u00e9 par le", "start": 919.0, "duration": 3.079}, {"text": "nouveau front populaire pour \u00eatre", "start": 921.04, "duration": 2.08}, {"text": "Premier ministre la possibilit\u00e9 de", "start": 922.079, "duration": 2.801}, {"text": "former un gouvernement m\u00eame si apr\u00e8s on", "start": 923.12, "duration": 3.399}, {"text": "sait pas combien de temps durit", "start": 924.88, "duration": 2.959}, {"text": "tiendrait ce gouvernement mais \u00e7a c'est", "start": 926.519, "duration": 3.041}, {"text": "c'est une autre partie du d\u00e9bat si on si", "start": 927.839, "duration": 4.961}, {"text": "on on essaie de rester centr\u00e9 sur le", "start": 929.56, "duration": 5.24}, {"text": "d'autres cartes en m\u00eame temps ou bah par", "start": 932.8, "duration": 3.56}, {"text": "exemple d'essayer de voir une alliance", "start": 934.8, "duration": 5.039}, {"text": "avec s\u00fbr ensemble et et la droite \u00e7a", "start": 936.36, "duration": 5.52}, {"text": "peut \u00eatre une possibilit\u00e9 aussi j'ajoute", "start": 939.839, "duration": 3.44}, {"text": "un dernier point c'est que le pr\u00e9sident", "start": 941.88, "duration": 4.519}, {"text": "n'a plus la main sur son bloc centraloui", "start": 943.279, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e7a c'est la grande diff\u00e9rence parce que", "start": 946.399, "duration": 4.401}, {"text": "le macronisme dont on parlait en 2017", "start": 948.04, "duration": 5.4}, {"text": "c'est l'idole pour l'ensemble des", "start": 950.8, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus gr\u00e2ce \u00e0 lui et", "start": 953.44, "duration": 4.639}, {"text": "encore en 2022 l\u00e0 c'est plus le cas", "start": 955.319, "duration": 4.801}, {"text": "c'est plus le cas effectivement et on va", "start": 958.079, "duration": 4.68}, {"text": "parler des des des h\u00e9ritiers si tenter", "start": 960.12, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il y ait des h\u00e9ritiers du du", "start": 962.759, "duration": 5.161}, {"text": "macronisme imaginons Emmanuel Macron", "start": 964.72, "duration": 5.32}, {"text": "marcandevel si\u00e9g\u00e9 au conseil des", "start": 967.92, "duration": 4.159}, {"text": "ministres avec je sais pas Mathilde pade", "start": 970.04, "duration": 5.12}, {"text": "ou \u00c9ric coqurel \u00e0 ses \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s bon", "start": 972.079, "duration": 4.521}, {"text": "voil\u00e0 vous qui avez enqu\u00eat\u00e9 sur sa", "start": 975.16, "duration": 5.0}, {"text": "personnalit\u00e9 comment peut-il r\u00e9agir \u00e0 \u00e7a", "start": 976.6, "duration": 5.56}, {"text": "bah d\u00e9j\u00e0 pour revenir \u00e0 ce que disait", "start": 980.16, "duration": 4.64}, {"text": "Marc Lazar au tout d\u00e9but de l'\u00e9mission", "start": 982.16, "duration": 4.479}, {"text": "Emmanuel Macron n'a cess\u00e9 de contourner", "start": 984.8, "duration": 4.12}, {"text": "les corps interm\u00e9diaires mais j'ai envie", "start": 986.639, "duration": 4.041}, {"text": "envie de dire il n'a cess\u00e9 de contourner", "start": 988.92, "duration": 5.44}, {"text": "le Parlement depuis 2017 V et donc", "start": 990.68, "duration": 6.12}, {"text": "Emmanuel Macron a une lecture de la 5e", "start": 994.36, "duration": 4.36}, {"text": "R\u00e9publique extr\u00eamement maximaliste du", "start": 996.8, "duration": 3.599}, {"text": "point de vue du pouvoir pr\u00e9sidentiel", "start": 998.72, "duration": 3.44}, {"text": "sauf que l\u00e0 le centre de gravit\u00e9 il", "start": 1000.399, "duration": 4.88}, {"text": "s'est il s'est recentr\u00e9 au Parlement et", "start": 1002.16, "duration": 4.08}, {"text": "ah \u00e7a c'est ce que tous les", "start": 1005.279, "duration": 3.601}, {"text": "commentateurs disent en prenant en", "start": 1006.24, "duration": 4.36}, {"text": "compte la l\u00e9gitimit\u00e9 politique du", "start": 1008.88, "duration": 3.319}, {"text": "Parlement moi ce que je vous dis vous me", "start": 1010.6, "duration": 2.84}, {"text": "demandez ce qui est dans la t\u00eate", "start": 1012.199, "duration": 3.601}, {"text": "d'Emmanuel Macron il consid\u00e8re que sa", "start": 1013.44, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 politique est toujours", "start": 1015.8, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame aujourd'hui m\u00eame", "start": 1017.519, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui c'est c'est 2022 c'est celle", "start": 1019.12, "duration": 4.919}, {"text": "de 2022 c'est parce que il est dans une", "start": 1021.6, "duration": 4.719}, {"text": "lecture pl\u00e9biscitaire de la 5e", "start": 1024.039, "duration": 4.481}, {"text": "R\u00e9publique et que donc quand on parle de", "start": 1026.319, "duration": 5.24}, {"text": "verticalit\u00e9 c'est moi et le peuple et", "start": 1028.52, "duration": 5.96}, {"text": "donc euh euh c'est pour \u00e7a d'ailleurs", "start": 1031.559, "duration": 4.921}, {"text": "que il a surpris beaucoup de gens y", "start": 1034.48, "duration": 4.28}, {"text": "compris dans son dans son entourage et", "start": 1036.48, "duration": 4.559}, {"text": "dans ses soutiens dans la d\u00e9cision de la", "start": 1038.76, "duration": 3.96}, {"text": "dissolution parce que d'une certaine", "start": 1041.039, "duration": 3.52}, {"text": "mani\u00e8re la prise des d\u00e9cisions de", "start": 1042.72, "duration": 3.52}, {"text": "dissolution juste apr\u00e8s les europ\u00e9ennes", "start": 1044.559, "duration": 3.161}, {"text": "qui a provoqu\u00e9 un stress dans le pays", "start": 1046.24, "duration": 3.439}, {"text": "mais \u00e9galement un stress au niveau de", "start": 1047.72, "duration": 4.76}, {"text": "ses propres forces politiques c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 1049.679, "duration": 5.761}, {"text": "un un acte tr\u00e8s fort pour imprimer", "start": 1052.48, "duration": 5.439}, {"text": "l'id\u00e9e que c'est lui qui d\u00e9cide au final", "start": 1055.44, "duration": 4.84}, {"text": "et donc en terme de l\u00e9gitimit\u00e9 politique", "start": 1057.919, "duration": 5.081}, {"text": "je ne suis pas s\u00fbr qui l'accorde encore", "start": 1060.28, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui en r\u00e9alit\u00e9 malgr\u00e9 les", "start": 1063.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives autant de", "start": 1065.12, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 politique que la sienne", "start": 1067.0, "duration": 4.12}, {"text": "propre et donc on peut imaginer si Warch", "start": 1068.919, "duration": 4.281}, {"text": "il y a des outils institutionnels entre", "start": 1071.12, "duration": 4.72}, {"text": "les mains du du pr\u00e9sident pour freiner", "start": 1073.2, "duration": 4.719}, {"text": "contrecarrer l'action d'un d'un d'un", "start": 1075.84, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement on peut imaginer qu'il les", "start": 1077.919, "duration": 4.88}, {"text": "utilise ou voir qu'il en abuse d'un", "start": 1080.08, "duration": 3.92}, {"text": "point de vue de l'opinion ce qui est", "start": 1082.799, "duration": 3.161}, {"text": "attendu par les Fran\u00e7ais selon un", "start": 1084.0, "duration": 3.919}, {"text": "certain nombre d'\u00e9tudes c'est que le", "start": 1085.96, "duration": 3.4}, {"text": "pays ne peut pas rester dans une forme", "start": 1087.919, "duration": 4.161}, {"text": "d'immobilit\u00e9 comme \u00e7a l'immobilisme l\u00e0", "start": 1089.36, "duration": 4.16}, {"text": "les Fran\u00e7ais veulent qui est un", "start": 1092.08, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement constitu\u00e9 vous avez pr\u00e8s de", "start": 1093.52, "duration": 4.399}, {"text": "de 6 Fran\u00e7ais sur 10 qui appelle \u00e0 des \u00e0", "start": 1095.72, "duration": 5.04}, {"text": "des alliances alors quel type d'alliance", "start": 1097.919, "duration": 4.88}, {"text": "on sait pas pr\u00e9cis\u00e9ment mais en tout cas", "start": 1100.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'id\u00e9e selon laquelle il y aurait une", "start": 1102.799, "duration": 5.481}, {"text": "sorte de de pause de quelques mois ce", "start": 1104.64, "duration": 6.0}, {"text": "n'est absolument pas quelque chose qui", "start": 1108.28, "duration": 4.2}, {"text": "rentre dans les aspirations de de de", "start": 1110.64, "duration": 3.6}, {"text": "l'opinion publique la difficult\u00e9 je", "start": 1112.48, "duration": 2.88}, {"text": "pense du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1114.24, "duration": 2.6}, {"text": "actuellement c'est qu'effectivement sur", "start": 1115.36, "duration": 4.04}, {"text": "cette lecture des l\u00e9gislatives vous avez", "start": 1116.84, "duration": 4.92}, {"text": "deux centres de gravit\u00e9 qui sont", "start": 1119.4, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s contradictoires le", "start": 1121.76, "duration": 4.279}, {"text": "premier c'est que en d\u00e9pit du fait que", "start": 1123.88, "duration": 4.64}, {"text": "on avait anticip\u00e9 ou projet\u00e9 un score du", "start": 1126.039, "duration": 4.681}, {"text": "rassemble national bien plus sup\u00e9rieur", "start": 1128.52, "duration": 4.72}, {"text": "forc\u00e9 de constater que il y a une", "start": 1130.72, "duration": 4.12}, {"text": "dynamique du rassemblement national que", "start": 1133.24, "duration": 3.439}, {"text": "ce soit \u00e9videmment en terme d'\u00e9lu mais", "start": 1134.84, "duration": 4.0}, {"text": "que ce soit aussi en terme de nombre de", "start": 1136.679, "duration": 4.0}, {"text": "voit dans dans le pays et donc d'une", "start": 1138.84, "duration": 4.36}, {"text": "certaine fa\u00e7on il faut aussi entendre", "start": 1140.679, "duration": 4.961}, {"text": "ces \u00e9lus ces \u00e9lus pardon oui ces \u00e9lus", "start": 1143.2, "duration": 4.68}, {"text": "qui qui sont de par le cons\u00e9quent \u00e9lu et", "start": 1145.64, "duration": 5.279}, {"text": "puis les les \u00e9lecteurs qui aussi ont des", "start": 1147.88, "duration": 4.52}, {"text": "enjeux sur lesquels ils attendent des", "start": 1150.919, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9ponses et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous", "start": 1152.4, "duration": 3.12}, {"text": "avez un centre de gravit\u00e9 \u00e0 gauche o\u00f9", "start": 1153.64, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement il y a une pouss\u00e9e alors", "start": 1155.52, "duration": 3.36}, {"text": "pano disait qu'ils avaient gagn\u00e9 alors", "start": 1157.4, "duration": 3.44}, {"text": "nouveau fr populaire a gagn\u00e9 LFI n'a pas", "start": 1158.88, "duration": 3.6}, {"text": "forc\u00e9ment gagn\u00e9 les \u00e9lections ce qui est", "start": 1160.84, "duration": 2.88}, {"text": "assez int\u00e9ressant que c'est le centre", "start": 1162.48, "duration": 3.559}, {"text": "gravit\u00e9 \u00e0 gauche en d\u00e9pit du fait que LF", "start": 1163.72, "duration": 3.48}, {"text": "soit le premier groupe de gauche", "start": 1166.039, "duration": 3.441}, {"text": "constitu\u00e9 pour l'instant", "start": 1167.2, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui c'est la social-d\u00e9mocratie", "start": 1169.48, "duration": 3.24}, {"text": "qui a eu une progression la plus", "start": 1170.96, "duration": 3.52}, {"text": "importante et donc finalement le pr\u00e9sent", "start": 1172.72, "duration": 3.319}, {"text": "de la R\u00e9publique il aura aussi \u00e0", "start": 1174.48, "duration": 3.48}, {"text": "conjuguer ces deux injonctions tr\u00e8s", "start": 1176.039, "duration": 3.801}, {"text": "contradictoires et d'une certaine fa\u00e7on", "start": 1177.96, "duration": 3.64}, {"text": "il va falloir qu'il fasse des choix", "start": 1179.84, "duration": 4.079}, {"text": "parce que ce bloc central aujourd'hui", "start": 1181.6, "duration": 3.92}, {"text": "n'est plus du tout en mesure de de", "start": 1183.919, "duration": 3.281}, {"text": "donner le ton tout le monde veut prendre", "start": 1185.52, "duration": 3.6}, {"text": "la parole peut-\u00eatre Marel pour commencer", "start": 1187.2, "duration": 4.2}, {"text": "je je vous la just oui par rapport \u00e0 ces", "start": 1189.12, "duration": 3.76}, {"text": "deux injonctions contradictoires l\u00e0 qui", "start": 1191.4, "duration": 3.68}, {"text": "est d\u00e9crite je sais parce que j'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 1192.88, "duration": 4.159}, {"text": "eu des retours depuis hier que le", "start": 1195.08, "duration": 4.52}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de lui-m\u00eame a", "start": 1197.039, "duration": 4.921}, {"text": "pris son t\u00e9l\u00e9phone pour d\u00e9mercher des", "start": 1199.6, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s et", "start": 1201.96, "duration": 4.04}, {"text": "donc l\u00e0 aussi on n'est pas dans un", "start": 1204.24, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en arbitre", "start": 1206.0, "duration": 4.12}, {"text": "qui attend que les formations politiques", "start": 1208.159, "duration": 4.321}, {"text": "se mettent d'accord dans le cadre d'une", "start": 1210.12, "duration": 4.2}, {"text": "grande coalition ouune coalition en tout", "start": 1212.48, "duration": 4.199}, {"text": "cas d'une solution parlementaire on est", "start": 1214.32, "duration": 3.76}, {"text": "dans le casre toujours d'un pr\u00e9sident de", "start": 1216.679, "duration": 3.12}, {"text": "la R\u00e9publique qui continue des", "start": 1218.08, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9bauchages individuels comme une sorte", "start": 1219.799, "duration": 4.201}, {"text": "de casting pour constituer ce qu'il", "start": 1221.48, "duration": 4.52}, {"text": "consid\u00e9rait comme son gouvernement", "start": 1224.0, "duration": 3.32}, {"text": "peut-\u00eatre au-del\u00e0 des d\u00e9bauchages", "start": 1226.0, "duration": 2.72}, {"text": "individuels peut-\u00eatre une strat\u00e9gie", "start": 1227.32, "duration": 2.719}, {"text": "alliance il y a eu une rencontre on ne", "start": 1228.72, "duration": 3.4}, {"text": "sait pas encore ce qu'il en est ressorti", "start": 1230.039, "duration": 3.401}, {"text": "c'est le Figaro qui nous apprend \u00e7a", "start": 1232.12, "duration": 3.12}, {"text": "entre G\u00e9rard Larch\u00e9 et Emmanuel Macron", "start": 1233.44, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui Marc Lazar donc il y a", "start": 1235.24, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement ce qui est int\u00e9ressant ce", "start": 1236.76, "duration": 3.64}, {"text": "qui ressort de de de de cette premi\u00e8re", "start": 1238.28, "duration": 4.96}, {"text": "partie de d\u00e9bat c'est un Emmanuel Macron", "start": 1240.4, "duration": 4.519}, {"text": "qui ne s'efface pas et qui reste \u00e0 la", "start": 1243.24, "duration": 3.16}, {"text": "man\u0153uvre oui \u00e7a c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 1244.919, "duration": 3.361}, {"text": "ce que disait Marian devvel parce que", "start": 1246.4, "duration": 3.279}, {"text": "finalement le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1248.28, "duration": 2.68}, {"text": "devant cette situation totalement", "start": 1249.679, "duration": 4.201}, {"text": "in\u00e9dite avait deux choix celui que vous", "start": 1250.96, "duration": 4.959}, {"text": "avez indiqu\u00e9 donc d'\u00eatre toujours \u00e0 la", "start": 1253.88, "duration": 4.36}, {"text": "man\u0153uvre malgr\u00e9 quand m\u00eame l'\u00e9chec de", "start": 1255.919, "duration": 4.041}, {"text": "son enfin quand m\u00eame l'\u00e9chec de de de", "start": 1258.24, "duration": 3.12}, {"text": "l'op\u00e9ration de la dissolution faut quand", "start": 1259.96, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame le dire c'est quand m\u00eame 90 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1261.36, "duration": 3.12}, {"text": "de ou absolument il voulait de la", "start": 1262.96, "duration": 2.64}, {"text": "clarification il y a une grande", "start": 1264.48, "duration": 3.36}, {"text": "confusion quand m\u00eame \u00e7a le bilan de ces", "start": 1265.6, "duration": 4.4}, {"text": "deux tours des \u00e9lections et donc il", "start": 1267.84, "duration": 4.12}, {"text": "continue manifestement et je suis tr\u00e8s", "start": 1270.0, "duration": 4.0}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 par ce que vous nous dites et", "start": 1271.96, "duration": 3.44}, {"text": "je ne savais pas non plus qu'il avait", "start": 1274.0, "duration": 2.48}, {"text": "enfin qu'il avait t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0", "start": 1275.4, "duration": 2.04}, {"text": "diff\u00e9rentes personnes mais il y avait", "start": 1276.48, "duration": 2.88}, {"text": "une autre posture possible qui \u00e9tait de", "start": 1277.44, "duration": 3.44}, {"text": "dire revenons \u00e0 une certaine", "start": 1279.36, "duration": 3.439}, {"text": "interpr\u00e9tation originelle de la 5e", "start": 1280.88, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique consistant \u00e0 dire que le", "start": 1282.799, "duration": 3.041}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est au-dessus", "start": 1284.4, "duration": 3.08}, {"text": "des contingences politiques comme disait", "start": 1285.84, "duration": 4.4}, {"text": "le G\u00e9n\u00e9ral et qu'il \u00e9tait arbitre", "start": 1287.48, "duration": 5.04}, {"text": "justement et garant de l'unit\u00e9 nationale", "start": 1290.24, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a aurait pu \u00eatre un choix apparemment", "start": 1292.52, "duration": 3.639}, {"text": "il ne le fera pas c'est un choix pour", "start": 1294.679, "duration": 3.841}, {"text": "les 3 ann\u00e9es qui lui reste et de rentrer", "start": 1296.159, "duration": 4.0}, {"text": "entre guillemets dans l'Histoire avec un", "start": 1298.52, "duration": 4.32}, {"text": "grand \u00e2ge j'ai tent\u00e9 une op\u00e9ration et je", "start": 1300.159, "duration": 4.961}, {"text": "reviens \u00e0 une lecture originelle celle", "start": 1302.84, "duration": 3.48}, {"text": "qui \u00e9tait \u00e0 l'origine du d\u00e9bat entre", "start": 1305.12, "duration": 3.2}, {"text": "Michel Debray et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au", "start": 1306.32, "duration": 3.88}, {"text": "moment de l'\u00e9criture de la Constitution", "start": 1308.32, "duration": 4.44}, {"text": "manifestement on va pas vers \u00e7a et on a", "start": 1310.2, "duration": 5.0}, {"text": "donc un pr\u00e9sident Macron toujours aussi", "start": 1312.76, "duration": 4.799}, {"text": "disruptif c'\u00e9tait un mot qu'il adorait", "start": 1315.2, "duration": 5.079}, {"text": "utiliser en 2016 2017 et qui veut", "start": 1317.559, "duration": 4.681}, {"text": "continuer \u00e0 agir simplement sa marche de", "start": 1320.279, "duration": 3.441}, {"text": "man\u0153uvre quand m\u00eame est tr\u00e8s limit\u00e9e", "start": 1322.24, "duration": 2.88}, {"text": "mais il faut dire aussi qu'elle est tr\u00e8s", "start": 1323.72, "duration": 3.64}, {"text": "limit\u00e9e pour le nouveau front populaire", "start": 1325.12, "duration": 4.0}, {"text": "parce que le gouvernement \u00e9ventuellement", "start": 1327.36, "duration": 4.4}, {"text": "constitu\u00e9 combi de temps tiendil bah", "start": 1329.12, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parce que rappelez-vous que la", "start": 1331.76, "duration": 3.88}, {"text": "nupes \u00e0 chaque moment qu'il y a eu un", "start": 1333.279, "duration": 4.681}, {"text": "premier ministre et notamment le dernier", "start": 1335.64, "duration": 4.32}, {"text": "Gabriel Attal a demand\u00e9 lorsque le", "start": 1337.96, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre se pr\u00e9sente devant le", "start": 1339.96, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement c'est-\u00e0-dire faire son", "start": 1341.96, "duration": 3.52}, {"text": "discours d'orientation g\u00e9n\u00e9rale demander", "start": 1343.52, "duration": 4.2}, {"text": "un vote de confiance qui a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9", "start": 1345.48, "duration": 3.679}, {"text": "qu'est-ce que n'a pas pas dit la nupess", "start": 1347.72, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque donc il va bien falloir", "start": 1349.159, "duration": 2.601}, {"text": "demander un vote de confiance le", "start": 1350.64, "duration": 3.159}, {"text": "repr\u00e9sentant du NFP du nouveau front", "start": 1351.76, "duration": 3.72}, {"text": "populaire qui arrivera devant le", "start": 1353.799, "duration": 3.12}, {"text": "Parlement va dire ah ben non je fais pas", "start": 1355.48, "duration": 2.88}, {"text": "de vote de confiance alors qu'il y a un", "start": 1356.919, "duration": 3.36}, {"text": "an quelques mois auparavant je le", "start": 1358.36, "duration": 3.319}, {"text": "demandais pour Monsieur hatal il se", "start": 1360.279, "duration": 2.76}, {"text": "retrouve dans une situation il s'est", "start": 1361.679, "duration": 3.081}, {"text": "tendu un pi\u00e8ge lui-m\u00eame enfin les gens", "start": 1363.039, "duration": 4.161}, {"text": "de la nuups Emmanuel Macron il a un c\u00f4t\u00e9", "start": 1364.76, "duration": 4.32}, {"text": "Ph\u00e9nix il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 sauver un peu", "start": 1367.2, "duration": 4.56}, {"text": "des situations d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es conf\u00e8ire les", "start": 1369.08, "duration": 4.599}, {"text": "gilets jaunes le le grand d\u00e9bat et", "start": 1371.76, "duration": 4.0}, {"text": "cetera est-ce que vous pensez", "start": 1373.679, "duration": 3.961}, {"text": "qu'aujourd'hui le fait qu'il essaye", "start": 1375.76, "duration": 3.32}, {"text": "encore d'\u00eatre \u00e0 la man c'est encore", "start": 1377.64, "duration": 3.56}, {"text": "vraiment cr\u00e9dible est-ce que vous pensez", "start": 1379.08, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il peut encore retourner la situation", "start": 1381.2, "duration": 4.16}, {"text": "contte tenu du fait que m\u00eame ces troupes", "start": 1383.24, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui le le d\u00e9savoue beaucoup", "start": 1385.36, "duration": 3.04}, {"text": "quand on discute avec les parlementaires", "start": 1386.799, "duration": 3.921}, {"text": "et cetera il y en a il a gar que", "start": 1388.4, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ois patria par exemple pour dire", "start": 1390.72, "duration": 3.4}, {"text": "que tout le bien qui pense encore de lui", "start": 1392.0, "duration": 4.039}, {"text": "on entend beaucoup de off et de", "start": 1394.12, "duration": 4.0}, {"text": "personnes qui ont \u00e9t\u00e9 tellement d\u00e9go\u00fbt\u00e9", "start": 1396.039, "duration": 3.921}, {"text": "par par la dissolution mais bon \u00e7a pas", "start": 1398.12, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 si mauvais que \u00e7a finalement", "start": 1399.96, "duration": 4.52}, {"text": "peut-\u00eatre Marc enevel dessus oui c'est", "start": 1402.24, "duration": 4.52}, {"text": "un \u00e9chec la dissolution est un \u00e9chec oui", "start": 1404.48, "duration": 5.36}, {"text": "et c'est m\u00eame une d\u00e9faite mais d\u00e9j\u00e0", "start": 1406.76, "duration": 4.64}, {"text": "Emmanuel Macron il a une premi\u00e8re", "start": 1409.84, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9ussite depuis hier il a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1411.4, "duration": 3.48}, {"text": "instiler l'id\u00e9e que c'est pas totalement", "start": 1412.919, "duration": 3.161}, {"text": "une d\u00e9faite en tout cas c'est une", "start": 1414.88, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9faite pour tout le monde donc l\u00e0 on se", "start": 1416.08, "duration": 3.479}, {"text": "retrouve dans le tous sevau politique", "start": 1417.88, "duration": 5.08}, {"text": "finalement en d\u00e9sarmor\u00e7ant toute lecture", "start": 1419.559, "duration": 6.36}, {"text": "politique de qui a gagner le scrutin de", "start": 1422.96, "duration": 5.68}, {"text": "dimanche et donc \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 un tour", "start": 1425.919, "duration": 4.201}, {"text": "de force de la part du pr\u00e9sident de la", "start": 1428.64, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique et puis surtout je crois que", "start": 1430.12, "duration": 3.679}, {"text": "oui il y a beaucoup de commentateurs ou", "start": 1432.08, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00eame d'acteurs politiques qui ont d\u00e9j\u00e0", "start": 1433.799, "duration": 4.081}, {"text": "un peu enterr\u00e9 un peu vite Emmanuel", "start": 1435.799, "duration": 6.161}, {"text": "Macron euh parce que l\u00e0 aussi euh il", "start": 1437.88, "duration": 6.32}, {"text": "utilise la 5e R\u00e9publique dans une", "start": 1441.96, "duration": 4.68}, {"text": "lecture je dirais litt\u00e9rale et", "start": 1444.2, "duration": 4.56}, {"text": "maximaliste et donc il a quand m\u00eame", "start": 1446.64, "duration": 4.32}, {"text": "encore beaucoup de cartes pour pr\u00e9server", "start": 1448.76, "duration": 3.519}, {"text": "son pouvoir on est dans le cadre de la", "start": 1450.96, "duration": 4.319}, {"text": "5e R\u00e9publique et euh pour revenir au", "start": 1452.279, "duration": 5.681}, {"text": "discours de tout \u00e0 l'heure les acteurs", "start": 1455.279, "duration": 4.88}, {"text": "disent non c'est d'abord la d\u00e9mocratie", "start": 1457.96, "duration": 4.24}, {"text": "parlementaire qui doit jouer aujourd'hui", "start": 1460.159, "duration": 3.88}, {"text": "qui doit avoir toute sa place mais", "start": 1462.2, "duration": 3.479}, {"text": "devant le blocage de la d\u00e9mocratie", "start": 1464.039, "duration": 4.36}, {"text": "parlementaire Emmanuel Macron retrouve h", "start": 1465.679, "duration": 5.321}, {"text": "finalement toute sa laattitude politique", "start": 1468.399, "duration": 4.76}, {"text": "un mot peut-\u00eatre du du r\u00e9sultat alors", "start": 1471.0, "duration": 3.279}, {"text": "c'est toujours compliqu\u00e9 de faire dire", "start": 1473.159, "duration": 3.4}, {"text": "aux Fran\u00e7ais voil\u00e0 ce qu' nous ont dit", "start": 1474.279, "duration": 4.28}, {"text": "voil\u00e0 ce que on dit \u00e0 travers ce vote", "start": 1476.559, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislatif mais est-ce qu'il y a une", "start": 1478.559, "duration": 2.801}, {"text": "demande de coalition vous voyez ce que", "start": 1479.799, "duration": 3.6}, {"text": "je veux dire oui alors je je l'opinion", "start": 1481.36, "duration": 3.799}, {"text": "n'a pas toujours", "start": 1483.399, "duration": 4.28}, {"text": "raison parce que souvent je vous donner", "start": 1485.159, "duration": 3.88}, {"text": "un exemple donne deux chiffres le", "start": 1487.679, "duration": 4.041}, {"text": "premier c'est les Fran\u00e7ais ont plut\u00f4t au", "start": 1489.039, "duration": 4.841}, {"text": "tout d\u00e9but de l'annonce de la", "start": 1491.72, "duration": 4.8}, {"text": "dissolution je dirais pas pl\u00e9bicit\u00e9 mais", "start": 1493.88, "duration": 4.48}, {"text": "adh\u00e9rer \u00e0 l'id\u00e9e sur laquelle il fallait", "start": 1496.52, "duration": 3.279}, {"text": "oudre si vous regardez les chiffres", "start": 1498.36, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui ils sont plus de la moiti\u00e9 \u00e0", "start": 1499.799, "duration": 3.161}, {"text": "dire que c'\u00e9tait une mauvaise une", "start": 1501.44, "duration": 3.28}, {"text": "mauvaise d\u00e9cision donc en fait l'opinion", "start": 1502.96, "duration": 3.8}, {"text": "aussi elle raison en fait on joue au", "start": 1504.72, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00eame jeu selon les r\u00e9sultats que l'on", "start": 1506.76, "duration": 3.32}, {"text": "attend mais les r\u00e9sultats ils sont pas", "start": 1508.279, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9crits d'avance donc c'est pour \u00e7a aussi", "start": 1510.08, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il faut pas toujours \u00e9couter ce que", "start": 1512.039, "duration": 3.041}, {"text": "veut l'opinion ce que veut l'opinion", "start": 1513.76, "duration": 3.399}, {"text": "actuellement si on en croit les \u00e9tudes", "start": 1515.08, "duration": 3.319}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es c'est qu'il", "start": 1517.159, "duration": 2.601}, {"text": "voudrait une sorte de gouvernement \u00e0 la", "start": 1518.399, "duration": 2.841}, {"text": "proportionnelle c'est\u00e0d pour contenter", "start": 1519.76, "duration": 3.039}, {"text": "tout le monde de ministres duration", "start": 1521.24, "duration": 3.72}, {"text": "nationale de ministres ensemble de bon", "start": 1522.799, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e7a c'est publicit\u00e9 par un peu plus de 6", "start": 1524.96, "duration": 3.92}, {"text": "Fran\u00e7ais sur 10 je suis pas certain", "start": 1526.76, "duration": 4.279}, {"text": "finalement que la lecture des r\u00e9sultats", "start": 1528.88, "duration": 4.76}, {"text": "de de dimanche laisse \u00e0 penser qu'il y a", "start": 1531.039, "duration": 4.281}, {"text": "une r\u00e9elle aspiration collective", "start": 1533.64, "duration": 3.399}, {"text": "finalement \u00e0 refaire presque", "start": 1535.32, "duration": 4.12}, {"text": "grossi\u00e8rement du Macron bis c'est-\u00e0-dire", "start": 1537.039, "duration": 4.041}, {"text": "un peu de droite un peu de gauche et de", "start": 1539.44, "duration": 3.4}, {"text": "faire une sorte d'auti\u00e8 qui n'a content\u00e9", "start": 1541.08, "duration": 4.079}, {"text": "pour l'instant personne donc \u00e0 mon sens", "start": 1542.84, "duration": 3.8}, {"text": "c'est des \u00e9quilibres \u00e0 trouver je disais", "start": 1545.159, "duration": 2.321}, {"text": "tout \u00e0 l'heure que le Pr\u00e9sident de la", "start": 1546.64, "duration": 2.96}, {"text": "R\u00e9publique va devoir va devoir faire des", "start": 1547.48, "duration": 3.76}, {"text": "choix et ces choix l\u00e0 c'est une", "start": 1549.6, "duration": 3.4}, {"text": "orientation politique qui est clair les", "start": 1551.24, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais l\u00e0 sont plut\u00f4t sur la retenue", "start": 1553.0, "duration": 3.44}, {"text": "en disant pour l'instant regarde les", "start": 1554.6, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9sultats on donne pas de direction tr\u00e8s", "start": 1556.44, "duration": 3.359}, {"text": "clair mais le pr\u00e9sident \u00e0 mon sens devra", "start": 1557.919, "duration": 3.48}, {"text": "la prendre alors il y a un choix \u00e0 tr\u00e8s", "start": 1559.799, "duration": 3.921}, {"text": "court terme c'est faut-il aller ou non \u00e0", "start": 1561.399, "duration": 4.121}, {"text": "Washington pour le sommet de l'OTAN", "start": 1563.72, "duration": 4.319}, {"text": "regardz cette citation d'un ministre", "start": 1565.52, "duration": 3.759}, {"text": "citation anonyme dans un article du", "start": 1568.039, "duration": 2.88}, {"text": "Figaro il y a une course de vitesse", "start": 1569.279, "duration": 3.161}, {"text": "partir 3 jours \u00e0 Washington alors que", "start": 1570.919, "duration": 3.0}, {"text": "chaque jour compte c'est sp\u00e9cul\u00e9 sur le", "start": 1572.44, "duration": 3.16}, {"text": "fait que la gauche n'arrivera pas \u00e0 se", "start": 1573.919, "duration": 3.321}, {"text": "mettre d'accord s'ils y parviennent la", "start": 1575.6, "duration": 3.48}, {"text": "pression sera tr\u00e8s forte \u00e0 son retour", "start": 1577.24, "duration": 4.039}, {"text": "Marc Lazar peut-on imaginer Emmanuel", "start": 1579.08, "duration": 6.28}, {"text": "Macron s\u00e9cher les les 75 ans de de de", "start": 1581.279, "duration": 6.801}, {"text": "l'OTAN j'ai du mal \u00e0 y croire m\u00eame si je", "start": 1585.36, "duration": 4.679}, {"text": "vois rappelle que Emmanuel Macron avait", "start": 1588.08, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 que l'OTAN \u00e9tait morte \u00e9tait de", "start": 1590.039, "duration": 5.041}, {"text": "mort c\u00e9r\u00e9brale s pass\u00e9 de tris", "start": 1592.72, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements internationaux bon je je", "start": 1595.08, "duration": 4.52}, {"text": "faisais cette remarque perfide", "start": 1597.44, "duration": 5.479}, {"text": "mais le contexte a chang\u00e9 et et et je", "start": 1599.6, "duration": 5.319}, {"text": "pense que Emmanuel Macron ne peut pas", "start": 1602.919, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9cher une r\u00e9union ne peut pas \u00eatre", "start": 1604.919, "duration": 3.12}, {"text": "absent de cette r\u00e9union pour une bonne", "start": 1606.399, "duration": 2.76}, {"text": "raison c'est qu'il a la guerre en", "start": 1608.039, "duration": 3.161}, {"text": "Ukraine c'est vraiment un enjeu", "start": 1609.159, "duration": 3.64}, {"text": "consid\u00e9rable sur lequel le pr\u00e9sident", "start": 1611.2, "duration": 3.719}, {"text": "Macron a \u00e9videmment jou\u00e9 un r\u00f4le", "start": 1612.799, "duration": 4.201}, {"text": "consid\u00e9rable et dont alors l\u00e0 \u00e9videmment", "start": 1614.919, "duration": 3.48}, {"text": "quel que soit le gouvernement si on", "start": 1617.0, "duration": 3.2}, {"text": "arrive \u00e0 avoir un gouvernement il", "start": 1618.399, "duration": 3.481}, {"text": "continuera \u00e0 jouer un r\u00f4le important", "start": 1620.2, "duration": 3.04}, {"text": "c'est la question europ\u00e9enne la question", "start": 1621.88, "duration": 2.279}, {"text": "de la d\u00e9fense et la question", "start": 1623.24, "duration": 3.48}, {"text": "internationale \u00e7a \u00e9videmment ce qu'on", "start": 1624.159, "duration": 4.841}, {"text": "appelle le malement voil\u00e0 le domaine", "start": 1626.72, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 voil\u00e0 et absolument quel que", "start": 1629.0, "duration": 5.2}, {"text": "soit le gouvernement et donc \u00e0 cet \u00e9gard", "start": 1631.76, "duration": 4.519}, {"text": "il a besoin aussi sachant que le", "start": 1634.2, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1636.279, "duration": 3.241}, {"text": "d'abord des \u00e9lections europ\u00e9ennes puis", "start": 1638.159, "duration": 3.041}, {"text": "des \u00e9lections l\u00e9gislatives a quand m\u00eame", "start": 1639.52, "duration": 4.639}, {"text": "port\u00e9 un coup sur sa r\u00e9putation sur sa", "start": 1641.2, "duration": 5.04}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 sur son image au niveau", "start": 1644.159, "duration": 4.281}, {"text": "international donc ne pas aller \u00e0 cette", "start": 1646.24, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9union \u00e7a veut dire que vraiment \u00e7a va", "start": 1648.44, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s mal en France CR fr donc \u00e0", "start": 1649.799, "duration": 5.12}, {"text": "enfin peut-\u00eatre que je Seris peut-\u00eatre", "start": 1653.24, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mti he mais je pense que la logique y", "start": 1654.919, "duration": 4.401}, {"text": "compris par rapport \u00e0 ce que vous disiez", "start": 1657.64, "duration": 3.519}, {"text": "de la personnalit\u00e9 du pr\u00e9sident Macron", "start": 1659.32, "duration": 3.52}, {"text": "c'est-\u00e0-dire je suis parmi les grands de", "start": 1661.159, "duration": 3.76}, {"text": "ce monde et je compte parmi et puis pas", "start": 1662.84, "duration": 4.64}, {"text": "simplement moi la France donc que la", "start": 1664.919, "duration": 4.921}, {"text": "France soit absent de cette r\u00e9union \u00e7a", "start": 1667.48, "duration": 4.679}, {"text": "me semble impensable et et et je pense", "start": 1669.84, "duration": 4.559}, {"text": "que son entourage aurait facilement des", "start": 1672.159, "duration": 3.441}, {"text": "arguments face \u00e0 ceux qui le", "start": 1674.399, "duration": 3.0}, {"text": "critiqueront s'il fait cette visite y", "start": 1675.6, "duration": 3.4}, {"text": "compris pour dire que la France surtout", "start": 1677.399, "duration": 3.0}, {"text": "dans le je r\u00e9p\u00e8te dans le contexte", "start": 1679.0, "duration": 2.799}, {"text": "international doit \u00eatre pr\u00e9sente \u00e0 ce", "start": 1680.399, "duration": 3.0}, {"text": "sommet tiens justement question sur le", "start": 1681.799, "duration": 4.6}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 Marc andevel quel quelle", "start": 1683.399, "duration": 4.4}, {"text": "place il a laiss\u00e9 \u00e0 ses ministres des", "start": 1686.399, "duration": 3.0}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res jeanleedriant", "start": 1687.799, "duration": 4.24}, {"text": "Catherine Colona ou tr\u00e8s bri\u00e8vement", "start": 1689.399, "duration": 4.52}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 ben je vais \u00eatre bref", "start": 1692.039, "duration": 5.401}, {"text": "quasiment aucune en r\u00e9alit\u00e9 voil\u00e0 la la", "start": 1693.919, "duration": 6.041}, {"text": "la pratique de des des Affaires", "start": 1697.44, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et du domaine r\u00e9serv\u00e9 tant", "start": 1699.96, "duration": 4.16}, {"text": "sur la d\u00e9fense que sur les affaires", "start": 1701.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res il a de toute mani\u00e8re", "start": 1704.12, "duration": 3.6}, {"text": "globalement peu laisser de poids", "start": 1706.24, "duration": 3.36}, {"text": "politique", "start": 1707.72, "duration": 5.88}, {"text": "h domaines d\u00e9f et Affaires \u00e9trang\u00e8res t", "start": 1709.6, "duration": 6.919}, {"text": "Jean Catherine colon \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1713.6, "duration": 4.84}, {"text": "un supplice pour Catherine Colona elle", "start": 1716.519, "duration": 4.0}, {"text": "elle \u00e9tait mis devant le fait accompli", "start": 1718.44, "duration": 3.959}, {"text": "par la cellule diplomatique de l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1720.519, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 main reprise il a idem pour", "start": 1722.399, "duration": 6.961}, {"text": "jeanvriillant donc il a il a dans la", "start": 1726.399, "duration": 4.76}, {"text": "perspective d'une", "start": 1729.36, "duration": 4.6}, {"text": "cohabitationess \u00e7a serait \u00e7a serait tr\u00e8s", "start": 1731.159, "duration": 5.481}, {"text": "difficile pour le gouvernement de de de", "start": 1733.96, "duration": 4.68}, {"text": "boxer on va dire avec en tout cas", "start": 1736.64, "duration": 3.399}, {"text": "l'inclination du pr\u00e9sident de la", "start": 1738.64, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique de pr\u00e9server ce domaine", "start": 1740.039, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 co\u00fbte que co\u00fbte mais je veux", "start": 1741.76, "duration": 2.88}, {"text": "bien votre avis l\u00e0-dessus Marla parce", "start": 1743.32, "duration": 2.8}, {"text": "que alors on se souvient de des", "start": 1744.64, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes cohabitations sont-elles", "start": 1746.12, "duration": 3.72}, {"text": "comparables pas pas tout \u00e0 fait mais par", "start": 1747.72, "duration": 4.0}, {"text": "exemple un Jacques Chirac qui avait", "start": 1749.84, "duration": 4.28}, {"text": "valid\u00e9 uber Vedrin comme ministre des", "start": 1751.72, "duration": 4.72}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res et retoquer quelques", "start": 1754.12, "duration": 4.84}, {"text": "quelques autres candidats auparavant l\u00e0", "start": 1756.44, "duration": 3.76}, {"text": "on n'est pas dans tout \u00e0 fait dans le", "start": 1758.96, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame raort de force notamment si c'est", "start": 1760.2, "duration": 3.319}, {"text": "le nouveau front populaire avec les", "start": 1761.76, "duration": 4.24}, {"text": "insoumis \u00e0 l'int\u00e9rieur qui forme un", "start": 1763.519, "duration": 4.801}, {"text": "gouvernement alors le monde que vous", "start": 1766.0, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9voquez Macron aurait dit ou dirait", "start": 1768.32, "duration": 4.4}, {"text": "c'est l'ancien monde fait voil\u00e0 ce", "start": 1770.24, "duration": 4.08}, {"text": "serait ses formules c'\u00e9tait la fameuse", "start": 1772.72, "duration": 3.52}, {"text": "formule de 2017 quand il est candidat \u00e0", "start": 1774.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle alors", "start": 1776.24, "duration": 3.919}, {"text": "attention lorsqu'on a eu des situations", "start": 1777.96, "duration": 3.439}, {"text": "de cohabitation sur les deux", "start": 1780.159, "duration": 3.561}, {"text": "cohabitations sous la pr\u00e9sidence smteran", "start": 1781.399, "duration": 4.321}, {"text": "Chirac Baladur puis la cohabitation", "start": 1783.72, "duration": 4.679}, {"text": "Chirak Jospin c'est quand m\u00eame deux", "start": 1785.72, "duration": 4.439}, {"text": "partis de gouvernement il y a une", "start": 1788.399, "duration": 3.721}, {"text": "exp\u00e9rience il y a des compromis", "start": 1790.159, "duration": 3.801}, {"text": "potentiellement tr\u00e8s diff\u00e9rent je ne", "start": 1792.12, "duration": 4.039}, {"text": "pense pas m\u00eame avec un gouvernement", "start": 1793.96, "duration": 3.719}, {"text": "nouveau front populaire parce que je", "start": 1796.159, "duration": 3.561}, {"text": "pense P que il faudra si jamais il se", "start": 1797.679, "duration": 4.441}, {"text": "constitue si jamais il est investi s'il", "start": 1799.72, "duration": 4.52}, {"text": "peut exercer un peu son autorit\u00e9 je", "start": 1802.12, "duration": 3.919}, {"text": "pense qu'il y aura une bataille sur les", "start": 1804.24, "duration": 3.72}, {"text": "poste strat\u00e9gique or dans l'accord", "start": 1806.039, "duration": 4.281}, {"text": "nouvel front nouveau front populaire le", "start": 1807.96, "duration": 4.599}, {"text": "Parti socialiste s'est beaucoup battu", "start": 1810.32, "duration": 4.239}, {"text": "sur justement les questions de politique", "start": 1812.559, "duration": 4.281}, {"text": "internationale donc ce ne reviendrait", "start": 1814.559, "duration": 5.24}, {"text": "pas \u00e0 F on est en train de TI des sur la", "start": 1816.84, "duration": 4.679}, {"text": "com\u00e8te mais bon vous", "start": 1819.799, "duration": 3.88}, {"text": "savez certains d'entre eux au sein du", "start": 1821.519, "duration": 3.601}, {"text": "Parti socialiste ont peut-\u00eatre la", "start": 1823.679, "duration": 3.041}, {"text": "m\u00e9moire de Fran\u00e7ois mitteron peut-\u00eatre", "start": 1825.12, "duration": 3.399}, {"text": "j'en suis pas certain mais et Fran\u00e7ois", "start": 1826.72, "duration": 4.0}, {"text": "mitteran il y avait lorsqu'il n\u00e9gociait", "start": 1828.519, "duration": 3.76}, {"text": "enfin lorsqu'il faisait n\u00e9gocier avec", "start": 1830.72, "duration": 3.199}, {"text": "les communistes il y avait trois sujets", "start": 1832.279, "duration": 4.481}, {"text": "sur lequels il y avait impossibilit\u00e9 de", "start": 1833.919, "duration": 5.12}, {"text": "c\u00e9der c'\u00e9tait l'Europe la politique", "start": 1836.76, "duration": 4.88}, {"text": "internationale et les institutions cette", "start": 1839.039, "duration": 4.081}, {"text": "fois-ci ils n'ont pas c\u00e9d\u00e9 les", "start": 1841.64, "duration": 2.919}, {"text": "socialistes sur l'international et", "start": 1843.12, "duration": 2.559}, {"text": "l'Europe ils ont c\u00e9d\u00e9 sur les", "start": 1844.559, "duration": 3.881}, {"text": "institutions ils ont laiss\u00e9 ce un", "start": 1845.679, "duration": 5.48}, {"text": "passage sur la 6e r\u00e9publique donc il", "start": 1848.44, "duration": 4.239}, {"text": "selon moi ils ont commis une erreur par", "start": 1851.159, "duration": 3.961}, {"text": "rapport \u00e0 leur leur propre parti mais je", "start": 1852.679, "duration": 4.041}, {"text": "suis s\u00fbr que sur la d\u00e9signation du", "start": 1855.12, "duration": 3.159}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res font", "start": 1856.72, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s attention \u00e0 nommer quelqu'un de", "start": 1858.279, "duration": 3.681}, {"text": "compatible avec le pr\u00e9sident de la", "start": 1860.24, "duration": 3.64}, {"text": "R\u00e9publique pour avoir les notamment sur", "start": 1861.96, "duration": 4.04}, {"text": "l'Ukraine et sur l'Europe en particulier", "start": 1863.88, "duration": 4.399}, {"text": "bien s\u00fbr alors on va parler de la de de", "start": 1866.0, "duration": 4.24}, {"text": "de l'avenir du macronisme d'une certaine", "start": 1868.279, "duration": 3.841}, {"text": "fa\u00e7on et de ses h\u00e9ritiers potentiels Tam", "start": 1870.24, "duration": 3.279}, {"text": "je me tourne vers vous avec un camp", "start": 1872.12, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidentiel qui a certes \u00e9vit\u00e9 la", "start": 1873.519, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9route dimanche mais il sort quand m\u00eame", "start": 1875.48, "duration": 3.919}, {"text": "affaibli de cette s\u00e9quence oui dimanche", "start": 1877.799, "duration": 3.72}, {"text": "l'heure \u00e9tait au ouf de soulagement le", "start": 1879.399, "duration": 4.12}, {"text": "bloc centrale n'est pas mort d\u00e9clare", "start": 1881.519, "duration": 3.721}, {"text": "alors l'entourage d'Emmanuel Macron mais", "start": 1883.519, "duration": 3.201}, {"text": "le macronisme a du plomb dans l'ail", "start": 1885.24, "duration": 3.2}, {"text": "alors j'en ai eu un peu peu Mar comme", "start": 1886.72, "duration": 3.0}, {"text": "vous de la m\u00e9taphore jupiterrienne donc", "start": 1888.44, "duration": 3.359}, {"text": "je tente Jean de La Fontaine le ch\u00een", "start": 1889.72, "duration": 3.799}, {"text": "Macron celui de qui la t\u00eate auielle", "start": 1891.799, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9tait voisine a donc \u00e9t\u00e9 d\u00e9racin\u00e9 par le", "start": 1893.519, "duration": 5.0}, {"text": "vent de la dissolution voil\u00e0 ces troupes", "start": 1896.08, "duration": 4.04}, {"text": "ne se r\u00e9clame plus de lui il est loin le", "start": 1898.519, "duration": 3.481}, {"text": "temps d'en marche cette \u00e9poque o\u00f9 les", "start": 1900.12, "duration": 4.6}, {"text": "initiales d'Emmanuel Macron valait pour", "start": 1902.0, "duration": 4.519}, {"text": "le parti un parti qui ne tenait qu'\u00e0 sa", "start": 1904.72, "duration": 4.24}, {"text": "personne il a \u00e9t\u00e9 lui en 2024 finalement", "start": 1906.519, "duration": 4.4}, {"text": "personna non grat sur les affiches comme", "start": 1908.96, "duration": 4.04}, {"text": "s'il portait la poisse et celui qui l'a", "start": 1910.919, "duration": 4.041}, {"text": "finalement remplac\u00e9 aupr\u00e8s de certains", "start": 1913.0, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lecteurs et \u00e9lus notamment \u00e0 ceux qui", "start": 1914.96, "duration": 2.92}, {"text": "viennent plut\u00f4t de la gauche et bien", "start": 1916.6, "duration": 2.64}, {"text": "c'est Gabriel hatal le Premier ministre", "start": 1917.88, "duration": 3.639}, {"text": "qui a pli\u00e9 mais n'a pas rompu face \u00e0", "start": 1919.24, "duration": 4.679}, {"text": "cette dissolution qui lui a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e", "start": 1921.519, "duration": 3.64}, {"text": "il est sorti plut\u00f4t grandi de la", "start": 1923.919, "duration": 3.561}, {"text": "bataille s'franchissant en tout cas du", "start": 1925.159, "duration": 3.76}, {"text": "grand fr\u00e8re oui c'est vrai qu'Emmanuel", "start": 1927.48, "duration": 2.64}, {"text": "Macron avait parl\u00e9 de lui comme de son", "start": 1928.919, "duration": 2.401}, {"text": "petit fr\u00e8re oui en marge des", "start": 1930.12, "duration": 2.799}, {"text": "comm\u00e9morations du 18 juin voil\u00e0 un", "start": 1931.32, "duration": 3.56}, {"text": "qualificatif qui a marqu\u00e9 les esprits la", "start": 1932.919, "duration": 3.401}, {"text": "suite de la phrase c'\u00e9tait c'est mon", "start": 1934.88, "duration": 2.919}, {"text": "premier ministre c'est quelqu'un qui est", "start": 1936.32, "duration": 3.28}, {"text": "avec moi depuis le d\u00e9but voil\u00e0 Gabriel", "start": 1937.799, "duration": 3.321}, {"text": "Atal a \u00e9t\u00e9 longtemps pr\u00e9sent\u00e9 comme un", "start": 1939.6, "duration": 3.16}, {"text": "b\u00e9b\u00e9 Macron qui lui devait tout", "start": 1941.12, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9sormais c'est termin\u00e9 c'est ce qu'il a", "start": 1942.76, "duration": 3.639}, {"text": "montr\u00e9 d\u00e8s dimanches en anticipant qu'il", "start": 1944.6, "duration": 3.559}, {"text": "resterait au gouvernement tant qu'il le", "start": 1946.399, "duration": 3.921}, {"text": "faudrait car c'\u00e9tait son devoir et pas", "start": 1948.159, "duration": 4.321}, {"text": "parce que le pr\u00e9sident le lui demandait", "start": 1950.32, "duration": 3.839}, {"text": "et ce soir il r\u00e9unit les parlementaires", "start": 1952.48, "duration": 3.679}, {"text": "Renaissance \u00e0 matigon pour continuer \u00e0", "start": 1954.159, "duration": 4.201}, {"text": "pousser son avantage de l'entre de tour", "start": 1956.159, "duration": 3.36}, {"text": "bon on voit bien qu'il y a des", "start": 1958.36, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9mangeaisons de l'\u00e9mancipation mais", "start": 1959.519, "duration": 3.76}, {"text": "Gabriel altal n'est pas le seul \u00e0 les", "start": 1961.88, "duration": 3.32}, {"text": "ressentir voil\u00e0 c'est la d\u00e9mangeaison", "start": 1963.279, "duration": 4.321}, {"text": "partie dans tout le bloc central on voit", "start": 1965.2, "duration": 3.839}, {"text": "tous les t\u00e9nors du bloc central qui sont", "start": 1967.6, "duration": 3.319}, {"text": "dans les starting bloc pour 2027 \u00c9douard", "start": 1969.039, "duration": 4.721}, {"text": "Philippe alias loyal mais libre a", "start": 1970.919, "duration": 4.441}, {"text": "continu\u00e9 \u00e0 fustiger dimanche cette", "start": 1973.76, "duration": 3.56}, {"text": "dissolution qui a conduit \u00e0 une grande", "start": 1975.36, "duration": 3.799}, {"text": "ind d\u00e9termination bon on sait pas s'il", "start": 1977.32, "duration": 3.359}, {"text": "reste pas un petit peu en dehors du jeu", "start": 1979.159, "duration": 3.321}, {"text": "depuis son h\u00f4tel de ville du Havre", "start": 1980.679, "duration": 3.6}, {"text": "puisqu'il n'est pas \u00e0 l'Assembl\u00e9e c\u00f4t\u00e9", "start": 1982.48, "duration": 3.72}, {"text": "droit on a toujoursi on a aussi G\u00e9ral", "start": 1984.279, "duration": 3.721}, {"text": "daranin qui a averti tr\u00e8s t\u00f4t qu'il ne", "start": 1986.2, "duration": 3.56}, {"text": "resterait pas au gouvernement s'il \u00e9tait", "start": 1988.0, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9\u00e9lu et il a r\u00e9uni hier une trentaine", "start": 1989.76, "duration": 4.159}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s place beauovau pour parler de", "start": 1992.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'avenir mais notez que m\u00eame chez les", "start": 1993.919, "duration": 4.041}, {"text": "non pr\u00e9sidentiables la recomposition est", "start": 1995.96, "duration": 4.599}, {"text": "en cours c\u00f4t\u00e9 gauche Sacha Houlier", "start": 1997.96, "duration": 4.599}, {"text": "l'ex-pr\u00e9sident de la commission des lois", "start": 2000.559, "duration": 3.96}, {"text": "a \u00e9crit un mail \u00e0 ses proches et aux ex", "start": 2002.559, "duration": 3.521}, {"text": "liottes pour tenter de former un groupe", "start": 2004.519, "duration": 3.801}, {"text": "social-d\u00e9mocrate on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 h", "start": 2006.08, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame la ministre ag\u00e8s panierunch depuis", "start": 2008.32, "duration": 3.28}, {"text": "qu'elle a fait campagne a d\u00e9couvert", "start": 2010.44, "duration": 2.239}, {"text": "qu'elle \u00e9tait contre la r\u00e9forme de", "start": 2011.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage la solidarit\u00e9", "start": 2012.679, "duration": 5.161}, {"text": "gouvernementale a-t-elle v\u00e9cu oui le", "start": 2015.36, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement c'est plus du tout the", "start": 2017.84, "duration": 3.88}, {"text": "place to be de nombreux ministres \u00e9lus", "start": 2019.36, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s esp\u00e8re bien que ce moment de la", "start": 2021.72, "duration": 3.76}, {"text": "gestion des affaires courantes ne va pas", "start": 2024.12, "duration": 3.2}, {"text": "s'\u00e9terniser car il faudrait pas que \u00e7a", "start": 2025.48, "duration": 3.76}, {"text": "les emp\u00eache de participer au moment de", "start": 2027.32, "duration": 4.12}, {"text": "la grande r\u00e9partition des postes cl\u00e9s \u00e0", "start": 2029.24, "duration": 4.319}, {"text": "l'assembl\u00e9 un moment autrement plus", "start": 2031.44, "duration": 3.8}, {"text": "important pour l'avenir face \u00e0 \u00e7a", "start": 2033.559, "duration": 3.161}, {"text": "Emmanuel Macron a du mal avec les", "start": 2035.24, "duration": 3.159}, {"text": "ambitions personnelles qui se manifeste", "start": 2036.72, "duration": 3.48}, {"text": "dans son camp il n'aime toujours pas", "start": 2038.399, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on lui fasse de l'ombre m\u00eame si son", "start": 2040.2, "duration": 3.8}, {"text": "aura n'est plus voil\u00e0 ce qu'on entend si", "start": 2041.679, "duration": 4.161}, {"text": "les ambitions sont l\u00e9gitimes il y aura", "start": 2044.0, "duration": 3.559}, {"text": "un moment pour qu'elle s'exprime qui", "start": 2045.84, "duration": 3.68}, {"text": "n'est pas venu il ne faudra pas les", "start": 2047.559, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9touffer n\u00e9anmoins ses ambitions trop", "start": 2049.52, "duration": 4.44}, {"text": "longtemps o\u00f9 et bien Emmanuel Macron", "start": 2051.679, "duration": 3.68}, {"text": "risque d'hypoth\u00e9quer les chances que son", "start": 2053.96, "duration": 3.719}, {"text": "successeur \u00e9mane de son camp le r\u00e9el", "start": 2055.359, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9chec du macronisme \u00e7a serait de voir", "start": 2057.679, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9videmment le RN arriv\u00e9 au Manet en 2027", "start": 2059.44, "duration": 4.12}, {"text": "et ainsi venir d\u00e9finitivement faire", "start": 2062.0, "duration": 3.96}, {"text": "mentir la promesse de 2017 stward vous", "start": 2063.56, "duration": 3.92}, {"text": "avez parl\u00e9 d'une de ces promesses il y", "start": 2065.96, "duration": 3.199}, {"text": "avait aussi une de ses promesses o\u00f9 il", "start": 2067.48, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9clarait alors qu'avec lui il n'y", "start": 2069.159, "duration": 3.081}, {"text": "aurait plus aucune raison de voter pour", "start": 2070.52, "duration": 3.599}, {"text": "les extr\u00eames alors on va s'int\u00e9resser", "start": 2072.24, "duration": 4.159}, {"text": "justement aux h\u00e9ritiers si tent qu'", "start": 2074.119, "duration": 3.841}, {"text": "qu'il y en est si j'ai bien compris il y", "start": 2076.399, "duration": 3.0}, {"text": "en a pas vraiment Tam ce qui est s\u00fbr", "start": 2077.96, "duration": 3.119}, {"text": "c'est que celui qu'on pr\u00e9sentait il y a", "start": 2079.399, "duration": 3.76}, {"text": "y a encore quelques mois comme son clone", "start": 2081.079, "duration": 3.721}, {"text": "a pris ses distance on \u00e9coute Gabriel", "start": 2083.159, "duration": 2.841}, {"text": "Atal c'est juste apr\u00e8s l'annonce des", "start": 2084.8, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9sultats mesdames et", "start": 2086.0, "duration": 4.96}, {"text": "messieurs cette dissolution je ne l'ai", "start": 2088.28, "duration": 6.0}, {"text": "pas choisie mais j'ai refus\u00e9 de la subir", "start": 2090.96, "duration": 5.24}, {"text": "et avec nos candidats ensemble pour la", "start": 2094.28, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique nous avons des d\u00e9cid de nous", "start": 2096.2, "duration": 4.399}, {"text": "battre mon engagement dans cette", "start": 2098.52, "duration": 5.48}, {"text": "campagne \u00e9tait pour moi un devoir B", "start": 2100.599, "duration": 4.801}, {"text": "Gabriel Atal qui est toujours Premier", "start": 2104.0, "duration": 2.64}, {"text": "ministre marcandel comment vous", "start": 2105.4, "duration": 3.6}, {"text": "qualifiez ces relations Gabriel T avec", "start": 2106.64, "duration": 3.92}, {"text": "Emmanuel Macron et c'est crable", "start": 2109.0, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs c'est le monde le reconna\u00eet", "start": 2110.56, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame dans un article en fait", "start": 2112.8, "duration": 3.96}, {"text": "elles sont avec ses crabes depuis tr\u00e8s", "start": 2115.32, "duration": 3.759}, {"text": "longtemps d\u00e9j\u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re moi", "start": 2116.76, "duration": 4.2}, {"text": "quand je d\u00e9voilais les ambitions", "start": 2119.079, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentielles dans un article de", "start": 2120.96, "duration": 3.28}, {"text": "Gabriel \u00e0al les ambitions", "start": 2123.04, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielles de Gabriel Atal j'ai", "start": 2124.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9crit un article en f\u00e9vrier 2023 dans la", "start": 2125.88, "duration": 5.04}, {"text": "tribune explicitant ces ambitions l\u00e0", "start": 2127.839, "duration": 5.0}, {"text": "j'expliquais d\u00e9j\u00e0 dans l'article que \u00e7a", "start": 2130.92, "duration": 4.12}, {"text": "h\u00e9ritait au plus haut point le chef de", "start": 2132.839, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00c9tat ces ambition pr\u00e9sidentielle ce", "start": 2135.04, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il faut savoir c'est que les quand", "start": 2137.0, "duration": 5.44}, {"text": "Emmanuel Macron nomme Gabriel hatal \u00e0", "start": 2139.76, "duration": 5.24}, {"text": "matigon il est d\u00e9j\u00e0 dans une lutte sans", "start": 2142.44, "duration": 5.399}, {"text": "merci avec son jeune ministre qui d\u00e8s", "start": 2145.0, "duration": 5.52}, {"text": "l'automne dernier a vu tout le monde sur", "start": 2147.839, "duration": 4.48}, {"text": "la place de Paris tant les dirigeants", "start": 2150.52, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomiques que les les leaders", "start": 2152.319, "duration": 4.601}, {"text": "d'opinion et \u00e9galement Gabriel Atal", "start": 2154.28, "duration": 4.6}, {"text": "avait le soutien de plus en plus", "start": 2156.92, "duration": 4.36}, {"text": "important d'une partie de la macronie et", "start": 2158.88, "duration": 3.92}, {"text": "pour revenir \u00e0 ce que vous disiez tout \u00e0", "start": 2161.28, "duration": 3.799}, {"text": "l'heure Emmanuel Macron a toujours voulu", "start": 2162.8, "duration": 5.76}, {"text": "tuer ses potentiels h\u00e9ritiers il ne il", "start": 2165.079, "duration": 4.961}, {"text": "n'a jamais souhait\u00e9 qu'une t\u00eate ne", "start": 2168.56, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9passe au-dessus de la sienne donc il a", "start": 2170.04, "duration": 4.079}, {"text": "toujours fait en sor le cas de tous les", "start": 2172.64, "duration": 2.959}, {"text": "pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique dans dans", "start": 2174.119, "duration": 2.921}, {"text": "l'histoire de la al \u00e7a toujours \u00e9t\u00e9 un", "start": 2175.599, "duration": 3.601}, {"text": "peu le cas mais l\u00e0 comme on est hors", "start": 2177.04, "duration": 3.88}, {"text": "d'une d'une situation avec des partis", "start": 2179.2, "duration": 3.44}, {"text": "politiques traditionnel et donc dans un", "start": 2180.92, "duration": 4.08}, {"text": "cadre d\u00e9mocratique au sein m\u00eame de", "start": 2182.64, "duration": 4.959}, {"text": "partis il n'y a pas de de comment dire", "start": 2185.0, "duration": 5.079}, {"text": "il n'y a pas d'espace pour cr\u00e9er des", "start": 2187.599, "duration": 5.201}, {"text": "h\u00e9ritiers si vous voulez c'est Emmanuel", "start": 2190.079, "duration": 5.201}, {"text": "Macron qui d\u00e9cide qui sera son h\u00e9ritier", "start": 2192.8, "duration": 5.0}, {"text": "ou pas et chez les \u00e9lecteurs macronistes", "start": 2195.28, "duration": 4.52}, {"text": "ils ont adopt\u00e9 Gabriel hatal ils l'ont", "start": 2197.8, "duration": 3.519}, {"text": "adopt\u00e9 pour longtemps il lui donneent", "start": 2199.8, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e9dit d'une d'une semi-d\u00e9faite comment", "start": 2201.319, "duration": 3.921}, {"text": "vous l'analysez \u00e7a non alors il il", "start": 2203.56, "duration": 4.6}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie d'une d'un capital d'image", "start": 2205.24, "duration": 5.52}, {"text": "aupr\u00e8s de l'\u00e9lectorat Macron extr\u00eamement", "start": 2208.16, "duration": 4.6}, {"text": "extr\u00eamement positif d'ailleurs ce qui", "start": 2210.76, "duration": 3.44}, {"text": "est assez mais extr\u00eamement positif", "start": 2212.76, "duration": 2.76}, {"text": "aupr\u00e8s de l'\u00e9lectorat mais aupr\u00e8s des", "start": 2214.2, "duration": 3.399}, {"text": "Fran\u00e7ais aussi en d\u00e9pit du score", "start": 2215.52, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e9gislative ce qui est assez int\u00e9ressant", "start": 2217.599, "duration": 2.681}, {"text": "c'est que toutes les \u00e9tudes d'opinion", "start": 2219.04, "duration": 2.44}, {"text": "aujourd'hui lorsque vous demandez aux", "start": 2220.28, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais de faire la hi\u00e9rarchie des", "start": 2221.48, "duration": 4.32}, {"text": "meilleurs premier ministres potentiels", "start": 2223.4, "duration": 3.76}, {"text": "celui qui arrive en t\u00eate \u00e7a reste", "start": 2225.8, "duration": 2.88}, {"text": "Gabriel Atal donc vous voyez qu je vous", "start": 2227.16, "duration": 3.24}, {"text": "disais que l'opinion parfois est aussi", "start": 2228.68, "duration": 4.159}, {"text": "assez ambivalente \u00e7a c'est encore un", "start": 2230.4, "duration": 4.48}, {"text": "exemple par rapport \u00e0 \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 2232.839, "duration": 4.801}, {"text": "sur sur le macronisme je je trouve que", "start": 2234.88, "duration": 5.28}, {"text": "ce qui est peut-\u00eatre en train de se", "start": 2237.64, "duration": 6.32}, {"text": "passer l\u00e0 c'est l'id\u00e9e \u00e0 mon sens hein", "start": 2240.16, "duration": 5.56}, {"text": "que l'essence m\u00eame du macronisme", "start": 2243.96, "duration": 5.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le d\u00e9passement du clivage a", "start": 2245.72, "duration": 5.399}, {"text": "peut-\u00eatre un petit peu disparu c'est ce", "start": 2249.56, "duration": 3.559}, {"text": "mythe du d\u00e9passement du clivage qui", "start": 2251.119, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9tait cens\u00e9 \u00eatre une aspiration", "start": 2253.119, "duration": 4.641}, {"text": "collectif partag\u00e9 par tous Peut-\u00eatre que", "start": 2255.56, "duration": 4.519}, {"text": "les Fran\u00e7ais en sont revenus \u00e7a veut pas", "start": 2257.76, "duration": 5.12}, {"text": "dire que il faut d\u00e9passer les termes du", "start": 2260.079, "duration": 5.24}, {"text": "clivage politique actuelle o\u00f9 il faut", "start": 2262.88, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement r\u00e9inventer un certain", "start": 2265.319, "duration": 3.76}, {"text": "nombre de de conflits politiques mais", "start": 2266.88, "duration": 3.719}, {"text": "l'id\u00e9e m\u00eame du clivage je pense que les", "start": 2269.079, "duration": 3.641}, {"text": "Fran\u00e7ais ils sont encore attach\u00e9 et", "start": 2270.599, "duration": 3.881}, {"text": "peut-\u00eatre que l'effet d\u00e9ceptif", "start": 2272.72, "duration": 4.04}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur ce sur ce", "start": 2274.48, "duration": 4.48}, {"text": "quinquena l\u00e0 enfin c'est quinquena l\u00e0", "start": 2276.76, "duration": 4.44}, {"text": "c'est effectivement de ne pas avoir su", "start": 2278.96, "duration": 4.48}, {"text": "prouver que ce d\u00e9passement-l \u00e9tait", "start": 2281.2, "duration": 4.36}, {"text": "quelque chose de n\u00e9cessaire donc \u00e0 mon", "start": 2283.44, "duration": 4.679}, {"text": "sens le risque de la disparition du", "start": 2285.56, "duration": 4.92}, {"text": "macronisme c'est peut-\u00eatre aussi la", "start": 2288.119, "duration": 4.881}, {"text": "renaissance d'unun d'un besoin de", "start": 2290.48, "duration": 4.96}, {"text": "clivage effectivement d'un d'unun de", "start": 2293.0, "duration": 4.319}, {"text": "l'Ancien Monde et peut-\u00eatreune certaine", "start": 2295.44, "duration": 3.28}, {"text": "mani\u00e8re aussi que ces \u00e9lections", "start": 2297.319, "duration": 3.921}, {"text": "l\u00e9gislatives euh l'ont l'ont prouv\u00e9 oui", "start": 2298.72, "duration": 4.76}, {"text": "quel trace peut-il laisser voudra-t-il", "start": 2301.24, "duration": 3.839}, {"text": "laisser dans dans l'histoire Emmanuel", "start": 2303.48, "duration": 3.24}, {"text": "Macron peut-\u00eatre euh celle d'un", "start": 2305.079, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9sident qui nous a fait changer de", "start": 2306.72, "duration": 2.8}, {"text": "R\u00e9publique en tout cas c'est ce que", "start": 2308.52, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9clame le maire de Marseille Beno\u00eet", "start": 2309.52, "duration": 3.48}, {"text": "paayon r\u00e9clame un r\u00e9f\u00e9rendum pour", "start": 2311.599, "duration": 3.281}, {"text": "instaurer une nouvelle r\u00e9publique", "start": 2313.0, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit activer", "start": 2314.88, "duration": 5.28}, {"text": "l'article 11 de la Constitution et nous", "start": 2317.64, "duration": 4.719}, {"text": "devons aller vers une nouvelle", "start": 2320.16, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9publique parce que et vous allez le", "start": 2322.359, "duration": 4.881}, {"text": "voir dans les prochains mois la", "start": 2325.64, "duration": 5.56}, {"text": "situation va se trouver complexe bloqu\u00e9", "start": 2327.24, "duration": 6.16}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont choisi trois blocs qui", "start": 2331.2, "duration": 4.6}, {"text": "n'ont pas l'habitude de se parler et si", "start": 2333.4, "duration": 4.28}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine le chef de l'\u00c9tat Deva", "start": 2335.8, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9cider de dissoudre il y a fort \u00e0", "start": 2337.68, "duration": 4.24}, {"text": "parier qu'\u00e0 Epsilon pr\u00e8 nous serions sur", "start": 2339.359, "duration": 5.681}, {"text": "trois blocs il faut tout changer le r\u00f4le", "start": 2341.92, "duration": 5.159}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la dur\u00e9e", "start": 2345.04, "duration": 4.44}, {"text": "de son mandat ses pouvoirs le r\u00f4le du", "start": 2347.079, "duration": 5.321}, {"text": "Parlement le r\u00f4le de la chambre il faut", "start": 2349.48, "duration": 4.44}, {"text": "aller vers les Fran\u00e7aises et les", "start": 2352.4, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais pour leur dire mais comment", "start": 2353.92, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que vous voulez \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9", "start": 2355.52, "duration": 3.52}, {"text": "et gouvern\u00e9 c'est pas des enfants les", "start": 2357.16, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ais ce sont des personnes", "start": 2359.04, "duration": 3.88}, {"text": "intelligentes et adulte qui consid\u00e8r", "start": 2360.44, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui que le syst\u00e8me ne fonctionne", "start": 2362.92, "duration": 4.04}, {"text": "plus bon Marc Lazar je vous pose la", "start": 2365.16, "duration": 3.679}, {"text": "question m\u00eame si j'ai bien \u00e9cout\u00e9 ces 40", "start": 2366.96, "duration": 4.76}, {"text": "minutes de de d\u00e9bat Emmanuel Macron", "start": 2368.839, "duration": 6.681}, {"text": "peut-il enterrer la 5e R\u00e9publique et et", "start": 2371.72, "duration": 5.84}, {"text": "finalement transformer le r\u00f4le du", "start": 2375.52, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sident alors qu'il a \u00e9t\u00e9 un un", "start": 2377.56, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident ultra Pr\u00e9sident si j'ose dire", "start": 2379.319, "duration": 4.401}, {"text": "ah mais c'est une passion fran\u00e7aise que", "start": 2381.28, "duration": 4.4}, {"text": "de vouloir faire des constitutions on en", "start": 2383.72, "duration": 3.8}, {"text": "a eu on a cinq R\u00e9publiques et on a je ne", "start": 2385.68, "duration": 2.96}, {"text": "sais plus combien de projets", "start": 2387.52, "duration": 2.319}, {"text": "constitutionnels c'est une passion", "start": 2388.64, "duration": 2.8}, {"text": "fran\u00e7aise il y a d'autres pays qui ont", "start": 2389.839, "duration": 2.641}, {"text": "une bonne fois pour toutes leur", "start": 2391.44, "duration": 2.96}, {"text": "constitution sauf drame majeur guerre et", "start": 2392.48, "duration": 4.28}, {"text": "compagnie mais en g\u00e9n\u00e9ral on a le le", "start": 2394.4, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00eame C institutionnel m\u00eame les braniques", "start": 2396.76, "duration": 3.92}, {"text": "n'ont m\u00eame pas de constitution \u00e9crite", "start": 2399.28, "duration": 4.36}, {"text": "donc non je je \u00e7a sera un d\u00e9bat c'est", "start": 2400.68, "duration": 4.36}, {"text": "incontestable et d'ailleurs dans le", "start": 2403.64, "duration": 2.959}, {"text": "programme nouveau front populaire il est", "start": 2405.04, "duration": 3.44}, {"text": "indiqu\u00e9 je le r\u00e9p\u00e8te la 6e r\u00e9publique", "start": 2406.599, "duration": 3.961}, {"text": "qui est le projet de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 2408.48, "duration": 3.56}, {"text": "depuis le d\u00e9but hein il a constit", "start": 2410.56, "duration": 2.519}, {"text": "Emmanuel Macron est peut-\u00eatre le dernier", "start": 2412.04, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 vouloir faire \u00e7a non alors je d'une", "start": 2413.079, "duration": 3.601}, {"text": "part je pense d'autre part cela dit il y", "start": 2414.68, "duration": 3.52}, {"text": "a des grosses questions qui sont pos\u00e9es", "start": 2416.68, "duration": 2.84}, {"text": "c'est qu' y a un probl\u00e8me de d\u00e9fiance", "start": 2418.2, "duration": 2.879}, {"text": "politique on le sait il y a une", "start": 2419.52, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de repenser nos les pratiques", "start": 2421.079, "duration": 5.24}, {"text": "institutionnelles de redonner justement", "start": 2424.24, "duration": 4.16}, {"text": "plus de pouvoir au Parlement il faut", "start": 2426.319, "duration": 3.52}, {"text": "reconna\u00eetre que le pr\u00e9sident Macron a", "start": 2428.4, "duration": 2.84}, {"text": "tent\u00e9 aussi quelque chose c'\u00e9tait les", "start": 2429.839, "duration": 3.161}, {"text": "conventions citoyennes il faut jamais", "start": 2431.24, "duration": 3.0}, {"text": "oublier \u00e7a parce que l\u00e0 on a beaucoup", "start": 2433.0, "duration": 3.48}, {"text": "insist\u00e9 sur la verticalit\u00e9 mais dans le", "start": 2434.24, "duration": 4.8}, {"text": "projet originel du macronisme il y avait", "start": 2436.48, "duration": 3.839}, {"text": "aussi l'id\u00e9e de l'horizontalit\u00e9", "start": 2439.04, "duration": 2.84}, {"text": "d'ailleurs qui se caract\u00e9risait par la", "start": 2440.319, "duration": 5.561}, {"text": "cr\u00e9ation des marcheurs en en 2016 2017", "start": 2441.88, "duration": 5.0}, {"text": "et puis il y avait l'id\u00e9e des", "start": 2445.88, "duration": 2.36}, {"text": "conventions alors qu'il n'en ait pas", "start": 2446.88, "duration": 3.4}, {"text": "tir\u00e9 justement toutes les conclusions de", "start": 2448.24, "duration": 4.64}, {"text": "ses propres convention \u00e7a a alt\u00e9r\u00e9 un", "start": 2450.28, "duration": 4.76}, {"text": "peu l'innovation que repr\u00e9sentaient les", "start": 2452.88, "duration": 3.32}, {"text": "les conventions je crois qu'il y a", "start": 2455.04, "duration": 2.4}, {"text": "beaucoup d'autres choses qui peent va", "start": 2456.2, "duration": 2.56}, {"text": "\u00eatre fait le changement du mode de", "start": 2457.44, "duration": 2.6}, {"text": "scrutin je pense qu'il va y avoir un", "start": 2458.76, "duration": 3.28}, {"text": "vrai d\u00e9bat aujourd'hui est-ce qu'il faut", "start": 2460.04, "duration": 3.52}, {"text": "maintenir le scrutin majoritaire ou", "start": 2462.04, "duration": 2.92}, {"text": "avoir de la proportionnelle ou une dose", "start": 2463.56, "duration": 3.88}, {"text": "de proportionnelle l\u00e0 encore en 2017", "start": 2464.96, "duration": 4.119}, {"text": "dans le projet d'Emmanuel Macron il y", "start": 2467.44, "duration": 3.44}, {"text": "avait une dose de proportionnelle elle", "start": 2469.079, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tait pas quantifi\u00e9e mais c'\u00e9tait", "start": 2470.88, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sent et puis il y a surtout toute la", "start": 2472.359, "duration": 3.96}, {"text": "souffrance sociale des Fran\u00e7ais et \u00e0", "start": 2474.28, "duration": 3.28}, {"text": "chaque fois en France qu' a ce genre de", "start": 2476.319, "duration": 2.881}, {"text": "probl\u00e8me on pense les r\u00e9soudre", "start": 2477.56, "duration": 2.88}, {"text": "uniquement par la question", "start": 2479.2, "duration": 2.72}, {"text": "institutionnelle alors \u00e9videmment s'il y", "start": 2480.44, "duration": 2.84}, {"text": "avait un constitutionnaliste autour de", "start": 2481.92, "duration": 4.08}, {"text": "cette table je me ferais descendre mais", "start": 2483.28, "duration": 5.24}, {"text": "moi je fais je suis un sociologue de la", "start": 2486.0, "duration": 4.48}, {"text": "politique donc je pense que tout ne se", "start": 2488.52, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9sout pas par les institions et pour", "start": 2490.48, "duration": 3.16}, {"text": "revenir \u00e0 la personnalit\u00e9 d'Emmanuel", "start": 2492.04, "duration": 4.4}, {"text": "Macron marcandevel comment il lui reste", "start": 2493.64, "duration": 4.08}, {"text": "3 ans de mandat", "start": 2496.44, "duration": 4.28}, {"text": "et moi j'entends les les appels \u00e0 la", "start": 2497.72, "duration": 5.879}, {"text": "d\u00e9mission de Marine Le Pen", "start": 2500.72, "duration": 4.48}, {"text": "ou d'autres mais c'est c'est l\u00e0 aussi", "start": 2503.599, "duration": 3.361}, {"text": "c'est pas du tout dans dans son dans sa", "start": 2505.2, "duration": 3.28}, {"text": "nature ou alors il peut nous surprendre", "start": 2506.96, "duration": 3.92}, {"text": "ah je pense que tout est possible quand", "start": 2508.48, "duration": 4.16}, {"text": "on parle d'Emmanuel Macron en tout cas", "start": 2510.88, "duration": 3.84}, {"text": "pour rebondir sur ce que dit Marc Lazard", "start": 2512.64, "duration": 4.92}, {"text": "mais \u00e9galement Beno\u00eet paillant euh ces", "start": 2514.72, "duration": 4.08}, {"text": "derniers mois ont montr\u00e9 plut\u00f4t", "start": 2517.56, "duration": 4.08}, {"text": "qu'Emmanuel Macron cherche \u00e0 changer le", "start": 2518.8, "duration": 5.279}, {"text": "cadre constitutionnel quand il rassemble", "start": 2521.64, "duration": 3.8}, {"text": "les partis politiques l'ensemble des", "start": 2524.079, "duration": 2.801}, {"text": "leaders des partis politiques \u00e0", "start": 2525.44, "duration": 4.56}, {"text": "Saint-Denis je sais plus au mois d' les", "start": 2526.88, "duration": 4.52}, {"text": "rencontres de Saint-Denis c'\u00e9tait pour", "start": 2530.0, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un cadre \u00e0 un nouveau cadre", "start": 2531.4, "duration": 3.199}, {"text": "institutionnel alors c'\u00e9tait peut-\u00eatre", "start": 2533.24, "duration": 3.52}, {"text": "pour pas pas enti\u00e8rement renverser toute", "start": 2534.599, "duration": 5.641}, {"text": "la table mais voil\u00e0 mais c'est pas la 6e", "start": 2536.76, "duration": 5.599}, {"text": "R\u00e9publique c'est pas son projet \u00e0 6\u00e8", "start": 2540.24, "duration": 3.359}, {"text": "R\u00e9publique mais en tout cas faire", "start": 2542.359, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e9voluer le cadre institutionnel et non", "start": 2543.599, "duration": 3.72}, {"text": "constitutionnel c'est quelque chose", "start": 2545.28, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il pourrait tout \u00e0 fait utiliser y", "start": 2547.319, "duration": 3.481}, {"text": "compris pour rebondir politiquement voir", "start": 2549.16, "duration": 3.28}, {"text": "vous parez une fa\u00e7on de laisser sa trace", "start": 2550.8, "duration": 3.88}, {"text": "aussi laisser sa trace dans l'histoire", "start": 2552.44, "duration": 3.72}, {"text": "5\u00e8 R\u00e9publique c'est c'est Charles de", "start": 2554.68, "duration": 3.84}, {"text": "Gaulle hein donc comme il se vit \u00e0 la", "start": 2556.16, "duration": 4.72}, {"text": "hauteur de Charles de Gaulle merci", "start": 2558.52, "duration": 4.12}, {"text": "encore merci \u00e0 \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9", "start": 2560.88, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e0 ce d\u00e9bat j'ai rappel\u00e9 les titres de", "start": 2562.64, "duration": 4.08}, {"text": "Liv se l'opinion des \u00e9motions \u00e9dition de", "start": 2564.119, "duration": 4.601}, {"text": "l'Aube et Fondation Jean jores et Marc", "start": 2566.72, "duration": 4.599}, {"text": "andeveld il y a deux livres l'Ambigu", "start": 2568.72, "duration": 5.16}, {"text": "monsieur Macron et puis le grand", "start": 2571.319, "duration": 4.601}, {"text": "manipulateur les deux sont publi\u00e9s aux", "start": 2573.88, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9ditions point merci \u00e0 tous d'avoir", "start": 2575.92, "duration": 3.84}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 ce d\u00e9bat et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 2577.72, "duration": 4.2}, {"text": "sur pic je vous donne rendez-vous demain", "start": 2579.76, "duration": 5.12}, {"text": "18h et 22h on aura notamment des", "start": 2581.92, "duration": 4.52}, {"text": "correspondant \u00e9tranger dans la deux\u00e8me", "start": 2584.88, "duration": 2.52}, {"text": "partie\u00e9mission c'est toujours", "start": 2586.44, "duration": 2.679}, {"text": "passionnant de voir comment d'autres", "start": 2587.4, "duration": 4.12}, {"text": "pays notamment d'Europe regardent notre", "start": 2589.119, "duration": 4.561}, {"text": "actualit\u00e9 politique et puis noter que", "start": 2591.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'invit\u00e9 de la matinale ce sera Herv\u00e9", "start": 2593.68, "duration": 3.32}, {"text": "Marseille le pr\u00e9sident du groupe", "start": 2596.0, "duration": 4.04}, {"text": "centriste au S\u00e9nat face \u00e0 Orian mansini", "start": 2597.0, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e0 8h belle soir\u00e9e", "start": 2600.04, "duration": 7.379}, {"text": "[Musique]", "start": 2602.58, "duration": 4.839}]}