{"label": "politique", "transcript": [{"text": "moi je consid\u00e8re que combattre les", "start": 0.48, "duration": 6.959}, {"text": "extr\u00eames qui bien des \u00e9gards se menace", "start": 2.28, "duration": 6.96}, {"text": "la R\u00e9publique en soufflant sur la haine", "start": 7.439, "duration": 3.521}, {"text": "de l'autre la haine de l'\u00e9tranger pour", "start": 9.24, "duration": 5.24}, {"text": "le RN la haine des riches pour LFI parce", "start": 10.96, "duration": 5.96}, {"text": "que je consid\u00e8re que LFI et le RN sont", "start": 14.48, "duration": 3.24}, {"text": "des", "start": 16.92, "duration": 4.519}, {"text": "dangers pour notre pays les combattre", "start": 17.72, "duration": 6.16}, {"text": "avec fermet\u00e9 d\u00e9termination et sonans", "start": 21.439, "duration": 3.76}, {"text": "rien l\u00e2cher pendant les \u00e9lections c'est", "start": 23.88, "duration": 3.08}, {"text": "souhaitable les traiter comme des", "start": 25.199, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de seconde zone apr\u00e8s les", "start": 26.96, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lections c'est une erreur c'est une", "start": 28.359, "duration": 4.321}, {"text": "erreur parce que c'est un manque de", "start": 30.96, "duration": 3.4}, {"text": "respect aux \u00e9lecteurs c'est une erreur", "start": 32.68, "duration": 2.96}, {"text": "parce qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 ils ont", "start": 34.36, "duration": 3.4}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 du suffrage universel il", "start": 35.64, "duration": 3.439}, {"text": "peut pas y avoir deux l\u00e9gitimit\u00e9s", "start": 37.76, "duration": 3.959}, {"text": "diff\u00e9rentes moi je suis choqu\u00e9 quand on", "start": 39.079, "duration": 5.681}, {"text": "refuse de serrer la main \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 Ren", "start": 41.719, "duration": 5.641}, {"text": "au motif que il serait extr\u00e9miste je", "start": 44.76, "duration": 4.6}, {"text": "suis choqu\u00e9 quand on explique qu'ils", "start": 47.36, "duration": 3.24}, {"text": "n'ont pas le droit d'avoir des places", "start": 49.36, "duration": 2.879}, {"text": "correspondant \u00e0 la proportion de ce", "start": 50.6, "duration": 4.599}, {"text": "qu'ils repr\u00e9sentent mais pour autant", "start": 52.239, "duration": 6.0}, {"text": "euh les combattre ne pas \u00eatre dans la", "start": 55.199, "duration": 5.641}, {"text": "complaisance euh ne pas passer", "start": 58.239, "duration": 4.841}, {"text": "d'alliance j'ai aucun probl\u00e8me avec", "start": 60.84, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a mais il faut les consid\u00e9rer et je", "start": 63.08, "duration": 4.32}, {"text": "pense que il faut pas donner le", "start": 65.32, "duration": 3.119}, {"text": "sentiment qu'encore une fois il", "start": 67.4, "duration": 2.68}, {"text": "n'auraient pas le droit de participer \u00e0", "start": 68.439, "duration": 2.841}, {"text": "des r\u00e9unions de s'asseoir dans des", "start": 70.08, "duration": 2.28}, {"text": "salles ou des", "start": 71.28, "duration": 3.44}, {"text": "choses en juillet dernier ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 72.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cart\u00e9s par l'exmajorit\u00e9 des postes \u00e0", "start": 74.72, "duration": 3.92}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 76.72, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire que la ligne a", "start": 78.64, "duration": 3.479}, {"text": "chang\u00e9 aujourd'hui et Marine Le Pen a", "start": 79.92, "duration": 5.48}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 ce que la le poste laiss\u00e9", "start": 82.119, "duration": 5.36}, {"text": "vacant par Annie Genevard soit occup\u00e9", "start": 85.4, "duration": 4.0}, {"text": "par un d\u00e9put\u00e9 RN est-ce qu'il faut", "start": 87.479, "duration": 3.841}, {"text": "accorder \u00e7a aujourd'hui est-ce qu'entre", "start": 89.4, "duration": 3.2}, {"text": "le mois de juillet aujourd'hui la ligne", "start": 91.32, "duration": 2.68}, {"text": "a chang\u00e9 moi je me suis exprim\u00e9 en", "start": 92.6, "duration": 3.36}, {"text": "juillet en disant que je consid\u00e9rais que", "start": 94.0, "duration": 4.62}, {"text": "c'\u00e9tait une erreur", "start": 95.96, "duration": 7.889}, {"text": "[Musique]", "start": 98.62, "duration": 5.229}]}