{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des \u00e9l\u00e8ves de primaire \u00e9quip\u00e9s de", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": "traceurs GPS pendant les r\u00e9cr\u00e9s ce", "start": 1.199, "duration": 3.441}, {"text": "syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 Strasbourg", "start": 2.96, "duration": 3.439}, {"text": "dans plusieurs \u00e9coles de la ville 125", "start": 4.64, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de primaire de tous les niveaux", "start": 6.399, "duration": 3.24}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9s de gilets connect\u00e9s sur", "start": 7.96, "duration": 3.599}, {"text": "ces gilets on retrouve des traceurs GPS", "start": 9.639, "duration": 3.241}, {"text": "qui enregistrent en temps r\u00e9el les", "start": 11.559, "duration": 2.601}, {"text": "mouvements des enfants pendant les temps", "start": 12.88, "duration": 2.919}, {"text": "de r\u00e9cr\u00e9ation \u00e0 noter que les \u00e9l\u00e8ves ont", "start": 14.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisi sur la base du volontariat et", "start": 15.799, "duration": 3.32}, {"text": "les enregistrements sont r\u00e9alis\u00e9s de", "start": 17.68, "duration": 3.12}, {"text": "mani\u00e8re anonyme elles se font donc sans", "start": 19.119, "duration": 3.0}, {"text": "la validation des parents et l'on ne", "start": 20.8, "duration": 2.559}, {"text": "sait pas quel \u00e9l\u00e8ve a fait tel", "start": 22.119, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9placement selon Chrystal veder", "start": 23.359, "duration": 2.881}, {"text": "l'adjoint en charge des \u00e9galit\u00e9s de", "start": 24.84, "duration": 3.04}, {"text": "genre \u00e0 la ville de Strasbourg interrog\u00e9", "start": 26.24, "duration": 3.039}, {"text": "par Le Parisien mais alors pourquoi", "start": 27.88, "duration": 2.96}, {"text": "faire \u00e7a et bien l'objectif serait de", "start": 29.279, "duration": 2.881}, {"text": "mieux comprendre les d\u00e9placements des", "start": 30.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves pour r\u00e9am\u00e9nager les cours d'\u00e9cole", "start": 32.16, "duration": 3.2}, {"text": "et les rendre plus \u00e9galitaires selon", "start": 34.0, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9lu toujours selon elle d'apr\u00e8s les", "start": 35.36, "duration": 3.4}, {"text": "premi\u00e8res analyses 80 % de l'espace", "start": 36.84, "duration": 3.16}, {"text": "d'une cours de r\u00e9cr\u00e9ation est par", "start": 38.76, "duration": 2.959}, {"text": "exemple occup\u00e9 par seulement 20 % des", "start": 40.0, "duration": 3.12}, {"text": "enfants et majoritairement par des", "start": 41.719, "duration": 2.721}, {"text": "gar\u00e7ons l'une des raisons pourrait", "start": 43.12, "duration": 2.439}, {"text": "notamment \u00eatre que les gar\u00e7ons qui", "start": 44.44, "duration": 2.56}, {"text": "jouent au foot peuvent dissuader les", "start": 45.559, "duration": 2.84}, {"text": "filles de s'approcher des terrains les", "start": 47.0, "duration": 3.199}, {"text": "CM1 et les CM2 occuperaient \u00e9galement", "start": 48.399, "duration": 3.361}, {"text": "plus d'espace l\u00e0 o\u00f9 les CP oseraient", "start": 50.199, "duration": 4.761}, {"text": "moins se d\u00e9placer dans la cour", "start": 51.76, "duration": 3.2}]}