{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 3.69}, {"text": "depuis le milieu du 19e si\u00e8cle la Maison", "start": 3.719, "duration": 4.2}, {"text": "Blanche voit se succ\u00e9der des pr\u00e9sidents", "start": 6.2, "duration": 3.12}, {"text": "issus des partis d\u00e9mocrates ou", "start": 7.919, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9publicains c'est l'un ou l'autre ils", "start": 9.32, "duration": 4.16}, {"text": "font partie de l'histoire des \u00c9tats-Unis", "start": 10.96, "duration": 4.839}, {"text": "remontons un peu dans le temps au 19e", "start": 13.48, "duration": 4.04}, {"text": "si\u00e8cle les \u00c9tats-Unis ont connu une", "start": 15.799, "duration": 3.32}, {"text": "terrible guerre civile appel\u00e9e la guerre", "start": 17.52, "duration": 3.599}, {"text": "de S\u00e9cession il y avait d'un c\u00f4t\u00e9 les", "start": 19.119, "duration": 4.041}, {"text": "Unionistes au nord favorable \u00e0 une", "start": 21.119, "duration": 4.24}, {"text": "abolition de l'esclavage et de l'autre", "start": 23.16, "duration": 4.48}, {"text": "les \u00c9tats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s au sud qui avaient", "start": 25.359, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de ne plus appartenir aux", "start": 27.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00c9tats-Unis parce qu'il ne voulaiit pas", "start": 29.279, "duration": 4.081}, {"text": "abolir l'esclavage les r\u00e9publicains sont", "start": 31.0, "duration": 4.28}, {"text": "les descendants des unionistes et les", "start": 33.36, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9mocrates des \u00c9tats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s", "start": 35.28, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui cette guerre est bien loin", "start": 37.28, "duration": 3.4}, {"text": "mais elle a structur\u00e9 le paysage", "start": 39.0, "duration": 3.48}, {"text": "politique am\u00e9ricain oublions cette", "start": 40.68, "duration": 3.44}, {"text": "histoire d'esclavage qui n'a plus rien \u00e0", "start": 42.48, "duration": 3.36}, {"text": "voir avec ce qui diff\u00e9rencie les deux", "start": 44.12, "duration": 3.959}, {"text": "parti aujourd'hui on a tendance \u00e0 dire", "start": 45.84, "duration": 3.6}, {"text": "que les r\u00e9publicains sont plus", "start": 48.079, "duration": 3.201}, {"text": "conservateurs donc plus attach\u00e9s aux", "start": 49.44, "duration": 3.919}, {"text": "valeurs am\u00e9ricaines et les d\u00e9mocrates", "start": 51.28, "duration": 4.279}, {"text": "plus progressiste c'est-\u00e0-dire plus pr\u00eat", "start": 53.359, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 s'adapter au monde qui \u00e9volue autre", "start": 55.559, "duration": 4.761}, {"text": "diff\u00e9rence les d\u00e9mocrates pense que", "start": 58.16, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00c9tat doit \u00eatre interventionniste", "start": 60.32, "duration": 3.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il doit aider les", "start": 62.199, "duration": 3.121}, {"text": "entreprises ou les personnes en", "start": 63.76, "duration": 4.32}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 repartir alors que les", "start": 65.32, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9publicains sont lib\u00e9raux ils pensent", "start": 68.08, "duration": 6.52}, {"text": "que chacun doit s'en sortir seul", "start": 70.28, "duration": 4.32}]}