{"label": "politique", "transcript": [{"text": "oui bonjour madame la pr\u00e9sidente de", "start": 0.599, "duration": 3.241}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale bonjour monsieur", "start": 2.08, "duration": 3.84}, {"text": "le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat tout d'abord merci", "start": 3.84, "duration": 3.88}, {"text": "d'accorder cette interview exclusive aux", "start": 5.92, "duration": 3.52}, {"text": "cha\u00eenne parlementaire dans quelques", "start": 7.72, "duration": 4.039}, {"text": "instants vous allez rejoindre le cort\u00e8ge", "start": 9.44, "duration": 3.92}, {"text": "de cette grande marche civique que vous", "start": 11.759, "duration": 4.08}, {"text": "avez appel\u00e9 de vos v\u0153ux madame bronpiv\u00e9", "start": 13.36, "duration": 4.32}, {"text": "vous avez sonn\u00e9 la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale", "start": 15.839, "duration": 4.721}, {"text": "pour quelle raison parce que avec le", "start": 17.68, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat nous nous sommes dit", "start": 20.56, "duration": 4.12}, {"text": "que face \u00e0 la situation que notre pays", "start": 22.4, "duration": 5.0}, {"text": "conna\u00eet avec cette mont\u00e9e des tensions", "start": 24.68, "duration": 5.56}, {"text": "cette mont\u00e9e des actes antis\u00e9mites cette", "start": 27.4, "duration": 4.92}, {"text": "mont\u00e9e de la haine et des fractures nous", "start": 30.24, "duration": 4.8}, {"text": "ne pouvions pas ne pas agir et que les", "start": 32.32, "duration": 5.16}, {"text": "fonctions que nous exercions nous", "start": 35.04, "duration": 5.199}, {"text": "enjoignaiit de faire quelque chose et de", "start": 37.48, "duration": 4.72}, {"text": "faire un acte fort et c'est la raison", "start": 40.239, "duration": 4.84}, {"text": "pour laquelle nous avons d\u00e9cid\u00e9 ensemble", "start": 42.2, "duration": 5.44}, {"text": "de faire un grand appel \u00e0 une marche", "start": 45.079, "duration": 4.761}, {"text": "civique c'est tr\u00e8s important pour nous", "start": 47.64, "duration": 5.04}, {"text": "que cette marche rassemble au maximum", "start": 49.84, "duration": 5.08}, {"text": "nos concitoyens oui c'est une d\u00e9marche", "start": 52.68, "duration": 4.8}, {"text": "in\u00e9dite G\u00e9rard Larcher cet appel", "start": 54.92, "duration": 4.479}, {"text": "conjoint de la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 57.48, "duration": 3.36}, {"text": "nationale tes vous-m\u00eame pr\u00e9sident du", "start": 59.399, "duration": 4.12}, {"text": "S\u00e9nat pour vous le moment l'imposait il", "start": 60.84, "duration": 4.8}, {"text": "le fallait il faut un sursaut", "start": 63.519, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9publicain c'est ce que nous nous", "start": 65.64, "duration": 4.0}, {"text": "sommes dit lundi tous deux dans le cadre", "start": 66.92, "duration": 4.32}, {"text": "de rencontrre habituelle que nous avons", "start": 69.64, "duration": 4.56}, {"text": "et nous avions un ordre du jour mais le", "start": 71.24, "duration": 5.08}, {"text": "vrai ordre du jour c'\u00e9tait la R\u00e9publique", "start": 74.2, "duration": 5.239}, {"text": "et notre ordre du jour aujourd'hui ce", "start": 76.32, "duration": 6.4}, {"text": "dimanche c'est la R\u00e9publique et la lutte", "start": 79.439, "duration": 5.64}, {"text": "absolue contre l'antis\u00e9mitisme qui est", "start": 82.72, "duration": 3.96}, {"text": "le contraire des valeurs de la", "start": 85.079, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique c'est donc un sursaut que", "start": 86.68, "duration": 4.24}, {"text": "nous avons appel\u00e9 et nous souhaitons que", "start": 88.759, "duration": 4.561}, {"text": "ce sursaut ce soit un sursaut", "start": 90.92, "duration": 5.159}, {"text": "citoyen est-ce que vous avez regrett\u00e9", "start": 93.32, "duration": 4.36}, {"text": "certaines pol\u00e9miques mais il y en a eu", "start": 96.079, "duration": 3.04}, {"text": "notamment sur la pr\u00e9sence du", "start": 97.68, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement national dans cette", "start": 99.119, "duration": 3.561}, {"text": "manifestation est-ce que vous comprenez", "start": 100.6, "duration": 3.839}, {"text": "ceux qui se sont interrog\u00e9s ou ceux qui", "start": 102.68, "duration": 3.719}, {"text": "ont refus\u00e9 de venir \u00e0 cause d'une telle", "start": 104.439, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sence madame yelbron piv\u00e9 vous savez", "start": 106.399, "duration": 5.521}, {"text": "notre appel c'est un appel pour ce n'est", "start": 108.88, "duration": 5.4}, {"text": "pas un appel contre et donc nous nous", "start": 111.92, "duration": 4.559}, {"text": "appelons \u00e0 marcher pour la R\u00e9publique", "start": 114.28, "duration": 5.96}, {"text": "pour les valeurs qui nous r\u00e9ussissent et", "start": 116.479, "duration": 5.68}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme et donc nous", "start": 120.24, "duration": 4.44}, {"text": "n'avons invit\u00e9 que les concitoyens nous", "start": 122.159, "duration": 5.361}, {"text": "n'avons interdit \u00e9videmment personne de", "start": 124.68, "duration": 4.639}, {"text": "manifester mais nous n'avons pas fait un", "start": 127.52, "duration": 3.4}, {"text": "appel au partis politiques nous aurions", "start": 129.319, "duration": 2.801}, {"text": "pu le faire comp tenu des", "start": 130.92, "duration": 2.88}, {"text": "responsabilit\u00e9s qui sont les n\u00f4tres \u00e7a", "start": 132.12, "duration": 4.24}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 notre choix nous avons", "start": 133.8, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de nous adresser directement au", "start": 136.36, "duration": 5.599}, {"text": "peuple et pour nous les pol\u00e9miques ne", "start": 138.8, "duration": 5.92}, {"text": "sont pas \u00e0 la hauteur ni \u00e0 la hauteur", "start": 141.959, "duration": 5.681}, {"text": "des enjeux qui sont comme vient de le", "start": 144.72, "duration": 5.2}, {"text": "rappeler le pr\u00e9sident Larcher c'est l'", "start": 147.64, "duration": 4.48}, {"text": "je c'est la R\u00e9publique et donc les", "start": 149.92, "duration": 4.16}, {"text": "pol\u00e9miques ne doivent pas salir", "start": 152.12, "duration": 3.759}, {"text": "l'initiative in\u00e9dite que nous avons", "start": 154.08, "duration": 4.92}, {"text": "port\u00e9 et l'enjeu qui est un enjeu qui", "start": 155.879, "duration": 5.08}, {"text": "nous d\u00e9passe tous mais G\u00e9rard l'arch\u00e9", "start": 159.0, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union nationale elle est impossible", "start": 160.959, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui en France ben nous allons le", "start": 162.76, "duration": 3.839}, {"text": "voir avec les citoyens l'Union c'est", "start": 164.519, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre les citoyens qui vont la faire", "start": 166.599, "duration": 4.401}, {"text": "et j'ose esp\u00e9rer que ce sont les", "start": 168.599, "duration": 4.28}, {"text": "citoyens je pense \u00e0 ce qui va se passer", "start": 171.0, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 Paris je pense \u00e0 ce qui se passe", "start": 172.879, "duration": 4.761}, {"text": "actuellement devant les pr\u00e9fectures \u00e0", "start": 174.92, "duration": 5.959}, {"text": "l'appel des maires il y a cette r\u00e9action", "start": 177.64, "duration": 5.519}, {"text": "de cette trame aussi des 500000 \u00e9lus", "start": 180.879, "duration": 4.681}, {"text": "locaux qui disent \u00e7a peut pas \u00eatre comme", "start": 183.159, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e7a dans la R\u00e9publique chaque citoyen", "start": 185.56, "duration": 4.56}, {"text": "doit \u00eatre respect\u00e9 pour ce qu'il est", "start": 187.76, "duration": 6.839}, {"text": "quel que soit son origine sa race ou sa", "start": 190.12, "duration": 7.44}, {"text": "croyance et c'est \u00e7a la R\u00e9publique et au", "start": 194.599, "duration": 5.36}, {"text": "fond nous sommes vraiment les h\u00e9ritiers", "start": 197.56, "duration": 4.56}, {"text": "d'Aristide brillant y compris sur", "start": 199.959, "duration": 4.521}, {"text": "l'aspect religieux la loi doit prot\u00e9ger", "start": 202.12, "duration": 4.16}, {"text": "la foi tant que la foi n'entend pas", "start": 204.48, "duration": 3.72}, {"text": "dicter la loi et nous pensons que c'est", "start": 206.28, "duration": 3.959}, {"text": "la valeur de la R\u00e9publique effectivement", "start": 208.2, "duration": 3.759}, {"text": "extr\u00eamement important de voir que notre", "start": 210.239, "duration": 3.92}, {"text": "appel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9multipli\u00e9 sur tous les", "start": 211.959, "duration": 4.601}, {"text": "territoires et moi j'ai eu beaucoup de", "start": 214.159, "duration": 4.561}, {"text": "bonheur et j'ai du bonheur \u00e0 voir ces", "start": 216.56, "duration": 5.08}, {"text": "images des foules r\u00e9unies \u00e0 Nice \u00e0", "start": 218.72, "duration": 5.92}, {"text": "Strasbourg \u00e0 Valence parce qu'on voit", "start": 221.64, "duration": 5.519}, {"text": "que c'est toute une nation qui r\u00e9pond \u00e0", "start": 224.64, "duration": 5.959}, {"text": "notre appel et \u00e7a peut-\u00eatre que c'est la", "start": 227.159, "duration": 4.8}, {"text": "premi\u00e8re bonne nouvelle de la journ\u00e9e", "start": 230.599, "duration": 2.881}, {"text": "qu'il y en aura d'autres aujourd'hui je", "start": 231.959, "duration": 3.321}, {"text": "vais vous parler d'un absent Emmanuel", "start": 233.48, "duration": 3.399}, {"text": "Macron le chef de l'\u00c9tat ne sera pas", "start": 235.28, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9sent dans cette marche G\u00e9rard Larcher", "start": 236.879, "duration": 3.161}, {"text": "est-ce que vous le regrettez \u00e9coutez", "start": 238.439, "duration": 2.961}, {"text": "c'est sa d\u00e9cision", "start": 240.04, "duration": 3.52}, {"text": "elle lui appartient j'ai compris qu'il", "start": 241.4, "duration": 4.44}, {"text": "soutenait notre d\u00e9marche et moi ce qui", "start": 243.56, "duration": 4.36}, {"text": "compte aujourd'hui c'est vraiment ces", "start": 245.84, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7aises et ces Fran\u00e7ais qui ont", "start": 247.92, "duration": 4.8}, {"text": "besoin de se retrouver nous avons besoin", "start": 250.36, "duration": 4.48}, {"text": "de nous retrouver sur des causes", "start": 252.72, "duration": 4.68}, {"text": "essentielles et la R\u00e9publique", "start": 254.84, "duration": 4.56}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ce sont deux causes", "start": 257.4, "duration": 3.359}, {"text": "majeures et essentielles qui nous", "start": 259.4, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblent m\u00eame question \u00e0 Madame roun", "start": 260.759, "duration": 3.761}, {"text": "piv\u00e9 cette absence du chef de l'\u00c9tat", "start": 262.759, "duration": 3.88}, {"text": "vous comprenez ce choix alors le chef de", "start": 264.52, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00c9tat n'est pas absent il a \u00e9crit hier", "start": 266.639, "duration": 4.961}, {"text": "une une lettre au fran\u00e7ais pour", "start": 269.24, "duration": 5.2}, {"text": "justement expliquer \u00e0 quel point il", "start": 271.6, "duration": 4.96}, {"text": "tenait aux valeurs de la R\u00e9publique il", "start": 274.44, "duration": 4.599}, {"text": "tenait \u00e0 ce que cette marche soit une", "start": 276.56, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9ussite et il entendait cet appel donc", "start": 279.039, "duration": 5.6}, {"text": "il en est parfaitement solidaire il le", "start": 281.96, "duration": 5.4}, {"text": "salue il est avec nous gr\u00e2ce \u00e0 cette", "start": 284.639, "duration": 5.201}, {"text": "lettre en pens\u00e9e et en acte comme il l'a", "start": 287.36, "duration": 5.32}, {"text": "dit chacun maintenant est \u00e0 sa place et", "start": 289.84, "duration": 4.6}, {"text": "ce qui est important c'est que nous nous", "start": 292.68, "duration": 3.88}, {"text": "sommes \u00e0 la n\u00f4tre \u00e0 la t\u00eate de cette", "start": 294.44, "duration": 3.96}, {"text": "manifestation madame la pr\u00e9sidente de", "start": 296.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale monsieur monsieur", "start": 298.4, "duration": 2.88}, {"text": "le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat merci infiniment", "start": 299.8, "duration": 2.48}, {"text": "de nous avoir", "start": 301.28, "duration": 4.08}, {"text": "accord\u00e9ole que deux institutions avec", "start": 302.28, "duration": 5.479}, {"text": "nos sensibilit\u00e9s diff\u00e9rentes nous soit", "start": 305.36, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0 nous soyons aujourd'hui rassembl\u00e9s", "start": 307.759, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9unis c'est parce que pour nous la", "start": 309.8, "duration": 4.8}, {"text": "R\u00e9publique \u00e7a passe au-dessus de tout", "start": 311.72, "duration": 5.319}, {"text": "c'est exactement mais nous avons c'est", "start": 314.6, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 not\u00e9 dans la presse nous avons", "start": 317.039, "duration": 3.321}, {"text": "des parcours politiques diff\u00e9rents nous", "start": 318.72, "duration": 3.36}, {"text": "avons nous appartenons \u00e0 des familles", "start": 320.36, "duration": 3.6}, {"text": "politiques diff\u00e9rentes mais nous avons", "start": 322.08, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement cette r\u00e9publique en", "start": 323.96, "duration": 3.679}, {"text": "partage et je crois que c'est \u00e7a que nos", "start": 325.88, "duration": 3.24}, {"text": "concitoyens attendent aujourd'hui des", "start": 327.639, "duration": 3.441}, {"text": "hommes des femmes politiques de ce pays", "start": 329.12, "duration": 3.48}, {"text": "que nous sachions nous d\u00e9passer que nous", "start": 331.08, "duration": 4.08}, {"text": "sachions d\u00e9passer ce qui peut \u00eatre", "start": 332.6, "duration": 4.2}, {"text": "constitu\u00e9 des clivages pour nous", "start": 335.16, "duration": 3.319}, {"text": "rassembler autour de l'essentiel et", "start": 336.8, "duration": 3.56}, {"text": "c'est ce que nous faisons aujourd'hui et", "start": 338.479, "duration": 3.481}, {"text": "bien merci infiniment d'avoir partag\u00e9", "start": 340.36, "duration": 2.76}, {"text": "cette interview sur les cha\u00eenes", "start": 341.96, "duration": 4.28}, {"text": "parlementaires merci", "start": 343.12, "duration": 3.12}]}