{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden renonce", "start": 0.04, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 \u00eatre candidat pour sa r\u00e9\u00e9lection une", "start": 1.8, "duration": 3.88}, {"text": "annonce \u00e9videmment qui bouleverse une", "start": 3.84, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine d\u00e9j\u00e0", "start": 5.68, "duration": 3.919}, {"text": "extr\u00eamement mouvement\u00e9 quelques jours", "start": 7.359, "duration": 3.801}, {"text": "apr\u00e8s la tentative d'assassinat de", "start": 9.599, "duration": 3.721}, {"text": "Donald Trump salut CGO j'esp\u00e8re que vous", "start": 11.16, "duration": 4.32}, {"text": "allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une", "start": 13.32, "duration": 3.879}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour cela faisait", "start": 15.48, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant plusieurs semaines que les", "start": 17.199, "duration": 3.32}, {"text": "appels se multipliaient aux \u00c9tats-Unis", "start": 18.48, "duration": 4.52}, {"text": "pour que Joe Biden ne se pr\u00e9sente pas \u00e0", "start": 20.519, "duration": 4.6}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine qui va se", "start": 23.0, "duration": 4.439}, {"text": "tenir le 5 novembre prochain alors on a", "start": 25.119, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en parler dans ce", "start": 27.439, "duration": 3.401}, {"text": "format mais tout a commenc\u00e9 a s'acc\u00e9l\u00e9r\u00e9", "start": 28.8, "duration": 4.16}, {"text": "il y a tout juste un mois le 27 juin", "start": 30.84, "duration": 3.879}, {"text": "lorsque l'ex- pr\u00e9sident r\u00e9publicain", "start": 32.96, "duration": 4.08}, {"text": "Donald Trump et le pr\u00e9sident actuel", "start": 34.719, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9mocrate Joe Biden ont d\u00e9battu pour la", "start": 37.04, "duration": 4.72}, {"text": "premi\u00e8re fois lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "start": 39.6, "duration": 4.279}, {"text": "sur CNN tout au long de ce d\u00e9bat Joe", "start": 41.76, "duration": 4.68}, {"text": "Biden semblait plusieurs fois d\u00e9pass\u00e9 il", "start": 43.879, "duration": 4.761}, {"text": "butait sur ses mots il n'arrivait pas \u00e0", "start": 46.44, "duration": 4.279}, {"text": "suivre le fil de sa pens\u00e9e r\u00e9sultat de", "start": 48.64, "duration": 4.0}, {"text": "nombreux cadres du parti d\u00e9mocrate donc", "start": 50.719, "duration": 4.201}, {"text": "du camp de Joe Biden ont commen\u00e7\u00e9 \u00e0", "start": 52.64, "duration": 4.399}, {"text": "demander sa mise en retrait donc qu'il", "start": 54.92, "duration": 4.159}, {"text": "retire sa candidature face \u00e0 la crainte", "start": 57.039, "duration": 4.36}, {"text": "donc de S de sant\u00e9 et de probl\u00e8mes donc", "start": 59.079, "duration": 4.201}, {"text": "d'acuit\u00e9 mentale et finalement donc", "start": 61.399, "duration": 4.161}, {"text": "alors que Joe Biden est confin\u00e9 chez lui", "start": 63.28, "duration": 4.04}, {"text": "depuis quelques jours car il a r\u00e9cemment", "start": 65.56, "duration": 3.68}, {"text": "contract\u00e9 le covid-19 et bien il a", "start": 67.32, "duration": 4.2}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il retirait sa candidature", "start": 69.24, "duration": 3.72}, {"text": "pour la pr\u00e9sidentielle dans un", "start": 71.52, "duration": 2.84}, {"text": "communiqu\u00e9 qu'il a partag\u00e9 sur les", "start": 72.96, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux l'actuel pr\u00e9sident", "start": 74.36, "duration": 3.56}, {"text": "am\u00e9ricain explique qu'il est je cite", "start": 75.799, "duration": 4.64}, {"text": "dans l'int\u00e9r\u00eat de son parti et du pays", "start": 77.92, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il se retire il a \u00e9galement indiqu\u00e9", "start": 80.439, "duration": 3.801}, {"text": "qu'il s'exprimerait plus tard dans la", "start": 82.52, "duration": 3.84}, {"text": "semaine a priori donc pour pr\u00e9ciser et", "start": 84.24, "duration": 3.8}, {"text": "bien ses raisons alors forc\u00e9ment cette", "start": 86.36, "duration": 3.799}, {"text": "annonce elle a fait vivement r\u00e9agir c\u00f4t\u00e9", "start": 88.04, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocrate par exemple plusieurs grandes", "start": 90.159, "duration": 4.32}, {"text": "figures du parti ont salu\u00e9 une forme de", "start": 92.0, "duration": 4.6}, {"text": "sacrifice de d\u00e9vouement du pr\u00e9sident", "start": 94.479, "duration": 4.201}, {"text": "bien qui d\u00e9cide de ne pas se repr\u00e9senter", "start": 96.6, "duration": 3.72}, {"text": "pour l'ancien pr\u00e9sident Barack Obama par", "start": 98.68, "duration": 3.92}, {"text": "exemple il s'agit je cite du t\u00e9moignage", "start": 100.32, "duration": 4.839}, {"text": "de l'amour de Joe Biden pour son pays du", "start": 102.6, "duration": 4.479}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du parti r\u00e9publicain maintenant et", "start": 105.159, "duration": 3.96}, {"text": "bien Donald Trump a quant \u00e0 lui estim\u00e9", "start": 107.079, "duration": 5.241}, {"text": "je cite que Joe lescro n'\u00e9tait pas apte", "start": 109.119, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 \u00eatre candidat et qu'il n'\u00e9tait je le", "start": 112.32, "duration": 4.799}, {"text": "cite toujours certainement pas apte \u00e0", "start": 114.439, "duration": 4.761}, {"text": "exercer ses fonctions Mike Johnson le", "start": 117.119, "duration": 3.721}, {"text": "chef r\u00e9p iuquain de la Chambre des", "start": 119.2, "duration": 3.32}, {"text": "Repr\u00e9sentants donc l'\u00e9quivalent de", "start": 120.84, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en France d\u00e9clare", "start": 122.52, "duration": 4.519}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 je cite si Joe Biden n'est", "start": 124.6, "duration": 4.2}, {"text": "pas apte \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 127.039, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il n'est pas apte \u00e0", "start": 128.8, "duration": 4.079}, {"text": "exercer la fonction de pr\u00e9sident", "start": 131.0, "duration": 4.2}, {"text": "appelant donc d\u00e8s maintenant au d\u00e9part", "start": 132.879, "duration": 4.121}, {"text": "de l'actuelle pr\u00e9sident am\u00e9ricain en", "start": 135.2, "duration": 2.84}, {"text": "tout cas c'est la premi\u00e8re fois de", "start": 137.0, "duration": 2.2}, {"text": "l'histoire des \u00c9tats-Unis qu'un", "start": 138.04, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sident en exercice annonce aussi tard", "start": 139.2, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il se retire dans la course \u00e0 moins", "start": 141.44, "duration": 4.519}, {"text": "de 4 mois de l'\u00e9lection mais alors qui", "start": 143.519, "duration": 4.481}, {"text": "va remplacer Joe Biden pour cette course", "start": 145.959, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 la Maison Blanche et bien apr\u00e8s avoir", "start": 148.0, "duration": 3.92}, {"text": "annonc\u00e9 le retrait de sa candidature Joe", "start": 150.2, "duration": 4.16}, {"text": "Biden a apport\u00e9 son soutien \u00e0 son actuel", "start": 151.92, "duration": 5.039}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris alors Cala", "start": 154.36, "duration": 4.0}, {"text": "Harris pour la pr\u00e9senter rapidement je", "start": 156.959, "duration": 2.681}, {"text": "pense qu'on aura le temps d'en reparler", "start": 158.36, "duration": 2.84}, {"text": "d'elle dans les prochains jours mais", "start": 159.64, "duration": 3.16}, {"text": "elle a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re dans le", "start": 161.2, "duration": 3.6}, {"text": "domaine judiciaire elle a \u00e9t\u00e9 procureur", "start": 162.8, "duration": 4.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Californie ancienne s\u00e9natrice", "start": 164.8, "duration": 4.28}, {"text": "ensuite de Californie et puis au-del\u00e0 de", "start": 166.959, "duration": 4.481}, {"text": "son CV et bien de son inscription de", "start": 169.08, "duration": 4.64}, {"text": "longue date au sein du parti d\u00e9mocrate", "start": 171.44, "duration": 4.2}, {"text": "sa nomination elle avait fait parler car", "start": 173.72, "duration": 4.04}, {"text": "elle \u00e9tait devenue en 2021 donc la", "start": 175.64, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8re femme \u00e0 occuper le poste de de", "start": 177.76, "duration": 3.839}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente des \u00c9tats-Unis un r\u00f4le", "start": 179.92, "duration": 3.72}, {"text": "de vice-pr\u00e9sidente qui est important y", "start": 181.599, "duration": 3.841}, {"text": "compris dans la situation actuelle", "start": 183.64, "duration": 3.72}, {"text": "puisque c'est son r\u00f4le d'assumer les", "start": 185.44, "duration": 3.84}, {"text": "fonctions pr\u00e9sidentielle en cas", "start": 187.36, "duration": 3.879}, {"text": "d'incapacit\u00e9 du pr\u00e9sident donc", "start": 189.28, "duration": 3.519}, {"text": "typiquement si pour des raisons de sant\u00e9", "start": 191.239, "duration": 3.401}, {"text": "dans les prochaines semaines Joe Biden", "start": 192.799, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9cide de se retirer compl\u00e8tement donc", "start": 194.64, "duration": 3.879}, {"text": "et bien de sa gestion et de sa", "start": 196.84, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sidence donc des \u00c9tats-Unis ce serait", "start": 198.519, "duration": 4.521}, {"text": "autour de Kamala Haris d'assumer ces", "start": 200.76, "duration": 3.6}, {"text": "derni\u00e8res semaines alors ce qu'on peut", "start": 203.04, "duration": 2.52}, {"text": "noter c'est que rapidement plusieurs", "start": 204.36, "duration": 2.84}, {"text": "autres figures du camp d\u00e9mocrate ont", "start": 205.56, "duration": 3.72}, {"text": "apport\u00e9 leur soutien \u00e0 Kamala Harris", "start": 207.2, "duration": 3.599}, {"text": "c'est le cas par exemple de l'ancien", "start": 209.28, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident Bill Clinton c'est le cas", "start": 210.799, "duration": 3.52}, {"text": "aussi de son \u00e9pouse et ancienne", "start": 212.28, "duration": 3.879}, {"text": "candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidence en", "start": 214.319, "duration": 4.64}, {"text": "2016 Hillary Clinton de son c\u00f4t\u00e9 Kamala", "start": 216.159, "duration": 4.841}, {"text": "Haris a pris acte de ce soutien de Joe", "start": 218.959, "duration": 3.84}, {"text": "Biden dans un communiqu\u00e9 elle a \u00e9crit", "start": 221.0, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eatre je cite honor\u00e9 d'avoir le soutien", "start": 222.799, "duration": 3.961}, {"text": "du pr\u00e9sident et a exprim\u00e9 son intention", "start": 224.68, "duration": 4.119}, {"text": "de m\u00e9riter et de gagner cette nomination", "start": 226.76, "duration": 3.88}, {"text": "et c'est l\u00e0 l'\u00e9l\u00e9ment important certes", "start": 228.799, "duration": 3.72}, {"text": "camala Haris semblait \u00eatre aujourd'hui", "start": 230.64, "duration": 3.319}, {"text": "la favorite puisqu'elle est soutenue par", "start": 232.519, "duration": 2.841}, {"text": "Joe Biden mais \u00e7a ne veut pas dire", "start": 233.959, "duration": 3.241}, {"text": "qu'elle va \u00eatre automatiquement la", "start": 235.36, "duration": 4.12}, {"text": "candidate du Parti d\u00e9mocrate en fait Joe", "start": 237.2, "duration": 4.319}, {"text": "Biden il \u00e9tait s\u00fbr en ce moment d'\u00eatre", "start": 239.48, "duration": 3.479}, {"text": "le candidat des d\u00e9mocrates puisqu'il", "start": 241.519, "duration": 3.521}, {"text": "avait obtenu une large majorit\u00e9 des voix", "start": 242.959, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 l'issue des primaires et pour ce qui", "start": 245.04, "duration": 3.119}, {"text": "est de Kamala Haris et bien forc\u00e9ment", "start": 246.64, "duration": 3.319}, {"text": "ici le retrait de Joe Biden il change", "start": 248.159, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup \u00e0 la situation comment \u00e7a se", "start": 249.959, "duration": 4.2}, {"text": "passe et bien ce sont les 4700 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "start": 251.519, "duration": 4.36}, {"text": "du Parti d\u00e9mocrate qui sont charg\u00e9s", "start": 254.159, "duration": 3.681}, {"text": "maintenant de s\u00e9lectionner le candidat \u00e0", "start": 255.879, "duration": 3.721}, {"text": "la pr\u00e9sidence lors d'une convention", "start": 257.84, "duration": 3.76}, {"text": "nationale avec le retrait de Biden ils", "start": 259.6, "duration": 3.84}, {"text": "sont donc libres de choisir n'importe", "start": 261.6, "duration": 3.56}, {"text": "quel candidats qui ne sont pas oblig\u00e9s", "start": 263.44, "duration": 3.68}, {"text": "de choisir Kamala Haris et donc cette", "start": 265.16, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9cision et ce vote il pourrait se faire", "start": 267.12, "duration": 3.44}, {"text": "soit de fa\u00e7on Virtu elle avant la", "start": 268.68, "duration": 3.959}, {"text": "convention soit lors de cette convention", "start": 270.56, "duration": 4.6}, {"text": "une convention qui aura lieu du 19 au 22", "start": 272.639, "duration": 4.4}, {"text": "ao\u00fbt donc c'est pas pour tout de suite \u00e0", "start": 275.16, "duration": 3.96}, {"text": "noter que selon le m\u00e9dia am\u00e9ricain CNN", "start": 277.039, "duration": 4.081}, {"text": "plus de 500 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9mocrates sur un", "start": 279.12, "duration": 4.72}, {"text": "total de 4700 ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 soutenir", "start": 281.12, "duration": 4.28}, {"text": "sa candidature quelques heures donc", "start": 283.84, "duration": 3.52}, {"text": "apr\u00e8s l'annonce du retrait de Joe Biden", "start": 285.4, "duration": 3.519}, {"text": "un nombre qui pourrait grandir dans les", "start": 287.36, "duration": 3.48}, {"text": "prochaines heures alors que Cala Haris", "start": 288.919, "duration": 3.881}, {"text": "prend la parole depuis la Maison Blanche", "start": 290.84, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui bon mais ce qu'il faut noter", "start": 292.8, "duration": 3.04}, {"text": "donc c'est que m\u00eame si elle est favorite", "start": 294.16, "duration": 3.599}, {"text": "et bien sa candidature ne fait pas", "start": 295.84, "duration": 4.199}, {"text": "l'unanimit\u00e9 en effet certains doute de", "start": 297.759, "duration": 4.601}, {"text": "ses capacit\u00e9s ou de sa capacit\u00e9 \u00e0 battre", "start": 300.039, "duration": 3.961}, {"text": "Donald Trump et rappelle et bien", "start": 302.36, "duration": 3.36}, {"text": "notamment son \u00e9chec lorsqu'elle s'est", "start": 304.0, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 comme candidate \u00e0 la", "start": 305.72, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour les primaires", "start": 307.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9mocrates de 2020 donc c'\u00e9tait et bien", "start": 309.12, "duration": 4.16}, {"text": "ces \u00e9lections qui servaient \u00e0 d\u00e9signer", "start": 310.96, "duration": 4.2}, {"text": "le candidat qui allait affronter Donald", "start": 313.28, "duration": 3.639}, {"text": "Trump c'est donc Joe Biden qui l'avait", "start": 315.16, "duration": 3.599}, {"text": "emport\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque ce qu'on peut noter", "start": 316.919, "duration": 3.601}, {"text": "par exemple c'est que Calaris ne fait", "start": 318.759, "duration": 3.28}, {"text": "pas beaucoup mieux dans les sondages", "start": 320.52, "duration": 3.08}, {"text": "face \u00e0 Donald Trump globalement en", "start": 322.039, "duration": 3.761}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral elle est derri\u00e8re Donald Trump", "start": 323.6, "duration": 3.719}, {"text": "et donc actuellement elle n'est pas", "start": 325.8, "duration": 3.16}, {"text": "favorite apr\u00e8s comme toujours je pense", "start": 327.319, "duration": 2.961}, {"text": "que vous le savez c'est pour \u00e7a qu'on", "start": 328.96, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9voque tr\u00e8s rarement les sondages sur", "start": 330.28, "duration": 3.6}, {"text": "cette cha\u00eene en l'occurrence il faut", "start": 332.199, "duration": 3.321}, {"text": "noter que un sondage c'est une", "start": 333.88, "duration": 3.92}, {"text": "cartographie de l'opinion un instant T", "start": 335.52, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pas une pr\u00e9diction c'est pas un", "start": 337.8, "duration": 3.08}, {"text": "pronostic par ailleurs l'\u00e9lection l\u00e0", "start": 339.16, "duration": 3.08}, {"text": "elle est dans 4 mois donc il y a encore", "start": 340.88, "duration": 2.92}, {"text": "beaucoup de temps Kamala Haris n'est", "start": 342.24, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame pas encore la candidate officielle", "start": 343.8, "duration": 3.119}, {"text": "et puis le mode de scrutin aussi aux", "start": 345.4, "duration": 3.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis est tel que il faut \u00eatre", "start": 346.919, "duration": 3.321}, {"text": "assez m\u00e9fiant sur les sondages mais", "start": 348.4, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0-dessus on aura l'occasion d'en", "start": 350.24, "duration": 2.72}, {"text": "reparler alors quels pourrai \u00eatre les", "start": 351.52, "duration": 2.44}, {"text": "autres candidats c'est l\u00e0 en", "start": 352.96, "duration": 2.72}, {"text": "l'occurrence o\u00f9 effectivement et bien on", "start": 353.96, "duration": 3.359}, {"text": "a tendance \u00e0 penser queamal Haris c'est", "start": 355.68, "duration": 3.359}, {"text": "quand m\u00eame favorite en effet il y avait", "start": 357.319, "duration": 3.281}, {"text": "certaines persones par exemple Gavin", "start": 359.039, "duration": 4.081}, {"text": "newsum gouverneur de la Californie qui", "start": 360.6, "duration": 4.439}, {"text": "potentiellement et bien pouvait et bien", "start": 363.12, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre un rival \u00e0 Kamala Haris sauf que et", "start": 365.039, "duration": 4.961}, {"text": "bien il fait partie de ces personnalit\u00e9s", "start": 368.0, "duration": 4.36}, {"text": "qui ont soutenu Kamala Haris hier soir", "start": 370.0, "duration": 4.0}, {"text": "alors pourquoi et bien peut-\u00eatre dans", "start": 372.36, "duration": 3.239}, {"text": "l'objectif de devenir justement", "start": 374.0, "duration": 3.599}, {"text": "colistier et potentiel vice-pr\u00e9sident de", "start": 375.599, "duration": 4.081}, {"text": "Cala Harris en cas d'\u00e9lection en tout", "start": 377.599, "duration": 3.481}, {"text": "cas ce qui est s\u00fbr c'est que Cala Harris", "start": 379.68, "duration": 2.799}, {"text": "elle a un avantage notamment d'un point", "start": 381.08, "duration": 3.36}, {"text": "de vue des finances puisque de fait", "start": 382.479, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui elle r\u00e9cup\u00e8re d'une certaine", "start": 384.44, "duration": 4.08}, {"text": "fa\u00e7on et bien la la cagnotte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 386.4, "duration": 3.519}, {"text": "collect\u00e9e ces derni\u00e8rre semain et ces", "start": 388.52, "duration": 3.44}, {"text": "derniers mois par Joe Biden pendant sa", "start": 389.919, "duration": 3.601}, {"text": "campagne alors maintenant dans le cas o\u00f9", "start": 391.96, "duration": 2.76}, {"text": "c'est finalement un autre candidat qui", "start": 393.52, "duration": 3.0}, {"text": "est d\u00e9sign\u00e9 il y a une question sur ces", "start": 394.72, "duration": 3.96}, {"text": "millions de dollars pr\u00e8s de 91 millions", "start": 396.52, "duration": 3.519}, {"text": "de dollars qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s pour", "start": 398.68, "duration": 2.88}, {"text": "faire campagne c'est quelque chose qui", "start": 400.039, "duration": 2.88}, {"text": "reste \u00e0 affiner dans les prochains jours", "start": 401.56, "duration": 2.759}, {"text": "on aura le temps d'en reparler en tout", "start": 402.919, "duration": 2.801}, {"text": "cas on devrait savoir a priori d'ici", "start": 404.319, "duration": 3.401}, {"text": "mercredi le calendrier exact pour la", "start": 405.72, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9signation donc et bien du candidat ou", "start": 407.72, "duration": 3.84}, {"text": "de la candidate vous l'avez compris pour", "start": 409.72, "duration": 3.919}, {"text": "cette pr\u00e9sidentielle c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate on", "start": 411.56, "duration": 3.24}, {"text": "suivra tout \u00e7a donc je vous laisse avec", "start": 413.639, "duration": 2.641}, {"text": "L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 414.8, "duration": 3.56}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et salut", "start": 416.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 tous on commence avec cette actu", "start": 418.36, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron a appel\u00e9 \u00e0 une tr\u00eave", "start": 420.28, "duration": 3.319}, {"text": "politique pendant les Jeux olympiques de", "start": 422.08, "duration": 3.32}, {"text": "Paris qui d\u00e9butent ce vendredi cette", "start": 423.599, "duration": 3.44}, {"text": "annonce a \u00e9t\u00e9 faite alors qu'il n'y a", "start": 425.4, "duration": 3.199}, {"text": "toujours pas de nouveau gouvernement en", "start": 427.039, "duration": 3.201}, {"text": "France pour remplacer l'actuel", "start": 428.599, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement d\u00e9missionnaire a priori le", "start": 430.24, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement actuel va donc rester en", "start": 432.36, "duration": 3.239}, {"text": "place pour g\u00e9rer les affaires courantes", "start": 433.96, "duration": 3.2}, {"text": "pendant les j \u00e0 noter d'ailleurs que", "start": 435.599, "duration": 3.761}, {"text": "Laurence Toubiana a annonc\u00e9 ce lundi", "start": 437.16, "duration": 3.96}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 se porter candidate au poste", "start": 439.36, "duration": 3.239}, {"text": "de Premier ministre au nom du nouveau", "start": 441.12, "duration": 3.56}, {"text": "front populaire sa candidature qui avait", "start": 442.599, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par les socialistes les", "start": 444.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9cologistes et les communistes avait \u00e9t\u00e9", "start": 446.4, "duration": 3.68}, {"text": "rejet\u00e9 par les insoumis en tout cas le", "start": 448.36, "duration": 3.2}, {"text": "nouveau front populaire doit toujours", "start": 450.08, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9senter un nom pour le poste de", "start": 451.56, "duration": 3.16}, {"text": "Premier ministre \u00e0 Emmanuel Macron on", "start": 452.919, "duration": 4.641}, {"text": "suivra \u00e7a deux\u00e8me actu au Bangladesh la", "start": 454.72, "duration": 4.96}, {"text": "justice a d\u00e9cid\u00e9 ce dimanche de revoir \u00e0", "start": 457.56, "duration": 3.96}, {"text": "la baisse son syst\u00e8me de quota pour les", "start": 459.68, "duration": 3.68}, {"text": "candidats au PO de la fonction publique", "start": 461.52, "duration": 4.0}, {"text": "qui fait pol\u00e9mique en fait depuis le", "start": 463.36, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9but du mois des \u00e9tudiants manifestent", "start": 465.52, "duration": 3.6}, {"text": "contre ce syst\u00e8me de quotas qui profite", "start": 467.479, "duration": 3.521}, {"text": "selon eux \u00e0 l'\u00e9lite du pays proche du", "start": 469.12, "duration": 3.84}, {"text": "pouvoir en place ces manifestations ont", "start": 471.0, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9 violemment par la police", "start": 472.96, "duration": 4.519}, {"text": "faisant 151 morts en une semaine la", "start": 474.919, "duration": 4.28}, {"text": "police a notamment tir\u00e9 \u00e0 balle r\u00e9elle", "start": 477.479, "duration": 3.241}, {"text": "sur des manifestants dans la capitale", "start": 479.199, "duration": 3.84}, {"text": "Daka selon la FP le gouvernement a", "start": 480.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9galement d\u00e9ploy\u00e9 l'arm\u00e9e dans les rues", "start": 483.039, "duration": 3.12}, {"text": "de plusieurs villes du pays alors ce", "start": 484.68, "duration": 3.56}, {"text": "dimanche la Cour supr\u00eame du Bangladesh", "start": 486.159, "duration": 4.0}, {"text": "la plus haute juridiction du pays a donc", "start": 488.24, "duration": 3.56}, {"text": "revu ce syst\u00e8me \u00e0 la baisse sans", "start": 490.159, "duration": 3.6}, {"text": "l'abolir pour autant concr\u00e8tement elle a", "start": 491.8, "duration": 4.079}, {"text": "annonc\u00e9 que 93 % des emploi de la", "start": 493.759, "duration": 3.761}, {"text": "fonction publique devait d\u00e9sormais \u00eatre", "start": 495.879, "duration": 3.681}, {"text": "ouvert au candidats en vertu du m\u00e9rite", "start": 497.52, "duration": 4.28}, {"text": "sans quota tro\u00e8me actu la tension", "start": 499.56, "duration": 4.199}, {"text": "continue \u00e0 monter entre Isra\u00ebl et le", "start": 501.8, "duration": 4.16}, {"text": "Y\u00e9men on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans la nuit de", "start": 503.759, "duration": 3.921}, {"text": "jeudi \u00e0 vendredi une explosion a", "start": 505.96, "duration": 3.16}, {"text": "retentie dans le centre de Tel Aviv en", "start": 507.68, "duration": 3.56}, {"text": "Isra Isral faisant un mort l'attaque a", "start": 509.12, "duration": 4.08}, {"text": "rapidement \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e par les outil", "start": 511.24, "duration": 3.679}, {"text": "un groupe rebelle du Y\u00e9men soutenu par", "start": 513.2, "duration": 3.759}, {"text": "l'Iran et qui est un alli\u00e9 du Hamas le", "start": 514.919, "duration": 3.8}, {"text": "porte-parole desoutil avait d'ailleurs", "start": 516.959, "duration": 3.841}, {"text": "menac\u00e9 de faire de tel avive une cible", "start": 518.719, "duration": 4.161}, {"text": "principale alors en repr\u00e9saille des", "start": 520.8, "duration": 3.96}, {"text": "avions de combat isra\u00e9lien ont men\u00e9", "start": 522.88, "duration": 4.2}, {"text": "samedi des frappe sur le port de odeida", "start": 524.76, "duration": 4.079}, {"text": "dans l'ouest du Y\u00e9men cette attaque de", "start": 527.08, "duration": 3.48}, {"text": "drone isra\u00e9lien qui a provoqu\u00e9", "start": 528.839, "duration": 3.841}, {"text": "d'immenses incendies a fait au moins six", "start": 530.56, "duration": 4.16}, {"text": "morts et pr\u00e8s de 90 bless\u00e9s selon", "start": 532.68, "duration": 4.36}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne cette zone portuaire", "start": 534.72, "duration": 4.0}, {"text": "sert de route d'approvisionnement pour", "start": 537.04, "duration": 4.12}, {"text": "l'acheminement d'armes iranienne d'Iran", "start": 538.72, "duration": 4.48}, {"text": "vers le Y\u00e9men suite \u00e0 cette attaque les", "start": 541.16, "duration": 3.72}, {"text": "rebelles y\u00e9m\u00e9nites ont menac\u00e9 ce", "start": 543.2, "duration": 3.8}, {"text": "dimanche Isra\u00ebl je cite d'une r\u00e9ponse", "start": 544.88, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9norme on verra comment \u00e7a \u00e9volue 4\u00e8", "start": 547.0, "duration": 4.92}, {"text": "actu Paul Watson le fondateur de l'ONG", "start": 549.36, "duration": 4.76}, {"text": "de d\u00e9fense des oc\u00e9ans C chefferd a \u00e9t\u00e9", "start": 551.92, "duration": 3.96}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 par les autorit\u00e9s danoise au", "start": 554.12, "duration": 3.8}, {"text": "Groenland ce dimanche il \u00e9tait vis\u00e9", "start": 555.88, "duration": 3.959}, {"text": "depuis 2012 par un mandat d'arr\u00eat", "start": 557.92, "duration": 4.4}, {"text": "international lanc\u00e9 par le Japon et \u00e9mis", "start": 559.839, "duration": 4.281}, {"text": "par Interpol une organisation", "start": 562.32, "duration": 3.8}, {"text": "internationale de police criminelle en", "start": 564.12, "duration": 3.64}, {"text": "fait Paul Watson est accus\u00e9 d'avoir", "start": 566.12, "duration": 3.36}, {"text": "caus\u00e9 des dommages et des blessures", "start": 567.76, "duration": 3.36}, {"text": "contre un navire japonais qui chassait", "start": 569.48, "duration": 3.32}, {"text": "des baleines dans l'oc\u00e9an Antarctique en", "start": 571.12, "duration": 3.44}, {"text": "2010 faut savoir que l'association", "start": 572.8, "duration": 3.88}, {"text": "sechefferd s'attaque fr\u00e9quemment \u00e0 des", "start": 574.56, "duration": 3.92}, {"text": "navires japonais qui d\u00e9fendent et", "start": 576.68, "duration": 3.44}, {"text": "pratiquent la chasse \u00e0 la baleine alors", "start": 578.48, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9sormais Paul Watson va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9", "start": 580.12, "duration": 3.8}, {"text": "devant un tribunal qui pourrait d\u00e9cider", "start": 582.12, "duration": 3.76}, {"text": "de l'extrader vers le Japon donc de", "start": 583.92, "duration": 3.72}, {"text": "l'envoyer au Japon pour qu'il puisse y", "start": 585.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre jug\u00e9 en cas d'extradition vers le", "start": 587.64, "duration": 3.8}, {"text": "Japon il pourrait y \u00eatre emprisonn\u00e9 pour", "start": 589.48, "duration": 4.44}, {"text": "le reste de ses jours selon l'ONG 5e", "start": 591.44, "duration": 4.24}, {"text": "actu on voulait revenir rapidement sur", "start": 593.92, "duration": 3.8}, {"text": "la panne informatique mondiale qui a", "start": 595.68, "duration": 4.44}, {"text": "touch\u00e9 8,5 millions d'ordinateur", "start": 597.72, "duration": 4.16}, {"text": "vendredi dernier la cause de cette panne", "start": 600.12, "duration": 3.719}, {"text": "c'\u00e9tait une mise \u00e0 jour d\u00e9fectueuse du", "start": 601.88, "duration": 4.399}, {"text": "logiciel de cybers\u00e9curit\u00e9 crowd strike", "start": 603.839, "duration": 4.56}, {"text": "sur des logiciels d'exploitation Windows", "start": 606.279, "duration": 4.081}, {"text": "de Microsoft cette panne a paralys\u00e9 des", "start": 608.399, "duration": 4.12}, {"text": "secteurs vari\u00e9s comme des a\u00e9roports des", "start": 610.36, "duration": 4.08}, {"text": "h\u00f4pitaux et certains m\u00e9dias en tout cas", "start": 612.519, "duration": 3.841}, {"text": "ce lundi la situation est presque", "start": 614.44, "duration": 5.2}, {"text": "revenue \u00e0 la normale 6e actu depuis 2020", "start": 616.36, "duration": 5.719}, {"text": "en France 113 femmes ont d\u00e9pos\u00e9 une", "start": 619.64, "duration": 4.4}, {"text": "plainte contre X pour tromperie et", "start": 622.079, "duration": 3.921}, {"text": "blessures involontaires apr\u00e8s la pose", "start": 624.04, "duration": 3.64}, {"text": "d'un implant vaginal selon les", "start": 626.0, "duration": 3.399}, {"text": "informations de France interre les", "start": 627.68, "duration": 3.04}, {"text": "implants vaginaux ce sont des", "start": 629.399, "duration": 2.961}, {"text": "bandelettes qui sont pos\u00e9 pour lutter", "start": 630.72, "duration": 3.119}, {"text": "contre les fuites urinaires ou les", "start": 632.36, "duration": 3.64}, {"text": "descentes d'organes chaque ann\u00e9e 30000", "start": 633.839, "duration": 3.841}, {"text": "de ces proth\u00e8ses sont pos\u00e9es en France", "start": 636.0, "duration": 3.0}, {"text": "alors dans la majorit\u00e9 des cas", "start": 637.68, "duration": 3.0}, {"text": "l'op\u00e9ration se passe bien mais ce", "start": 639.0, "duration": 3.16}, {"text": "dispositif peut provoquer des", "start": 640.68, "duration": 3.2}, {"text": "complications importantes chez certaines", "start": 642.16, "duration": 3.52}, {"text": "femmes comme des saignements des", "start": 643.88, "duration": 3.6}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 se tenir assis ou debout", "start": 645.68, "duration": 3.92}, {"text": "ou encore une impossibilit\u00e9 \u00e0 avoir des", "start": 647.48, "duration": 3.68}, {"text": "relations sexuelles les plaignantes", "start": 649.6, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9noncent un manque d'information sur", "start": 651.16, "duration": 3.16}, {"text": "les risques de cette op\u00e9ration m\u00e9dicale", "start": 652.48, "duration": 3.76}, {"text": "pourtant depuis 2020 la pose de ces", "start": 654.32, "duration": 4.12}, {"text": "dispositifs est encadr\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9", "start": 656.24, "duration": 3.599}, {"text": "qui demande notamment \u00e0 ce que les", "start": 658.44, "duration": 2.8}, {"text": "patientses soient inform\u00e9s des risques", "start": 659.839, "duration": 3.281}, {"text": "de la proc\u00e9dure merci beaucoup L\u00e9a pour", "start": 661.24, "duration": 3.52}, {"text": "ces actualit\u00e9s en bref alors pour suivre", "start": 663.12, "duration": 3.2}, {"text": "les JO qui approchent cette semaine", "start": 664.76, "duration": 3.0}, {"text": "rendez-vous directement sur notre compte", "start": 666.32, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 au sport le nom du compte sur", "start": 667.76, "duration": 4.12}, {"text": "Instagram c'est Hugo descrypt n'h\u00e9sitez", "start": 669.72, "duration": 3.44}, {"text": "pas \u00e0 vous abonner si jamais c'est pas", "start": 671.88, "duration": 2.88}, {"text": "encore le cas prenez soin de vous prenez", "start": 673.16, "duration": 2.84}, {"text": "soin de vos proche et puis on se dit \u00e0", "start": 674.76, "duration": 4.44}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 676.0, "duration": 3.2}]}