{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.07}, {"text": "[Musique]", "start": 6.35, "duration": 3.38}, {"text": "bonjour \u00e0 tous ravi de vous retrouver", "start": 10.08, "duration": 3.2}, {"text": "sur Public S\u00e9nat pour un nouveau num\u00e9ro", "start": 11.559, "duration": 3.641}, {"text": "de 100 % S\u00e9nat l'\u00e9mission qui vous fait", "start": 13.28, "duration": 4.759}, {"text": "vivre les d\u00e9bat de la Haute Assembl\u00e9e le", "start": 15.2, "duration": 4.839}, {"text": "S\u00e9nat a rejet\u00e9 une proposition de loi", "start": 18.039, "duration": 4.841}, {"text": "visant \u00e0 renforcer la mixit\u00e9 sociale", "start": 20.039, "duration": 5.361}, {"text": "dans nos \u00e9coles un texte d\u00e9pos\u00e9 par les", "start": 22.88, "duration": 4.239}, {"text": "s\u00e9nateurs socialistes avec notamment des", "start": 25.4, "duration": 3.44}, {"text": "mesures contraignantes pour l'\u00e9cole", "start": 27.119, "duration": 4.681}, {"text": "priv\u00e9e je vous laisse \u00e9couz les d\u00e9bats", "start": 28.84, "duration": 5.0}, {"text": "le groupe socialiste \u00e9cologiste et", "start": 31.8, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicain a souhait\u00e9 inscrire \u00e0", "start": 33.84, "duration": 4.12}, {"text": "l'ordre du jour de son espace r\u00e9serv\u00e9 la", "start": 35.36, "duration": 3.8}, {"text": "proposition de loi que nous avons", "start": 37.96, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 avec mes coll\u00e8gues membres de la", "start": 39.16, "duration": 3.44}, {"text": "commission culture \u00e9ducation", "start": 41.079, "duration": 4.16}, {"text": "communication et sport afin d'assurer la", "start": 42.6, "duration": 4.4}, {"text": "mixit\u00e9 social et scolair dans les", "start": 45.239, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9tablissements d'enseignement public et", "start": 47.0, "duration": 4.36}, {"text": "priv\u00e9s sous contrat et en faveur de la", "start": 49.12, "duration": 3.56}, {"text": "transparence dans les proc\u00e9dures", "start": 51.36, "duration": 3.24}, {"text": "d'affectation et de financement des", "start": 52.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat je", "start": 54.6, "duration": 4.0}, {"text": "remercie mes coll\u00e8gues pour leur", "start": 57.16, "duration": 3.359}, {"text": "confiance dans la conduite de ce travail", "start": 58.6, "duration": 4.24}, {"text": "et notamment le pr\u00e9sident Patrick canner", "start": 60.519, "duration": 4.441}, {"text": "Marie-Pierre Monier ainsi que la", "start": 62.84, "duration": 4.36}, {"text": "rapporteur Karine Daniel l'examen de", "start": 64.96, "duration": 4.24}, {"text": "cette proposition de loi d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 67.2, "duration": 3.76}, {"text": "coh\u00e9rent au mois de juin avant la", "start": 69.2, "duration": 4.08}, {"text": "dissolution l'est encore davantage", "start": 70.96, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui fruit d'un travail de", "start": 73.28, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs dizaines d'auditions", "start": 75.32, "duration": 3.32}, {"text": "organis\u00e9es par notre groupe durant plus", "start": 76.72, "duration": 3.96}, {"text": "de 3 mois ce texte nous permet", "start": 78.64, "duration": 3.96}, {"text": "d'interroger pleinement les fondamentaux", "start": 80.68, "duration": 4.16}, {"text": "de l'\u00e9cole publique o\u00f9 les enfants", "start": 82.6, "duration": 4.479}, {"text": "peuvent-ils encore grandir se retrouver", "start": 84.84, "duration": 4.16}, {"text": "et apprendre ensemble si ce n'est au", "start": 87.079, "duration": 4.161}, {"text": "sein de l'\u00e9cole de la R\u00e9publique alors", "start": 89.0, "duration": 3.92}, {"text": "que la France est l'un des pays o\u00f9 le", "start": 91.24, "duration": 3.48}, {"text": "milieu social de l'\u00e9l\u00e8ve conditionne le", "start": 92.92, "duration": 4.36}, {"text": "plus sa r\u00e9ussite scolaire il est urgent", "start": 94.72, "duration": 5.16}, {"text": "d'agir pour assurer \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves", "start": 97.28, "duration": 5.72}, {"text": "les m\u00eames chances de r\u00e9ussite l'OCDE", "start": 99.88, "duration": 5.519}, {"text": "nous le rappelle le foss\u00e9 social explose", "start": 103.0, "duration": 5.119}, {"text": "depuis 20 ans d\u00e9sormais la publication", "start": 105.399, "duration": 4.601}, {"text": "des indices de position sociales les", "start": 108.119, "duration": 4.241}, {"text": "fameuxes IPs suite \u00e0 une d\u00e9cision de", "start": 110.0, "duration": 4.32}, {"text": "justice contre la vie du pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 112.36, "duration": 4.439}, {"text": "gouvernement nous offre une cartographie", "start": 114.32, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9cise et \u00e9tay\u00e9e de ce qui n'est autre", "start": 116.799, "duration": 5.041}, {"text": "qu'une s\u00e9gr\u00e9gation sociale et scolaire", "start": 119.439, "duration": 4.801}, {"text": "et les \u00e9carts se creusent face \u00e0 ce", "start": 121.84, "duration": 4.52}, {"text": "constat notre responsabilit\u00e9 politique", "start": 124.24, "duration": 5.239}, {"text": "est l\u00e0 qui nous invite \u00e0 agir or mes", "start": 126.36, "duration": 5.44}, {"text": "chers coll\u00e8gues il existe dans notre", "start": 129.479, "duration": 4.361}, {"text": "pays de nombreuses collectivit\u00e9s", "start": 131.8, "duration": 4.4}, {"text": "territoriales des communes des conseils", "start": 133.84, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9partementaux et r\u00e9gionaux qui m\u00e8nent", "start": 136.2, "duration": 4.0}, {"text": "des politiques publiques en faveur d'une", "start": 138.48, "duration": 3.6}, {"text": "plus grande mixit\u00e9 sociale et scolaire", "start": 140.2, "duration": 4.0}, {"text": "et la bonne nouvelle c'est que ces", "start": 142.08, "duration": 3.84}, {"text": "politiques publiques elles sont", "start": 144.2, "duration": 3.96}, {"text": "efficaces elles sont efficaces en terme", "start": 145.92, "duration": 4.24}, {"text": "de r\u00e9ussite scolaire mais ell sont", "start": 148.16, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9galement en terme de climat scolaire et", "start": 150.16, "duration": 4.92}, {"text": "de capacit\u00e9 \u00e0 s'ouvrir aux autres alors", "start": 151.879, "duration": 5.44}, {"text": "finalement l'engagement principal de", "start": 155.08, "duration": 4.2}, {"text": "cette proposition de loi partant de ce", "start": 157.319, "duration": 4.721}, {"text": "constat objectif c'est de donner \u00e0", "start": 159.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'ensemble des collectivit\u00e9s", "start": 162.04, "duration": 4.16}, {"text": "territoriales les moyens d'agir et", "start": 163.48, "duration": 4.88}, {"text": "d'inscrire ses politiques publiques dans", "start": 166.2, "duration": 4.6}, {"text": "un cadre national celui qui garantit", "start": 168.36, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine il ne pouvait y", "start": 170.8, "duration": 5.0}, {"text": "avoir de lieu plus adapt\u00e9 je crois que", "start": 173.44, "duration": 4.2}, {"text": "la chambre des territoires pour d\u00e9battre", "start": 175.8, "duration": 5.04}, {"text": "de ses engagements cette prop de loi", "start": 177.64, "duration": 5.519}, {"text": "elle est articul\u00e9e autour de trois axes", "start": 180.84, "duration": 4.72}, {"text": "nous souhaitons tout d'abord renforcer", "start": 183.159, "duration": 4.241}, {"text": "les objectifs l\u00e9gaux pour en faire de", "start": 185.56, "duration": 4.56}, {"text": "v\u00e9ritables obligations alors qu'il n'y a", "start": 187.4, "duration": 4.6}, {"text": "plus de 10 ans la loi de refondation de", "start": 190.12, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique de 2013 dite", "start": 192.0, "duration": 4.68}, {"text": "loi payon inscrivait dans le code de", "start": 194.159, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9ducation l'objectif pour l'\u00e9tat de", "start": 196.68, "duration": 4.44}, {"text": "veiller aux objectifs de mixit\u00e9 sociale", "start": 198.959, "duration": 4.36}, {"text": "et scolaire il s'agit aujourd'hui de", "start": 201.12, "duration": 4.399}, {"text": "franchir une nouvelle \u00e9tape en demandant", "start": 203.319, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat de garantir le respect de ces", "start": 205.519, "duration": 4.681}, {"text": "objectifs il s'agit de permettre", "start": 208.0, "duration": 4.599}, {"text": "d'assumer son r\u00f4le de r\u00e9gulateur au", "start": 210.2, "duration": 3.88}, {"text": "service de la mise en \u0153uvre de ces", "start": 212.599, "duration": 3.0}, {"text": "objectifs", "start": 214.08, "duration": 3.68}, {"text": "ensuite donner une base l\u00e9gale aux", "start": 215.599, "duration": 4.481}, {"text": "indice de position sociale cela m\u00eame qui", "start": 217.76, "duration": 4.96}, {"text": "ont mis en \u00e9vidence en toute objectivit\u00e9", "start": 220.08, "duration": 4.879}, {"text": "les tr\u00e8s fortes disparit\u00e9s territoriales", "start": 222.72, "duration": 4.92}, {"text": "ils sont des outils essentiels aux \u00e9lus", "start": 224.959, "duration": 4.881}, {"text": "locaux pour d\u00e9cliner des politiques et", "start": 227.64, "duration": 3.92}, {"text": "des objectifs de mixit\u00e9 sociale et", "start": 229.84, "duration": 4.679}, {"text": "scolaire avec un IPS moyen de 105 pour", "start": 231.56, "duration": 5.12}, {"text": "les coll\u00e8ges \u00e0 la rentr\u00e9e 2022 les", "start": 234.519, "duration": 5.28}, {"text": "disparit\u00e9s territoriales sont frappantes", "start": 236.68, "duration": 5.0}, {"text": "et nous souhaitons que ce qui constitue", "start": 239.799, "duration": 3.241}, {"text": "l'un des \u00e9l\u00e9ments centraux des", "start": 241.68, "duration": 3.16}, {"text": "politiques publiques en faveur de la", "start": 243.04, "duration": 4.759}, {"text": "mixit\u00e9 sociale et scolaire soit transmis", "start": 244.84, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement aux collectivit\u00e9s", "start": 247.799, "duration": 3.44}, {"text": "territoriales et \u00e9tablissements", "start": 249.72, "duration": 4.519}, {"text": "scolaires au-del\u00e0 nous donnons \u00e9galement", "start": 251.239, "duration": 4.521}, {"text": "une base l\u00e9gale \u00e0 la plateforme", "start": 254.239, "duration": 3.4}, {"text": "d'affectation \u00e0 felnet dont nous", "start": 255.76, "duration": 3.599}, {"text": "souhaitons par ailleurs l'extension \u00e0", "start": 257.639, "duration": 4.801}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 sous contrat enfin", "start": 259.359, "duration": 4.441}, {"text": "conditionner le financement de", "start": 262.44, "duration": 3.199}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 au respect des", "start": 263.8, "duration": 4.52}, {"text": "objectifs de mixit\u00e9 car il est normal", "start": 265.639, "duration": 5.481}, {"text": "que la loi s'applique qu'\u00e0 tous nous", "start": 268.32, "duration": 4.56}, {"text": "proposons donc d'adosser le financement", "start": 271.12, "duration": 4.079}, {"text": "de l'enseignement priv\u00e9 sous contrat au", "start": 272.88, "duration": 5.24}, {"text": "respect des obligations de mixit\u00e9 car si", "start": 275.199, "duration": 5.481}, {"text": "accro\u00eetre la mixit\u00e9 sociale et scolaire", "start": 278.12, "duration": 4.12}, {"text": "ne peut se r\u00e9sumer \u00e0 travailler sur", "start": 280.68, "duration": 4.239}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 dans le m\u00eame temps", "start": 282.24, "duration": 5.08}, {"text": "am\u00e9liorer la mixit\u00e9 sociale et scolaire", "start": 284.919, "duration": 4.28}, {"text": "ne peut se faire sans y int\u00e9grer", "start": 287.32, "duration": 3.84}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ce", "start": 289.199, "duration": 4.201}, {"text": "n'est pas uniquement moi qui le dis mais", "start": 291.16, "duration": 4.28}, {"text": "la Cour des comptes don j'esp\u00e8re que les", "start": 293.4, "duration": 4.56}, {"text": "analyses sont partag\u00e9es et font autorit\u00e9", "start": 295.44, "duration": 4.56}, {"text": "dans notre h\u00e9micycle dans sonpp sur", "start": 297.96, "duration": 4.519}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 de juin 2003 le", "start": 300.0, "duration": 3.88}, {"text": "constat de la Cour des Comptes est sans", "start": 302.479, "duration": 3.481}, {"text": "appel le foss\u00e9 social s'est creus\u00e9", "start": 303.88, "duration": 4.64}, {"text": "depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 ainsi", "start": 305.96, "duration": 4.88}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves de milieu favoris\u00e9s ou tr\u00e8s", "start": 308.52, "duration": 7.239}, {"text": "favoris\u00e9s repr\u00e9sentaient en 2000 41,5 %", "start": 310.84, "duration": 6.919}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves dans le priv\u00e9 sous contrat", "start": 315.759, "duration": 4.201}, {"text": "ils y sont d\u00e9sormais largement", "start": 317.759, "duration": 5.641}, {"text": "majoritaires \u00e0 plus de 55 %. les enfants", "start": 319.96, "duration": 6.16}, {"text": "de milieu d\u00e9favoris\u00e9s repr\u00e9sentaient", "start": 323.4, "duration": 5.079}, {"text": "toujours en 2000 un petit peu moins de", "start": 326.12, "duration": 4.88}, {"text": "25 % des \u00e9l\u00e8ves dans le priv\u00e9 sous", "start": 328.479, "duration": 5.84}, {"text": "contrat aujourd'hui c'est seulement 16 %", "start": 331.0, "duration": 4.96}, {"text": "alors que les financements publics sont", "start": 334.319, "duration": 4.121}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 hauteur de 66 % pour", "start": 335.96, "duration": 4.84}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 sous contrat de", "start": 338.44, "duration": 4.84}, {"text": "nombreux \u00e9lus et de tout bord et de tout", "start": 340.8, "duration": 4.92}, {"text": "territoire nous ont indiqu\u00e9 souhaiter", "start": 343.28, "duration": 4.919}, {"text": "davantage savoir comment l'argent public", "start": 345.72, "duration": 5.36}, {"text": "est d\u00e9pens\u00e9 permettez-moi par ailleurs", "start": 348.199, "duration": 4.12}, {"text": "de remercier mon coll\u00e8gue Pierre", "start": 351.08, "duration": 3.36}, {"text": "ousouias auteur initial de cette partie", "start": 352.319, "duration": 3.801}, {"text": "de la proposition de loi avec qui c'est", "start": 354.44, "duration": 4.879}, {"text": "un plaisir de travailler je sais que ce", "start": 356.12, "duration": 4.76}, {"text": "dernier derer point nous opposera avec", "start": 359.319, "duration": 3.801}, {"text": "la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale et je veux \u00e0 ce", "start": 360.88, "duration": 4.439}, {"text": "titre vous remercier mes chers coll\u00e8gues", "start": 363.12, "duration": 4.12}, {"text": "d'avoir dans le respect de la tradition", "start": 365.319, "duration": 3.921}, {"text": "s\u00e9natorial permit \u00e0 notre texte de", "start": 367.24, "duration": 4.48}, {"text": "passer la commission pour \u00eatre examin\u00e9", "start": 369.24, "duration": 4.359}, {"text": "en s\u00e9ance nous connaissons sur ces", "start": 371.72, "duration": 3.56}, {"text": "sujets nos d\u00e9saccords mais je ne", "start": 373.599, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e8re pas d'arriver \u00e0 vous", "start": 375.28, "duration": 3.24}, {"text": "convaincre peut-\u00eatre le chemin sera-t-il", "start": 376.72, "duration": 3.4}, {"text": "un peu long mais je ne l\u00e2cherai jamais", "start": 378.52, "duration": 3.76}, {"text": "rien sur ce sujet je veux remercier", "start": 380.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9galement la rapporteur Karine Daniel", "start": 382.28, "duration": 4.8}, {"text": "qui dans un esprit de compromis a", "start": 384.8, "duration": 4.799}, {"text": "retravaill\u00e9 la proposition de loi", "start": 387.08, "duration": 4.519}, {"text": "a \u00e9crit un article 10 juin permettant de", "start": 389.599, "duration": 4.241}, {"text": "donner une base l\u00e9gale aux IPS cela m\u00eame", "start": 391.599, "duration": 5.44}, {"text": "que nous utilisons tous et d'opuger les", "start": 393.84, "duration": 4.6}, {"text": "services de l'\u00c9tat les transmettre", "start": 397.039, "duration": 3.88}, {"text": "annuellement aux \u00e9lus et je vous avoue", "start": 398.44, "duration": 4.759}, {"text": "sinc\u00e8rement mes chers coll\u00e8gues je ne", "start": 400.919, "duration": 4.761}, {"text": "pas pouvoir imaginer une seconde que", "start": 403.199, "duration": 4.28}, {"text": "dans la chambre des territoires on", "start": 405.68, "duration": 3.2}, {"text": "puisse s'opposer \u00e0 ce que des", "start": 407.479, "duration": 3.201}, {"text": "indicateurs outils de politique publique", "start": 408.88, "duration": 3.719}, {"text": "soi transmis aux collectivit\u00e9s", "start": 410.68, "duration": 4.2}, {"text": "territoriales alors mes chers coll\u00e8gues", "start": 412.599, "duration": 3.88}, {"text": "cette proposition de loi elle devait", "start": 414.88, "duration": 3.879}, {"text": "\u00eatre d\u00e9batue le 13 juin dernier la", "start": 416.479, "duration": 4.881}, {"text": "dissolution \u00e0 reporter nos d\u00e9bats et", "start": 418.759, "duration": 4.481}, {"text": "j'ai relu le texte de pr\u00e9sentation que", "start": 421.36, "duration": 4.16}, {"text": "j'avais \u00e9crit quelques jours avant le 13", "start": 423.24, "duration": 4.44}, {"text": "juin je terminais en vous disant la", "start": 425.52, "duration": 4.28}, {"text": "chose suivante \u00e0 l'heure o\u00f9 les", "start": 427.68, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes marquent une", "start": 429.8, "duration": 2.799}, {"text": "avanc\u00e9e tr\u00e8s forte de l'extr\u00eame droite", "start": 431.08, "duration": 3.799}, {"text": "dans les consciences les sondages du", "start": 432.599, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9but juin me permettaiit", "start": 434.879, "duration": 2.561}, {"text": "malheureusement d'anticiper les r\u00e9sultat", "start": 435.96, "duration": 3.799}, {"text": "des europ\u00e9ennes la question qui nous est", "start": 437.44, "duration": 4.0}, {"text": "pos\u00e9e n'est pas uniquement celle de", "start": 439.759, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9cole que nous voulons b\u00e2tir mais du", "start": 441.44, "duration": 4.08}, {"text": "pays que nous souhaitons construire car", "start": 443.319, "duration": 4.241}, {"text": "si nous ne sommes pas capables de mettre", "start": 445.52, "duration": 4.0}, {"text": "en \u0153uvre des politiques publiques qui", "start": 447.56, "duration": 3.88}, {"text": "qui permettent \u00e0 tous les enfants de ce", "start": 449.52, "duration": 4.799}, {"text": "pays de grandir ensemble d'apprendre", "start": 451.44, "duration": 5.24}, {"text": "ensemble de jouer ensemble de se", "start": 454.319, "duration": 4.841}, {"text": "construire ensemble alors nous", "start": 456.68, "duration": 4.32}, {"text": "continuerons \u00e0 regarder les fractures se", "start": 459.16, "duration": 4.08}, {"text": "creuser dans notre pays apr\u00e8s la", "start": 461.0, "duration": 5.0}, {"text": "dissolution apr\u00e8s les score effrayant de", "start": 463.24, "duration": 4.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite aux \u00e9lections", "start": 466.0, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e9gislatives apr\u00e8s la force du Front", "start": 467.8, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9publicain que les Fran\u00e7ais ont", "start": 470.12, "duration": 3.96}, {"text": "souhait\u00e9 pour emp\u00eacher l'extr\u00eame droite", "start": 471.84, "duration": 4.319}, {"text": "de prendre le pouvoir dans notre pays je", "start": 474.08, "duration": 4.44}, {"text": "n'ai finalement pas un mot \u00e0 changer \u00e0", "start": 476.159, "duration": 4.72}, {"text": "ce paragraphe oui la question qui nous", "start": 478.52, "duration": 4.0}, {"text": "est pos\u00e9e c'est bien d'arriver \u00e0", "start": 480.879, "duration": 4.641}, {"text": "retisser du commun \u00e0 retisser du lien et", "start": 482.52, "duration": 5.239}, {"text": "un avenir partag\u00e9 pour tous les enfants", "start": 485.52, "duration": 4.359}, {"text": "de ce pays voil\u00e0 pourquoi mes chers", "start": 487.759, "duration": 4.56}, {"text": "coll\u00e8gues il est si important de vrer \u00e0", "start": 489.879, "duration": 3.88}, {"text": "une meilleure mixcit\u00e9 sociale et", "start": 492.319, "duration": 3.201}, {"text": "scolaire voil\u00e0 pourquoi nous vous", "start": 493.759, "duration": 3.44}, {"text": "proposons aujourd'hui cette proposition", "start": 495.52, "duration": 4.079}, {"text": "de loi voil\u00e0 disant que l'objectif de", "start": 497.199, "duration": 4.801}, {"text": "mixcit\u00e9 sociale et scolaire est inscrit", "start": 499.599, "duration": 5.32}, {"text": "dans la loi cet objectif louable manque", "start": 502.0, "duration": 4.72}, {"text": "d'outils op\u00e9rationnel pour qu'il se", "start": 504.919, "duration": 4.12}, {"text": "concr\u00e9tise dans nos \u00e9coles dans nos", "start": 506.72, "duration": 4.08}, {"text": "communes", "start": 509.039, "duration": 3.961}, {"text": "la publication depuis 3 ans de l'indice", "start": 510.8, "duration": 5.32}, {"text": "de position sociale IPS constitue l'une", "start": 513.0, "duration": 5.24}, {"text": "des seules actions de port\u00e9e nationale", "start": 516.12, "duration": 4.919}, {"text": "en la mati\u00e8re elle a permis d'objectiver", "start": 518.24, "duration": 4.96}, {"text": "une situation que nous sommes beaucoup \u00e0", "start": 521.039, "duration": 4.081}, {"text": "constater dans nos", "start": 523.2, "duration": 4.36}, {"text": "territoires la persistance de nombreuses", "start": 525.12, "duration": 4.52}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s dans la composition sociale", "start": 527.56, "duration": 3.839}, {"text": "des \u00e9tablissements scolaires et une", "start": 529.64, "duration": 3.6}, {"text": "accentuation de celle-ci entre", "start": 531.399, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tablissement publics et priv\u00e9s mais", "start": 533.24, "duration": 5.4}, {"text": "aussi entre \u00e9tablissements publics quand", "start": 535.839, "duration": 4.68}, {"text": "les collectivit\u00e9s locale s'empare de ce", "start": 538.64, "duration": 4.319}, {"text": "sujet les exp\u00e9rimentations men\u00e9es en", "start": 540.519, "duration": 4.521}, {"text": "faveur de la mixit\u00e9 sociale et scolaire", "start": 542.959, "duration": 4.44}, {"text": "montrent pourtant des r\u00e9sultats tr\u00e8s", "start": 545.04, "duration": 4.76}, {"text": "encourageant c'est le cas dans les", "start": 547.399, "duration": 3.921}, {"text": "coll\u00e8ges de Loire Atlantique ou de", "start": 549.8, "duration": 3.92}, {"text": "HauteGaronne ou dans les \u00e9coles de vend\u00f4", "start": 551.32, "duration": 5.24}, {"text": "dont nous avons entendu les \u00e9lus lors de", "start": 553.72, "duration": 5.559}, {"text": "nos auditions les recherches men\u00e9es dans", "start": 556.56, "duration": 5.959}, {"text": "ce champ montrent que les \u00e9l\u00e8ves les", "start": 559.279, "duration": 6.041}, {"text": "plus d\u00e9favoris\u00e9s scolaris\u00e9s dans dans un", "start": 562.519, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9tablissement socialement plus favoris\u00e9", "start": 565.32, "duration": 4.56}, {"text": "progresse", "start": 568.36, "duration": 4.52}, {"text": "une plus grande mixit\u00e9 scolaire a des", "start": 569.88, "duration": 6.04}, {"text": "effets notables au-del\u00e0 de l'acquisition", "start": 572.88, "duration": 6.04}, {"text": "des connaissances pour tous les \u00e9l\u00e8ves", "start": 575.92, "duration": 5.72}, {"text": "sur le vivre ensemble enfin ce", "start": 578.92, "duration": 4.76}, {"text": "renforcement de la mixit\u00e9 sociale n'a", "start": 581.64, "duration": 4.439}, {"text": "pas d'impact n\u00e9gatif sur les r\u00e9sultats", "start": 583.68, "duration": 5.399}, {"text": "scolaires des meilleurs \u00e9l\u00e8ves et fait", "start": 586.079, "duration": 5.841}, {"text": "font progresser globalement le niveau", "start": 589.079, "duration": 6.081}, {"text": "des \u00e9tablissements cette proposition de", "start": 591.92, "duration": 8.039}, {"text": "loi pourrait contribuer comme cette", "start": 595.16, "duration": 7.0}, {"text": "proposition de loi pourrait contribuer", "start": 599.959, "duration": 4.281}, {"text": "comme vous l'appelez de vos v\u0153ux madame", "start": 602.16, "duration": 4.679}, {"text": "la ministre mais quel timing", "start": 604.24, "duration": 5.599}, {"text": "exceptionnel aux conditions de r\u00e9ussite", "start": 606.839, "duration": 5.321}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves et je vous cite relancer", "start": 609.839, "duration": 5.081}, {"text": "l'ascenseur scolaire et tirer tous les", "start": 612.16, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves vers le haut madame la ministre", "start": 614.92, "duration": 5.8}, {"text": "l'un de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs papenay avait", "start": 617.92, "duration": 4.84}, {"text": "souhait\u00e9 faire du renforcement de la", "start": 620.72, "duration": 4.88}, {"text": "mixit\u00e9 social l'un des axes de sa", "start": 622.76, "duration": 6.16}, {"text": "politique en 2023 il annon\u00e7ait ainsi un", "start": 625.6, "duration": 5.16}, {"text": "objet objectif de r\u00e9duction de la", "start": 628.92, "duration": 4.479}, {"text": "s\u00e9gr\u00e9gation scolaire je reprends ici son", "start": 630.76, "duration": 4.879}, {"text": "expression des \u00e9tablissements scolaires", "start": 633.399, "duration": 5.161}, {"text": "publics de 20 % d'ici", "start": 635.639, "duration": 5.521}, {"text": "2027 quelques semaines plus tard le", "start": 638.56, "duration": 5.839}, {"text": "minist\u00e8re sign\u00e9 un protocole sur les la", "start": 641.16, "duration": 5.239}, {"text": "les mixit\u00e9s avec l'enseignement", "start": 644.399, "duration": 4.12}, {"text": "catholique le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 646.399, "duration": 4.041}, {"text": "l'Enseignement Catholique vient", "start": 648.519, "duration": 3.841}, {"text": "d'ailleurs de mettre en place son propre", "start": 650.44, "duration": 5.399}, {"text": "outil de mesure de la mixit\u00e9 dont les", "start": 652.36, "duration": 5.159}, {"text": "premiers r\u00e9sultats seront connus en", "start": 655.839, "duration": 4.321}, {"text": "janvier 2025 il a \u00e9galement r\u00e9affirm\u00e9", "start": 657.519, "duration": 4.841}, {"text": "l'objectif de doublement des \u00e9l\u00e8ves", "start": 660.16, "duration": 4.56}, {"text": "boursiers mais \u00e0 la condition d'aide", "start": 662.36, "duration": 5.52}, {"text": "sociale renforc\u00e9e notamment pour les", "start": 664.72, "duration": 5.76}, {"text": "cantines madame la ministre cette", "start": 667.88, "duration": 4.199}, {"text": "proposition de loi est l'occasion de", "start": 670.48, "duration": 3.039}, {"text": "nous pr\u00e9senter les mesures que vous", "start": 672.079, "duration": 3.641}, {"text": "souhaitez prendre pour renforcer la", "start": 673.519, "duration": 4.721}, {"text": "mixit\u00e9 sociale et scolaire lors de mes", "start": 675.72, "duration": 5.2}, {"text": "auditions en mai dernier il m'a \u00e9t\u00e9", "start": 678.24, "duration": 4.399}, {"text": "indiqu\u00e9 par le que le minist\u00e8re", "start": 680.92, "duration": 4.64}, {"text": "travaille sur l'identification de bin\u00f4me", "start": 682.639, "duration": 5.681}, {"text": "d'\u00e9tablissement proche g\u00e9ographiquement", "start": 685.56, "duration": 6.36}, {"text": "mais disposant d'ips diff\u00e9rents des", "start": 688.32, "duration": 6.04}, {"text": "directives dev devaient \u00eatre donn\u00e9es au", "start": 691.92, "duration": 4.159}, {"text": "recteurs pour renforcer la mixit\u00e9", "start": 694.36, "duration": 4.159}, {"text": "sociale au sein de sinum qu'en est-il", "start": 696.079, "duration": 5.121}, {"text": "aujourd'hui par ailleurs pouvez-vous", "start": 698.519, "duration": 5.0}, {"text": "faire le point nous faire un point sur", "start": 701.2, "duration": 4.319}, {"text": "la mise en place du protocole sign\u00e9 par", "start": 703.519, "duration": 5.241}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 la proposition de", "start": 705.519, "duration": 5.721}, {"text": "loi de notre coll\u00e8gue Colomb brossell", "start": 708.76, "duration": 4.16}, {"text": "est inscrite \u00e0 l'ordre du jour par le", "start": 711.24, "duration": 3.88}, {"text": "groupe socialiste et vise \u00e0 prendre des", "start": 712.92, "duration": 3.88}, {"text": "mesures plus coohercitives pour", "start": 715.12, "duration": 4.159}, {"text": "renforcer la mixit\u00e9 sociale et scolaire", "start": 716.8, "duration": 5.599}, {"text": "au nom de la coh\u00e9sion nationale le texte", "start": 719.279, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9voit notamment l'obligation pour les", "start": 722.399, "duration": 3.68}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales de prendre", "start": 724.32, "duration": 4.68}, {"text": "en compte un imp\u00e9ratif de mixit\u00e9 sociale", "start": 726.079, "duration": 5.081}, {"text": "lors de l'implantation de nouvelles", "start": 729.0, "duration": 4.16}, {"text": "classes ou de nouveaux \u00e9tablissements", "start": 731.16, "duration": 4.359}, {"text": "scolaires l'\u00c9tat devient \u00e9galement", "start": 733.16, "duration": 4.28}, {"text": "garant d'une r\u00e9partition des \u00e9l\u00e8ves", "start": 735.519, "duration": 3.481}, {"text": "entre les \u00e9tablissements scolaires qui", "start": 737.44, "duration": 3.639}, {"text": "respectent les \u00e9quilibres", "start": 739.0, "duration": 5.24}, {"text": "socio-\u00e9conomiques nationaux par ailleurs", "start": 741.079, "duration": 5.241}, {"text": "la proposition de loi g\u00e9n\u00e9ralise des", "start": 744.24, "duration": 4.719}, {"text": "outils favorisant la mixit\u00e9 qui ont fait", "start": 746.32, "duration": 5.639}, {"text": "leur preuve \u00e0 l'\u00e9chelle locale il rend", "start": 748.959, "duration": 4.68}, {"text": "ainsi obligatoire le recours \u00e0 la", "start": 751.959, "duration": 4.281}, {"text": "sectorisation multicoll\u00e8ge pour les", "start": 753.639, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9tablissements situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 elle", "start": 756.24, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9tant \u00e0 l'ensemble du territoire le", "start": 759.279, "duration": 4.081}, {"text": "mod\u00e8le d'affectation des \u00e9l\u00e8ves dans les", "start": 761.519, "duration": 3.481}, {"text": "lyc\u00e9es mis en place dans l'acad\u00e9mie de", "start": 763.36, "duration": 3.96}, {"text": "Paris il s'agit d'\u00e9largir le nombre de", "start": 765.0, "duration": 4.92}, {"text": "lyc\u00e9es auquels un \u00e9l\u00e8ve peut postuler et", "start": 767.32, "duration": 4.12}, {"text": "prendre en compte les crit\u00e8res sociaux", "start": 769.92, "duration": 3.4}, {"text": "dans l'affectation des \u00e9l\u00e8ves", "start": 771.44, "duration": 3.88}, {"text": "troisi\u00e8mement le texte fait davantage", "start": 773.32, "duration": 4.04}, {"text": "contribuer l'enseignement priv\u00e9 sous", "start": 775.32, "duration": 4.6}, {"text": "contrat \u00e0 la mixit\u00e9 sociale les lyc\u00e9es", "start": 777.36, "duration": 5.159}, {"text": "priv\u00e9s sous contrat sont ainsi inclus", "start": 779.92, "duration": 3.88}, {"text": "dans les nouvelles modalit\u00e9s", "start": 782.519, "duration": 3.601}, {"text": "d'affectation des lyc\u00e9es par ailleurs", "start": 783.8, "duration": 3.479}, {"text": "les subventions publiques des", "start": 786.12, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat sont", "start": 787.279, "duration": 4.12}, {"text": "conditionn\u00e9s \u00e0 l'existence d'une mixit\u00e9", "start": 788.959, "duration": 5.0}, {"text": "sociale comparable \u00e0 celle des classes", "start": 791.399, "duration": 4.761}, {"text": "publiques du territoire afin", "start": 793.959, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9quilibrer les effets de vases", "start": 796.16, "duration": 3.239}, {"text": "communiquant entre \u00e9tablissements priv\u00e9s", "start": 797.639, "duration": 4.601}, {"text": "et publics qui peuvent exister le texte", "start": 799.399, "duration": 4.761}, {"text": "emp\u00eache tout ouverture de classe dans un", "start": 802.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tablissement priv\u00e9 sous contrat dans un", "start": 804.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9lai de 3 ans apr\u00e8s la fermeture d'une", "start": 805.92, "duration": 5.08}, {"text": "classe d'un \u00e9tablissement public enfin", "start": 808.16, "duration": 4.72}, {"text": "pour plus de transparence et nous y", "start": 811.0, "duration": 3.88}, {"text": "sommes attach\u00e9s il impose une publicit\u00e9", "start": 812.88, "duration": 5.72}, {"text": "des dons \u00e9l\u00e8g effectu\u00e9s au profit de ces", "start": 814.88, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9tablissements le dernier axe porte sur", "start": 818.6, "duration": 5.56}, {"text": "l'indice de position sociale celui-ci", "start": 821.32, "duration": 5.44}, {"text": "est un outil important pour mesurer les", "start": 824.16, "duration": 4.6}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s scolaires et ainsi permettre", "start": 826.76, "duration": 4.24}, {"text": "aux collectivit\u00e9s territoriales de", "start": 828.76, "duration": 4.079}, {"text": "prendre des mesures", "start": 831.0, "duration": 4.6}, {"text": "correctrices toutefois les donn\u00e9es sont", "start": 832.839, "duration": 4.68}, {"text": "transmises trop tardivement et de", "start": 835.6, "duration": 4.2}, {"text": "mani\u00e8re assez al\u00e9atoire face \u00e0 ce", "start": 837.519, "duration": 4.281}, {"text": "constat le texte pr\u00e9voit une", "start": 839.8, "duration": 3.959}, {"text": "transmission annuelle de l'IPS aux", "start": 841.8, "duration": 3.959}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales comp\u00e9tentes", "start": 843.759, "duration": 4.52}, {"text": "ainsi qu'aux chefs d'\u00e9tablissement lors", "start": 845.759, "duration": 4.241}, {"text": "de son examen en juin dernier notre", "start": 848.279, "duration": 4.281}, {"text": "commission a \u00e9mis un certain nombre de", "start": 850.0, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9serves sur ce texte toutefois la", "start": 852.56, "duration": 5.04}, {"text": "tradition s\u00e9natoriale qui r\u00e9git l'examen", "start": 855.32, "duration": 4.16}, {"text": "des propositions de loi des groupes", "start": 857.6, "duration": 4.96}, {"text": "d'opposition a fait que nous pouvons", "start": 859.48, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9tudier ce texte et j'en remercie mes", "start": 862.56, "duration": 5.44}, {"text": "coll\u00e8gues pour ma part je pense qu'un", "start": 865.6, "duration": 4.44}, {"text": "consensus peut se d\u00e9gager sur la", "start": 868.0, "duration": 5.199}, {"text": "transmission des IPS cet outil doit", "start": 870.04, "duration": 5.479}, {"text": "favoriser le dialogue entre l'\u00e9ducation", "start": 873.199, "duration": 4.401}, {"text": "nationale et les collectivit\u00e9", "start": 875.519, "duration": 5.041}, {"text": "territoriale qui selon ces \u00e9lus que nous", "start": 877.6, "duration": 5.56}, {"text": "avons beaucoup beaucoup entendu m\u00e9ritent", "start": 880.56, "duration": 5.88}, {"text": "d'\u00eatre fluidifi\u00e9 celles-ci pourront", "start": 883.16, "duration": 5.88}, {"text": "ainsi s'emparer de cet indicateur pour", "start": 886.44, "duration": 5.36}, {"text": "conduire leur politique publique \u00e0 moyen", "start": 889.04, "duration": 4.96}, {"text": "terme et \u00e0 long terme j'insiste sur ce", "start": 891.8, "duration": 3.88}, {"text": "point car nous sommes ici dans le", "start": 894.0, "duration": 4.0}, {"text": "pilotage de politique publique de long", "start": 895.68, "duration": 4.079}, {"text": "terme c'est c'est d'ailleurs la raison", "start": 898.0, "duration": 3.959}, {"text": "pour laquelle j'ai propos\u00e9 d'isoler", "start": 899.759, "duration": 4.281}, {"text": "l'article 1er de cette proposition de", "start": 901.959, "duration": 4.721}, {"text": "loi afin de renforcer les objectifs", "start": 904.04, "duration": 5.28}, {"text": "l\u00e9gau de mixit\u00e9 sociale mes chers", "start": 906.68, "duration": 5.32}, {"text": "coll\u00e8gues depuis Jules Ferry l'\u00e9cole a", "start": 909.32, "duration": 4.48}, {"text": "deux r\u00f4les majeurs la transmission des", "start": 912.0, "duration": 4.079}, {"text": "savoirs fondamentaux et la construction", "start": 913.8, "duration": 4.64}, {"text": "de la nation c'est au nom de la r\u00e9ussite", "start": 916.079, "duration": 4.76}, {"text": "de tous les \u00e9l\u00e8ves et du vivre ensemble", "start": 918.44, "duration": 5.399}, {"text": "que la mixit\u00e9 sociale et scolaire doit", "start": 920.839, "duration": 5.961}, {"text": "\u00eatre renforc\u00e9 je vous", "start": 923.839, "duration": 5.68}, {"text": "remercie merci", "start": 926.8, "duration": 5.68}, {"text": "ma cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 929.519, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Madame Anne jeun\u00e9 ministre de", "start": 932.48, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9ducation", "start": 934.079, "duration": 2.481}, {"text": "nationale vous avez la parole madame la", "start": 941.68, "duration": 4.279}, {"text": "ministre monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 955.68, "duration": 4.92}, {"text": "le pr\u00e9sident de la commission mesdames", "start": 959.199, "duration": 3.0}, {"text": "les s\u00e9natrices messieurs les s\u00e9nateurs", "start": 960.6, "duration": 2.88}, {"text": "permettez-moi tout d'abord de vous", "start": 962.199, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9senter mes excuses pour le retard \u00e0", "start": 963.48, "duration": 3.479}, {"text": "cette s\u00e9ance salue \u00e9galement le", "start": 965.199, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident canner que les moyens", "start": 966.959, "duration": 2.521}, {"text": "num\u00e9riques modernes m'ont permis", "start": 968.319, "duration": 3.041}, {"text": "d'\u00e9couter tout \u00e0 l'heure et j'entends", "start": 969.48, "duration": 3.599}, {"text": "parfaitement les critiques que vous avez", "start": 971.36, "duration": 4.039}, {"text": "eu \u00e0 mon \u00e0 mon endroit je les accepte et", "start": 973.079, "duration": 4.161}, {"text": "j'\u00e9tais donc vous l'avez soulign\u00e9 au", "start": 975.399, "duration": 4.44}, {"text": "lyc\u00e9e de tourcoin O j'avais re\u00e7u une", "start": 977.24, "duration": 4.24}, {"text": "demande importante de la communaut\u00e9", "start": 979.839, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9ducative de pouvoir venir en leur", "start": 981.48, "duration": 3.0}, {"text": "soutien et j'ai rappel\u00e9 d'ailleurs \u00e0", "start": 983.16, "duration": 3.32}, {"text": "cette occasion le soutien de la nation", "start": 984.48, "duration": 4.599}, {"text": "tout enti\u00e8re \u00e0 nos professeurs et", "start": 986.48, "duration": 4.52}, {"text": "importance de soutenir de leur exprimer", "start": 989.079, "duration": 3.68}, {"text": "du respect et le respect de leur", "start": 991.0, "duration": 3.319}, {"text": "autorit\u00e9 je pense que c\u00e9tait important", "start": 992.759, "duration": 3.841}, {"text": "de de le rappeler \u00e9videmment j'ai un", "start": 994.319, "duration": 3.76}, {"text": "profond respect pour la repr\u00e9sentation", "start": 996.6, "duration": 4.359}, {"text": "nationale et je prends tout \u00e0 fait les", "start": 998.079, "duration": 4.801}, {"text": "remarques que vous avez", "start": 1000.959, "duration": 6.641}, {"text": "faites en 2013 d'abord puis en 2021 la", "start": 1002.88, "duration": 6.639}, {"text": "loi a fix\u00e9 donc l'objectif d'am\u00e9liorer", "start": 1007.6, "duration": 4.599}, {"text": "la mixit\u00e9 sociale \u00e0 l'\u00e9cole et cet", "start": 1009.519, "duration": 5.401}, {"text": "objectif louable je vous rejoins madame", "start": 1012.199, "duration": 4.961}, {"text": "la rapporteur sur ce point aux deux", "start": 1014.92, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e9coles aussi bien public que priv\u00e9 en", "start": 1017.16, "duration": 5.679}, {"text": "France en hexagone comme dans nos", "start": 1020.959, "duration": 3.561}, {"text": "outresmers il se trouve que nos", "start": 1022.839, "duration": 3.48}, {"text": "territoires sont fa\u00e7onn\u00e9s nous le savons", "start": 1024.52, "duration": 4.0}, {"text": "par des situation sociale tout \u00e0 fait", "start": 1026.319, "duration": 5.76}, {"text": "contrast\u00e9 mais ni ce constat ni la seule", "start": 1028.52, "duration": 6.399}, {"text": "volont\u00e9 de bien faire ne peuvent", "start": 1032.079, "duration": 5.161}, {"text": "justifier le vote d'une loi qui me", "start": 1034.919, "duration": 4.481}, {"text": "semble qui nous semble inadapt\u00e9e car de", "start": 1037.24, "duration": 3.599}, {"text": "nombreux leviers de progr\u00e8s sont en", "start": 1039.4, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 entre nos mains et le", "start": 1040.839, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement ne souhaite pas du reste", "start": 1043.24, "duration": 4.679}, {"text": "raviver non plus la guerre scolaire le", "start": 1045.199, "duration": 5.201}, {"text": "gouvernement ne pas non plus nexpr", "start": 1047.919, "duration": 4.721}, {"text": "exprime pardon la volont\u00e9 d'opposer nos", "start": 1050.4, "duration": 3.68}, {"text": "territoires les uns aux autres qui sont", "start": 1052.64, "duration": 3.68}, {"text": "encore une fois tr\u00e8s contrast\u00e9s car le", "start": 1054.08, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement n'entend pas non plus se", "start": 1056.32, "duration": 3.88}, {"text": "substituer aux collectivit\u00e9sal", "start": 1058.36, "duration": 3.28}, {"text": "territorial pardon ce que certains", "start": 1060.2, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments du texte peuvent laisser", "start": 1061.64, "duration": 4.0}, {"text": "entendre vous en conviendrez donc", "start": 1063.84, "duration": 3.6}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs et", "start": 1065.64, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9natrices la gestion de la carte", "start": 1067.44, "duration": 4.04}, {"text": "scolaire ne pose pas tout \u00e0 fait les", "start": 1069.12, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eames probl\u00e8mes quand on se trouve \u00e0", "start": 1071.48, "duration": 4.48}, {"text": "Paris intramuros ou dans le lotgaron le", "start": 1073.0, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00f4 les son ou \u00e0 la R\u00e9union mais vous en", "start": 1075.96, "duration": 5.04}, {"text": "conviendrez \u00e9galement il est sain", "start": 1079.12, "duration": 4.439}, {"text": "d'avoir un d\u00e9bat permettant de faire le", "start": 1081.0, "duration": 4.64}, {"text": "point sur notre politique de mixit\u00e9 \u00e0", "start": 1083.559, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9cole car malgr\u00e9 tout la mixit\u00e9", "start": 1085.64, "duration": 5.32}, {"text": "scolaire et la mixit\u00e9 sociale \u00e9galement", "start": 1087.96, "duration": 5.599}, {"text": "sont on le sait des \u00e9l\u00e9ments d'\u00e9galit\u00e9", "start": 1090.96, "duration": 4.199}, {"text": "des chances et il y a aucun doute", "start": 1093.559, "duration": 3.561}, {"text": "l\u00e0-dessus pour cela nous devons", "start": 1095.159, "duration": 3.441}, {"text": "commencer par reconna\u00eetre que le manque", "start": 1097.12, "duration": 3.36}, {"text": "de mixit\u00e9 de certains \u00e9tablissements", "start": 1098.6, "duration": 4.8}, {"text": "scolaires n'est pas la faute de l'\u00e9cole", "start": 1100.48, "duration": 4.8}, {"text": "la composition de classe socialement", "start": 1103.4, "duration": 4.32}, {"text": "homog\u00e8ne proc\u00e8de d'abord et avant tout", "start": 1105.28, "duration": 4.16}, {"text": "d'une politique d'am\u00e9nagement du", "start": 1107.72, "duration": 3.6}, {"text": "territoire de d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "start": 1109.44, "duration": 4.2}, {"text": "parfois d'une histoire \u00e9galement dont", "start": 1111.32, "duration": 4.76}, {"text": "nous h\u00e9ritons et \u00e0 cela il faut y", "start": 1113.64, "duration": 3.76}, {"text": "ajouter \u00e9galement une d\u00e9mographie", "start": 1116.08, "duration": 3.599}, {"text": "scolaire qui aujourd'hui n'est pas", "start": 1117.4, "duration": 3.96}, {"text": "toujours favorable au maintien d'une", "start": 1119.679, "duration": 4.041}, {"text": "certaine forme de mixit\u00e9 dans certains", "start": 1121.36, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9partements mais je pense qu'il n'y a", "start": 1123.72, "duration": 4.959}, {"text": "jamais de fatalit\u00e9 la mexit\u00e9 est \u00e0 ce", "start": 1126.28, "duration": 5.96}, {"text": "titre un sujet \u00e9videmment majeur qu'il", "start": 1128.679, "duration": 6.801}, {"text": "n'y ait aucun doute \u00e0 ce sujet j'en fais", "start": 1132.24, "duration": 5.96}, {"text": "moi-m\u00eame une condition essentielle de la", "start": 1135.48, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9ussite", "start": 1138.2, "duration": 4.28}, {"text": "de chaque \u00e9l\u00e8ve car la mixit\u00e9 est", "start": 1139.28, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9videmment au c\u0153ur de la promesse de", "start": 1142.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique et pour que", "start": 1145.08, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique tienne sa", "start": 1147.24, "duration": 4.52}, {"text": "promesse d'\u00e9mancipation et d'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 1149.08, "duration": 5.839}, {"text": "chances il faut nous attaquer au poids", "start": 1151.76, "duration": 5.72}, {"text": "de l'origine sociale des \u00e9l\u00e8ves dans", "start": 1154.919, "duration": 3.681}, {"text": "leur", "start": 1157.48, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9ussite toutefois cette proposition de", "start": 1158.6, "duration": 5.12}, {"text": "loi aborde ce th\u00e8me majeur sous l'angle", "start": 1161.039, "duration": 4.12}, {"text": "plut\u00f4t technique sous l'angle de la", "start": 1163.72, "duration": 4.199}, {"text": "contrainte sous l'angle de l'obligation", "start": 1165.159, "duration": 5.481}, {"text": "mesdames les s\u00e9natrices mesdames les", "start": 1167.919, "duration": 5.521}, {"text": "s\u00e9nateurs je ne serai pas la ministre du", "start": 1170.64, "duration": 5.44}, {"text": "triocial je ne serai pas non plus la", "start": 1173.44, "duration": 4.96}, {"text": "ministre qui minera notre pacte", "start": 1176.08, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9publicain le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation", "start": 1178.4, "duration": 4.759}, {"text": "nationale ne fera pas peser sur nos", "start": 1180.679, "duration": 4.081}, {"text": "collectivit\u00e9s et nos \u00e9tablissements", "start": 1183.159, "duration": 4.321}, {"text": "Scola des situations de fait dont ils", "start": 1184.76, "duration": 5.08}, {"text": "h\u00e9ritent des situations donc dont ils ne", "start": 1187.48, "duration": 5.36}, {"text": "sont pas responsables mesdames les", "start": 1189.84, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9natrices et mesames les s\u00e9nateurs", "start": 1192.84, "duration": 5.12}, {"text": "l'objectif de mixit\u00e9 sociale est et doit", "start": 1194.52, "duration": 7.519}, {"text": "rester un objectif de port\u00e9e", "start": 1197.96, "duration": 7.28}, {"text": "nationale et nous pouvons nous devons", "start": 1202.039, "duration": 5.64}, {"text": "nous am\u00e9liorer avancer aller encore plus", "start": 1205.24, "duration": 4.559}, {"text": "loin il n'y a aucun doute mais", "start": 1207.679, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s", "start": 1209.799, "duration": 4.921}, {"text": "territoriales disposent d\u00e9j\u00e0 d'outils", "start": 1212.12, "duration": 5.36}, {"text": "qui nous appartient de mobiliser dans un", "start": 1214.72, "duration": 5.92}, {"text": "cadre l\u00e9gislatif constant dans le second", "start": 1217.48, "duration": 4.8}, {"text": "degr\u00e9 je veux d'abord mentionner", "start": 1220.64, "duration": 3.919}, {"text": "l'existance de secteur de recrutement", "start": 1222.28, "duration": 4.24}, {"text": "multioll\u00e8g et multilyc\u00e9es qui existe", "start": 1224.559, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 o\u00f9 c'est possible pas forc\u00e9ment", "start": 1226.52, "duration": 4.88}, {"text": "partout \u00e9videmment concr\u00e8tement nous", "start": 1229.039, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9largissons dans certaines acad\u00e9mies le", "start": 1231.4, "duration": 4.84}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de la carte scolaire des", "start": 1233.919, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9tablissements pour endiguer justement", "start": 1236.24, "duration": 4.64}, {"text": "les tentations de contournement et", "start": 1238.52, "duration": 4.399}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rer une plus grande diversit\u00e9 parmi", "start": 1240.88, "duration": 5.0}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves ce levier majeur prend en", "start": 1242.919, "duration": 5.281}, {"text": "compte les r\u00e9alit\u00e9s territoriales la", "start": 1245.88, "duration": 4.6}, {"text": "qualit\u00e9 des r\u00e9seaux de transport les", "start": 1248.2, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s de vie des parents ou encore la", "start": 1250.48, "duration": 5.319}, {"text": "pr\u00e9sence des activit\u00e9s p\u00e9riscolaires", "start": 1253.4, "duration": 4.84}, {"text": "notamment dans les cit\u00e9s \u00e9ducatives et", "start": 1255.799, "duration": 4.88}, {"text": "par parmis les exemples r\u00e9ussis je", "start": 1258.24, "duration": 4.799}, {"text": "voudrais \u00e9voquer celui en HauteGaronne \u00e0", "start": 1260.679, "duration": 4.0}, {"text": "Toulouse qui m\u00e8le \u00e0 la fois une", "start": 1263.039, "duration": 3.921}, {"text": "politique de r\u00e9novation urbaine une", "start": 1264.679, "duration": 4.601}, {"text": "politique de relocalisation des coll\u00e8ges", "start": 1266.96, "duration": 4.079}, {"text": "et une politique de modification des", "start": 1269.28, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e8gles d'affectation et qui semble", "start": 1271.039, "duration": 4.0}, {"text": "donner toute satisfaction ce travail", "start": 1272.679, "duration": 4.081}, {"text": "engag\u00e9 dans l'agglom\u00e9ration toulousaine", "start": 1275.039, "duration": 4.321}, {"text": "est bien la preuve que le cadre national", "start": 1276.76, "duration": 5.44}, {"text": "actuel permet d'une une action sur le", "start": 1279.36, "duration": 6.0}, {"text": "terrain ensuite je tiens \u00e0 souligner que", "start": 1282.2, "duration": 4.64}, {"text": "nous mettons tout en \u0153uvre pour", "start": 1285.36, "duration": 4.52}, {"text": "accro\u00eetre le nombre d'\u00e9l\u00e8ves boursier", "start": 1286.84, "duration": 5.439}, {"text": "dans les \u00e9tablissements favoris\u00e9s", "start": 1289.88, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui plus de 300 \u00e9tablissements", "start": 1292.279, "duration": 4.88}, {"text": "avec un indice de positionnement social", "start": 1294.679, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 ont d\u00e9j\u00e0 accueilli de mani\u00e8re", "start": 1297.159, "duration": 5.041}, {"text": "significative de nouveaux \u00e9l\u00e8ves", "start": 1300.2, "duration": 4.68}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de bourses sociales cette", "start": 1302.2, "duration": 4.56}, {"text": "politique est complexe \u00e0 mettre en \u0153uvre", "start": 1304.88, "duration": 3.679}, {"text": "car il faut justement tenir compte de la", "start": 1306.76, "duration": 4.039}, {"text": "vie quotidienne de nos \u00e9l\u00e8ves il faut", "start": 1308.559, "duration": 3.72}, {"text": "s'assurer par exemple que l'\u00e9l\u00e8ve aura", "start": 1310.799, "duration": 3.161}, {"text": "bien la possibilit\u00e9 de se rendre dans", "start": 1312.279, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00e9tablissement qu'on lui propose avec", "start": 1313.96, "duration": 3.64}, {"text": "des transports qui soient fiables qui", "start": 1316.08, "duration": 3.68}, {"text": "soient s\u00fbr la \u00e9 sur le chemin de l'\u00e9cole", "start": 1317.6, "duration": 4.559}, {"text": "est un \u00e9l\u00e9ment important il faut aussi", "start": 1319.76, "duration": 5.519}, {"text": "\u00eatre lucide les ph\u00e9nom\u00e8nes d'autocensure", "start": 1322.159, "duration": 5.361}, {"text": "ils existent ils sont r\u00e9el avec des", "start": 1325.279, "duration": 4.201}, {"text": "familles qui h\u00e9sitent \u00e0 envoyer leurs", "start": 1327.52, "duration": 3.56}, {"text": "enfants boursiers dans certains", "start": 1329.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tablissements qui il pensent qu'ils", "start": 1331.08, "duration": 4.12}, {"text": "n'aurai soi-disant pas leur place", "start": 1332.76, "duration": 4.279}, {"text": "s'agissant aussi de l'autocensure je ne", "start": 1335.2, "duration": 3.52}, {"text": "me r\u00e9soudrai pour autant jamais \u00e0 ce", "start": 1337.039, "duration": 4.041}, {"text": "qu'un enfant se dise justement ce n'est", "start": 1338.72, "duration": 4.88}, {"text": "pas pour moi ou je n'y arriverai pas que", "start": 1341.08, "duration": 4.52}, {"text": "lui ou sa famille se le dise d'ailleurs", "start": 1343.6, "duration": 4.72}, {"text": "le combat pour la mixit\u00e9 c'est d'abord", "start": 1345.6, "duration": 5.52}, {"text": "un combat contre les in\u00e9galit\u00e9s de", "start": 1348.32, "duration": 5.359}, {"text": "destin mesdames les s\u00e9natrices et", "start": 1351.12, "duration": 4.2}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs nous", "start": 1353.679, "duration": 3.321}, {"text": "continuerons donc d'encourager les", "start": 1355.32, "duration": 6.08}, {"text": "familles \u00e0 oser \u00e0 se projeter en cela", "start": 1357.0, "duration": 6.32}, {"text": "l'information des familles est capitale", "start": 1361.4, "duration": 3.519}, {"text": "pour faire conna\u00eetre cette possibilit\u00e9", "start": 1363.32, "duration": 3.12}, {"text": "de formuler des v\u0153ux dans des", "start": 1364.919, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tablissements diff\u00e9rents de celui", "start": 1366.44, "duration": 3.8}, {"text": "auquel leur enfant pouvait initialement", "start": 1368.4, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9tendre et juger comme peut-\u00eatre plus", "start": 1370.24, "duration": 4.919}, {"text": "favoris\u00e9 dans le m\u00eame temps nous rendons", "start": 1372.559, "duration": 4.641}, {"text": "aussi plus attractifs les \u00e9tablissements", "start": 1375.159, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9s sur le plan social c'est", "start": 1377.2, "duration": 4.079}, {"text": "notamment en implantant des formations", "start": 1379.6, "duration": 3.64}, {"text": "attractives \u00e0 l'instar des par exemple", "start": 1381.279, "duration": 4.76}, {"text": "54 sections internationales qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1383.24, "duration": 4.12}, {"text": "ouvertes dans les coll\u00e8ges de", "start": 1386.039, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e9ducation prioritaire et qui rencontre", "start": 1387.36, "duration": 4.48}, {"text": "un v\u00e9ritable succ\u00e8s car la mixit\u00e9 ne", "start": 1389.32, "duration": 4.56}, {"text": "doit pas \u00eatre pens\u00e9e dans un seul sens", "start": 1391.84, "duration": 4.6}, {"text": "elle doit avoir deux sens les classes", "start": 1393.88, "duration": 4.799}, {"text": "bilang les sections europ\u00e9ennes les", "start": 1396.44, "duration": 4.56}, {"text": "langues et cultures de l'antiquit\u00e9 sont", "start": 1398.679, "duration": 4.521}, {"text": "autant d'opportunit\u00e9s que nous faisons", "start": 1401.0, "duration": 4.159}, {"text": "en sorte de diss\u00e9miner sur tout le", "start": 1403.2, "duration": 4.44}, {"text": "territoire dans tous les milieux sociaux", "start": 1405.159, "duration": 4.76}, {"text": "pour transformer durablement les", "start": 1407.64, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9tablissements jug\u00e9s difficilees j'en", "start": 1409.919, "duration": 5.0}, {"text": "viens maintenant \u00e0 l'implication de", "start": 1413.279, "duration": 4.161}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 sous contrat dans", "start": 1414.919, "duration": 3.321}, {"text": "cette", "start": 1417.44, "duration": 3.16}, {"text": "mobilisation la publication r\u00e9cente est", "start": 1418.24, "duration": 4.08}, {"text": "connue de l'indice de positionnement", "start": 1420.6, "duration": 4.48}, {"text": "social de chaque \u00e9tablissement a mis en", "start": 1422.32, "duration": 5.839}, {"text": "lumi\u00e8re un \u00e9cart d\u00e9j\u00e0 bien connu dans", "start": 1425.08, "duration": 4.719}, {"text": "les \u00e9tablissements publics et entre les", "start": 1428.159, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tablissements publics et priv\u00e9s mais", "start": 1429.799, "duration": 5.12}, {"text": "aussi au sein des \u00e9tablissements publics", "start": 1431.799, "duration": 4.801}, {"text": "et je rappelle que tous les r\u00e9seaux", "start": 1434.919, "duration": 3.801}, {"text": "d'enseignement priv\u00e9 sous contrat avec", "start": 1436.6, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00c9tat sont soumis du reste aux m\u00eames", "start": 1438.72, "duration": 4.68}, {"text": "objectifs de mixit\u00e9 sociale pas de", "start": 1441.159, "duration": 4.64}, {"text": "diff\u00e9rence le principal r\u00e9seau priv\u00e9 qui", "start": 1443.4, "duration": 4.519}, {"text": "est l'enseignement catholique d\u00e9veloppe", "start": 1445.799, "duration": 4.201}, {"text": "une politique active en lien avec le", "start": 1447.919, "duration": 4.481}, {"text": "minist\u00e8re et je ne serais d'ailleurs pas", "start": 1450.0, "duration": 3.84}, {"text": "compl\u00e8te si je ne mentionnais vous", "start": 1452.4, "duration": 3.08}, {"text": "l'avez \u00e9voqu\u00e9 madame la rapporteur le", "start": 1453.84, "duration": 4.319}, {"text": "protocole sign\u00e9 en 2023 avec le", "start": 1455.48, "duration": 4.16}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Enseignement", "start": 1458.159, "duration": 4.0}, {"text": "Catholique ce protocole \u00e9tablit un plan", "start": 1459.64, "duration": 5.279}, {"text": "d'action partag\u00e9 pour renforcer la", "start": 1462.159, "duration": 4.441}, {"text": "donn\u00e9e publique sur les conditions", "start": 1464.919, "duration": 4.12}, {"text": "d'acc\u00e8s aux \u00e9tablissements priv\u00e9s en", "start": 1466.6, "duration": 4.24}, {"text": "augmentant le nombre d'\u00e9tablissements", "start": 1469.039, "duration": 3.801}, {"text": "qui peuvent offrir la possibilit\u00e9 d'une", "start": 1470.84, "duration": 4.839}, {"text": "contribution modul\u00e9e des familles ou", "start": 1472.84, "duration": 4.92}, {"text": "encore par le renforcement de l'accueil", "start": 1475.679, "duration": 4.12}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 besoins \u00e9ducatifs", "start": 1477.76, "duration": 4.399}, {"text": "particulierers ce protocole fait l'objet", "start": 1479.799, "duration": 4.961}, {"text": "d'un suivi r\u00e9gulier de mon minist\u00e8re je", "start": 1482.159, "duration": 3.76}, {"text": "veux vous en assurer madame la", "start": 1484.76, "duration": 3.24}, {"text": "rapporteur et cela se fait dans un", "start": 1485.919, "duration": 4.561}, {"text": "esprit constructif et parfaitement", "start": 1488.0, "duration": 4.6}, {"text": "respectueux du libre choix des", "start": 1490.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tablissements par les familles la", "start": 1492.6, "duration": 4.799}, {"text": "libert\u00e9 justement est au fondement du", "start": 1494.76, "duration": 5.159}, {"text": "pacte conclu entre l'\u00c9tat et", "start": 1497.399, "duration": 5.28}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 et nous y demeurons", "start": 1499.919, "duration": 6.041}, {"text": "profond\u00e9ment attach\u00e9s enfin je tiens \u00e0", "start": 1502.679, "duration": 5.161}, {"text": "souligner que la lutte contre les", "start": 1505.96, "duration": 4.439}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s de destin n'est pas seulement", "start": 1507.84, "duration": 4.839}, {"text": "une affaire de sectorisation ou de", "start": 1510.399, "duration": 5.241}, {"text": "classe homog\u00e8ne c'est aussi une question", "start": 1512.679, "duration": 5.72}, {"text": "de ma\u00eetrise des savoirs fondamentaux une", "start": 1515.64, "duration": 4.279}, {"text": "ma\u00eetrise des d\u00e9terminants qui sont des", "start": 1518.399, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9terminants pardon absolus de la", "start": 1519.919, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9ussite de nos \u00e9l\u00e8ves et je veux", "start": 1521.919, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9voquer en cela le choc des savoirs que", "start": 1524.159, "duration": 4.201}, {"text": "mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont initi\u00e9 que que", "start": 1526.159, "duration": 4.281}, {"text": "j'entends poursuivre et qui vise \u00e0", "start": 1528.36, "duration": 4.439}, {"text": "lutter contre le poids de la sociologie", "start": 1530.44, "duration": 4.719}, {"text": "dans la r\u00e9ussite scolaire si je prends", "start": 1532.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'exemple lorsqu'on propose un", "start": 1535.159, "duration": 3.921}, {"text": "accompagnement en petit comit\u00e9 en petit", "start": 1536.72, "duration": 4.64}, {"text": "groupe pour que chaque \u00e9l\u00e8ve progresse \u00e0", "start": 1539.08, "duration": 5.4}, {"text": "son rythme c'est pour moi \u00e0 mes yeux la", "start": 1541.36, "duration": 5.24}, {"text": "v\u00e9ritable condition de la r\u00e9ussite pour", "start": 1544.48, "duration": 4.919}, {"text": "un avenir meilleur l'\u00e9l\u00e9vation du niveau", "start": 1546.6, "duration": 4.24}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves vous savez que j'en ai fait", "start": 1549.399, "duration": 3.88}, {"text": "une de mes priorit\u00e9s particuli\u00e8rement en", "start": 1550.84, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7ais et en math\u00e9matiques et la", "start": 1553.279, "duration": 4.081}, {"text": "principale r\u00e9ponse me semble-t-il \u00e0 la", "start": 1555.44, "duration": 4.44}, {"text": "question que POS fond votre proposition", "start": 1557.36, "duration": 5.6}, {"text": "de loi c'est notre priorit\u00e9 et je suis", "start": 1559.88, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9solument convaincu que les solutions", "start": 1562.96, "duration": 4.12}, {"text": "sont nombreuses elle passe autant par", "start": 1565.24, "duration": 4.72}, {"text": "des des dispositifs administratifs des", "start": 1567.08, "duration": 5.76}, {"text": "dispositifs sociaux territoriaux que par", "start": 1569.96, "duration": 4.48}, {"text": "des p\u00e9dagogies innovantes et des", "start": 1572.84, "duration": 3.559}, {"text": "initiatives qui sont parfois prises par", "start": 1574.44, "duration": 3.64}, {"text": "nos enseignants sur le terrain et", "start": 1576.399, "duration": 3.361}, {"text": "auxquels je serais particuli\u00e8rement", "start": 1578.08, "duration": 4.24}, {"text": "attentive l'air du temps n'est pas me", "start": 1579.76, "duration": 4.56}, {"text": "semble-t-il au r\u00e9ponse toute faite qui", "start": 1582.32, "duration": 4.599}, {"text": "serait planificatrice ou centralisatrice", "start": 1584.32, "duration": 5.44}, {"text": "je l'ai dit il existe e des mod\u00e8les de", "start": 1586.919, "duration": 4.561}, {"text": "qui favorisent la mixit\u00e9 sociale et", "start": 1589.76, "duration": 4.24}, {"text": "scolaire qui fonctionnent et autrement", "start": 1591.48, "duration": 4.88}, {"text": "dit je m'entiendrai davantage aux", "start": 1594.0, "duration": 5.0}, {"text": "solutions qu'aux obligations c'est", "start": 1596.36, "duration": 4.76}, {"text": "pourquoi attentive aux objectifs", "start": 1599.0, "duration": 4.64}, {"text": "fondamentaux de ce texte mais en", "start": 1601.12, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9saccord avec la m\u00e9thode je donnerai au", "start": 1603.64, "duration": 4.639}, {"text": "nom du gouvernement un avis d\u00e9favorable", "start": 1606.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 l'adoption de cette proposition de loi", "start": 1608.279, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique se doit", "start": 1610.48, "duration": 3.28}, {"text": "d'offrir \u00e0 nos enfants quels que soient", "start": 1612.159, "duration": 2.841}, {"text": "les \u00e9tablissements dans lesquels ils", "start": 1613.76, "duration": 3.12}, {"text": "sont scolaris\u00e9s les m\u00eames conditions", "start": 1615.0, "duration": 4.039}, {"text": "d'apprentissage et de r\u00e9ussite", "start": 1616.88, "duration": 4.24}, {"text": "or la promesse r\u00e9publicaine de libert\u00e9", "start": 1619.039, "duration": 4.561}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 a de plus en", "start": 1621.12, "duration": 4.36}, {"text": "plus de difficult\u00e9s \u00e0 s'incarner au sein", "start": 1623.6, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9ducation national fragilis\u00e9 et", "start": 1625.48, "duration": 4.319}, {"text": "fractur\u00e9 \u00e0 l'image de la France", "start": 1628.0, "duration": 3.64}, {"text": "d'aujourd'hui les indices de", "start": 1629.799, "duration": 4.0}, {"text": "positionnement social attestent la", "start": 1631.64, "duration": 3.8}, {"text": "persistance d'\u00e9carts tr\u00e8s important dans", "start": 1633.799, "duration": 3.36}, {"text": "la composition des \u00e9coles coll\u00e8ges et", "start": 1635.44, "duration": 4.32}, {"text": "lyc\u00e9es l'\u00e9cole devrait logiquement", "start": 1637.159, "duration": 4.281}, {"text": "refl\u00e9ter la diversit\u00e9 de la population", "start": 1639.76, "duration": 3.159}, {"text": "fran\u00e7aise en r\u00e9unissant des jeunes", "start": 1641.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'origine sociale g\u00e9ographique et", "start": 1642.919, "duration": 3.801}, {"text": "culturelle diff\u00e9rentes en leur", "start": 1644.88, "duration": 3.399}, {"text": "permettant d'apprendre et de grandir", "start": 1646.72, "duration": 3.319}, {"text": "ensemble elle a vocation \u00e0 \u00eatre le", "start": 1648.279, "duration": 3.921}, {"text": "creuser de la coh\u00e9sion nationale c'est", "start": 1650.039, "duration": 3.64}, {"text": "pourquoi la mixit\u00e9 sociale est", "start": 1652.2, "duration": 2.959}, {"text": "essentielle dans le domaine scolaire", "start": 1653.679, "duration": 2.961}, {"text": "tant elle permet de lutter contre les", "start": 1655.159, "duration": 3.4}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s d\u00e8s l'enfance c'est tout", "start": 1656.64, "duration": 4.32}, {"text": "l'enjeu du texte que nous examinons la", "start": 1658.559, "duration": 3.881}, {"text": "proposition de loi de notre coll\u00e8gue", "start": 1660.96, "duration": 3.079}, {"text": "colombe Brusselles pose les bons", "start": 1662.44, "duration": 3.92}, {"text": "diagnostique elle dresse le constat de", "start": 1664.039, "duration": 3.64}, {"text": "la persistance de la s\u00e9gr\u00e9gation", "start": 1666.36, "duration": 3.36}, {"text": "scolaire malgr\u00e9 l'objectif de mixit\u00e9", "start": 1667.679, "duration": 3.921}, {"text": "inscrit dans la loi du 8 juillet 2013", "start": 1669.72, "duration": 3.319}, {"text": "d'orientation et de programmation pour", "start": 1671.6, "duration": 2.679}, {"text": "la refondation de l'\u00e9cole de la", "start": 1673.039, "duration": 3.721}, {"text": "R\u00e9publique elle met \u00e9galement en lumi\u00e8re", "start": 1674.279, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00e9cart d'attractivit\u00e9 entre les", "start": 1676.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tablissements publics et ceux de", "start": 1678.44, "duration": 2.92}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 sous contrat qui", "start": 1680.0, "duration": 2.48}, {"text": "accueille une plus grande proportion", "start": 1681.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves issus de milieu favoris\u00e9s les", "start": 1682.48, "duration": 3.799}, {"text": "outils dont dispose l'\u00e9ducation", "start": 1685.0, "duration": 2.519}, {"text": "nationale et les collectivit\u00e9s", "start": 1686.279, "duration": 3.361}, {"text": "territoriales pour corriger ces tendan", "start": 1687.519, "duration": 4.441}, {"text": "de fond ne manque pas les collectivit\u00e9s", "start": 1689.64, "duration": 3.68}, {"text": "territoriales pouvant comme vous le", "start": 1691.96, "duration": 3.48}, {"text": "savez agir sur la sectorisation des", "start": 1693.32, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et la localisation des nouveaux", "start": 1695.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires la proposition", "start": 1697.159, "duration": 4.12}, {"text": "de loi entend actionner de nouveaux", "start": 1699.6, "duration": 3.679}, {"text": "leviers en agissant par la contrainte", "start": 1701.279, "duration": 3.601}, {"text": "par exemple en rendant obligatoire le", "start": 1703.279, "duration": 3.24}, {"text": "partage d'un secteur de recrutement", "start": 1704.88, "duration": 3.56}, {"text": "quand plusieurs coll\u00e8ges coexistent dans", "start": 1706.519, "duration": 3.601}, {"text": "un p\u00e9rim\u00e8tre proche", "start": 1708.44, "duration": 2.88}, {"text": "elle \u00e9tant par ailleurs la proc\u00e9dure", "start": 1710.12, "duration": 3.76}, {"text": "Affelnet au lyc\u00e9e priv\u00e9 sous contrat et", "start": 1711.32, "duration": 4.4}, {"text": "conditionne leur financement public au", "start": 1713.88, "duration": 3.799}, {"text": "respect d'une obligation de mixit\u00e9", "start": 1715.72, "duration": 4.199}, {"text": "sociale si nous sommes d'accord sur les", "start": 1717.679, "duration": 3.761}, {"text": "constats nous sommes en revanche en", "start": 1719.919, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9saccord sur les solutions envisag\u00e9es", "start": 1721.44, "duration": 4.2}, {"text": "opposer \u00e9tablissement priv\u00e9s et", "start": 1724.08, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9tablissement publics nous para\u00eet", "start": 1725.64, "duration": 3.36}, {"text": "d'autant moins pertinent que le secteur", "start": 1727.399, "duration": 3.64}, {"text": "priv\u00e9 sous contrat participe d\u00e9j\u00e0 de", "start": 1729.0, "duration": 3.919}, {"text": "mani\u00e8re cons\u00e9quente \u00e0 l'accueil des", "start": 1731.039, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves boursiers ne faisons pas de", "start": 1732.919, "duration": 3.721}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 qui a ses", "start": 1735.0, "duration": 3.72}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s in cl de l'enseignement", "start": 1736.64, "duration": 4.039}, {"text": "public au risque de gommer toute", "start": 1738.72, "duration": 4.28}, {"text": "diff\u00e9rence de nature cela pourrait \u00e0", "start": 1740.679, "duration": 4.48}, {"text": "terme l\u00e9gitimer le discours selon lequel", "start": 1743.0, "duration": 3.919}, {"text": "plus rien ne justifie que cohabit au", "start": 1745.159, "duration": 3.52}, {"text": "sein de l'\u00e9ducation nationale des", "start": 1746.919, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9tablissements qui se ressemblent en", "start": 1748.679, "duration": 4.0}, {"text": "tout point appliquons d\u00e9j\u00e0 les m\u00e9thodes", "start": 1749.96, "duration": 4.599}, {"text": "d'excellence qui sont la sp\u00e9cificit\u00e9 de", "start": 1752.679, "duration": 3.801}, {"text": "certains \u00e9tablissements publics et des", "start": 1754.559, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat \u00e0", "start": 1756.48, "duration": 4.16}, {"text": "l'ensemble de la sph\u00e8re \u00e9ducative cette", "start": 1758.039, "duration": 4.48}, {"text": "excellence passe notamment par la", "start": 1760.64, "duration": 3.56}, {"text": "libert\u00e9 de recrutement des enseignants", "start": 1762.519, "duration": 3.321}, {"text": "par les directeurs des \u00e9tablissements et", "start": 1764.2, "duration": 3.16}, {"text": "pourit trouver \u00e0 s'appliquer", "start": 1765.84, "duration": 3.8}, {"text": "judicieusement dans le secteur public", "start": 1767.36, "duration": 4.48}, {"text": "vous ne tarderez pas \u00e0 constater les les", "start": 1769.64, "duration": 3.519}, {"text": "effets notables de cette politique", "start": 1771.84, "duration": 3.319}, {"text": "vertueuse en terme de progression des", "start": 1773.159, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9sultats d'estime de soi de coh\u00e9sion", "start": 1775.159, "duration": 4.201}, {"text": "scolaire et de respect mutuel aupr\u00e8s des", "start": 1777.559, "duration": 4.281}, {"text": "enfants et des adolescents j'aimerais", "start": 1779.36, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9galement profiter de l'examen de ce", "start": 1781.84, "duration": 3.36}, {"text": "texte pour appeler l'existence d'un", "start": 1783.279, "duration": 3.481}, {"text": "autre d\u00e9fi en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 1785.2, "duration": 3.839}, {"text": "chances celui de la r\u00e9ussite des jeunes", "start": 1786.76, "duration": 5.84}, {"text": "issus de la ruralit\u00e9 en mars 2023 notre", "start": 1789.039, "duration": 5.321}, {"text": "groupe soulignait lors d'un d\u00e9bat que la", "start": 1792.6, "duration": 4.04}, {"text": "mixit\u00e9 sociale \u00e0 l'\u00e9cole revit une", "start": 1794.36, "duration": 4.039}, {"text": "importance toute particuli\u00e8re en milieu", "start": 1796.64, "duration": 3.84}, {"text": "rural pour reprendre les mots de mon", "start": 1798.399, "duration": 4.4}, {"text": "coll\u00e8gue Pierre-Jean verzelen en milieu", "start": 1800.48, "duration": 4.24}, {"text": "urbain rural dans les villes moyennes ou", "start": 1802.799, "duration": 4.0}, {"text": "dans les m\u00e9tropoles \u00e0 chaque territoire", "start": 1804.72, "duration": 3.88}, {"text": "correspond une bo\u00eete \u00e0 outils en mati\u00e8re", "start": 1806.799, "duration": 3.36}, {"text": "de politique de myit\u00e9 sociale et", "start": 1808.6, "duration": 3.919}, {"text": "scolaire l'\u00e9cole r\u00e9publicaine doit en", "start": 1810.159, "duration": 3.921}, {"text": "effet r\u00e9pondre \u00e0 ses promesses dans tous", "start": 1812.519, "duration": 3.64}, {"text": "les territoires pour ces diff\u00e9rentes", "start": 1814.08, "duration": 3.839}, {"text": "raisons la proposition de loi ne nous", "start": 1816.159, "duration": 3.36}, {"text": "semble pas r\u00e9pondre de mani\u00e8re adapt\u00e9e", "start": 1817.919, "duration": 2.961}, {"text": "aux enjeux auxquels fait face", "start": 1819.519, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale ni aux fractures", "start": 1820.88, "duration": 4.44}, {"text": "multiples qui divisent notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 1822.96, "duration": 5.0}, {"text": "l'objectif de mixit\u00e9 sociale et scolaire", "start": 1825.32, "duration": 4.28}, {"text": "doit \u00eatre notre boussole dans les ann\u00e9es", "start": 1827.96, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 venir au m\u00eame titre que l'excellence", "start": 1829.6, "duration": 4.959}, {"text": "et la la\u00efcit\u00e9 la m\u00e9ritocratie doit", "start": 1831.399, "duration": 5.12}, {"text": "redevenir l'unique moteur pour tous les", "start": 1834.559, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de France je salue", "start": 1836.519, "duration": 3.081}, {"text": "particuli\u00e8rement les parcours", "start": 1838.559, "duration": 3.281}, {"text": "d'excellence qui font la fiert\u00e9 des des", "start": 1839.6, "duration": 4.0}, {"text": "enfants des \u00e9l\u00e8ves qu' l'obtiennent et", "start": 1841.84, "duration": 4.12}, {"text": "de leurs famill il faudrait madame la", "start": 1843.6, "duration": 4.76}, {"text": "ministre ouvrir beaucoup plus on ouvrait", "start": 1845.96, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup plus dans nos \u00e9tablissements du", "start": 1848.36, "duration": 4.039}, {"text": "public aussi le groupe les ind\u00e9pendant", "start": 1849.64, "duration": 4.2}, {"text": "R\u00e9publique et territoire que j'ai le", "start": 1852.399, "duration": 3.28}, {"text": "plaisir de repr\u00e9senter aujourd'hui se", "start": 1853.84, "duration": 3.679}, {"text": "prononcera contre cette proposition de", "start": 1855.679, "duration": 4.24}, {"text": "loi mais appelle aussi \u00e0 poursuite la", "start": 1857.519, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9flexion dans les prochains mois sur", "start": 1859.919, "duration": 3.64}, {"text": "cet enjeu majeur je vous remercie merci", "start": 1861.2, "duration": 4.12}, {"text": "chers coll\u00e8gues la parole est maintenant", "start": 1863.559, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 Monsieur Max Brisson pour 5", "start": 1865.32, "duration": 4.359}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1870.84, "duration": 3.13}, {"text": "minutes madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 1880.24, "duration": 4.6}, {"text": "ministre madame la rapporteur mes chers", "start": 1883.159, "duration": 5.561}, {"text": "coll\u00e8gues je partage un constat et un", "start": 1884.84, "duration": 6.36}, {"text": "seul avec la proposition de loi de", "start": 1888.72, "duration": 4.799}, {"text": "Colomb brosselles oui notre escalier", "start": 1891.2, "duration": 4.16}, {"text": "social est en panne oui il est", "start": 1893.519, "duration": 4.16}, {"text": "indispensable de le reconstruire au plus", "start": 1895.36, "duration": 5.0}, {"text": "vite pour le reste nous retrouvons dans", "start": 1897.679, "duration": 4.441}, {"text": "ce texte tous les marqueurs d'une gauche", "start": 1900.36, "duration": 3.84}, {"text": "toujours plus encline \u00e0 l'uniformisation", "start": 1902.12, "duration": 5.519}, {"text": "et \u00e0 l'\u00e9tatisation et pour quel r\u00e9sultat", "start": 1904.2, "duration": 5.959}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues sinon une crise", "start": 1907.639, "duration": 3.961}, {"text": "in\u00e9dite touchant tous les pans de", "start": 1910.159, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9ducation et dans laquelle s'enlise", "start": 1911.6, "duration": 5.24}, {"text": "inexorablement notre syst\u00e8me \u00e9ducatif", "start": 1913.88, "duration": 4.6}, {"text": "cette proposition de pourra s'inscrit", "start": 1916.84, "duration": 3.079}, {"text": "bien dans cette ligne politique qui ne", "start": 1918.48, "duration": 4.28}, {"text": "jure que par l'intervention de l'\u00c9tat", "start": 1919.919, "duration": 4.801}, {"text": "bien s\u00fbr face \u00e0 ce texte nous pourrions", "start": 1922.76, "duration": 4.24}, {"text": "d'abord questionner sa faisabilit\u00e9", "start": 1924.72, "duration": 5.199}, {"text": "Pauline Martin le fera nous pourrions", "start": 1927.0, "duration": 5.88}, {"text": "aussi contester sa sa volont\u00e9 d'inscrire", "start": 1929.919, "duration": 4.521}, {"text": "dans la loi des indicateurs et des", "start": 1932.88, "duration": 4.639}, {"text": "outils qui demeurent imparfait comment", "start": 1934.44, "duration": 5.119}, {"text": "en effet justifier qu'il soit plac\u00e9 sur", "start": 1937.519, "duration": 5.921}, {"text": "un pi\u00e9destal alors qu'ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 1939.559, "duration": 6.281}, {"text": "\u00e9jectject\u00e9s de tous les \u00e9l\u00e9ments de", "start": 1943.44, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9ussite scolaire les notes les", "start": 1945.84, "duration": 5.28}, {"text": "appr\u00e9ciation les livr\u00e9s les examens bref", "start": 1947.88, "duration": 5.039}, {"text": "tous les outils de la", "start": 1951.12, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9ritocratie mais si nous devons", "start": 1952.919, "duration": 3.88}, {"text": "renvoyer ce texte c'est pour ce qu'il", "start": 1954.84, "duration": 4.959}, {"text": "est une proposition de loi id\u00e9ologique", "start": 1956.799, "duration": 4.24}, {"text": "et", "start": 1959.799, "duration": 3.24}, {"text": "planificatrice ainsi l'indice de", "start": 1961.039, "duration": 4.681}, {"text": "positionnement social pourtant qualifi\u00e9", "start": 1963.039, "duration": 5.081}, {"text": "d'outil rustique par la rapporteur", "start": 1965.72, "duration": 4.64}, {"text": "aurait d\u00e9sormais une base l\u00e9gale et", "start": 1968.12, "duration": 4.88}, {"text": "agirait en v\u00e9ritable boussole du", "start": 1970.36, "duration": 5.319}, {"text": "pilotage de la r\u00e9partition des \u00e9l\u00e8ves", "start": 1973.0, "duration": 5.0}, {"text": "dans les \u00e9tablissements en d'autres mot", "start": 1975.679, "duration": 3.761}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves ne seront plus per\u00e7us selon", "start": 1978.0, "duration": 3.36}, {"text": "leur m\u00e9rite mais par la seule", "start": 1979.44, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9termination sociale ou comment achever", "start": 1981.36, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9finitivement toute forme de", "start": 1984.08, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00e9ritocratie par ailleurs et alors que", "start": 1986.519, "duration": 3.561}, {"text": "la Cour des comptes rapport apr\u00e8s", "start": 1988.72, "duration": 4.0}, {"text": "rapport invite \u00e0 l'autonomie des", "start": 1990.08, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tablissements vous nous proposez au", "start": 1992.72, "duration": 3.919}, {"text": "contraire une m\u00e9thode verticale", "start": 1994.72, "duration": 4.12}, {"text": "contraignante fixant de rigides", "start": 1996.639, "duration": 5.0}, {"text": "barri\u00e8res qui seront de toute fa\u00e7on", "start": 1998.84, "duration": 5.64}, {"text": "contourner parce que tournant le dos aux", "start": 2001.639, "duration": 5.801}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s de la vie quotidienne car si la", "start": 2004.48, "duration": 3.799}, {"text": "mi", "start": 2007.44, "duration": 3.44}, {"text": "sociale et scolaire est en panne c'est", "start": 2008.279, "duration": 5.321}, {"text": "d'abord parce que l'\u00e9cole est victime de", "start": 2010.88, "duration": 4.48}, {"text": "nombreuses d\u00e9cennies de politiques de", "start": 2013.6, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00e9gr\u00e9gation et s'il y avait dans le", "start": 2015.36, "duration": 3.96}, {"text": "pass\u00e9 davantage de mixit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 2017.48, "duration": 3.24}, {"text": "c'est avant tout parce qu'il y avait", "start": 2019.32, "duration": 3.319}, {"text": "mixit\u00e9 dans nos villes de la m\u00eame", "start": 2020.72, "duration": 3.72}, {"text": "mani\u00e8re sil y a toujours mixit\u00e9 dans nos", "start": 2022.639, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9coles rurales c'est parce qu'il y a", "start": 2024.44, "duration": 3.68}, {"text": "toujours mixit\u00e9 sociale dans nos", "start": 2026.2, "duration": 4.0}, {"text": "villages j'ai en ce qui me concerne une", "start": 2028.12, "duration": 4.48}, {"text": "intime conviction ce n'est pas par la", "start": 2030.2, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9partition autoritaire des \u00e9l\u00e8ves que", "start": 2032.6, "duration": 4.16}, {"text": "l'on renourera avec les parcours de", "start": 2034.76, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9ussite je crois davantage une \u00e9cole", "start": 2036.76, "duration": 4.2}, {"text": "qui pratique la diff\u00e9renciation dans les", "start": 2039.039, "duration": 3.88}, {"text": "territoires \u00e0 besoins \u00e9ducatifs", "start": 2040.96, "duration": 3.719}, {"text": "particuliers qui envoie ses meilleurs", "start": 2042.919, "duration": 3.841}, {"text": "professeurs l\u00e0 o\u00f9 ils sont indispensable", "start": 2044.679, "duration": 4.601}, {"text": "qui repense son rapport au territoire en", "start": 2046.76, "duration": 4.72}, {"text": "partenariat avec les collectivit\u00e9s qui", "start": 2049.28, "duration": 4.48}, {"text": "repense sa carte d'\u00e9ducation prioritaire", "start": 2051.48, "duration": 4.52}, {"text": "et dessigne une nouvelle politique de la", "start": 2053.76, "duration": 5.52}, {"text": "grande ruralit\u00e9 une autre Luby cher \u00e0 la", "start": 2056.0, "duration": 5.96}, {"text": "gauche \u00e9nerve \u00e9galement ce texte celle", "start": 2059.28, "duration": 4.52}, {"text": "qui vise au nom de l'amicit\u00e9 scolaire et", "start": 2061.96, "duration": 3.32}, {"text": "sociale \u00e0 remettre en cause", "start": 2063.8, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9thodiquement les fondements de la", "start": 2065.28, "duration": 4.48}, {"text": "libert\u00e9 d'enseignement pjour en premier", "start": 2067.24, "duration": 4.32}, {"text": "lieu une caricature beaucoup", "start": 2069.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat", "start": 2071.56, "duration": 4.599}, {"text": "participe \u00e0 l'effort de missit\u00e9 social", "start": 2073.44, "duration": 4.479}, {"text": "et scolaire mais c'est vrai que", "start": 2076.159, "duration": 3.881}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 sous contrat doit", "start": 2077.919, "duration": 4.44}, {"text": "accueillir tous les \u00e9l\u00e8ves alors", "start": 2080.04, "duration": 4.639}, {"text": "pourquoi gagnent-il inexorablement des", "start": 2082.359, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves des milieux les plus favoris\u00e9s au", "start": 2084.679, "duration": 4.0}, {"text": "cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es ne", "start": 2086.879, "duration": 3.841}, {"text": "seraitce pas parce que l'enseignement", "start": 2088.679, "duration": 5.081}, {"text": "priv\u00e9 sous contrat n'a pas renonc\u00e9 lui \u00e0", "start": 2090.72, "duration": 5.8}, {"text": "la m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine et ne cesse", "start": 2093.76, "duration": 5.0}, {"text": "de d\u00e9montrer dans sa grande de diversit\u00e9", "start": 2096.52, "duration": 4.52}, {"text": "quiinuffl\u00e9 de la souplesse et de la", "start": 2098.76, "duration": 4.88}, {"text": "libert\u00e9 dans l'organisation p\u00e9dagogique", "start": 2101.04, "duration": 6.48}, {"text": "et source de performance et n'est-ce pas", "start": 2103.64, "duration": 6.12}, {"text": "pour ne pas perdre la face que sur ces", "start": 2107.52, "duration": 4.96}, {"text": "bans vous pr\u00e9f\u00e9rez pointer du doigt un", "start": 2109.76, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9seau qui fonctionne mieux plut\u00f4t que", "start": 2112.48, "duration": 5.0}, {"text": "d'essayer d'am\u00e9liorer les difficult\u00e9s de", "start": 2114.8, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00e9cole publique je dois avouer pour", "start": 2117.48, "duration": 4.879}, {"text": "finir que je suis en effet toujours", "start": 2120.04, "duration": 5.079}, {"text": "surpris d'observer la capacit\u00e9 de ceux", "start": 2122.359, "duration": 5.841}, {"text": "qui ont fait voir d\u00e9fit notre syst\u00e8me", "start": 2125.119, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e9ducatif ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es a", "start": 2128.2, "duration": 5.919}, {"text": "refus\u00e9 obstin\u00e9ment obstin\u00e9ment toute", "start": 2131.04, "duration": 5.72}, {"text": "introspection toute remise en question", "start": 2134.119, "duration": 4.761}, {"text": "et de nous raconter toujours de nous", "start": 2136.76, "duration": 4.92}, {"text": "proposer toujours les m\u00eames recettes", "start": 2138.88, "duration": 4.959}, {"text": "m\u00eame si elles sont \u00e9chou\u00e9es votre", "start": 2141.68, "duration": 3.48}, {"text": "obstination est tout \u00e0 fait", "start": 2143.839, "duration": 3.481}, {"text": "extraordinaire car voil\u00e0 plus de 20 ans", "start": 2145.16, "duration": 4.72}, {"text": "finalement que la rue de Grenel suit le", "start": 2147.32, "duration": 4.36}, {"text": "cahier des charges que vous d\u00e9fendez", "start": 2149.88, "duration": 3.959}, {"text": "dans ce texte sans qu'aucune des", "start": 2151.68, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9formes pr\u00e9conis\u00e9es n'ait jamais port\u00e9", "start": 2153.839, "duration": 6.24}, {"text": "leurs fruit je le r dis donc ici aucune", "start": 2156.8, "duration": 6.16}, {"text": "planification aucune uniformisation", "start": 2160.079, "duration": 5.76}, {"text": "aucune id\u00e9ologie centralisatrice ne", "start": 2162.96, "duration": 4.8}, {"text": "permettront de reconstruire l'escalier", "start": 2165.839, "duration": 4.681}, {"text": "social seul un grand vent de libert\u00e9 et", "start": 2167.76, "duration": 5.48}, {"text": "d'autonomie que j'appelle de mes v\u0153ux le", "start": 2170.52, "duration": 5.079}, {"text": "pourra c'est la raison pour laquelle le", "start": 2173.24, "duration": 4.119}, {"text": "groupe les r\u00e9publicains votera", "start": 2175.599, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9solument contre cette proposition de", "start": 2177.359, "duration": 4.601}, {"text": "loi qui loin de proposer des solution", "start": 2179.319, "duration": 5.401}, {"text": "pour la mixit\u00e9 sociale ne savoit qu'\u00e0", "start": 2181.96, "duration": 4.96}, {"text": "conforter un dogmatisme qui mine depuis", "start": 2184.72, "duration": 4.8}, {"text": "trop longtemps l'\u00e9cole de la R\u00e9publique", "start": 2186.92, "duration": 4.32}, {"text": "cette proposition de loi entend", "start": 2189.52, "duration": 4.44}, {"text": "actionner des leviers coercitifs sur", "start": 2191.24, "duration": 5.28}, {"text": "lesquels j'aimet des r\u00e9serve tout", "start": 2193.96, "duration": 4.56}, {"text": "d'abord l'instauration d'un imp\u00e9ratif de", "start": 2196.52, "duration": 4.64}, {"text": "mixit\u00e9 sociale et scolaire n'est pas en", "start": 2198.52, "duration": 5.4}, {"text": "phase avec le besoin de simplification", "start": 2201.16, "duration": 5.72}, {"text": "et d'autonomie des collectivit\u00e9s locales", "start": 2203.92, "duration": 4.56}, {"text": "elles sont en train d'\u00e9touffer sous le", "start": 2206.88, "duration": 3.959}, {"text": "contingent de normes et de contraintes \u00e0", "start": 2208.48, "duration": 4.839}, {"text": "respecter il ne semble pas judicieux", "start": 2210.839, "duration": 4.201}, {"text": "d'ajouter des obligations", "start": 2213.319, "duration": 4.561}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par ailleurs la g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2215.04, "duration": 4.88}, {"text": "d'outils peut \u00eatre int\u00e9ressante mais", "start": 2217.88, "duration": 4.68}, {"text": "attention \u00e0 ne pas tomber dans une", "start": 2219.92, "duration": 4.159}, {"text": "centralisation", "start": 2222.56, "duration": 3.759}, {"text": "contre-productive si je partage la", "start": 2224.079, "duration": 4.24}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de communiquer les r\u00e9sultats", "start": 2226.319, "duration": 4.76}, {"text": "des IPS annuellement et assidument je", "start": 2228.319, "duration": 5.201}, {"text": "m'interroge quelle est la logique", "start": 2231.079, "duration": 5.04}, {"text": "territoriale derri\u00e8re l'implantation", "start": 2233.52, "duration": 7.24}, {"text": "d'un IPS national enfin le texte aborde", "start": 2236.119, "duration": 6.761}, {"text": "la question des \u00e9tablissements priv\u00e9s", "start": 2240.76, "duration": 4.76}, {"text": "sous contrat l'enseignement priv\u00e9 sous", "start": 2242.88, "duration": 6.239}, {"text": "contrat est devenu le \u00e9missaire des mots", "start": 2245.52, "duration": 6.52}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale il constitue", "start": 2249.119, "duration": 5.561}, {"text": "pourtant un atout l'enseignement priv\u00e9", "start": 2252.04, "duration": 5.72}, {"text": "sous contrat aspire \u00e0 plus de mixit\u00e9", "start": 2254.68, "duration": 5.679}, {"text": "sociale mais doit faire face \u00e0 bien des", "start": 2257.76, "duration": 4.44}, {"text": "obstacles je voudrais vous interroger", "start": 2260.359, "duration": 4.041}, {"text": "madame la ministre sur les chiffres qui", "start": 2262.2, "duration": 4.56}, {"text": "sont disponibles sur l'enseignement mes", "start": 2264.4, "duration": 4.84}, {"text": "coll\u00e8gues l'ont dit tr\u00e8s justement les", "start": 2266.76, "duration": 4.96}, {"text": "collectivit\u00e9s r\u00e9clam plus rapidement", "start": 2269.24, "duration": 5.44}, {"text": "qu'aujourd'hui les donn\u00e9es des IPS si", "start": 2271.72, "duration": 4.599}, {"text": "ensuite vous mettez au point un", "start": 2274.68, "duration": 3.399}, {"text": "indicateur plus perform", "start": 2276.319, "duration": 4.8}, {"text": "nous en soms absolument ravis par", "start": 2278.079, "duration": 4.921}, {"text": "ailleurs il y a des collectivit\u00e9s je", "start": 2281.119, "duration": 3.441}, {"text": "pense \u00e0 cell de la HauteGaronne qui", "start": 2283.0, "duration": 3.4}, {"text": "mettent en \u0153uvre des politiques", "start": 2284.56, "duration": 3.92}, {"text": "publiques extr\u00eamement ambitieuses pour", "start": 2286.4, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de la mexit\u00e9 nos", "start": 2288.48, "duration": 5.4}, {"text": "coll\u00e8gues degaron n'ont toujours pas les", "start": 2291.28, "duration": 4.96}, {"text": "donn\u00e9es de la r\u00e9ussite scolaire comment", "start": 2293.88, "duration": 3.68}, {"text": "c'est possible d'organiser des", "start": 2296.24, "duration": 2.92}, {"text": "politiques publiques qu'on n'a pas le", "start": 2297.56, "duration": 4.68}, {"text": "retour sur ces chiffres l\u00e0 ensuite sur", "start": 2299.16, "duration": 6.32}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 le le parlementaire", "start": 2302.24, "duration": 6.04}, {"text": "que que je suis ne peut pas avoir acc\u00e8s", "start": 2305.48, "duration": 5.119}, {"text": "au chiffres sur le montant du forfait", "start": 2308.28, "duration": 4.2}, {"text": "d'erstena je ne peux pas savoir dans mon", "start": 2310.599, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9partement des haut sc\u00e8es ce que chaque", "start": 2312.48, "duration": 5.04}, {"text": "ville verse au titre du forfait", "start": 2314.72, "duration": 5.92}, {"text": "d'ex\u00e9nard parce que ni la pr\u00e9fecture ni", "start": 2317.52, "duration": 5.52}, {"text": "le recteurat ne dispose de ces chiffres", "start": 2320.64, "duration": 4.76}, {"text": "je suis en train de les de les r\u00e9unir il", "start": 2323.04, "duration": 5.48}, {"text": "montre des grandes grandes variations de", "start": 2325.4, "duration": 5.199}, {"text": "financement ce que nous n'avons pas non", "start": 2328.52, "duration": 4.319}, {"text": "plus c'est le montant des aides apport\u00e9", "start": 2330.599, "duration": 3.561}, {"text": "par les collectivit\u00e9s sur les", "start": 2332.839, "duration": 3.121}, {"text": "investissements et enfin Madame la", "start": 2334.16, "duration": 4.24}, {"text": "ministre permettez-moi de vous rappeler", "start": 2335.96, "duration": 6.28}, {"text": "l'article 60 de la loi du 24 ao\u00fbt 2021", "start": 2338.4, "duration": 5.64}, {"text": "confortant le respect des principes de", "start": 2342.24, "duration": 4.04}, {"text": "la R\u00e9publique je vous le cite le", "start": 2344.04, "duration": 3.799}, {"text": "Gouvernement remet au Parlement un", "start": 2346.28, "duration": 3.92}, {"text": "rapport sur la mixit\u00e9 sociale dans les", "start": 2347.839, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9 li\u00e9", "start": 2350.2, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat par contrat dans un d\u00e9lai d'un", "start": 2352.599, "duration": 4.0}, {"text": "an \u00e0 compter de la promulgation de la", "start": 2354.599, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sente loi nous n'avons jamais eu ce", "start": 2356.599, "duration": 5.52}, {"text": "rapport merci merci chers coll\u00e8gues", "start": 2358.8, "duration": 4.92}, {"text": "madame Brossel vous vouliez avoir une", "start": 2362.119, "duration": 3.321}, {"text": "parole sur article \u00e9galement je vous en", "start": 2363.72, "duration": 4.84}, {"text": "prie merci beaucoup madame la pr\u00e9sidente", "start": 2365.44, "duration": 4.96}, {"text": "d'abord permettez-moi de profiter de ces", "start": 2368.56, "duration": 3.279}, {"text": "2 minutes pour remercier l'ensemble des", "start": 2370.4, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gues qui se sont exprim\u00e9s et", "start": 2371.839, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre avant que nous ne proc\u00e9dion au", "start": 2374.16, "duration": 6.199}, {"text": "vote et le r\u00e9sultat semble faire peu de", "start": 2376.079, "duration": 6.641}, {"text": "de d\u00e9bat en tout cas de suspense ouais", "start": 2380.359, "duration": 4.081}, {"text": "sur cet article permettez-moi d'avoir un", "start": 2382.72, "duration": 3.639}, {"text": "mot pour mes coll\u00e8gues de de la majorit\u00e9", "start": 2384.44, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9natoriale", "start": 2386.359, "duration": 2.641}, {"text": "eu on va continuer \u00e0 d\u00e9battre \u00e0 \u00e9changer", "start": 2389.119, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 porter les uns et les autres des", "start": 2392.8, "duration": 3.64}, {"text": "projets fort diff\u00e9rents dans leur", "start": 2394.319, "duration": 5.201}, {"text": "ambition dans leur volont\u00e9 dans leur", "start": 2396.44, "duration": 6.04}, {"text": "fondement politique et id\u00e9ologique et \u00e7a", "start": 2399.52, "duration": 5.36}, {"text": "n'est pas un gros mot l'id\u00e9ologie sur", "start": 2402.48, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9cole publique et c'est apr\u00e8s tout ce", "start": 2404.88, "duration": 3.76}, {"text": "qui fait la beaut\u00e9 de la d\u00e9mocratie et", "start": 2406.839, "duration": 3.401}, {"text": "je fais partie de ceux qui pensent", "start": 2408.64, "duration": 3.439}, {"text": "profond\u00e9ment et depuis bien plus de 7", "start": 2410.24, "duration": 3.68}, {"text": "ans que la gauche et la droite c'est pas", "start": 2412.079, "duration": 3.201}, {"text": "la m\u00eame chose et je trouve que cette", "start": 2413.92, "duration": 3.52}, {"text": "assembl\u00e9e est une belle illustration du", "start": 2415.28, "duration": 3.799}, {"text": "fait que oui la gauche et la droite", "start": 2417.44, "duration": 3.32}, {"text": "c'est pas la m\u00eame chose et \u00e7a permet", "start": 2419.079, "duration": 4.0}, {"text": "pour autant de faire vivre la d\u00e9mocratie", "start": 2420.76, "duration": 5.319}, {"text": "mais sur sur la question de la mixit\u00e9", "start": 2423.079, "duration": 5.201}, {"text": "sociale et et scolaire et plus", "start": 2426.079, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur la question des indices", "start": 2428.28, "duration": 4.48}, {"text": "de position sociale je vous le redis mes", "start": 2430.24, "duration": 5.68}, {"text": "chers coll\u00e8gues la situation elle est", "start": 2432.76, "duration": 5.0}, {"text": "dramatique et elle est dramatique", "start": 2435.92, "duration": 3.679}, {"text": "d'abord parce que il y a des vrais", "start": 2437.76, "duration": 3.68}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s aujourd'hui d'abord parce", "start": 2439.599, "duration": 4.321}, {"text": "qu'il y a des ph\u00e9nom\u00e8nes de s\u00e9gr\u00e9gation", "start": 2441.44, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui qui sont \u00e0 l'\u0153uvre dans", "start": 2443.92, "duration": 3.08}, {"text": "notre pays il ne faut pas avoir peur des", "start": 2445.319, "duration": 4.361}, {"text": "mots mais aussi que ces \u00e9carts sont en", "start": 2447.0, "duration": 5.4}, {"text": "train de se creuser et je vous le redis", "start": 2449.68, "duration": 4.84}, {"text": "donner une base l\u00e9gale aux IPS c'\u00e9tait", "start": 2452.4, "duration": 5.959}, {"text": "donn\u00e9 aux \u00e9lus locaux et apr\u00e8s ils font", "start": 2454.52, "duration": 5.88}, {"text": "tr\u00e8s exactement ce qu'ils ont envie de", "start": 2458.359, "duration": 3.801}, {"text": "faire parce que nous sommes tous \u00e9lus", "start": 2460.4, "duration": 4.0}, {"text": "locaux mus par des volont\u00e9s politiques", "start": 2462.16, "duration": 4.24}, {"text": "de mise en \u0153uvre ou non mais c'\u00e9tait", "start": 2464.4, "duration": 4.12}, {"text": "leur donner les moyens d'agir et c'\u00e9tait", "start": 2466.4, "duration": 3.88}, {"text": "donner le moyen y compris \u00e0 ceux qui", "start": 2468.52, "duration": 3.96}, {"text": "n'ont pas n\u00e9cessairement la force d'une", "start": 2470.28, "duration": 4.039}, {"text": "grande ville ou d'un grand d\u00e9partement", "start": 2472.48, "duration": 4.04}, {"text": "de pouvoir agir de ce point de vue-l\u00e0 je", "start": 2474.319, "duration": 4.361}, {"text": "ne peux que regretter de ne pas \u00eatre", "start": 2476.52, "duration": 3.68}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 vous convaincre mes chers", "start": 2478.68, "duration": 3.24}, {"text": "coll\u00e8gues que les politiques public", "start": 2480.2, "duration": 3.96}, {"text": "local qui sont mis en \u0153uvre elles sont", "start": 2481.92, "duration": 3.48}, {"text": "efficaces et elles marchent mais", "start": 2484.16, "duration": 2.6}, {"text": "peut-\u00eatre n'aviez-vous pas envie de", "start": 2485.4, "duration": 2.76}, {"text": "reconna\u00eetre aujourd'hui que ces", "start": 2486.76, "duration": 3.0}, {"text": "politiques publies locales elles", "start": 2488.16, "duration": 4.08}, {"text": "marchent et elles sont efficaces merci", "start": 2489.76, "duration": 4.2}, {"text": "chers coll\u00e8gues j'ai \u00e9galement une", "start": 2492.24, "duration": 3.28}, {"text": "demande de paroleartile de monsieur", "start": 2493.96, "duration": 3.8}, {"text": "fialer je vous en prie merci madame la", "start": 2495.52, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre mes chers", "start": 2497.76, "duration": 4.2}, {"text": "coll\u00e8gues j'ai bien entendu moi toutes", "start": 2500.48, "duration": 3.4}, {"text": "les les bonnes volont\u00e9s qui peuvent \u00eatre", "start": 2501.96, "duration": 3.96}, {"text": "exprim\u00e9s et c'est vrai que si on vivait", "start": 2503.88, "duration": 4.6}, {"text": "dans un monde merveilleux o\u00f9 tout le", "start": 2505.92, "duration": 4.88}, {"text": "monde pren les bonnes d\u00e9cisions on", "start": 2508.48, "duration": 4.119}, {"text": "nurait pas \u00e0 revenir moi je voudrais", "start": 2510.8, "duration": 3.0}, {"text": "vous dire pourquoi je suis pour un", "start": 2512.599, "duration": 2.321}, {"text": "minimum de", "start": 2513.8, "duration": 4.0}, {"text": "contrainte je vais vous donnerill tion", "start": 2514.92, "duration": 5.159}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 maire pendant des ann\u00e9es d'une", "start": 2517.8, "duration": 4.36}, {"text": "commune o\u00f9 il y avait o\u00f9 il y a un", "start": 2520.079, "duration": 4.561}, {"text": "coll\u00e8ge dans un quartier politique de la", "start": 2522.16, "duration": 4.919}, {"text": "ville il fallait un deux\u00e8me coll\u00e8ge nous", "start": 2524.64, "duration": 5.199}, {"text": "avons modifi\u00e9 le PLU pour qu'il puisse", "start": 2527.079, "duration": 5.201}, {"text": "s'installer \u00e0 l'oppos\u00e9 de la ville dans", "start": 2529.839, "duration": 4.24}, {"text": "un nouveau quartier pour pouvoir", "start": 2532.28, "duration": 3.72}, {"text": "modifier la carte scolaire et permettre", "start": 2534.079, "duration": 4.401}, {"text": "une juste r\u00e9partition plus \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 2536.0, "duration": 4.319}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves dans deux \u00e9tablissements", "start": 2538.48, "duration": 4.4}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 le d\u00e9partement", "start": 2540.319, "duration": 4.841}, {"text": "a jou\u00e9 la montre pour laisser un coll\u00e8ge", "start": 2542.88, "duration": 7.0}, {"text": "priv\u00e9 s'installer qui du coup attire", "start": 2545.16, "duration": 7.76}, {"text": "d'abord les les \u00e9l\u00e8ves du quartier plus", "start": 2549.88, "duration": 5.84}, {"text": "vide le coll\u00e8ge qui est proche du", "start": 2552.92, "duration": 4.76}, {"text": "quartier politique de la ville de ses", "start": 2555.72, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves les plus socialement favoris\u00e9s et", "start": 2557.68, "duration": 4.76}, {"text": "on getto\u00efse compl\u00e8tement un un", "start": 2560.04, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9tablissement et \u00e7a c'est quelque chose", "start": 2562.44, "duration": 5.56}, {"text": "de dramatique et c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 2565.68, "duration": 4.32}, {"text": "faut aussi un minimum de cadre de", "start": 2568.0, "duration": 3.8}, {"text": "contrainte je suis pas pour la norme", "start": 2570.0, "duration": 4.44}, {"text": "absolue mais en revanche il faut avoir", "start": 2571.8, "duration": 5.64}, {"text": "quelques id\u00e9es claires \u00e0 affirmer et les", "start": 2574.44, "duration": 4.919}, {"text": "suivre et les mettre en", "start": 2577.44, "duration": 4.8}, {"text": "application merci chers coll\u00e8gues bien", "start": 2579.359, "duration": 4.96}, {"text": "nous allons passer sur cet article \u00e0", "start": 2582.24, "duration": 3.76}, {"text": "l'examen de l'amendement de Madame", "start": 2584.319, "duration": 4.201}, {"text": "dearco l'amendement", "start": 2586.0, "duration": 6.359}, {"text": "donc 3 rectifi\u00e9 je vous en prie chers", "start": 2588.52, "duration": 7.799}, {"text": "coll\u00e8gues pouvez-vous nous le", "start": 2592.359, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9senterentends rien", "start": 2600.4, "duration": 4.0}, {"text": "on n pas voil\u00e0 on n'a pas entendu chers", "start": 2607.44, "duration": 4.0}, {"text": "coll\u00e8gues mais bon vous avez lu", "start": 2610.16, "duration": 3.439}, {"text": "l'amendement oui afin de pouvoir", "start": 2611.44, "duration": 4.72}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer donc les d\u00e9bats donc je on", "start": 2613.599, "duration": 4.0}, {"text": "peut consid\u00e9rer que tous les amendements", "start": 2616.16, "duration": 3.24}, {"text": "que j'ai d\u00e9pos\u00e9 sont consid\u00e9r\u00e9s comme", "start": 2617.599, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9fendus tr\u00e8s bien je vous remercie je", "start": 2619.4, "duration": 4.919}, {"text": "vais demander cependant l'avis de la", "start": 2621.92, "duration": 5.159}, {"text": "commission sur cet", "start": 2624.319, "duration": 5.641}, {"text": "amendement alors cet amendement qui", "start": 2627.079, "duration": 4.601}, {"text": "permettait de partager l'information", "start": 2629.96, "duration": 4.599}, {"text": "avec plus d'\u00e9lus locaux nous me", "start": 2631.68, "duration": 4.399}, {"text": "paraissait aller dans le sens de la", "start": 2634.559, "duration": 3.241}, {"text": "proposition de loi mais la commission a", "start": 2636.079, "duration": 6.081}, {"text": "donn\u00e9 un avis d\u00e9favorable l'avis du", "start": 2637.8, "duration": 4.36}, {"text": "Gouvernement madame la Pr\u00e9sidente merci", "start": 2642.839, "duration": 3.361}, {"text": "beaucoup peut-\u00eatre j'aurais voulu", "start": 2645.2, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 quelques remarques quit \u00e9t\u00e9", "start": 2646.2, "duration": 2.48}, {"text": "faites tout \u00e0 l'heure si vous me le", "start": 2647.76, "duration": 2.599}, {"text": "permettez voulez faire maintenant vous", "start": 2648.68, "duration": 4.32}, {"text": "pouvez je vous en prie merci beaucoup au", "start": 2650.359, "duration": 4.281}, {"text": "diff\u00e9rentes remarques et questions qui", "start": 2653.0, "duration": 3.96}, {"text": "m'ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es tout \u00e0 l'heure d'abord", "start": 2654.64, "duration": 4.32}, {"text": "vous rappelez que je converge tout \u00e0", "start": 2656.96, "duration": 3.48}, {"text": "fait avec vous et avec vous-m\u00eame madame", "start": 2658.96, "duration": 2.639}, {"text": "qui est\u00eates l'auteur de cette", "start": 2660.44, "duration": 3.72}, {"text": "proposition de loi qui est le fait que N", "start": 2661.599, "duration": 4.401}, {"text": "n'ay aucun doute sur ma conviction que", "start": 2664.16, "duration": 4.72}, {"text": "la mixit\u00e9 sociale elle est vraiment elle", "start": 2666.0, "duration": 5.04}, {"text": "favorise sans aucun doute la r\u00e9ussite", "start": 2668.88, "duration": 3.92}, {"text": "scolaire il y a aucun doute l\u00e0-dessus et", "start": 2671.04, "duration": 3.559}, {"text": "qu'aujourd'hui on a en effet un sujet", "start": 2672.8, "duration": 4.72}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 sociale que l'\u00e9cole n'a pas", "start": 2674.599, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9soudre et je voudrais", "start": 2677.52, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre prendre pour r\u00e9f\u00e9rence je", "start": 2678.92, "duration": 3.08}, {"text": "crois que c'est une \u00e9tude de la", "start": 2681.04, "duration": 2.519}, {"text": "fondation jeanores qui avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9", "start": 2682.0, "duration": 2.96}, {"text": "en 2018 qui avait \u00e9tudi\u00e9 plus", "start": 2683.559, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le d\u00e9partement de sa say si", "start": 2684.96, "duration": 3.76}, {"text": "je ne me trompe pas et qui avait regard\u00e9", "start": 2687.319, "duration": 2.841}, {"text": "quel aurait \u00e9t\u00e9 l'effet d'une ouverture", "start": 2688.72, "duration": 2.96}, {"text": "de la carte scolaire et qui avait", "start": 2690.16, "duration": 4.439}, {"text": "observ\u00e9 que la situation du d\u00e9partement", "start": 2691.68, "duration": 4.52}, {"text": "la situation sociale g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 2694.599, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9partement faisait disait que", "start": 2696.2, "duration": 2.52}, {"text": "l'ouverture de la carte scolaire", "start": 2697.52, "duration": 2.88}, {"text": "n'aurait rien chang\u00e9 \u00e0 l'augmentation de", "start": 2698.72, "duration": 4.2}, {"text": "la mixit\u00e9 sociale donc on voit que on a", "start": 2700.4, "duration": 4.36}, {"text": "un enjeu qui d\u00e9passe largement le seul", "start": 2702.92, "duration": 3.639}, {"text": "cadre de nos \u00e9coles et qui concerern", "start": 2704.76, "duration": 4.2}, {"text": "aussi les collectivit\u00e9s territoriales je", "start": 2706.559, "duration": 3.961}, {"text": "crois que plusieurs d'entre vous l'ont", "start": 2708.96, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 madame des mararco sur les les", "start": 2710.52, "duration": 4.44}, {"text": "les remarques que vous avez fait tout \u00e0", "start": 2713.079, "duration": 4.0}, {"text": "l'heure vous avez cit\u00e9 notamment le", "start": 2714.96, "duration": 3.599}, {"text": "manque d'outil de mesure pour mesurer", "start": 2717.079, "duration": 2.961}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s je crois qu'il en existe", "start": 2718.559, "duration": 3.321}, {"text": "quand m\u00eame quelquesuns vous avez fait", "start": 2720.04, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence au rapport de la la Cour des", "start": 2721.88, "duration": 5.199}, {"text": "comptes de 2023 qui notait le que la", "start": 2723.64, "duration": 5.6}, {"text": "mixit\u00e9 sociale \u00e9tait en fort recul dans", "start": 2727.079, "duration": 4.961}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 c'est possible mais", "start": 2729.24, "duration": 4.96}, {"text": "il appelle justement \u00e0 ne pas remettre", "start": 2732.04, "duration": 4.279}, {"text": "en cause l'autonomie des \u00e9tablissements", "start": 2734.2, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont sous contrat il rappelle aussi", "start": 2736.319, "duration": 3.721}, {"text": "que les les les ouvertures de classes", "start": 2738.2, "duration": 4.56}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9es par les rectorats par", "start": 2740.04, "duration": 4.64}, {"text": "les directeurs acad\u00e9mique et c'est tout", "start": 2742.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a dans le fruit d'un dialogue avec les", "start": 2744.68, "duration": 5.879}, {"text": "\u00e9lus locaux notamment et avec les", "start": 2746.44, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9seaux donc ah je pense que \u00e7a peut", "start": 2751.72, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9pendre des endroits moi j'ai quand", "start": 2753.839, "duration": 1.921}, {"text": "m\u00eame des exemples o\u00f9 il y a des", "start": 2754.88, "duration": 2.36}, {"text": "dialogues avec les \u00e9lus locaux je", "start": 2755.76, "duration": 3.559}, {"text": "peut-\u00eatre que la g\u00e9n\u00e9ralisation \u00e9tative", "start": 2757.24, "duration": 3.839}, {"text": "vous avez des contre-exemples enfin fort", "start": 2759.319, "duration": 4.441}, {"text": "heureusement ce dialogue existe vous", "start": 2761.079, "duration": 4.361}, {"text": "avez \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 le la situation", "start": 2763.76, "duration": 3.599}, {"text": "des jeunes dans la ruralit\u00e9 oui c'est", "start": 2765.44, "duration": 3.04}, {"text": "vrai qu'il faut pouvoir prendre en", "start": 2767.359, "duration": 3.601}, {"text": "compte les r\u00e9alit\u00e9s g\u00e9ographiques mais", "start": 2768.48, "duration": 3.639}, {"text": "pour vous dire qu'il est certain que", "start": 2770.96, "duration": 2.84}, {"text": "tout peut pas se d\u00e9cid\u00e9 en central \u00e0", "start": 2772.119, "duration": 3.44}, {"text": "Paris vous avez raison et que ces enjeux", "start": 2773.8, "duration": 3.72}, {"text": "locaux tr\u00e8s tr\u00e8s localis\u00e9s sont", "start": 2775.559, "duration": 4.161}, {"text": "effectivement sp\u00e9cifiques de une r\u00e9ponse", "start": 2777.52, "duration": 4.16}, {"text": "sp\u00e9cifique locale et que pour le coup", "start": 2779.72, "duration": 4.359}, {"text": "tout peut pas se d\u00e9cider ici en centrale", "start": 2781.68, "duration": 6.96}, {"text": "madame euh pardon au s\u00e9nateur Brisson", "start": 2784.079, "duration": 8.641}, {"text": "euh qui pardon pardonnez-moi je vous", "start": 2788.64, "duration": 5.56}, {"text": "cherchais visuellement", "start": 2792.72, "duration": 3.92}, {"text": "euh donc je rejoins beaucoup des propos", "start": 2794.2, "duration": 4.639}, {"text": "que vous avez que vous avez tenus", "start": 2796.64, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9videmment et notamment le refus de je", "start": 2798.839, "duration": 4.361}, {"text": "viens de l'\u00e9voquer de de la", "start": 2801.88, "duration": 2.959}, {"text": "centralisation je crois que le sujet de", "start": 2803.2, "duration": 3.32}, {"text": "nos \u00e9coles ou nos coll\u00e8ges ou de nos", "start": 2804.839, "duration": 3.361}, {"text": "lyc\u00e9es c'est pas pour rien qu'ils sont", "start": 2806.52, "duration": 3.559}, {"text": "les ind\u00e9pendants des communes les autes", "start": 2808.2, "duration": 2.919}, {"text": "des d\u00e9partements les autes des r\u00e9gion il", "start": 2810.079, "duration": 2.881}, {"text": "y a une r\u00e9ponse une raison historique \u00e0", "start": 2811.119, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e7a une raison encore r\u00e9elle aujourd'hui", "start": 2812.96, "duration": 4.639}, {"text": "qui justifie que la la gestion de cet", "start": 2815.48, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tablissement soit faite en partenariat", "start": 2817.599, "duration": 3.52}, {"text": "entre l'\u00e9ducation nationale et ses", "start": 2819.8, "duration": 2.64}, {"text": "collectivit\u00e9s locales parce qu'il y a", "start": 2821.119, "duration": 2.601}, {"text": "des enjeux locaux notamment", "start": 2822.44, "duration": 2.919}, {"text": "d'organisation du territoire qui", "start": 2823.72, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9pondent \u00e0 ces \u00e0 ces \u00e0 ces", "start": 2825.359, "duration": 5.441}, {"text": "collectivit\u00e9s par ailleurs la mixit\u00e9", "start": 2827.559, "duration": 5.681}, {"text": "quand m\u00eame la mixit\u00e9 sociale donc que", "start": 2830.8, "duration": 4.12}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 je l'ai dit tout \u00e0", "start": 2833.24, "duration": 2.96}, {"text": "l'heure je veux vraiment le r\u00e9p\u00e9ter elle", "start": 2834.92, "duration": 3.6}, {"text": "se joue par la la r\u00e9ussite la r\u00e9ussite", "start": 2836.2, "duration": 4.08}, {"text": "scolaire \u00e0 laquelle on aspire tous", "start": 2838.52, "duration": 3.68}, {"text": "aspire beaucoup nos enseignants et puis", "start": 2840.28, "duration": 4.0}, {"text": "notamment \u00e7a passe par la ma\u00eetrise des", "start": 2842.2, "duration": 3.52}, {"text": "des savoirs fondamentaux et c'est", "start": 2844.28, "duration": 2.68}, {"text": "justement ce \u00e0 quoi on travaille et", "start": 2845.72, "duration": 3.119}, {"text": "qu'on essaie de r\u00e9hausser je l'ai encore", "start": 2846.96, "duration": 3.2}, {"text": "dit r\u00e9cemment on essayie de r\u00e9hausser le", "start": 2848.839, "duration": 3.041}, {"text": "niveau de tous nos \u00e9l\u00e8ves sans en", "start": 2850.16, "duration": 3.959}, {"text": "laisser aucun sur le bord du chemin euh", "start": 2851.88, "duration": 5.12}, {"text": "je voudrais \u00e9galement r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2854.119, "duration": 6.521}, {"text": "euh dans mes notes euh vous avez pas", "start": 2857.0, "duration": 5.119}, {"text": "juste termin\u00e9 pour vous monsieur Brisson", "start": 2860.64, "duration": 4.12}, {"text": "sur la carte de l'\u00e9ducation prioritaire", "start": 2862.119, "duration": 4.881}, {"text": "c'est un v\u00e9ritable enjeu qui est bien", "start": 2864.76, "duration": 4.52}, {"text": "sur la r\u00e9flexion est bien en cours je", "start": 2867.0, "duration": 4.28}, {"text": "l'ai bien pr\u00e9sent \u00e0 l'esprit je", "start": 2869.28, "duration": 3.24}, {"text": "comprends que c'est difficile et que \u00e7a", "start": 2871.28, "duration": 2.76}, {"text": "passe obligatoirement par un dialogue", "start": 2872.52, "duration": 3.12}, {"text": "dialogue avec les collectivit\u00e9s locales", "start": 2874.04, "duration": 3.36}, {"text": "on peut pas \u00e9videmment \u00e7a \u00e7a ne sera pas", "start": 2875.64, "duration": 3.24}, {"text": "quelque chose de d\u00e9cid en centrale de", "start": 2877.4, "duration": 4.64}, {"text": "mani\u00e8re verticale et que vous avez", "start": 2878.88, "duration": 4.8}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 ce vent de de libert\u00e9 et", "start": 2882.04, "duration": 4.68}, {"text": "d'autonomie qu'incarne aussi c'est notre", "start": 2883.68, "duration": 4.56}, {"text": "organisation scolaire je crois que moi", "start": 2886.72, "duration": 2.96}, {"text": "j'y tiens \u00e9galement c'est important de", "start": 2888.24, "duration": 3.56}, {"text": "pouvoir le pr\u00e9server", "start": 2889.68, "duration": 4.159}, {"text": "euh", "start": 2891.8, "duration": 5.08}, {"text": "madame madame nadie pardon", "start": 2893.839, "duration": 6.961}, {"text": "euh vous avez \u00e9videmment parl\u00e9 euh du", "start": 2896.88, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9terminisme social des d\u00e9terminismes", "start": 2900.8, "duration": 3.68}, {"text": "sociaux ils sont nombreux d'ailleurs euh", "start": 2902.28, "duration": 5.559}, {"text": "qui qui conditionnent euh aujourd'hui on", "start": 2904.48, "duration": 5.2}, {"text": "le sait la r\u00e9ussite scolaire je voudrais", "start": 2907.839, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame souligner que dans un certain", "start": 2909.68, "duration": 3.52}, {"text": "n d'\u00e9tablissement justement en \u00e9ducation", "start": 2911.319, "duration": 4.161}, {"text": "prioritaire on a pu ouvrir des sections", "start": 2913.2, "duration": 3.6}, {"text": "que certains d'entre vous ont qualifi\u00e9", "start": 2915.48, "duration": 2.76}, {"text": "d'excellence j'aime pas trop le mot", "start": 2916.8, "duration": 2.799}, {"text": "d'excellence parce queil sous-entend", "start": 2918.24, "duration": 2.48}, {"text": "qu'on peut pas aller plus loin dans la", "start": 2919.599, "duration": 2.321}, {"text": "progression je pense qu'on a toujours", "start": 2920.72, "duration": 2.72}, {"text": "envie d'aller un peu plus loin en tout", "start": 2921.92, "duration": 3.679}, {"text": "cas des des fili\u00e8res euh avec des", "start": 2923.44, "duration": 3.879}, {"text": "sections qui offrent des options", "start": 2925.599, "duration": 3.48}, {"text": "internationales des sections bilingues", "start": 2927.319, "duration": 3.681}, {"text": "des sections d'ouverture aux langues", "start": 2929.079, "duration": 3.201}, {"text": "anciennes certains d'entre vous les ont", "start": 2931.0, "duration": 2.72}, {"text": "cit\u00e9s et on voit bien que c'est un une", "start": 2932.28, "duration": 3.559}, {"text": "vraie r\u00e9ussite elle a vous dire que je", "start": 2933.72, "duration": 4.48}, {"text": "crois que l'un d'entre vous a cit\u00e9 le", "start": 2935.839, "duration": 4.48}, {"text": "chiffre de 54 sections de ce type qui", "start": 2938.2, "duration": 3.68}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 ouvertes en r\u00e9seau prioritaire", "start": 2940.319, "duration": 3.321}, {"text": "et en fait on en est pass\u00e9 on n plus \u00e0", "start": 2941.88, "duration": 5.12}, {"text": "54 on est pass\u00e9 maintenant \u00e0 78 si je ne", "start": 2943.64, "duration": 6.4}, {"text": "me trompe c'est \u00e7a 78", "start": 2947.0, "duration": 5.359}, {"text": "euh s'agissant", "start": 2950.04, "duration": 6.84}, {"text": "euh s'agissant de la du protocole qui a", "start": 2952.359, "duration": 9.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 avec le sgek en 2023 et qui", "start": 2956.88, "duration": 7.08}, {"text": "donc conditionnait", "start": 2961.559, "duration": 6.361}, {"text": "euh l'octroit de bourse dans", "start": 2963.96, "duration": 6.639}, {"text": "notamment ce", "start": 2967.92, "duration": 5.0}, {"text": "protocole a pu avancer on vous m' je", "start": 2970.599, "duration": 3.601}, {"text": "crois que c'est monsieur qui m'a demand\u00e9", "start": 2972.92, "duration": 2.919}, {"text": "des chiffres c'est pas vous qui me", "start": 2974.2, "duration": 2.42}, {"text": "demandez", "start": 2975.839, "duration": 4.011}, {"text": "[Musique]", "start": 2976.62, "duration": 3.23}, {"text": "chir alors c'est pas", "start": 2981.799, "duration": 3.961}, {"text": "celui-l\u00e0 est-ce que vous pouvez parce", "start": 2986.0, "duration": 5.839}, {"text": "que le temps est compt\u00e9 dans la NZ temps", "start": 2988.64, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 chacun al \u00e9ce je vais aller", "start": 2991.839, "duration": 4.921}, {"text": "directement \u00e0 Monsieur", "start": 2993.68, "duration": 6.2}, {"text": "donc tout oui les enjeux de financement", "start": 2996.76, "duration": 4.48}, {"text": "sont vraiment publics pour monsieur", "start": 2999.88, "duration": 3.76}, {"text": "ououias qui a pos\u00e9 plusieurs questions", "start": 3001.24, "duration": 3.92}, {"text": "donc vous dire que les \u00e9tablissements", "start": 3003.64, "duration": 3.0}, {"text": "priv\u00e9s doivent appliquer les programmes", "start": 3005.16, "duration": 2.919}, {"text": "de l'\u00c9ducation nationale il y a aucun", "start": 3006.64, "duration": 3.64}, {"text": "doute que la partie cat\u00e9ch\u00e8se que vous", "start": 3008.079, "duration": 3.401}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 elle est souvent faite par", "start": 3010.28, "duration": 2.44}, {"text": "des b\u00e9n\u00e9voles qu'on appelle d'ailleurs", "start": 3011.48, "duration": 2.839}, {"text": "des la\u00efques en charge \u00e9cl\u00e9siale et que", "start": 3012.72, "duration": 2.76}, {"text": "c'est pas du tout pris en compte dans", "start": 3014.319, "duration": 2.721}, {"text": "les financements qui sont distribu\u00e9s que", "start": 3015.48, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a c'est la libert\u00e9 de choix des parents", "start": 3017.04, "duration": 3.64}, {"text": "on nintervient absolument pas l\u00e0-dessus", "start": 3018.52, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e0 je veouux que \u00e7a soit vraiment tr\u00e8s", "start": 3020.68, "duration": 4.439}, {"text": "clair les chiffres chaque \u00e9tablissement", "start": 3022.599, "duration": 3.681}, {"text": "c'est la libert\u00e9 des \u00e9tablissements de", "start": 3025.119, "duration": 3.361}, {"text": "s'organ comme ils le veulent euh les", "start": 3026.28, "duration": 4.6}, {"text": "chiffres IPS que vous \u00e9voquez donc ils", "start": 3028.48, "duration": 4.52}, {"text": "sont euh pour un \u00e9tablissement d'abord", "start": 3030.88, "duration": 3.36}, {"text": "pas au niveau d'un \u00e9l\u00e8ve d'un", "start": 3033.0, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9tablissement c'est un agr\u00e9gat", "start": 3034.24, "duration": 3.68}, {"text": "d'indicateur et ces chiffres sont connus", "start": 3035.4, "duration": 4.199}, {"text": "au printemps donc c'est vrai que pour", "start": 3037.92, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9parer la rentr\u00e9e 2025 nous les aurons", "start": 3039.599, "duration": 6.921}, {"text": "au printemps 2025 donc il y a et parfois", "start": 3042.72, "duration": 6.04}, {"text": "il peut arriver que ce d\u00e9lai soit un peu", "start": 3046.52, "duration": 3.96}, {"text": "court pour pr\u00e9parer la rentr\u00e9e 2025 et", "start": 3048.76, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on soit oblig\u00e9s de tenir compte de", "start": 3050.48, "duration": 4.639}, {"text": "ceux de 2024 n\u00e9anmoins n\u00e9anmoins les", "start": 3052.16, "duration": 5.399}, {"text": "modifications d'ips sont quand m\u00eame \u00e0 la", "start": 3055.119, "duration": 3.881}, {"text": "marge il y a pas de modification en", "start": 3057.559, "duration": 3.361}, {"text": "marge d'escalier brutal qui aurait un", "start": 3059.0, "duration": 3.92}, {"text": "impact sur les classements IPS et ces", "start": 3060.92, "duration": 3.399}, {"text": "chiffres je ve insister l\u00e0-dessus sont", "start": 3062.92, "duration": 5.399}, {"text": "tout \u00e0 fait publ euh", "start": 3064.319, "duration": 5.681}, {"text": "ensuite vous alors je vais peut-\u00eatre pas", "start": 3068.319, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9pondre peut-\u00eatre r\u00e9pondre au fur \u00e0", "start": 3070.0, "duration": 2.2}, {"text": "mesure des amendes parce que vous me", "start": 3071.359, "duration": 1.921}, {"text": "dites que le temps est compt\u00e9 donc je", "start": 3072.2, "duration": 2.68}, {"text": "pourrais peut-\u00eatre pas r\u00e9pondre tout", "start": 3073.28, "duration": 3.2}, {"text": "vous dire n\u00e9moins je me tiens \u00e0 votre", "start": 3074.88, "duration": 2.719}, {"text": "disposition si vous avez des questions", "start": 3076.48, "duration": 2.56}, {"text": "compl\u00e9mentaires auquelles je n'aurais", "start": 3077.599, "duration": 3.041}, {"text": "pas eu le temps de r\u00e9pondre maintenant", "start": 3079.04, "duration": 3.319}, {"text": "que je puisse vous y r\u00e9pondre mais", "start": 3080.64, "duration": 3.959}, {"text": "vraiment insister aussi sur le fait que", "start": 3082.359, "duration": 4.2}, {"text": "s'agissant de nos \u00e9tablissements priv\u00e9s", "start": 3084.599, "duration": 3.041}, {"text": "on n'est pas l\u00e0 du tout vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 3086.559, "duration": 2.681}, {"text": "plus he \u00e0 le dire pour r\u00e9ouvrir une une", "start": 3087.64, "duration": 3.84}, {"text": "guerre scolaire et qu'aujourd'hui je", "start": 3089.24, "duration": 4.2}, {"text": "crois qu'il est important de respecter", "start": 3091.48, "duration": 3.879}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 la libert\u00e9 de choix des", "start": 3093.44, "duration": 3.56}, {"text": "parents de l'\u00e9tablissement dans lequel", "start": 3095.359, "duration": 2.801}, {"text": "ils veut mettre leurs enfants donc", "start": 3097.0, "duration": 3.359}, {"text": "parfois \u00e7a peut r\u00e9pondre \u00e0 des des des", "start": 3098.16, "duration": 4.12}, {"text": "conditions particuli\u00e8res ou des besoins", "start": 3100.359, "duration": 3.121}, {"text": "particuli\u00e9s que peuvent avoir les", "start": 3102.28, "duration": 3.88}, {"text": "enfants et d'autre part la libert\u00e9 de", "start": 3103.48, "duration": 4.28}, {"text": "choix de l'\u00e9tablissement aujourd'hui qui", "start": 3106.16, "duration": 3.919}, {"text": "est d\u00e9fini comme tel notamment le choix", "start": 3107.76, "duration": 3.799}, {"text": "du recrutement de leurs \u00e9l\u00e8ves avec", "start": 3110.079, "duration": 3.201}, {"text": "certains malgr\u00e9 tout qui ont la", "start": 3111.559, "duration": 3.841}, {"text": "possibilit\u00e9 et qui s'engagent dans cette", "start": 3113.28, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9marche d'ouverture \u00e0 la \u00e9 sociale tel", "start": 3115.4, "duration": 3.24}, {"text": "que \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9fin par la Convention", "start": 3117.28, "duration": 2.68}, {"text": "sgeek l'ann\u00e9e", "start": 3118.64, "duration": 5.32}, {"text": "derni\u00e8re alors s'agissant pardonnez-moi", "start": 3119.96, "duration": 6.159}, {"text": "s'agissant de l'amendement de Madame des", "start": 3123.96, "duration": 4.32}, {"text": "mararco qui est l\u00e0-haut pour qui veut", "start": 3126.119, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tendre \u00e9tendre pardon la transmission", "start": 3128.28, "duration": 3.0}, {"text": "de l'indice de positionosition sociale \u00e0", "start": 3130.079, "duration": 2.72}, {"text": "l'ensemble de l'organ d\u00e9lib\u00e9rant de la", "start": 3131.28, "duration": 4.2}, {"text": "collectivit\u00e9 c'est je viens de le citer", "start": 3132.799, "duration": 4.881}, {"text": "ce chiffre ces donn\u00e9es sont publiques", "start": 3135.48, "duration": 3.879}, {"text": "sont ouvertes chacun peut aller les", "start": 3137.68, "duration": 3.28}, {"text": "chercher et je ne vois pas l'utilit\u00e9", "start": 3139.359, "duration": 3.2}, {"text": "pour le mondealler plus loin pour le", "start": 3140.96, "duration": 3.08}, {"text": "rendre obligatoire \u00e0 partir moment o\u00f9 il", "start": 3142.559, "duration": 2.52}, {"text": "est ouvert \u00e7a ne serait pas la m\u00eame", "start": 3144.04, "duration": 3.36}, {"text": "chose s'il n'\u00e9tait pas public il estest", "start": 3145.079, "duration": 4.081}, {"text": "donc c'est un avis d\u00e9favor avis", "start": 3147.4, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9forable je vous remercie madame la", "start": 3149.16, "duration": 2.639}, {"text": "ministre j'ai donc deux avis", "start": 3150.799, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9favorables sur cet amendement avant de", "start": 3151.799, "duration": 3.56}, {"text": "passer au vote j'ai une demande", "start": 3154.0, "duration": 2.64}, {"text": "d'explication de vote de Monsieur", "start": 3155.359, "duration": 4.361}, {"text": "Brisson oui merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3156.64, "duration": 4.76}, {"text": "afin de ne pas changer de PLACE", "start": 3159.72, "duration": 3.079}, {"text": "constamment je ferai une seule", "start": 3161.4, "duration": 3.159}, {"text": "explication de vote pour la totalit\u00e9 des", "start": 3162.799, "duration": 4.201}, {"text": "amendements de mani\u00e8re \u00e0 ce que madame", "start": 3164.559, "duration": 5.28}, {"text": "la ministre n'est pas le tourbol\u00e9 en me", "start": 3167.0, "duration": 4.599}, {"text": "cherchant dans l'h\u00e9micycle je rejoindre", "start": 3169.839, "duration": 3.561}, {"text": "ma place sur le ban de la", "start": 3171.599, "duration": 4.24}, {"text": "commission bon on va \u00eatre clair nous", "start": 3173.4, "duration": 5.24}, {"text": "souhaitons l'icit\u00e9 sociale nous avons", "start": 3175.839, "duration": 4.24}, {"text": "une divergence avec le texte qui est", "start": 3178.64, "duration": 3.36}, {"text": "propos\u00e9 par Colom brussell nous somm pas", "start": 3180.079, "duration": 4.121}, {"text": "d'accord sur les moyens et par ailleurs", "start": 3182.0, "duration": 5.2}, {"text": "nous pensons que la mixit\u00e9 sociale", "start": 3184.2, "duration": 5.76}, {"text": "l'\u00e9cole en est plus l'absence dexit\u00e9", "start": 3187.2, "duration": 5.159}, {"text": "sociale l'\u00e9cole en est plus victime qu'", "start": 3189.96, "duration": 4.44}, {"text": "dans l'origine c\u00e9tait politiques", "start": 3192.359, "duration": 4.401}, {"text": "urbaines qui sont largement la cause et", "start": 3194.4, "duration": 4.04}, {"text": "des et des mouvements de population au", "start": 3196.76, "duration": 3.2}, {"text": "cour de ces 40 50 derni\u00e8res ann\u00e9es qui", "start": 3198.44, "duration": 3.119}, {"text": "sont largement la cause de ce qui est en", "start": 3199.96, "duration": 3.56}, {"text": "train de se passer une fois que l'on a", "start": 3201.559, "duration": 4.921}, {"text": "dit cela comme nous ne voulons pas", "start": 3203.52, "duration": 4.92}, {"text": "donner une base l\u00e9gale aux IPS don nous", "start": 3206.48, "duration": 4.2}, {"text": "consid\u00e9rons que c'est un indicateur que", "start": 3208.44, "duration": 3.679}, {"text": "c'est un outil mais que \u00e7a ne peut pas", "start": 3210.68, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre l'alpha et l'om\u00e9ga de toute la", "start": 3212.119, "duration": 3.921}, {"text": "politique que g\u00e9rant l'\u00e9ducation", "start": 3214.04, "duration": 3.519}, {"text": "nationale nous serons hostille aux", "start": 3216.04, "duration": 3.4}, {"text": "amendements qui cherchent \u00e0 renforcer", "start": 3217.559, "duration": 4.04}, {"text": "encore la place des IPS qui vont plus", "start": 3219.44, "duration": 5.72}, {"text": "loin que le texte initial de m\u00eame que", "start": 3221.599, "duration": 5.441}, {"text": "nous allons bien s\u00fbr nous opposer aux", "start": 3225.16, "duration": 4.0}, {"text": "amendements qui veulent introduire les", "start": 3227.04, "duration": 3.84}, {"text": "IPs d'enseignement priv\u00e9 et aux", "start": 3229.16, "duration": 3.56}, {"text": "amendements qui veulent accro\u00eetre un", "start": 3230.88, "duration": 3.719}, {"text": "contr\u00f4le sur l'enseignement priv\u00e9 alors", "start": 3232.72, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il existe on peut demander un effet \u00e0", "start": 3234.599, "duration": 3.401}, {"text": "Madame ministre que les r\u00e8gles pr\u00e9vues", "start": 3236.2, "duration": 3.52}, {"text": "de contr\u00f4le de l'enseignement priv\u00e9", "start": 3238.0, "duration": 3.079}, {"text": "soient misise en \u0153uvre mais nous ne", "start": 3239.72, "duration": 3.24}, {"text": "voyons pas la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir des", "start": 3241.079, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e8gles suppl\u00e9mentaires qui donnerait", "start": 3242.96, "duration": 4.399}, {"text": "l'id\u00e9e qu'il y a suspicion et c'est bien", "start": 3245.48, "duration": 3.76}, {"text": "cette suspicion qui nous pose probl\u00e8me", "start": 3247.359, "duration": 4.321}, {"text": "qui \u00e9tait au c\u0153ur du rapport zberg", "start": 3249.24, "duration": 4.879}, {"text": "Vanier et qui est qui s'est encore", "start": 3251.68, "duration": 5.159}, {"text": "manifest\u00e9 sur les bancs au cours de nos", "start": 3254.119, "duration": 4.801}, {"text": "travaux voil\u00e0 nous ne reprendrons pas la", "start": 3256.839, "duration": 3.361}, {"text": "parole sur les intentions de vote nous", "start": 3258.92, "duration": 3.919}, {"text": "voulons que le d\u00e9bat se poursuive et je", "start": 3260.2, "duration": 5.08}, {"text": "rejoins la place en lieu et place du", "start": 3262.839, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sident LAF merci chers coll\u00e8gues", "start": 3265.28, "duration": 4.6}, {"text": "monsieur saumon explication de vote je", "start": 3267.64, "duration": 5.36}, {"text": "vous en prie", "start": 3269.88, "duration": 5.28}, {"text": "oui merci madame la Pr\u00e9sidente moi je", "start": 3273.0, "duration": 3.359}, {"text": "voulais insister sur un certain nombre", "start": 3275.16, "duration": 1.919}, {"text": "de points le premier c'est", "start": 3276.359, "duration": 1.841}, {"text": "qu'effectivement nous sommes tous", "start": 3277.079, "duration": 3.081}, {"text": "convaincus sur ces bans que l'\u00e9ducation", "start": 3278.2, "duration": 6.44}, {"text": "est prioritaire de que la comment dire", "start": 3280.16, "duration": 5.8}, {"text": "la libert\u00e9 de choix qui a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9", "start": 3284.64, "duration": 2.64}, {"text": "par Madame la Ministre est essentielle", "start": 3285.96, "duration": 4.24}, {"text": "en tout cas c'est pour nous", "start": 3287.28, "duration": 5.72}, {"text": "un une id\u00e9e qui est forte et que nous", "start": 3290.2, "duration": 5.399}, {"text": "devons d\u00e9fendre la tr\u00e8 chose c'est que", "start": 3293.0, "duration": 5.04}, {"text": "la mixit\u00e9 social est effectivement un", "start": 3295.599, "duration": 4.041}, {"text": "facteur d'am\u00e9lioration des r\u00e9sultats", "start": 3298.04, "duration": 4.279}, {"text": "scolaires pour tous les enfants de notre", "start": 3299.64, "duration": 5.04}, {"text": "de notre pays mais je vais r\u00e9pondre \u00e0", "start": 3302.319, "duration": 3.721}, {"text": "monsieur fialer qui avait l'air de dire", "start": 3304.68, "duration": 2.8}, {"text": "que certains d\u00e9partements en", "start": 3306.04, "duration": 3.48}, {"text": "l'occurrence \u00e9taient r\u00e9ticents \u00e0", "start": 3307.48, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9ventuellement appliquer cette cette", "start": 3309.52, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e8gle ben je vais vous donner l'exemple", "start": 3311.559, "duration": 4.76}, {"text": "contraire dans la Somme j'ai essay\u00e9 en", "start": 3313.2, "duration": 4.68}, {"text": "tant que pr\u00e9sident de d\u00e9partement", "start": 3316.319, "duration": 2.961}, {"text": "justement de restructurer la carte", "start": 3317.88, "duration": 4.199}, {"text": "scolaire pour favoriser \u00e9gard la baisse", "start": 3319.28, "duration": 4.759}, {"text": "de la d\u00e9mographie des \u00e9l\u00e8ves de", "start": 3322.079, "duration": 3.76}, {"text": "restructurer afin d'am\u00e9liorer la mixit\u00e9", "start": 3324.039, "duration": 3.641}, {"text": "sociale sur sur notre territoire que", "start": 3325.839, "duration": 3.321}, {"text": "n'aije", "start": 3327.68, "duration": 4.28}, {"text": "entendu notamment \u00e0 partir effectivement", "start": 3329.16, "duration": 4.679}, {"text": "aussi des des des r\u00e9ticences de l'\u00c9tat \u00e0", "start": 3331.96, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9poque parce que on nous avait mis", "start": 3333.839, "duration": 4.96}, {"text": "comme condition de revoir la carte des", "start": 3336.68, "duration": 3.84}, {"text": "REP et des REP plus qu'on attend", "start": 3338.799, "duration": 4.641}, {"text": "toujours et par cons\u00e9quent aussi les", "start": 3340.52, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e9lus de gauche comme des \u00e9lus de droite", "start": 3343.44, "duration": 4.919}, {"text": "se sont oppos\u00e9s \u00e0 la restructuration de", "start": 3346.599, "duration": 2.96}, {"text": "la carte scolaire dans le d\u00e9partement de", "start": 3348.359, "duration": 3.48}, {"text": "la Somme je prends \u00e0 t\u00e9moin votre", "start": 3349.559, "duration": 4.841}, {"text": "coll\u00e8gue notre coll\u00e8gue donc encore une", "start": 3351.839, "duration": 4.601}, {"text": "fois ce n'est pas une question de", "start": 3354.4, "duration": 4.439}, {"text": "couleur c'est une question v\u00e9ritablement", "start": 3356.44, "duration": 4.84}, {"text": "d'ambition mais de garder aussi cette", "start": 3358.839, "duration": 4.76}, {"text": "libert\u00e9 pour les coll\u00e8ges priv\u00e9s de", "start": 3361.28, "duration": 4.4}, {"text": "pouvoir exister parce qu'il y a aussi", "start": 3363.599, "duration": 3.24}, {"text": "des d\u00e9partements dont je vous rappelle", "start": 3365.68, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il serait compliqu\u00e9 de les de les de", "start": 3366.839, "duration": 4.441}, {"text": "les obliger parce qu'ils le font d\u00e9j\u00e0", "start": 3369.72, "duration": 3.28}, {"text": "parce que ce sont les seules coll\u00e8g ou", "start": 3371.28, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9coles qui sont pr\u00e9sentes sur les", "start": 3373.0, "duration": 2.799}, {"text": "territoires je ne voudrais pas citer", "start": 3374.2, "duration": 3.28}, {"text": "notamment dans l'Ouest dans l'ouest de", "start": 3375.799, "duration": 3.921}, {"text": "notre pays donc encore une fois oui \u00e0 la", "start": 3377.48, "duration": 3.599}, {"text": "mixit\u00e9 sociale ou la priorit\u00e9 de", "start": 3379.72, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9ducation mais encore une fois", "start": 3381.079, "duration": 4.0}, {"text": "laissons de la libert\u00e9 notamment au aux", "start": 3382.52, "duration": 4.68}, {"text": "chefs d'\u00e9tablissement pour pouvoir", "start": 3385.079, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9gler ces probl\u00e8mes et aux \u00e9lus d'\u00eatre", "start": 3387.2, "duration": 4.44}, {"text": "convaincus que la mixit\u00e9 sociale est un", "start": 3389.799, "duration": 3.361}, {"text": "facteur de r\u00e9ussite scolaire et qu'il", "start": 3391.64, "duration": 3.52}, {"text": "faut le d\u00e9velopper merci chers", "start": 3393.16, "duration": 4.919}, {"text": "coll\u00e8guees madame billon", "start": 3395.16, "duration": 4.879}, {"text": "oui merci madame la Pr\u00e9sidente donc pour", "start": 3398.079, "duration": 4.081}, {"text": "simplifier les d\u00e9bats je voudrais dire", "start": 3400.039, "duration": 4.601}, {"text": "que le groupe Union centriste votera", "start": 3402.16, "duration": 4.199}, {"text": "tous les amendements qui viseraient \u00e0", "start": 3404.64, "duration": 3.76}, {"text": "renforcer les obligations \u00e0 la fois", "start": 3406.359, "duration": 4.121}, {"text": "envers les \u00e9tablissements scolaires ou", "start": 3408.4, "duration": 4.08}, {"text": "envers les collectivit\u00e9s nous sommes", "start": 3410.48, "duration": 4.879}, {"text": "bien entendu attach\u00e9s \u00e0 la mixit\u00e9", "start": 3412.48, "duration": 5.4}, {"text": "scolaire et \u00e0 la r\u00e9ussite scolaire donc", "start": 3415.359, "duration": 4.48}, {"text": "on partage un certain nombre de constats", "start": 3417.88, "duration": 3.52}, {"text": "mais sur les solutions on ne peut", "start": 3419.839, "duration": 4.24}, {"text": "absolument pas s'accorder puisque comme", "start": 3421.4, "duration": 4.36}, {"text": "je l'ai dit dans lors de la discussion", "start": 3424.079, "duration": 3.881}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale on part avec cette proposition", "start": 3425.76, "duration": 5.16}, {"text": "de loi d'un postulat que le les", "start": 3427.96, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9tablissements souspriv\u00e9s sous contrat", "start": 3430.92, "duration": 6.04}, {"text": "serait responsable de la non mixit\u00e9", "start": 3433.64, "duration": 5.8}, {"text": "sociale donc moi pour \u00eatre pr\u00e9sente dans", "start": 3436.96, "duration": 4.2}, {"text": "le d\u00e9partement tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement dans", "start": 3439.44, "duration": 3.28}, {"text": "les \u00e9tablissements scolaires qu'il", "start": 3441.16, "duration": 3.919}, {"text": "soient public ou priv\u00e9s sous contrat je", "start": 3442.72, "duration": 5.079}, {"text": "peux vous assurer que constamment ces", "start": 3445.079, "duration": 4.72}, {"text": "chefs d'\u00e9tablissement font preuve", "start": 3447.799, "duration": 4.8}, {"text": "d'ing\u00e9niosit\u00e9 d'inventivit\u00e9 pour assurer", "start": 3449.799, "duration": 4.76}, {"text": "la mixit\u00e9 sociale donc le groupe", "start": 3452.599, "duration": 3.801}, {"text": "unionococentriste est attach\u00e9 \u00e0 cette", "start": 3454.559, "duration": 3.841}, {"text": "libert\u00e9 des collectivit\u00e9s \u00e0 cette", "start": 3456.4, "duration": 3.88}, {"text": "libert\u00e9 aussi des enseignants et des", "start": 3458.4, "duration": 3.76}, {"text": "chefs d'\u00e9tablissement pour trouver des", "start": 3460.28, "duration": 4.24}, {"text": "moyens pour la mixit\u00e9 sociale je vous", "start": 3462.16, "duration": 4.6}, {"text": "remercie merci chers coll\u00e8gues monsieur", "start": 3464.52, "duration": 5.799}, {"text": "salmon explication de vote sur cet", "start": 3466.76, "duration": 5.44}, {"text": "amendement excusez-moi j'ai compris", "start": 3470.319, "duration": 3.8}, {"text": "qu'il fallait aller vite donc je n'av", "start": 3472.2, "duration": 3.96}, {"text": "pas jeis pas \u00e7a dans la focale", "start": 3474.119, "duration": 3.0}, {"text": "simplement parce qu'on parlait de de", "start": 3476.16, "duration": 2.72}, {"text": "l'Ouest de la France donc forc\u00e9ment j'ai", "start": 3477.119, "duration": 3.641}, {"text": "pens\u00e9 que \u00e7a m'adresse \u00e7a s'adressait un", "start": 3478.88, "duration": 3.52}, {"text": "peu \u00e0 moi effectivement l'enseignement", "start": 3480.76, "duration": 3.76}, {"text": "priv\u00e9 est tr\u00e8s pr\u00e9sent en Bretagne", "start": 3482.4, "duration": 4.159}, {"text": "simplement \u00e0 noter que pendant assez", "start": 3484.52, "duration": 3.64}, {"text": "longtemps il y avait un certain", "start": 3486.559, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9quilibre en terme de mixcit\u00e9 sociale", "start": 3488.16, "duration": 4.919}, {"text": "entre le priv\u00e9 et le public mais je m'en", "start": 3490.2, "duration": 5.639}, {"text": "suis inform\u00e9 aupr\u00e8s du daen il y a pas", "start": 3493.079, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s longtemps et du recteur d'acad\u00e9mie", "start": 3495.839, "duration": 3.96}, {"text": "c'est \u00e0 train de filer compl\u00e8tement et \u00e0", "start": 3497.559, "duration": 4.8}, {"text": "l'heure actuelle la mixit\u00e9 sociale n'est", "start": 3499.799, "duration": 4.881}, {"text": "pas du cette mixit\u00e9 sociale se d\u00e9grade", "start": 3502.359, "duration": 4.96}, {"text": "compl\u00e8tement au au sein du priv\u00e9 donc il", "start": 3504.68, "duration": 4.48}, {"text": "va falloir faire tr\u00e8s attention parce", "start": 3507.319, "duration": 3.72}, {"text": "que aujourd'hui effectivement on a un", "start": 3509.16, "duration": 3.56}, {"text": "triiscolaire qui se met en place et je", "start": 3511.039, "duration": 3.721}, {"text": "ne parle pas de la question aussi des", "start": 3512.72, "duration": 3.839}, {"text": "enfants en situation de handicap qui", "start": 3514.76, "duration": 3.4}, {"text": "sont beaucoup moins pr\u00e9sents dans le", "start": 3516.559, "duration": 4.04}, {"text": "priv\u00e9 que dans le public avec une une", "start": 3518.16, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9cole inclusive qui ne se donne pas les", "start": 3520.599, "duration": 3.401}, {"text": "moyens de", "start": 3522.88, "duration": 3.479}, {"text": "l'\u00eatre merci chers coll\u00e8gues bien je", "start": 3524.0, "duration": 3.76}, {"text": "vais mettre au vote l'amendement de", "start": 3526.359, "duration": 3.76}, {"text": "Madame DeMarco qui je vous le rappelle a", "start": 3527.76, "duration": 4.599}, {"text": "eu deux avis d\u00e9favorables de la", "start": 3530.119, "duration": 4.321}, {"text": "Commission et du gouvernement qui vote", "start": 3532.359, "duration": 4.521}, {"text": "pour", "start": 3534.44, "duration": 5.24}, {"text": "qui vote contre qui s'abstient", "start": 3536.88, "duration": 6.32}, {"text": "l'amendement est adopt\u00e9 l'article sur", "start": 3539.68, "duration": 7.159}, {"text": "cet article j'ai une demande de scrutin", "start": 3543.2, "duration": 6.76}, {"text": "public donc par le groupe les", "start": 3546.839, "duration": 5.881}, {"text": "r\u00e9publicains le scrutin est donc ouvert", "start": 3549.96, "duration": 8.159}, {"text": "votant 330 exprim\u00e9 307 pour 109 contre", "start": 3552.72, "duration": 9.079}, {"text": "198 l'article 1er a n'est donc pas", "start": 3558.119, "duration": 5.96}, {"text": "adopt\u00e9 nous allons passer \u00e0 l'article", "start": 3561.799, "duration": 5.161}, {"text": "1er je consid\u00e8re madame Marco que votre", "start": 3564.079, "duration": 4.96}, {"text": "amendement cater est d\u00e9fendu je vais", "start": 3566.96, "duration": 3.8}, {"text": "donc tout de suite demander l'avis de la", "start": 3569.039, "duration": 3.961}, {"text": "commission madame la", "start": 3570.76, "duration": 4.16}, {"text": "rapporteur alors cet amendement", "start": 3573.0, "duration": 3.44}, {"text": "permettait d'abaisser le degr\u00e9 de", "start": 3574.92, "duration": 6.119}, {"text": "rusticit\u00e9 de de l'IPS et je dois dire \u00e0", "start": 3576.44, "duration": 6.84}, {"text": "Monsieur Brisson mon coll\u00e8gue que", "start": 3581.039, "duration": 4.76}, {"text": "rustique n'est pas d\u00e9favorable dans dans", "start": 3583.28, "duration": 5.48}, {"text": "ma bouche et donc j'\u00e9tais plut\u00f4t", "start": 3585.799, "duration": 5.76}, {"text": "favorable \u00e0 cette \u00e0 cet", "start": 3588.76, "duration": 4.92}, {"text": "amendement mais la commission a donn\u00e9 un", "start": 3591.559, "duration": 5.121}, {"text": "avis d\u00e9favorable donc avis d\u00e9fvorable de", "start": 3593.68, "duration": 4.72}, {"text": "la commission madame la ministre votre", "start": 3596.68, "duration": 3.679}, {"text": "avis juste pour rappeler que l'indice de", "start": 3598.4, "duration": 5.88}, {"text": "protection de mixit\u00e9 sociale pardon euh", "start": 3600.359, "duration": 5.641}, {"text": "n'est pas est un agr\u00e9gat encore une fois", "start": 3604.28, "duration": 2.68}, {"text": "qui ne prend pas en compte tous les", "start": 3606.0, "duration": 2.839}, {"text": "leviers et que \u00e7a serait tr\u00e8s r\u00e9ducteur", "start": 3606.96, "duration": 3.72}, {"text": "que de le rendre de de s'en tenir qu'\u00e0", "start": 3608.839, "duration": 3.601}, {"text": "ce seul indicateur on ne prend pas en", "start": 3610.68, "duration": 3.679}, {"text": "compte le taux de pauvret\u00e9 la la le taux", "start": 3612.44, "duration": 4.0}, {"text": "de boursier les revenus la situation des", "start": 3614.359, "duration": 3.641}, {"text": "familles monoparentales par exemple je", "start": 3616.44, "duration": 3.599}, {"text": "pense que la la mixit\u00e9 sociale r\u00e9pond \u00e0", "start": 3618.0, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 plus d'enjeux que le seul indice de de", "start": 3620.039, "duration": 5.52}, {"text": "de niveau social donc avis d\u00e9favorable", "start": 3622.799, "duration": 5.601}, {"text": "donc avis d\u00e9favorable du gouvernement", "start": 3625.559, "duration": 5.48}, {"text": "avant de passer au vote j'ai une demande", "start": 3628.4, "duration": 4.56}, {"text": "donc de Madame", "start": 3631.039, "duration": 3.841}, {"text": "Canal\u00e8s explication de vote je vous en", "start": 3632.96, "duration": 3.68}, {"text": "prie chers coll\u00e8gues merci madame la", "start": 3634.88, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre euh \u00e7a a", "start": 3636.64, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit mais comment est-ce qu'on peut", "start": 3639.16, "duration": 2.56}, {"text": "accepter aujourd'hui que l'argent public", "start": 3640.319, "duration": 4.48}, {"text": "ne soit pas d\u00e9di\u00e9 en enti\u00e8rement \u00e0 la", "start": 3641.72, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9ussite scolaire dont vous avez dit", "start": 3644.799, "duration": 2.601}, {"text": "madame la ministre que elle est en", "start": 3646.079, "duration": 4.201}, {"text": "partie permise par la mixit\u00e9 scolaire on", "start": 3647.4, "duration": 4.32}, {"text": "a parl\u00e9 de l'argent de l'\u00c9tat j'aimerais", "start": 3650.28, "duration": 2.68}, {"text": "parler de l'argent des r\u00e9gions la seule", "start": 3651.72, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9gion overn Ronald pr\u00e9sid\u00e9e entre 2016", "start": 3652.96, "duration": 4.72}, {"text": "et 2023 par Laurent voquier a augment\u00e9", "start": 3655.64, "duration": 5.24}, {"text": "de plus de 266 % les aides facultatives", "start": 3657.68, "duration": 5.24}, {"text": "accord\u00e9es au lyc\u00e9e priv\u00e9 \u00e7a repr\u00e9sente", "start": 3660.88, "duration": 3.88}, {"text": "260 millions d'euros il y a pas une", "start": 3662.92, "duration": 4.199}, {"text": "seule r\u00e9gion qui a mis cet effort c'est", "start": 3664.76, "duration": 4.88}, {"text": "sur les lyc\u00e9es priv\u00e9s euh rien que pour", "start": 3667.119, "duration": 3.92}, {"text": "l'acad\u00e9mie de cler monontferrand c'est", "start": 3669.64, "duration": 5.28}, {"text": "plus de 80 % qui a \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9 au lyc\u00e9e", "start": 3671.039, "duration": 6.961}, {"text": "au lyc\u00e9e priv\u00e9 pour la coll\u00e8gue tout \u00e0", "start": 3674.92, "duration": 4.56}, {"text": "l'heure qui qui s'est exprim\u00e9 sur le", "start": 3678.0, "duration": 2.799}, {"text": "fait que le sujet c'est pas vraiment \u00e7a", "start": 3679.48, "duration": 4.04}, {"text": "c'est les moyens accord\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole il", "start": 3680.799, "duration": 3.76}, {"text": "faudrait pas que la baisse de la", "start": 3683.52, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9mographie que l'on que l'on voit", "start": 3684.559, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9videmment extr\u00eamement tangible servent", "start": 3686.44, "duration": 4.8}, {"text": "de d'argument \u00e9galement \u00e0 ce qu'on", "start": 3689.28, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9duise encore plus le nombre de", "start": 3691.24, "duration": 4.359}, {"text": "professeurs au droits des des \u00e9l\u00e8ves", "start": 3693.0, "duration": 4.0}, {"text": "surtout dans un pays o\u00f9 les effectifs", "start": 3695.599, "duration": 3.601}, {"text": "les sont les plus charg\u00e9s en Europe et", "start": 3697.0, "duration": 4.599}, {"text": "puis enfin concernant la l'IPS dont on a", "start": 3699.2, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup parler comment on pourrait ne", "start": 3701.599, "duration": 4.72}, {"text": "pas voter pour ce cette proposition ces", "start": 3704.16, "duration": 4.08}, {"text": "propositions en sachant que ne pas avoir", "start": 3706.319, "duration": 3.76}, {"text": "de donn\u00e9es fiables transmises", "start": 3708.24, "duration": 3.92}, {"text": "automatiquement \u00e7a organise finalement", "start": 3710.079, "duration": 4.601}, {"text": "la c\u00e9cit\u00e9 ou en tout cas l'absence de", "start": 3712.16, "duration": 4.879}, {"text": "vision claire de donn\u00e9es fiables pour", "start": 3714.68, "duration": 4.56}, {"text": "pouvoir projeter pour pouvoir projeter", "start": 3717.039, "duration": 4.601}, {"text": "nos nos nos politiques publiques et puis", "start": 3719.24, "duration": 4.799}, {"text": "enfin rejeter un moratoire de 3 ans", "start": 3721.64, "duration": 5.32}, {"text": "quand on ferme une \u00e9cole ou une classe", "start": 3724.039, "duration": 4.961}, {"text": "publique rejeter ce moratoire qui", "start": 3726.96, "duration": 3.599}, {"text": "consiste \u00e0 dire qu'on ouvre pas dans le", "start": 3729.0, "duration": 3.48}, {"text": "priv\u00e9 pendant ce lapse de temps on est", "start": 3730.559, "duration": 3.76}, {"text": "tous confront\u00e9s aux p\u00e9riodes de rentr\u00e9e", "start": 3732.48, "duration": 3.599}, {"text": "scolaire \u00e0 des tensions parmi nos \u00e9lus", "start": 3734.319, "duration": 3.48}, {"text": "locaux qui ne comprennent pas pourquoi", "start": 3736.079, "duration": 3.0}, {"text": "il y a des fermetures de classe et", "start": 3737.799, "duration": 3.56}, {"text": "comment on doit l'anticiper ellisabeth", "start": 3739.079, "duration": 3.96}, {"text": "borne avait promis un moratoire 3 ans", "start": 3741.359, "duration": 4.161}, {"text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ce moratoire 3", "start": 3743.039, "duration": 4.641}, {"text": "ans il me semble n\u00e9cessaire et partager", "start": 3745.52, "duration": 5.279}, {"text": "surtous les bons de cet h\u00e9micycle merci", "start": 3747.68, "duration": 5.96}, {"text": "chers coll\u00e8gues bien je vais monsieur", "start": 3750.799, "duration": 5.961}, {"text": "ououia pardonnez-moi je vous en prie je", "start": 3753.64, "duration": 4.6}, {"text": "vous en prie madame la Pr\u00e9sidente merci", "start": 3756.76, "duration": 4.4}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente euh je je reviens", "start": 3758.24, "duration": 5.879}, {"text": "sur l'IPS l'IPS est mentionn\u00e9", "start": 3761.16, "duration": 6.119}, {"text": "strictement dans le protocole qui l'\u00c9tat", "start": 3764.119, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e0 euh \u00e0 l'enseignement catholique hein", "start": 3767.279, "duration": 5.601}, {"text": "euh je je vous cite la phrase dans le", "start": 3770.319, "duration": 4.361}, {"text": "protocole donc que vous avez sign\u00e9 enfin", "start": 3772.88, "duration": 3.8}, {"text": "que l'\u00c9tat a sign\u00e9 euh avec", "start": 3774.68, "duration": 4.24}, {"text": "l'enseignement catholique il est indiqu\u00e9", "start": 3776.68, "duration": 5.439}, {"text": "que la mixit\u00e9 sociale serait farv\u00e9ris\u00e9e", "start": 3778.92, "duration": 5.32}, {"text": "je cite en int\u00e9grant dans la m\u00e9thode de", "start": 3782.119, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9partition interacad\u00e9mique des moyens", "start": 3784.24, "duration": 5.359}, {"text": "une forte pond\u00e9ration par l'IPS donc", "start": 3786.72, "duration": 5.359}, {"text": "vous venez de nous dire que le protocole", "start": 3789.599, "duration": 4.96}, {"text": "aujourd'hui est obsol\u00e8te j'esp\u00e8re qu'il", "start": 3792.079, "duration": 3.921}, {"text": "va y en avoir un autre madame la", "start": 3794.559, "duration": 3.72}, {"text": "ministre merci chers coll\u00e8gues je vais", "start": 3796.0, "duration": 5.16}, {"text": "mettre au voix cet amendement 4 rectifi\u00e9", "start": 3798.279, "duration": 5.361}, {"text": "avec deux avis d\u00e9favorables qui vote", "start": 3801.16, "duration": 5.879}, {"text": "pour qui vote contre qui s'abstient", "start": 3803.64, "duration": 7.0}, {"text": "l'amendement est adopt\u00e9 amendement 1er", "start": 3807.039, "duration": 6.0}, {"text": "rectifi\u00e9 bis pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur", "start": 3810.64, "duration": 4.88}, {"text": "fialer", "start": 3813.039, "duration": 4.481}, {"text": "oui madame la Pr\u00e9sidente donc cet", "start": 3815.52, "duration": 4.0}, {"text": "amendement vise toujours aussi \u00e0", "start": 3817.52, "duration": 4.559}, {"text": "utiliser l'IPS puisque c'est un indice", "start": 3819.52, "duration": 4.96}, {"text": "qui doit \u00eatre utilis\u00e9 pour aider aussi", "start": 3822.079, "duration": 5.801}, {"text": "la participation des communes au", "start": 3824.48, "duration": 5.92}, {"text": "financement des des \u00e9tabl des", "start": 3827.88, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s je rappelle que il", "start": 3830.4, "duration": 4.08}, {"text": "y a une chose qui est particuli\u00e8rement", "start": 3832.88, "duration": 3.76}, {"text": "injuste aujourd'hui c'est et qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3834.48, "duration": 4.28}, {"text": "signal\u00e9 par nombreux ma\u00e8es ruraux c'est", "start": 3836.64, "duration": 4.04}, {"text": "lorsque des enfants quittent l'\u00e9cole", "start": 3838.76, "duration": 3.92}, {"text": "publique pour aller \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e le", "start": 3840.68, "duration": 4.879}, {"text": "mode de calcul fait que vous", "start": 3842.68, "duration": 5.679}, {"text": "rench\u00e9rissez la participation par \u00e9l\u00e8ve", "start": 3845.559, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tablissement et le nombre d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 3848.359, "duration": 4.96}, {"text": "et c'est une situation qui est", "start": 3850.88, "duration": 4.6}, {"text": "particuli\u00e8rement injuste une v\u00e9ritable", "start": 3853.319, "duration": 5.601}, {"text": "double peine j'avais interpell\u00e9 votre", "start": 3855.48, "duration": 5.359}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur qui m'avait dit que", "start": 3858.92, "duration": 3.359}, {"text": "finalement \u00e7a pouvait \u00eatre compens\u00e9", "start": 3860.839, "duration": 2.561}, {"text": "parce qu'il y en avait de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 3862.279, "duration": 2.76}, {"text": "mais deux injustices font pas une", "start": 3863.4, "duration": 4.36}, {"text": "justice j'aimerais autant queon puisse", "start": 3865.039, "duration": 6.8}, {"text": "utiliser ces arguments de fa\u00e7on positive", "start": 3867.76, "duration": 5.599}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues l'avis de la", "start": 3871.839, "duration": 3.561}, {"text": "commission sur l'amendement 1emier", "start": 3873.359, "duration": 5.041}, {"text": "rectifi\u00e9 bis madame la", "start": 3875.4, "duration": 5.439}, {"text": "rapporteur alors cet amendement \u00e9 un", "start": 3878.4, "duration": 4.399}, {"text": "amendement de pr\u00e9cision sur lequel que", "start": 3880.839, "duration": 4.401}, {"text": "je pensais \u00eatre convergent avec la", "start": 3882.799, "duration": 3.841}, {"text": "proposition de loi mais la commission a", "start": 3885.24, "duration": 3.039}, {"text": "donn\u00e9 un avis", "start": 3886.64, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9favorable ministre", "start": 3888.279, "duration": 6.32}, {"text": "oui mais merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3892.279, "duration": 4.681}, {"text": "juste sur cet amendement que vraiment", "start": 3894.599, "duration": 4.321}, {"text": "pour moi c'est une restriction me", "start": 3896.96, "duration": 5.44}, {"text": "semble-t-il de la libert\u00e9 donn\u00e9 au \u00e0", "start": 3898.92, "duration": 5.52}, {"text": "l'administration des collectivit\u00e9 locale", "start": 3902.4, "duration": 3.639}, {"text": "j'entends votre argument et pour cette", "start": 3904.44, "duration": 3.8}, {"text": "raison j'\u00e9mettrai un avis", "start": 3906.039, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9favorable mererci deux avis", "start": 3908.24, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9favorables sur cet amendement je passe", "start": 3910.119, "duration": 4.401}, {"text": "au vote qui vote pour qui vote contre", "start": 3911.88, "duration": 4.959}, {"text": "qui s'abstient l'amendement est adopt\u00e9", "start": 3914.52, "duration": 4.559}, {"text": "l'amendement de 5 rectifi\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 3916.839, "duration": 4.321}, {"text": "Mame de Marco est d\u00e9fendu je vais", "start": 3919.079, "duration": 3.361}, {"text": "demander l'avis de la", "start": 3921.16, "duration": 3.28}, {"text": "commission m\u00eame chose cet amendement", "start": 3922.44, "duration": 3.44}, {"text": "nous semblait aller dans le sens de la", "start": 3924.44, "duration": 2.919}, {"text": "proposition de loi mais la commission a", "start": 3925.88, "duration": 3.439}, {"text": "donn\u00e9 un avis d\u00e9favorable avis", "start": 3927.359, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9favorable madame la ministre sur cet", "start": 3929.319, "duration": 4.441}, {"text": "amendement madame la Pr\u00e9sidente avis est", "start": 3931.4, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9favorable \u00e9galement rienindique qu'un", "start": 3933.76, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tablissement avec un IPS faible aurait", "start": 3936.16, "duration": 3.36}, {"text": "besoin de moyens plus importants pour", "start": 3938.2, "duration": 3.839}, {"text": "faire face \u00e0 ces d\u00e9penses vous remerci", "start": 3939.52, "duration": 4.0}, {"text": "deux avis d\u00e9favorables sur cet", "start": 3942.039, "duration": 4.08}, {"text": "amendement mais qui vote pour qui vote", "start": 3943.52, "duration": 4.92}, {"text": "contre qui s'abstient l'amendement est", "start": 3946.119, "duration": 4.601}, {"text": "adopt\u00e9 nous continuons toujours avec", "start": 3948.44, "duration": 3.96}, {"text": "l'amendement se rectifi\u00e9 de Madame", "start": 3950.72, "duration": 3.44}, {"text": "DeMarco qui est d\u00e9fendu je vais demander", "start": 3952.4, "duration": 4.12}, {"text": "l'avis de la commission", "start": 3954.16, "duration": 4.76}, {"text": "l'avis de la commission est d\u00e9favorable", "start": 3956.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'avis de la commission est d\u00e9favorable", "start": 3958.92, "duration": 3.48}, {"text": "madame la ministre votre avis avis", "start": 3960.52, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9favorable \u00e9galement je passe au vote", "start": 3962.4, "duration": 5.679}, {"text": "qui est pour qui est contre qui", "start": 3965.0, "duration": 5.72}, {"text": "s'abstient l'amendement est adopt\u00e9 le 8", "start": 3968.079, "duration": 6.401}, {"text": "rectifi\u00e9 toujours d\u00e9fendu avis de la", "start": 3970.72, "duration": 3.76}, {"text": "commission alors l'avis de la commission", "start": 3975.52, "duration": 4.48}, {"text": "sur cet amendement est", "start": 3977.799, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9favorable gouvernement sur cet", "start": 3980.0, "duration": 4.559}, {"text": "amendement avis d\u00e9favorable madame la", "start": 3982.24, "duration": 5.16}, {"text": "Pr\u00e9sidente deux avis d\u00e9favorables qui", "start": 3984.559, "duration": 6.161}, {"text": "vote pour qui vote contre qui s'abstient", "start": 3987.4, "duration": 6.399}, {"text": "l'amendement est adopt\u00e9 et enfin", "start": 3990.72, "duration": 4.76}, {"text": "l'amendement 9 rectifi\u00e9 de Madame", "start": 3993.799, "duration": 4.881}, {"text": "DeMarco toujours d\u00e9fendu l'avis de la", "start": 3995.48, "duration": 5.16}, {"text": "commission m\u00eame chose madame la", "start": 3998.68, "duration": 3.72}, {"text": "Pr\u00e9sidente l'avis de la commission sur C", "start": 4000.64, "duration": 3.6}, {"text": "cet amendement est d\u00e9favorable", "start": 4002.4, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9favorable madame la ministre madame", "start": 4004.24, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00e9sidente avis d\u00e9favorable \u00e9galement", "start": 4007.64, "duration": 5.439}, {"text": "deux avis d\u00e9favorables qui vote pour qui", "start": 4010.0, "duration": 5.72}, {"text": "vote contre qui s'abstient l'amendement", "start": 4013.079, "duration": 5.48}, {"text": "est adopt\u00e9 nous allons passer au vote de", "start": 4015.72, "duration": 4.879}, {"text": "l'article 1er et je suis saisie d'une", "start": 4018.559, "duration": 3.72}, {"text": "demande de scrutin public par le groupe", "start": 4020.599, "duration": 2.641}, {"text": "les", "start": 4022.279, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9publicains le scrutin est ouvert", "start": 4023.24, "duration": 9.839}, {"text": "votant 331 exprim\u00e9 326 pour 109 contre", "start": 4026.76, "duration": 11.12}, {"text": "217 l'article 1er n'est donc pas", "start": 4033.079, "duration": 6.96}, {"text": "adopt\u00e9 madame la ministre mes chers", "start": 4037.88, "duration": 5.12}, {"text": "coll\u00e8gues je vous rappelle que si cet", "start": 4040.039, "duration": 5.52}, {"text": "article nous passons donc \u00e0 l'article 2", "start": 4043.0, "duration": 4.96}, {"text": "si cet article n'\u00e9tait pas adopt\u00e9 il n'y", "start": 4045.559, "duration": 4.04}, {"text": "aurait plus lieu de voter sur l'ensemble", "start": 4047.96, "duration": 3.24}, {"text": "de la proposition de loi dans la mesure", "start": 4049.599, "duration": 3.76}, {"text": "o\u00f9 les trois articles qui la composent", "start": 4051.2, "duration": 4.8}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 il n'y aurait donc", "start": 4053.359, "duration": 4.0}, {"text": "pas lieu de voter sur l'amendement", "start": 4056.0, "duration": 3.079}, {"text": "portant sur le titre de la proposition", "start": 4057.359, "duration": 3.561}, {"text": "de loi il n'y aurait pas d'explication", "start": 4059.079, "duration": 3.881}, {"text": "de vote sur l'ensemble je vais donc", "start": 4060.92, "duration": 5.6}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 vous demander si quelqu'un", "start": 4062.96, "duration": 5.52}, {"text": "demande la parole pour expliquer son", "start": 4066.52, "duration": 3.96}, {"text": "vote sur l'ensemble de la proposition de", "start": 4068.48, "duration": 4.92}, {"text": "loi et apr\u00e8s nous passerons bien s\u00fbr au", "start": 4070.48, "duration": 5.52}, {"text": "vote de l'article 2 quelqu'un demande-t", "start": 4073.4, "duration": 5.159}, {"text": "la parole pour explication de", "start": 4076.0, "duration": 6.52}, {"text": "vote monsieur Chantrel on commence par", "start": 4078.559, "duration": 6.161}, {"text": "vous on commence par vous monsieur", "start": 4082.52, "duration": 5.039}, {"text": "chanrel je vous en", "start": 4084.72, "duration": 2.839}, {"text": "prie merci Madame la la Pr\u00e9sidente chers", "start": 4090.839, "duration": 7.241}, {"text": "coll\u00e8gues je pense que ce d\u00e9bat a un", "start": 4094.0, "duration": 7.239}, {"text": "m\u00e9rite c'est le m\u00e9rite de la clart\u00e9", "start": 4098.08, "duration": 5.239}, {"text": "finalement o\u00f9 il y a une v\u00e9ritable", "start": 4101.239, "duration": 4.801}, {"text": "confrontation entre la gauche qui est au", "start": 4103.319, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement et qui est \u00e9galement", "start": 4106.04, "duration": 4.239}, {"text": "soutenu ici m\u00eame et la droite entre deux", "start": 4107.279, "duration": 4.761}, {"text": "visions de soci\u00e9t\u00e9 finalement qui qui", "start": 4110.279, "duration": 4.0}, {"text": "s'opposent ou d'un c\u00f4t\u00e9 je dirais qu'il", "start": 4112.04, "duration": 5.279}, {"text": "y a une forme de laxisme de laisser", "start": 4114.279, "duration": 5.721}, {"text": "faire qui m\u00e8ne volontairement finalement", "start": 4117.319, "duration": 5.241}, {"text": "et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par par mes coll\u00e8gues \u00e0", "start": 4120.0, "duration": 5.359}, {"text": "la s\u00e9gr\u00e9gation scolaire qui au final est", "start": 4122.56, "duration": 6.199}, {"text": "une s\u00e9gr\u00e9gation sociale et de l'autre de", "start": 4125.359, "duration": 5.041}, {"text": "notre c\u00f4t\u00e9 ce que nous essayons de faire", "start": 4128.759, "duration": 3.721}, {"text": "c'est de se donner les moyens et tous", "start": 4130.4, "duration": 4.04}, {"text": "les outils possibles pour permettre", "start": 4132.48, "duration": 4.12}, {"text": "finalement une \u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle qui est le", "start": 4134.44, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00f4le qui est donn\u00e9 justement \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 4136.6, "duration": 3.84}, {"text": "c'est de permettre de r\u00e9aliser cette", "start": 4138.56, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle entre tous et toutes et", "start": 4140.44, "duration": 4.56}, {"text": "nous devrions normalement tous", "start": 4143.56, "duration": 3.599}, {"text": "travailler dans ce sens et je vous dis", "start": 4145.0, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e7a parce que j'ai regard\u00e9 on a des", "start": 4147.159, "duration": 3.6}, {"text": "outils et quand on est parlementaire on", "start": 4149.239, "duration": 3.08}, {"text": "travaille sur des faits et c'est", "start": 4150.759, "duration": 2.56}, {"text": "important d'avoir des outils", "start": 4152.319, "duration": 3.36}, {"text": "statistiques et ces EPS justement qui", "start": 4153.319, "duration": 3.801}, {"text": "peuvent \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9 parce qu'elles", "start": 4155.679, "duration": 2.68}, {"text": "montrent des choses qui ne font pas", "start": 4157.12, "duration": 3.36}, {"text": "plaisir \u00e0 certaines personnes et en les", "start": 4158.359, "duration": 4.561}, {"text": "regardant en d\u00e9tail je suis d\u00e9sol\u00e9 mais", "start": 4160.48, "duration": 4.48}, {"text": "les personnes qui ont pris la parole ce", "start": 4162.92, "duration": 4.16}, {"text": "soir pour combattre ces IPS j'ai regard\u00e9", "start": 4164.96, "duration": 4.199}, {"text": "je les ai tous en d\u00e9tail sont ceux o\u00f9", "start": 4167.08, "duration": 3.88}, {"text": "les d\u00e9partements c'est les pires en", "start": 4169.159, "duration": 3.401}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9gr\u00e9gation justement", "start": 4170.96, "duration": 3.64}, {"text": "scolaire les PIR je peux prendre", "start": 4172.56, "duration": 4.04}, {"text": "l'exemple des pier\u00e9nis Atlantique de la", "start": 4174.6, "duration": 3.679}, {"text": "vand\u00e9 je pourrais je pourrais je", "start": 4176.6, "duration": 2.639}, {"text": "pourrais tous vous les d\u00e9tailler", "start": 4178.279, "duration": 2.52}, {"text": "d'ailleurs je les ai ici sous la main je", "start": 4179.239, "duration": 4.801}, {"text": "je vlais je vous les partagerai donc le", "start": 4180.799, "duration": 6.161}, {"text": "le le match je dirais n'est pas fini sur", "start": 4184.04, "duration": 4.799}, {"text": "le long terme parce que nous avons tous", "start": 4186.96, "duration": 4.0}, {"text": "et gagn\u00e9 je sais que le il y a il y a il", "start": 4188.839, "duration": 5.041}, {"text": "y a il y a un ministre qui parle d'ordre", "start": 4190.96, "duration": 5.199}, {"text": "cr\u00e9er de l'ordre de la dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 4193.88, "duration": 4.6}, {"text": "c'est tout tout d'abord vaincre", "start": 4196.159, "duration": 4.121}, {"text": "justement les in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 la racine il", "start": 4198.48, "duration": 2.96}, {"text": "n'y a pas d'ordre s'il y a des", "start": 4200.28, "duration": 2.919}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s dans notre pays et si on est", "start": 4201.44, "duration": 3.239}, {"text": "les combat pas \u00e0 la racine et les", "start": 4203.199, "duration": 3.48}, {"text": "combattre \u00e0 la racine c'est justement", "start": 4204.679, "duration": 3.52}, {"text": "utiliser l'\u00e9cole pour les combattre", "start": 4206.679, "duration": 3.321}, {"text": "puisque c'est les lieux justement qui", "start": 4208.199, "duration": 3.441}, {"text": "permettent de les combattre et de faire", "start": 4210.0, "duration": 3.44}, {"text": "en sorte que nous fassions soci\u00e9t\u00e9 c'est", "start": 4211.64, "duration": 4.92}, {"text": "pour \u00e7a que notre groupe cont continuera", "start": 4213.44, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e0 se battre \u00e0assablement pour permettre", "start": 4216.56, "duration": 5.0}, {"text": "une v\u00e9ritable mixit\u00e9 r\u00e9elle \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 4219.239, "duration": 4.761}, {"text": "pour toutes et et pour tous merci chers", "start": 4221.56, "duration": 4.76}, {"text": "coll\u00e8gues madame Rossel pour explication", "start": 4224.0, "duration": 5.52}, {"text": "de vote merci beaucoup madame la", "start": 4226.32, "duration": 4.879}, {"text": "Pr\u00e9sidente je me permets d'intervenir", "start": 4229.52, "duration": 4.159}, {"text": "maintenant parce que l\u00e0 aussi le", "start": 4231.199, "duration": 5.761}, {"text": "suspense est faible sur l'avenir de cet", "start": 4233.679, "duration": 7.121}, {"text": "article mais je je reprends \u00e0 mon compte", "start": 4236.96, "duration": 5.64}, {"text": "l'ensemble des propos que vient de tenir", "start": 4240.8, "duration": 4.72}, {"text": "Yann Chantrel le d\u00e9bat existe la r\u00e9alit\u00e9", "start": 4242.6, "duration": 4.72}, {"text": "s'impose \u00e0 nous et nous ne pouvons pas", "start": 4245.52, "duration": 3.32}, {"text": "juste d\u00e9tourner les yeux en nous disant", "start": 4247.32, "duration": 2.96}, {"text": "que si nous ne regardons pas la", "start": 4248.84, "duration": 2.6}, {"text": "difficult\u00e9 alors la difficult\u00e9 va", "start": 4250.28, "duration": 3.36}, {"text": "dispara\u00eetre aujourd'hui les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 4251.44, "duration": 3.96}, {"text": "en mati\u00e8re de mixit\u00e9 sociale et scolaire", "start": 4253.64, "duration": 3.16}, {"text": "j'insiste sur les deux termes on parle", "start": 4255.4, "duration": 3.12}, {"text": "de mixit\u00e9 sociale et scolaire c'est pas", "start": 4256.8, "duration": 3.84}, {"text": "l'un ou l'autre c'est pas l'un qui est", "start": 4258.52, "duration": 3.88}, {"text": "un suppl\u00e9ment d'\u00e2me de l'autre c'est de", "start": 4260.64, "duration": 3.88}, {"text": "mixit\u00e9 sociale et scolaire dont notre", "start": 4262.4, "duration": 3.64}, {"text": "pays et les enfants de ce pays ont", "start": 4264.52, "duration": 3.44}, {"text": "besoin nous ne l\u00e2cherons rien sur ce", "start": 4266.04, "duration": 5.04}, {"text": "sujet et nous continuerons \u00e0 avoir le", "start": 4267.96, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9bat ici ou ailleurs mais ce d\u00e9bat il", "start": 4271.08, "duration": 4.24}, {"text": "s'impose en dehors de l'h\u00e9micycle il", "start": 4273.48, "duration": 3.8}, {"text": "s'impose dans la soci\u00e9t\u00e9 et nous nous ne", "start": 4275.32, "duration": 4.48}, {"text": "pourrons pas vous ne pourrez pas", "start": 4277.28, "duration": 3.84}, {"text": "continuer \u00e0 d\u00e9tourner le regard en", "start": 4279.8, "duration": 2.879}, {"text": "disant que c'est pas assez ceci c'est un", "start": 4281.12, "duration": 2.88}, {"text": "peu trop cela et que finalement on", "start": 4282.679, "duration": 3.121}, {"text": "pourrait mais pas dans ces condition l\u00e0", "start": 4284.0, "duration": 3.12}, {"text": "et \u00e0 la fin on ne fait rien ou pas", "start": 4285.8, "duration": 2.96}, {"text": "grand-chose et je voulais vous dire", "start": 4287.12, "duration": 2.88}, {"text": "Madame la Ministre parce que finalement", "start": 4288.76, "duration": 2.64}, {"text": "c'est la premi\u00e8re occasion de se", "start": 4290.0, "duration": 3.36}, {"text": "rencontrer dans le cadre de vos", "start": 4291.4, "duration": 3.96}, {"text": "nouvelles fonction et globalement vous", "start": 4293.36, "duration": 4.16}, {"text": "avez pr\u00e9sent dans l'h\u00e9micycle les", "start": 4295.36, "duration": 3.879}, {"text": "parlementaires amoureux et passionn\u00e9s de", "start": 4297.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9ducation et c'\u00e9tait donc une belle", "start": 4299.239, "duration": 4.0}, {"text": "occasion pour nous de pouvoir \u00e9changer", "start": 4301.48, "duration": 4.32}, {"text": "avec vous vous nous avez dit un certain", "start": 4303.239, "duration": 4.201}, {"text": "nombre de choses et je voudrais y", "start": 4305.8, "duration": 3.6}, {"text": "revenir vous nous avez dit que le manque", "start": 4307.44, "duration": 3.56}, {"text": "de mixit\u00e9 sociale et scolaire n'est pas", "start": 4309.4, "duration": 3.52}, {"text": "la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9cole c'est", "start": 4311.0, "duration": 3.6}, {"text": "factuellement faux madame la ministre et", "start": 4312.92, "duration": 2.92}, {"text": "15 ans d' \u00e9tudes en scienence de", "start": 4314.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9ducation vous d\u00e9ment vous nous avez", "start": 4315.84, "duration": 3.56}, {"text": "dit que vous ne seriez pas la ministre", "start": 4318.12, "duration": 3.32}, {"text": "du tri social mais aujourd'hui vous", "start": 4319.4, "duration": 3.56}, {"text": "laissez faire ce mouvement voir vous", "start": 4321.44, "duration": 4.16}, {"text": "l'encourager en ventant le si d\u00e9cri\u00e9 et", "start": 4322.96, "duration": 4.759}, {"text": "par ailleurs peu mise en \u0153uvre choc des", "start": 4325.6, "duration": 4.36}, {"text": "savoirs vous pouvez vraiment \u00eatre", "start": 4327.719, "duration": 4.201}, {"text": "persuad\u00e9 d'une chose c'est que l'\u00e9cole", "start": 4329.96, "duration": 3.56}, {"text": "elle a besoin d'ambition elle a besoin", "start": 4331.92, "duration": 2.88}, {"text": "de volontarisme elle a besoin", "start": 4333.52, "duration": 3.4}, {"text": "d'engagement \u00e7a n'est pas exactement", "start": 4334.8, "duration": 4.48}, {"text": "cela que vous avez projet\u00e9 dans votre", "start": 4336.92, "duration": 4.88}, {"text": "discours ce matin c'est en tout cas ce", "start": 4339.28, "duration": 4.919}, {"text": "qui nous anime et ce ce qui continuera \u00e0", "start": 4341.8, "duration": 4.6}, {"text": "nous animer et nous porterons au effort", "start": 4344.199, "duration": 4.561}, {"text": "notre ambition pour cette si belle \u00e9cole", "start": 4346.4, "duration": 5.319}, {"text": "de la R\u00e9publique merci chers coll\u00e8gues", "start": 4348.76, "duration": 4.24}, {"text": "monsieur", "start": 4351.719, "duration": 4.681}, {"text": "Zouia merci madame la Pr\u00e9sidente je veux", "start": 4353.0, "duration": 4.679}, {"text": "rassurer les coll\u00e8gues nous ne", "start": 4356.4, "duration": 3.6}, {"text": "confondons pas l'\u00e9ducation nationale et", "start": 4357.679, "duration": 4.441}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 la R\u00e9publique", "start": 4360.0, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7aise est la\u00efque et sociale et je", "start": 4362.12, "duration": 3.519}, {"text": "pense que les \u00e9coles priv\u00e9es ne sont ni", "start": 4364.04, "duration": 4.159}, {"text": "la\u00efques ni sociales certaines d'entre", "start": 4365.639, "duration": 4.08}, {"text": "elles toujours plus nombreuses", "start": 4368.199, "duration": 3.48}, {"text": "malheureusement ont d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 4369.719, "duration": 4.801}, {"text": "s\u00e9lectionner leurs \u00e9l\u00e8ves les \u00e9l\u00e8ves des", "start": 4371.679, "duration": 6.921}, {"text": "classes social sup\u00e9rieur est-ce un choix", "start": 4374.52, "duration": 7.639}, {"text": "qui est conforme \u00e0 leur pastoral c'est \u00e0", "start": 4378.6, "duration": 5.639}, {"text": "leur responsable d'en juger en", "start": 4382.159, "duration": 4.881}, {"text": "conscience pour nous il est inadmissible", "start": 4384.239, "duration": 4.48}, {"text": "que ces \u00e9tablissements continuent de", "start": 4387.04, "duration": 4.24}, {"text": "recevoir la manne publique alors qu'ils", "start": 4388.719, "duration": 5.561}, {"text": "entretiennent le s\u00e9paratisme scolaire", "start": 4391.28, "duration": 5.04}, {"text": "vous nous avez apport\u00e9 vous nous avez", "start": 4394.28, "duration": 4.919}, {"text": "apport\u00e9 une information capitale madame", "start": 4396.32, "duration": 5.0}, {"text": "la la ministre et je crois que c'est un", "start": 4399.199, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9claircissement fondamental sur le le", "start": 4401.32, "duration": 4.56}, {"text": "caract\u00e8re propre vous nous a avvez dit", "start": 4403.36, "duration": 4.76}, {"text": "que le financement de l'\u00c9tat ne portait", "start": 4405.88, "duration": 4.08}, {"text": "que sur l'enseignement des programmes", "start": 4408.12, "duration": 4.079}, {"text": "nationaux c'est-\u00e0-dire la partie", "start": 4409.96, "duration": 4.88}, {"text": "nationale et la\u00efque de l'enseignement", "start": 4412.199, "duration": 4.601}, {"text": "catholique \u00e7a c'est une pr\u00e9cision", "start": 4414.84, "duration": 3.72}, {"text": "fondamentale et je vous remercie vous", "start": 4416.8, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eates la premi\u00e8re ministre \u00e0 nous", "start": 4418.56, "duration": 4.8}, {"text": "renseigner sur le la nature du caract\u00e8re", "start": 4420.32, "duration": 5.319}, {"text": "du caract\u00e8re propre ceci dit vous nous", "start": 4423.36, "duration": 5.04}, {"text": "devez un rapport sur la mixit\u00e9 sociale", "start": 4425.639, "duration": 5.801}, {"text": "et euh vous nous devvez aussi des des", "start": 4428.4, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments d'information sur la mise en", "start": 4431.44, "duration": 4.08}, {"text": "\u0153uvre de ce protocole qui lit", "start": 4433.52, "duration": 4.24}, {"text": "l'enseignement catholique et et l'\u00c9tat", "start": 4435.52, "duration": 3.679}, {"text": "pour l'instant nous n'avons rien \u00e7a fait", "start": 4437.76, "duration": 3.8}, {"text": "plus d'un an et l\u00e0 aussi on a besoin", "start": 4439.199, "duration": 4.881}, {"text": "d'information merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4441.56, "duration": 5.76}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues monsieur", "start": 4444.08, "duration": 5.68}, {"text": "Zian merci madame la Pr\u00e9sidente je", "start": 4447.32, "duration": 3.76}, {"text": "voulais revenir rapidement madame la", "start": 4449.76, "duration": 2.879}, {"text": "ministre sur trois points que vous avez", "start": 4451.08, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 d'abord remercier les coll\u00e8gues", "start": 4452.639, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9natrices et s\u00e9nateurs qui ont", "start": 4454.92, "duration": 2.92}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat je pense que tout", "start": 4456.159, "duration": 2.721}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la discussion que nous", "start": 4457.84, "duration": 3.04}, {"text": "avons pu avoir en amont en commission et", "start": 4458.88, "duration": 3.96}, {"text": "durant les auditions c'est d'avoir pu", "start": 4460.88, "duration": 3.92}, {"text": "introduire la notion de mixit\u00e9 sociale", "start": 4462.84, "duration": 4.16}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 reprise cher s\u00e9nateur saumon", "start": 4464.8, "duration": 3.52}, {"text": "par vous-m\u00eame comme un \u00e9l\u00e9ment", "start": 4467.0, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9terminant aussi de la r\u00e9ussite de nos", "start": 4468.32, "duration": 3.68}, {"text": "enfants de la r\u00e9ussite scolaire mais", "start": 4470.32, "duration": 3.319}, {"text": "aussi d'une dimension forte en terme de", "start": 4472.0, "duration": 3.6}, {"text": "mivre ensemble ce que le s\u00e9nateur fialer", "start": 4473.639, "duration": 4.6}, {"text": "a \u00e9voqu\u00e9 par son exp\u00e9rience de maire qui", "start": 4475.6, "duration": 4.639}, {"text": "fait qu' un moment on se retrouve avec", "start": 4478.239, "duration": 3.161}, {"text": "des \u00e9tablissements qui viennent", "start": 4480.239, "duration": 2.641}, {"text": "concurrencer dans un bassin de", "start": 4481.4, "duration": 3.759}, {"text": "population ce que le s\u00e9nateur Brisson a", "start": 4482.88, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e9galement en parlant de", "start": 4485.159, "duration": 2.601}, {"text": "s\u00e9gr\u00e9gation qui est d'abord une", "start": 4486.56, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00e9gr\u00e9gation territoriale nous avons jet\u00e9", "start": 4487.76, "duration": 3.879}, {"text": "ce soir ce matin les bases d'une", "start": 4489.84, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9flexion discussion sur ces aspects la", "start": 4491.639, "duration": 3.841}, {"text": "s\u00e9natrice Brusselles l' a dit nous", "start": 4493.92, "duration": 3.64}, {"text": "sommes d'accord et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit ce soir", "start": 4495.48, "duration": 3.679}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi sur le constat nous ne", "start": 4497.56, "duration": 3.639}, {"text": "sommes pas d'accord sur les outils et", "start": 4499.159, "duration": 3.401}, {"text": "sur les outils madame la ministre vous", "start": 4501.199, "duration": 3.281}, {"text": "l'avez dit dans votre votre propos tout", "start": 4502.56, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 l'heure euh les contr\u00f4les existent les", "start": 4504.48, "duration": 5.32}, {"text": "contr\u00f4les il ne s'agit pas de contr\u00f4ler", "start": 4507.719, "duration": 3.841}, {"text": "pour contr\u00f4ler les contr\u00f4les existe mais", "start": 4509.8, "duration": 2.839}, {"text": "je veux seulement rappeler que le", "start": 4511.56, "duration": 2.32}, {"text": "rapport de la Cour des comptes de mars", "start": 4512.639, "duration": 3.52}, {"text": "2023 avait mis en \u00e9vidence que les", "start": 4513.88, "duration": 4.2}, {"text": "contr\u00f4les administratifs p\u00e9dagogiques et", "start": 4516.159, "duration": 3.721}, {"text": "financiers \u00e0 destination de", "start": 4518.08, "duration": 4.44}, {"text": "l'enseignement euh de l'enseignement", "start": 4519.88, "duration": 5.24}, {"text": "catholique n'\u00e9tait pas r\u00e9alis\u00e9 et nous", "start": 4522.52, "duration": 4.44}, {"text": "avions re\u00e7u le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 4525.12, "duration": 2.92}, {"text": "l'Enseignement Catholique qui avait", "start": 4526.96, "duration": 3.56}, {"text": "lui-m\u00eame dit je suis pr\u00eat mais l'\u00c9tat ne", "start": 4528.04, "duration": 4.159}, {"text": "vient pas me demander de comptte sur les", "start": 4530.52, "duration": 3.28}, {"text": "aspects p\u00e9dagogiques administratif et", "start": 4532.199, "duration": 2.96}, {"text": "financiers nous serons vigilants \u00e0", "start": 4533.8, "duration": 3.359}, {"text": "l'avenir sur ces questions enfin dernier", "start": 4535.159, "duration": 3.841}, {"text": "point il me reste quelques secondes vous", "start": 4537.159, "duration": 3.281}, {"text": "avez piqu\u00e9 ma curiosit\u00e9 en tant que", "start": 4539.0, "duration": 3.159}, {"text": "s\u00e9nateur de la sc\u00e8ne Saint-Denis et", "start": 4540.44, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9galement avec ma coll\u00e8gue Corina", "start": 4542.159, "duration": 3.56}, {"text": "rassiguin sur ce rapport de la Fondation", "start": 4543.4, "duration": 4.2}, {"text": "jees que nous connaissons bien nous", "start": 4545.719, "duration": 2.96}, {"text": "socialistes puisque c'est un", "start": 4547.6, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9tablissement une fondation qui nous est", "start": 4548.679, "duration": 5.0}, {"text": "cher euh sur cette \u00e9tude qui disait que", "start": 4550.719, "duration": 4.96}, {"text": "la sc\u00e8ne Saint-Denis la mixit\u00e9 scolaire", "start": 4553.679, "duration": 3.361}, {"text": "l'ouverture \u00e9coutez moi je suis all\u00e9", "start": 4555.679, "duration": 2.881}, {"text": "voir parce que je n'avais pas mes", "start": 4557.04, "duration": 3.639}, {"text": "souvenirs j'ai retrouv\u00e9 deux rapports un", "start": 4558.56, "duration": 4.56}, {"text": "rapport de 2018 l'\u00e9cole catalyseur de la", "start": 4560.679, "duration": 4.601}, {"text": "fragmentation de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et", "start": 4563.12, "duration": 3.88}, {"text": "un autre rapport sur la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 4565.28, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7aise pour les in\u00e9galit\u00e9s scolaires", "start": 4567.0, "duration": 3.8}, {"text": "de la Fondation jeanur\u00e8 j'aimerais queon", "start": 4568.8, "duration": 3.919}, {"text": "restons pas sur ces questions et sur ce", "start": 4570.8, "duration": 3.56}, {"text": "constat triste fait par la Fondation", "start": 4572.719, "duration": 3.641}, {"text": "danger sur ces questions et que ce d\u00e9bat", "start": 4574.36, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui nous aura permis d'ouvrir de", "start": 4576.36, "duration": 3.12}, {"text": "nouvelles perspectives sur ces enjeux je", "start": 4577.8, "duration": 3.52}, {"text": "vous remercie merci chers coll\u00e8gues", "start": 4579.48, "duration": 3.4}, {"text": "madame", "start": 4581.32, "duration": 4.16}, {"text": "billon merci Madame la pr\u00e9s pr\u00e9sidente", "start": 4582.88, "duration": 4.04}, {"text": "moi je voudrais tout d'abord remercier", "start": 4585.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'auteur de la proposition de loi et la", "start": 4586.92, "duration": 4.04}, {"text": "rapporteur qui nous ont permis cet", "start": 4589.04, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s-midi de d\u00e9battre et de voir que", "start": 4590.96, "duration": 3.759}, {"text": "effectivement il y avait une vision \u00e0", "start": 4592.92, "duration": 3.799}, {"text": "droite et \u00e0 gauche qui \u00e9tait un petit", "start": 4594.719, "duration": 3.761}, {"text": "peu diff\u00e9rente cet apr\u00e8s-midi dans", "start": 4596.719, "duration": 4.721}, {"text": "l'h\u00e9micycle on a on l'a tous dit on est", "start": 4598.48, "duration": 4.8}, {"text": "d'accord quels que soient les bans sur", "start": 4601.44, "duration": 4.279}, {"text": "les constats les solutions qu'on imagine", "start": 4603.28, "duration": 4.64}, {"text": "y apporter sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes \u00e0 la", "start": 4605.719, "duration": 4.601}, {"text": "fois parce que elles sont diff\u00e9rentes", "start": 4607.92, "duration": 4.44}, {"text": "dans ce que vous proposez mais aussi", "start": 4610.32, "duration": 4.04}, {"text": "nous on a des outils aujourd'hui on le", "start": 4612.36, "duration": 3.76}, {"text": "dit il y a des outils et ces outils", "start": 4614.36, "duration": 3.68}, {"text": "commencent \u00e0 faire leur preuve donc le", "start": 4616.12, "duration": 4.559}, {"text": "groupe Union centriste ne votera pas", "start": 4618.04, "duration": 5.44}, {"text": "cette proposition de loi n'a non plus", "start": 4620.679, "duration": 5.48}, {"text": "pas vot\u00e9 les amendements qui qui", "start": 4623.48, "duration": 4.239}, {"text": "proposaient des mesures \u00e0 la fois", "start": 4626.159, "duration": 3.761}, {"text": "coohercitives et et de contr\u00f4le", "start": 4627.719, "duration": 4.241}, {"text": "suppl\u00e9mentairire et je voudrais", "start": 4629.92, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9affimer ici ma vision l'\u00e9cole priv\u00e9e", "start": 4631.96, "duration": 5.48}, {"text": "sous contrat l'\u00e9cole priv\u00e9e sous contrat", "start": 4635.28, "duration": 4.0}, {"text": "c'est aussi la r\u00e9ussite d'\u00e9l\u00e8ves c'est", "start": 4637.44, "duration": 3.719}, {"text": "aussi de la mixit\u00e9 sociale et cet", "start": 4639.28, "duration": 4.2}, {"text": "apr\u00e8s-midi on a on a cru entendre \u00e0", "start": 4641.159, "duration": 4.241}, {"text": "travers quelques expressions que que", "start": 4643.48, "duration": 4.28}, {"text": "finalement la mixit\u00e9 sociale elle \u00e9tait", "start": 4645.4, "duration": 4.04}, {"text": "absente de l'\u00e9cole priv\u00e9e sous contrat", "start": 4647.76, "duration": 3.16}, {"text": "et moi c'est vraiment pas ce que ce que", "start": 4649.44, "duration": 4.52}, {"text": "je vois sur le terrain aujourd'hui je \u00e0", "start": 4650.92, "duration": 4.68}, {"text": "travers les travaux qu'on a pu mener", "start": 4653.96, "duration": 4.04}, {"text": "aussi au sein de la commission culture", "start": 4655.6, "duration": 6.2}, {"text": "on a vu et et constat\u00e9 au sein de tous", "start": 4658.0, "duration": 5.639}, {"text": "les \u00e9tablissements scolaires qu'il y", "start": 4661.8, "duration": 4.839}, {"text": "avait besoin de libert\u00e9 libert\u00e9 pour", "start": 4663.639, "duration": 4.761}, {"text": "apporter des solutions c'est-\u00e0-dire", "start": 4666.639, "duration": 4.161}, {"text": "arr\u00eater cette verticalit\u00e9 oui les", "start": 4668.4, "duration": 4.0}, {"text": "territoires sont diff\u00e9rents oui les", "start": 4670.8, "duration": 3.399}, {"text": "publics sont diff\u00e9rents oui on a besoin", "start": 4672.4, "duration": 4.239}, {"text": "les chef d'\u00e9tablissement ont besoin de", "start": 4674.199, "duration": 6.0}, {"text": "libert\u00e9 pour adapter les outils au", "start": 4676.639, "duration": 6.241}, {"text": "public auquel ils sont confront\u00e9s euh et", "start": 4680.199, "duration": 5.721}, {"text": "puis un exemple puisque la la majorit\u00e9", "start": 4682.88, "duration": 5.48}, {"text": "s\u00e9natoriale a \u00e9t\u00e9 force de proposition", "start": 4685.92, "duration": 4.64}, {"text": "et gr\u00e2ce \u00e0 la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale on a", "start": 4688.36, "duration": 6.08}, {"text": "quand m\u00eame eu la loi de C\u00e9dric Vial qui", "start": 4690.56, "duration": 6.44}, {"text": "a apport\u00e9 des solutions pour", "start": 4694.44, "duration": 4.68}, {"text": "l'accompagnement des \u00e9l\u00e8ves en situation", "start": 4697.0, "duration": 4.159}, {"text": "de handicap sur la pause m\u00e9ridienne donc", "start": 4699.12, "duration": 4.039}, {"text": "comme vous le voyez nous avons r\u00e9ussi \u00e0", "start": 4701.159, "duration": 3.681}, {"text": "avancer sur l'\u00e9cole inclusive pour", "start": 4703.159, "duration": 3.56}, {"text": "toutes ces raisons le groupe qui n'a pas", "start": 4704.84, "duration": 3.44}, {"text": "vot\u00e9 les amendements qui allaient dans", "start": 4706.719, "duration": 3.96}, {"text": "ce sens vaudra compte la proposition de", "start": 4708.28, "duration": 4.56}, {"text": "loi merci chers coll\u00e8gues Madame De", "start": 4710.679, "duration": 4.081}, {"text": "Marco pour explication de vote et je", "start": 4712.84, "duration": 4.04}, {"text": "crois que je n'aur pas d'autres", "start": 4714.76, "duration": 4.12}, {"text": "intervenant donc je vous en prie chers", "start": 4716.88, "duration": 3.88}, {"text": "coll\u00e8gue al je vous remercie je pense", "start": 4718.88, "duration": 3.96}, {"text": "que tout le monde le constate il y a", "start": 4720.76, "duration": 3.64}, {"text": "actuellement donc un affaiblissement de", "start": 4722.84, "duration": 2.879}, {"text": "la miicit\u00e9 sociale dans les", "start": 4724.4, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires malgr\u00e9 je le", "start": 4725.719, "duration": 4.041}, {"text": "dis bien les objectifs inscrits dans le", "start": 4727.8, "duration": 5.12}, {"text": "code de l'\u00e9ducation monsieur Brisson", "start": 4729.76, "duration": 5.16}, {"text": "vous affirmez que les \u00e9tablissements", "start": 4732.92, "duration": 5.92}, {"text": "priv\u00e9 sont contr\u00f4ler alors acceptez", "start": 4734.92, "duration": 6.84}, {"text": "soutenez-moi dans ma d\u00e9marche de lancer", "start": 4738.84, "duration": 5.0}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate une mission", "start": 4741.76, "duration": 5.76}, {"text": "d'information sur donc pour v\u00e9rifier la", "start": 4743.84, "duration": 5.52}, {"text": "mise en \u0153uvre des contr\u00f4les de l'\u00c9tat", "start": 4747.52, "duration": 4.639}, {"text": "sur les \u00e9tablissements priv\u00e9s accepte", "start": 4749.36, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9coutez je suis \u00e0 votre disposition pour", "start": 4752.159, "duration": 4.361}, {"text": "en discuter madame la ministre vous", "start": 4753.8, "duration": 6.6}, {"text": "estimez que l'IPS n'est pas le bon", "start": 4756.52, "duration": 6.88}, {"text": "indicateur vous avez sugg\u00e9r\u00e9 d'autres", "start": 4760.4, "duration": 6.04}, {"text": "possibilit\u00e9s pour les T Fa\u00e9 et par", "start": 4763.4, "duration": 4.799}, {"text": "exemple vous avez dit il faut compter", "start": 4766.44, "duration": 3.36}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves boursiers les familles", "start": 4768.199, "duration": 3.841}, {"text": "monoparentales et cetera et bien nous", "start": 4769.8, "duration": 3.6}, {"text": "sommes tout \u00e0 fait je pense \u00e0 la", "start": 4772.04, "duration": 3.639}, {"text": "commission Culture \u00e0 votre disposition", "start": 4773.4, "duration": 4.36}, {"text": "pour discuter avec vous justement de", "start": 4775.679, "duration": 5.0}, {"text": "quel indicateur nous pourrions ensemble", "start": 4777.76, "duration": 6.08}, {"text": "pouvoir r\u00e9ussir en pouvoir \u00e0 mettre en", "start": 4780.679, "duration": 6.281}, {"text": "\u0153uvre dein de pouvoir donc avancer sur", "start": 4783.84, "duration": 5.04}, {"text": "justement des indicateurs qui nous", "start": 4786.96, "duration": 4.64}, {"text": "permettrait donc de v\u00e9rifier un petit", "start": 4788.88, "duration": 4.56}, {"text": "peu comment se d\u00e9roule donc une mixit\u00e9", "start": 4791.6, "duration": 3.96}, {"text": "sociale avec de tr\u00e8s bons indicateurs", "start": 4793.44, "duration": 3.6}, {"text": "nous sommes \u00e0 votre disposition je vous", "start": 4795.56, "duration": 3.84}, {"text": "remercie merci chers coll\u00e8gues bien mes", "start": 4797.04, "duration": 3.76}, {"text": "chers coll\u00e8gues je vais donc mettre au", "start": 4799.4, "duration": 3.839}, {"text": "voix l'article 2 et j'ai \u00e9t\u00e9 saisi d'une", "start": 4800.8, "duration": 4.64}, {"text": "demande de scrutin public par le groupe", "start": 4803.239, "duration": 4.281}, {"text": "les r\u00e9publicains je d\u00e9clare donc le", "start": 4805.44, "duration": 7.64}, {"text": "scrutin ouvert votant 331 exprim\u00e9 327", "start": 4807.52, "duration": 9.44}, {"text": "pour 109 contre 218 l'article 2 n'est", "start": 4813.08, "duration": 6.32}, {"text": "donc pas adopt\u00e9 les articles de la", "start": 4816.96, "duration": 4.44}, {"text": "proposition de loi ont \u00e9t\u00e9 donc", "start": 4819.4, "duration": 4.6}, {"text": "successivement supprim\u00e9s par le S\u00e9nat", "start": 4821.4, "duration": 4.56}, {"text": "l'amendement portant sur l'intitul\u00e9 de", "start": 4824.0, "duration": 3.96}, {"text": "la proposition loi devient donc sans", "start": 4825.96, "duration": 4.12}, {"text": "objet je constate qu'un vote sur", "start": 4827.96, "duration": 3.8}, {"text": "l'ensemble n'est pas n\u00e9cessaire", "start": 4830.08, "duration": 3.8}, {"text": "puisqu'il n'y a plus de texte en", "start": 4831.76, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quence la proposition de loi n'est", "start": 4833.88, "duration": 4.799}, {"text": "pas adopt\u00e9e et avant de lever la s\u00e9ance", "start": 4836.04, "duration": 4.679}, {"text": "chers coll\u00e8gues je vais passer la parole", "start": 4838.679, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 la rapporteur \u00e0 Monsieur Brisson et", "start": 4840.719, "duration": 3.96}, {"text": "enfin \u00e0 Madame la", "start": 4842.88, "duration": 4.359}, {"text": "Ministre madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 4844.679, "duration": 5.201}, {"text": "ministre monsieur le Pr\u00e9sident chers", "start": 4847.239, "duration": 5.121}, {"text": "coll\u00e8gues je tiens d'abord \u00e0 \u00e0 vous", "start": 4849.88, "duration": 4.12}, {"text": "remercier les uns et les autres pour le", "start": 4852.36, "duration": 5.04}, {"text": "travail constructif et et positif malgr\u00e9", "start": 4854.0, "duration": 5.8}, {"text": "tout que l'on a eu sur cette proposition", "start": 4857.4, "duration": 5.64}, {"text": "de loi \u00e0 l'initiative de notre coll\u00e8gue", "start": 4859.8, "duration": 4.359}, {"text": "Colomb", "start": 4863.04, "duration": 4.4}, {"text": "brosselles j'ai fait un travail qui vous", "start": 4864.159, "duration": 5.201}, {"text": "permettait de de vous positionner sur", "start": 4867.44, "duration": 5.04}, {"text": "cette question des IPS et et je vous", "start": 4869.36, "duration": 5.799}, {"text": "remercie d'avoir accept\u00e9 ce ce d\u00e9bat et", "start": 4872.48, "duration": 5.32}, {"text": "et cette discussion et je pense qu'apr\u00e8s", "start": 4875.159, "duration": 4.52}, {"text": "le vote que que nous avons eu", "start": 4877.8, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui et bien \u00e7a permet aux uns et", "start": 4879.679, "duration": 4.52}, {"text": "aux autres de se positionner clairement", "start": 4881.8, "duration": 4.52}, {"text": "sur sur ce", "start": 4884.199, "duration": 4.48}, {"text": "sujet je pensais que si nous n'avions", "start": 4886.32, "duration": 5.56}, {"text": "pas un accord sur les moyens \u00e0 mettre en", "start": 4888.679, "duration": 5.081}, {"text": "\u0153uvre je pensais que dans une commission", "start": 4891.88, "duration": 4.24}, {"text": "qui qui s'occupe aussi d'enseignement", "start": 4893.76, "duration": 3.959}, {"text": "sup\u00e9rieur de recherche au moins nous", "start": 4896.12, "duration": 3.72}, {"text": "pouvions nous mettre d'accord sur les", "start": 4897.719, "duration": 4.161}, {"text": "indicateurs et sur le thermom\u00e8tre et", "start": 4899.84, "duration": 4.839}, {"text": "bien ce n'est pas le cas je le regrette", "start": 4901.88, "duration": 4.96}, {"text": "par contre ce que je constate aussi", "start": 4904.679, "duration": 5.0}, {"text": "c'est que bien ce d\u00e9bat il va d\u00e9passer", "start": 4906.84, "duration": 5.359}, {"text": "notre h\u00e9micycle et notre assembl\u00e9e et \u00e0", "start": 4909.679, "duration": 5.161}, {"text": "partir du moment o\u00f9 les IPs sont dans le", "start": 4912.199, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9bat public et bien nous allons", "start": 4914.84, "duration": 4.92}, {"text": "appara\u00eetre un peu comme en retard par", "start": 4917.12, "duration": 4.559}, {"text": "rapport au d\u00e9bat public qui ne manquera", "start": 4919.76, "duration": 4.479}, {"text": "pas je n'en doute pas de de s'installer", "start": 4921.679, "duration": 4.641}, {"text": "et de se poursuivre et je ne doute pas", "start": 4924.239, "duration": 4.521}, {"text": "que nous aurons d'autres occasions d'y", "start": 4926.32, "duration": 5.0}, {"text": "revenir parce que \u00e9videmment les", "start": 4928.76, "duration": 4.08}, {"text": "solutions nous nous les attendons", "start": 4931.32, "duration": 3.56}, {"text": "toujours merci merci Madame la", "start": 4932.84, "duration": 4.799}, {"text": "rapporteur monsieur", "start": 4934.88, "duration": 2.759}, {"text": "Brisson merci madame la", "start": 4938.0, "duration": 6.96}, {"text": "Pr\u00e9sidente je je vis d'abord Mercier", "start": 4941.6, "duration": 6.24}, {"text": "Colomb brussell d'avoir pr\u00e9sent\u00e9 ce", "start": 4944.96, "duration": 5.279}, {"text": "texte et de nous avoir permis d'avoir ce", "start": 4947.84, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9bat il a montr\u00e9 que nous avions des", "start": 4950.239, "duration": 6.0}, {"text": "visions diff\u00e9rentes des focales", "start": 4953.6, "duration": 5.92}, {"text": "diff\u00e9rentes et m\u00eame des obsessions", "start": 4956.239, "duration": 6.801}, {"text": "diff\u00e9rentes mais le d\u00e9bat a eu lieu et", "start": 4959.52, "duration": 5.84}, {"text": "je voudrais dire et nous avons eu le", "start": 4963.04, "duration": 4.96}, {"text": "fait le choix sur les bans de la", "start": 4965.36, "duration": 5.799}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natorial qui n'\u00e9tait pas tr\u00e8s", "start": 4968.0, "duration": 5.84}, {"text": "fourni je peux vous l'accorder nous nous", "start": 4971.159, "duration": 4.681}, {"text": "avons fait le choix d'une parole rare", "start": 4973.84, "duration": 4.44}, {"text": "mais vousvez cela ne veut pas dire qu'il", "start": 4975.84, "duration": 4.96}, {"text": "y avait approbation les votes l'ont", "start": 4978.28, "duration": 5.12}, {"text": "montr\u00e9 madame la ministre c'est la", "start": 4980.8, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8re fois que vous travaillez avec", "start": 4983.4, "duration": 5.52}, {"text": "nous sur ces bords je voudrais vous dire", "start": 4985.36, "duration": 6.2}, {"text": "que m\u00eame sur le sujet de l'\u00e9cole la", "start": 4988.92, "duration": 5.08}, {"text": "commission de la culture d'\u00e9ducation de", "start": 4991.56, "duration": 4.599}, {"text": "la communication et des sports on", "start": 4994.0, "duration": 4.6}, {"text": "peut-\u00eatre sur dans le consensus et on", "start": 4996.159, "duration": 5.601}, {"text": "peut avoir des travaux partag\u00e9s nous", "start": 4998.6, "duration": 4.36}, {"text": "avons", "start": 5001.76, "duration": 4.04}, {"text": "pu travailler sur l'attractivit\u00e9 du", "start": 5002.96, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9tier de professeur nous avons pu", "start": 5005.8, "duration": 3.68}, {"text": "travailler sur les territoires de", "start": 5007.32, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9cole nous avons pu travailler sur le", "start": 5009.48, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e9tier d'enseignant nous avons pu", "start": 5011.92, "duration": 4.279}, {"text": "travailler ce fut parfois moins", "start": 5014.08, "duration": 4.88}, {"text": "consensuel m\u00eame sur le bilan du", "start": 5016.199, "duration": 5.721}, {"text": "quinquena pr\u00e9c\u00e9dent nous pouvons sur", "start": 5018.96, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00e9cole nous retrouver dans le sens de", "start": 5021.92, "duration": 5.56}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et ce n'est pas", "start": 5024.84, "duration": 4.28}, {"text": "Mariepierre Monier avec qui j'ai pu", "start": 5027.48, "duration": 3.719}, {"text": "travailler sur ces sujets qui me", "start": 5029.12, "duration": 4.96}, {"text": "contredira donc soyez assur\u00e9s que sur", "start": 5031.199, "duration": 5.04}, {"text": "les suj sujet aborder cet apr\u00e8s-midi sur", "start": 5034.08, "duration": 4.28}, {"text": "ces bans nous sommes tout \u00e0 fait", "start": 5036.239, "duration": 4.641}, {"text": "dispos\u00e9s \u00e0 travailler avec vous la", "start": 5038.36, "duration": 5.6}, {"text": "question bien s\u00fbr de la missit\u00e9 scolaire", "start": 5040.88, "duration": 5.92}, {"text": "et sociale sociale et scolaire nous", "start": 5043.96, "duration": 5.4}, {"text": "avons contest\u00e9 les outils que vous", "start": 5046.8, "duration": 4.24}, {"text": "utiliseiez la m\u00e9thod que vous utilisez", "start": 5049.36, "duration": 3.72}, {"text": "nous ne contestons pas qu'il y a un vrai", "start": 5051.04, "duration": 4.56}, {"text": "sujet un vrai d\u00e9fi et pour l'\u00e9cole et", "start": 5053.08, "duration": 5.119}, {"text": "pour notre R\u00e9publique nous avons discut\u00e9", "start": 5055.6, "duration": 4.639}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi de la place de", "start": 5058.199, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9tablissement dans notre syst\u00e8me", "start": 5060.239, "duration": 4.641}, {"text": "scolaire et je pense qu'il y a r\u00e9flexion", "start": 5062.239, "duration": 4.121}, {"text": "nous avons discut\u00e9 du rapport du", "start": 5064.88, "duration": 3.16}, {"text": "minist\u00e8re d'\u00e9ducation nationale au", "start": 5066.36, "duration": 4.2}, {"text": "territoire dans leur diversit\u00e9 il y a un", "start": 5068.04, "duration": 5.28}, {"text": "excellent rapport du S\u00e9nat de notre", "start": 5070.56, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9sident Laurent Laffond sur le sujet", "start": 5073.32, "duration": 4.68}, {"text": "qui n'a pas pris une ride m\u00eame s'il a", "start": 5075.679, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui quelques ann\u00e9es et donc ce", "start": 5078.0, "duration": 4.4}, {"text": "sont ces sujets madame la ministre dans", "start": 5080.119, "duration": 4.56}, {"text": "une ambiance qui sera je vous l'assure", "start": 5082.4, "duration": 4.6}, {"text": "un petit peu diff\u00e9rente que nous sommes", "start": 5084.679, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 travailler avec vous dans", "start": 5087.0, "duration": 5.48}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de notre \u00e9cole merci chers", "start": 5089.44, "duration": 5.0}, {"text": "coll\u00e8gues enfin Madame la Ministre je", "start": 5092.48, "duration": 3.6}, {"text": "vous en", "start": 5094.44, "duration": 4.08}, {"text": "prie merci madame la Pr\u00e9sidente merci", "start": 5096.08, "duration": 4.639}, {"text": "Madame la rapporteur mesdames et", "start": 5098.52, "duration": 3.36}, {"text": "mesdames les s\u00e9natrices messieurs les", "start": 5100.719, "duration": 2.681}, {"text": "s\u00e9nateurs donc je crois que nous avons", "start": 5101.88, "duration": 3.279}, {"text": "montr\u00e9 aujourd'hui merci d'avoir mis ce", "start": 5103.4, "duration": 4.12}, {"text": "ce sujet au d\u00e9bat aujourd'hui nous av", "start": 5105.159, "duration": 3.48}, {"text": "montr\u00e9 que je pense que nous portons", "start": 5107.52, "duration": 2.92}, {"text": "tous une m\u00eame ambition la m\u00eame ambition", "start": 5108.639, "duration": 4.321}, {"text": "c'est de faire r\u00e9ussir nos enfants qui", "start": 5110.44, "duration": 4.719}, {"text": "nous construisent le pays de demain et", "start": 5112.96, "duration": 3.6}, {"text": "nous portons tous cette ambition", "start": 5115.159, "duration": 3.201}, {"text": "maintenant vous avez point\u00e9 du doigt un", "start": 5116.56, "duration": 3.4}, {"text": "sujet que nous connaissons tous qui est", "start": 5118.36, "duration": 3.64}, {"text": "ce difficile sujet de la mixit\u00e9 scolaire", "start": 5119.96, "duration": 3.759}, {"text": "qui est extr\u00eamement utile \u00e0 la r\u00e9ussite", "start": 5122.0, "duration": 2.88}, {"text": "scolaire mais qui est tellement", "start": 5123.719, "duration": 2.721}, {"text": "difficile \u00e0 mettre en \u0153uvre vous avez", "start": 5124.88, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui propos\u00e9 un chemin pour y", "start": 5126.44, "duration": 3.679}, {"text": "parvenir et vous avez donc compris que", "start": 5128.4, "duration": 3.0}, {"text": "le chemin que vous proposez n'est pas", "start": 5130.119, "duration": 2.761}, {"text": "forc\u00e9ment le chemin que lequel je suis", "start": 5131.4, "duration": 4.08}, {"text": "d'accord m\u00eame si l'ambition que vous", "start": 5132.88, "duration": 4.16}, {"text": "portez je crois que nous pouvons avoir", "start": 5135.48, "duration": 3.32}, {"text": "des sujets communs madame la s\u00e9natrice", "start": 5137.04, "duration": 3.88}, {"text": "Brusselles qui est justement \u00e0 l'origine", "start": 5138.8, "duration": 3.48}, {"text": "de cette proposition de loi juste vous", "start": 5140.92, "duration": 2.44}, {"text": "dire que je crois que vous \u00eates", "start": 5142.28, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00e9natrice de Paris sur on a quand m\u00eame", "start": 5143.36, "duration": 3.44}, {"text": "un exemple qui montre que parfois des", "start": 5145.36, "duration": 3.68}, {"text": "initiatives fonctionnent le", "start": 5146.8, "duration": 4.64}, {"text": "afflenet de Paris par exemple a montr\u00e9", "start": 5149.04, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il y a une v\u00e9ritable r\u00e9duction la", "start": 5151.44, "duration": 3.44}, {"text": "mexit\u00e9 sociale vous voyez bien que ce", "start": 5153.52, "duration": 3.199}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 pour Paris n'est pas", "start": 5154.88, "duration": 3.52}, {"text": "forc\u00e9ment d\u00e9clinable m\u00eame si \u00e7a existe", "start": 5156.719, "duration": 3.041}, {"text": "ailleurs partout sur le territoire donc", "start": 5158.4, "duration": 4.759}, {"text": "on en revient \u00e0 un enjeu de sujet local", "start": 5159.76, "duration": 5.399}, {"text": "plus que national et que la verticalit\u00e9", "start": 5163.159, "duration": 4.281}, {"text": "des d\u00e9cisions le c\u00f4t\u00e9 coercitif de ce", "start": 5165.159, "duration": 4.121}, {"text": "que vous proposiez n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment", "start": 5167.44, "duration": 3.799}, {"text": "adapt\u00e9 je voudrais aussi souligner que", "start": 5169.28, "duration": 3.399}, {"text": "les bases quand m\u00eame sont largement", "start": 5171.239, "duration": 3.121}, {"text": "pos\u00e9es depuis un bon moment maintenant", "start": 5172.679, "duration": 3.04}, {"text": "je rappelle que c'est 14 milliards", "start": 5174.36, "duration": 2.52}, {"text": "d'euros de plus qui ont \u00e9t\u00e9 mis sur", "start": 5175.719, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale depuis 2017 \u00e7a", "start": 5176.88, "duration": 4.279}, {"text": "n'est pas rien et que si je prends juste", "start": 5179.199, "duration": 3.48}, {"text": "ce seul exemple du doublement des", "start": 5181.159, "duration": 4.121}, {"text": "classes en grande section CPC en zone", "start": 5182.679, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00e9ducation prioritaire les premi\u00e8res", "start": 5185.28, "duration": 4.04}, {"text": "Cortes qui en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 on voit d\u00e9j\u00e0", "start": 5187.159, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui une am\u00e9lioration sensible", "start": 5189.32, "duration": 4.16}, {"text": "des de la r\u00e9ussite scolaire donc on voit", "start": 5191.719, "duration": 3.241}, {"text": "qu'il y a des initiatives qui peuvent", "start": 5193.48, "duration": 3.199}, {"text": "marcher et puis j'aurais voulu terminer", "start": 5194.96, "duration": 3.36}, {"text": "sur un \u00e9l\u00e9ment parce que je pense que", "start": 5196.679, "duration": 3.121}, {"text": "nous portons tous ici vous l'avez", "start": 5198.32, "duration": 3.28}, {"text": "exprim\u00e9 de diff\u00e9rentes mani\u00e8res une", "start": 5199.8, "duration": 3.72}, {"text": "forme de fiert\u00e9 de notre \u00e9cole de nos", "start": 5201.6, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9coles et je pense que cette fiert\u00e9 elle", "start": 5203.52, "duration": 3.28}, {"text": "est importante et permettez-moi aussi", "start": 5205.4, "duration": 3.64}, {"text": "maintenant \u00e0 ce micro de dire tout le", "start": 5206.8, "duration": 3.64}, {"text": "toute la reconnaissance que j'ai pour", "start": 5209.04, "duration": 2.92}, {"text": "nos enseignants qui font un travail", "start": 5210.44, "duration": 2.6}, {"text": "remarquable qui ont parfois des", "start": 5211.96, "duration": 2.759}, {"text": "initiatives locales qui font fonctionne", "start": 5213.04, "duration": 3.36}, {"text": "de l'innovation p\u00e9dagogique et qui font", "start": 5214.719, "duration": 3.52}, {"text": "un gros travail justement au service de", "start": 5216.4, "duration": 3.799}, {"text": "la r\u00e9ussite de nos \u00e9l\u00e8ves parfois aussi", "start": 5218.239, "duration": 3.761}, {"text": "en travaillant aussi sur ces enjeux de", "start": 5220.199, "duration": 4.161}, {"text": "mixit\u00e9 sociale remercier aussi nos", "start": 5222.0, "duration": 4.04}, {"text": "collectivit\u00e9s locales qui font aussi un", "start": 5224.36, "duration": 3.6}, {"text": "gros travail \u00e0 leurs diff\u00e9rents niveaux", "start": 5226.04, "duration": 3.48}, {"text": "pour permettre \u00e0 nos \u00e9coles de", "start": 5227.96, "duration": 2.759}, {"text": "fonctionner dans les meilleures", "start": 5229.52, "duration": 2.84}, {"text": "conditions et pas plus tard que ce matin", "start": 5230.719, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 tourcoin justement je rencontraai", "start": 5232.36, "duration": 3.839}, {"text": "notamment le vice-pr\u00e9sident de la R\u00e9gion", "start": 5234.679, "duration": 3.161}, {"text": "je rencontraai Madame la Maire je", "start": 5236.199, "duration": 4.681}, {"text": "rencontrait le pr\u00e9fet \u00e9galement donc", "start": 5237.84, "duration": 4.92}, {"text": "j'ai entendu mais \u00e7a c'est ce n'est pas", "start": 5240.88, "duration": 3.04}, {"text": "mon minist\u00e8re donc je vous laisserai", "start": 5242.76, "duration": 3.439}, {"text": "voir \u00e7a avec Madame Vautrin mais en tout", "start": 5243.92, "duration": 3.96}, {"text": "cas s'agissant de l'\u00e9ducation nationale", "start": 5246.199, "duration": 3.161}, {"text": "soyez assur\u00e9s monsieur le s\u00e9nateur", "start": 5247.88, "duration": 3.56}, {"text": "canner que je mets tous mes efforts", "start": 5249.36, "duration": 3.839}, {"text": "actuellement pour donner le plus de", "start": 5251.44, "duration": 3.44}, {"text": "moyens possible \u00e0 nos \u00e9coles qui en ont", "start": 5253.199, "duration": 3.401}, {"text": "besoin pour pvoir poursuivre le chemin", "start": 5254.88, "duration": 3.16}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9 au service de la", "start": 5256.6, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9ussite de nos \u00e9coles avec encore tous", "start": 5258.04, "duration": 3.599}, {"text": "mes remerciement aux enseignants qui en", "start": 5259.639, "duration": 2.881}, {"text": "sont \u00e0", "start": 5261.639, "duration": 3.121}, {"text": "l'origine le S\u00e9nat a donc largement", "start": 5262.52, "duration": 3.92}, {"text": "rejet\u00e9 cette proposition de loi pour", "start": 5264.76, "duration": 3.76}, {"text": "renforcer la mixit\u00e9 dans nos \u00e9cole un", "start": 5266.44, "duration": 4.08}, {"text": "texte d\u00e9pos\u00e9 par les s\u00e9nateurs", "start": 5268.52, "duration": 3.84}, {"text": "socialistes mais la majorit\u00e9 de droite", "start": 5270.52, "duration": 4.159}, {"text": "s\u00e9natorial l'a jug\u00e9 trop contraire", "start": 5272.36, "duration": 4.56}, {"text": "notamment pour l'\u00e9cole priv\u00e9e voil\u00e0", "start": 5274.679, "duration": 3.44}, {"text": "c'est la fin de cette \u00e9mission merci de", "start": 5276.92, "duration": 2.799}, {"text": "l'avoir suivi continuez \u00e0 suivre", "start": 5278.119, "duration": 3.161}, {"text": "l'activit\u00e9 politique et parlementaire", "start": 5279.719, "duration": 3.801}, {"text": "sur notre site internet publsena.fr je", "start": 5281.28, "duration": 3.439}, {"text": "vous souhaite une tr\u00e8s bonne journ\u00e9e sur", "start": 5283.52, "duration": 2.55}, {"text": "Public S\u00e9nat", "start": 5284.719, "duration": 4.551}, {"text": "[Musique]", "start": 5286.07, "duration": 3.2}, {"text": "[Musique]", "start": 5292.59, "duration": 6.01}]}