{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je termine en disant que ce projet il", "start": 0.12, "duration": 2.68}, {"text": "est important aussi pour une derni\u00e8re", "start": 1.52, "duration": 3.08}, {"text": "raison vous allez entendre au cours des", "start": 2.8, "duration": 3.2}, {"text": "jours qui viennent et des semaines qui", "start": 4.6, "duration": 2.759}, {"text": "viennent beaucoup de listes parler de", "start": 6.0, "duration": 3.24}, {"text": "leur projet mais nous sommes je crois", "start": 7.359, "duration": 4.921}, {"text": "pouvoir le dire ici la seule formation", "start": 9.24, "duration": 5.599}, {"text": "politique \u00e0 droite qui soit capable de", "start": 12.28, "duration": 5.28}, {"text": "mettre en \u0153uvre demain ce projet", "start": 14.839, "duration": 4.681}, {"text": "l'essentiel dans cette \u00e9lection c'est ce", "start": 17.56, "duration": 4.76}, {"text": "qui se jouera le 10 juin et le 10 juin", "start": 19.52, "duration": 5.519}, {"text": "avec les r\u00e9publicains nous serons les", "start": 22.32, "duration": 5.44}, {"text": "repr\u00e9sentants des Fran\u00e7ais au sein de la", "start": 25.039, "duration": 5.48}, {"text": "premi\u00e8re force politique europ\u00e9enne", "start": 27.76, "duration": 5.36}, {"text": "le Parti populaire europ\u00e9en auquel nous", "start": 30.519, "duration": 5.441}, {"text": "appartenons sera selon toute", "start": 33.12, "duration": 4.64}, {"text": "vraessemblance le premier groupe", "start": 35.96, "duration": 4.04}, {"text": "parlementaire \u00e0 l'issue de ces \u00e9lections", "start": 37.76, "duration": 4.52}, {"text": "il sera aussi ne l'oublions pas le", "start": 40.0, "duration": 4.079}, {"text": "groupe le plus important au Conseil", "start": 42.28, "duration": 5.64}, {"text": "europ\u00e9en en 2019 7 \u00e9tats sur 27 \u00e9taient", "start": 44.079, "duration": 6.201}, {"text": "gouvern\u00e9s par la droite europ\u00e9enne", "start": 47.92, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui 15 \u00c9tats sur 27 sont", "start": 50.28, "duration": 4.52}, {"text": "gouvern\u00e9s par le PPE ce qui veut dire", "start": 52.84, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il y aura autour de la table du", "start": 54.8, "duration": 3.079}, {"text": "Conseil l\u00e9gislateur d\u00e9cisif dans le", "start": 56.079, "duration": 4.521}, {"text": "travail europ\u00e9en 15 gouvernement", "start": 57.879, "duration": 6.0}, {"text": "PPE issu de notre famille politique il y", "start": 60.6, "duration": 6.24}, {"text": "aura \u00e0 la Commission europ\u00e9enne 15", "start": 63.879, "duration": 4.88}, {"text": "commissaires issus des rang de notre", "start": 66.84, "duration": 5.2}, {"text": "formation politique nous sommes la seule", "start": 68.759, "duration": 5.72}, {"text": "liste qui peut permettre aux Fran\u00e7ais de", "start": 72.04, "duration": 5.04}, {"text": "faire demain la d\u00e9cision dans le d\u00e9bat", "start": 74.479, "duration": 4.601}, {"text": "europ\u00e9en chacun portera dans cette", "start": 77.08, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lection ses projets mais notre", "start": 79.08, "duration": 3.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 singuli\u00e8re celle de notre", "start": 80.84, "duration": 4.919}, {"text": "famille politique cher \u00e9ic c'est d'agir", "start": 83.04, "duration": 4.52}, {"text": "c'est de faire nous ne sommes pas", "start": 85.759, "duration": 3.0}, {"text": "rentr\u00e9s en politique pour faire des", "start": 87.56, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9clarations des slogans nous ne sommes", "start": 88.759, "duration": 3.201}, {"text": "pas comme le rassemblement national dans", "start": 90.72, "duration": 2.8}, {"text": "la contradiction permanente le", "start": 91.96, "duration": 2.96}, {"text": "rassemblement national ne cesse de", "start": 93.52, "duration": 2.959}, {"text": "changer de doctrine sur tous les sujets", "start": 94.92, "duration": 3.36}, {"text": "pour \u00e0 la fin de toute fa\u00e7on faire la", "start": 96.479, "duration": 3.441}, {"text": "politique de la chaise vide nous avons", "start": 98.28, "duration": 3.36}, {"text": "l'id\u00e9e exactement inverse de ce qu'est", "start": 99.92, "duration": 3.32}, {"text": "le travail politique de ce qu'est le", "start": 101.64, "duration": 3.04}, {"text": "travail europ\u00e9en nous savons que", "start": 103.24, "duration": 3.04}, {"text": "l'Europe est un combat de tous les jour", "start": 104.68, "duration": 3.479}, {"text": "qui consiste \u00e0 peser de l'int\u00e9rieur des", "start": 106.28, "duration": 3.72}, {"text": "institutions qui consiste \u00e0 mener les", "start": 108.159, "duration": 3.401}, {"text": "batailles qui s'imposent pour pouvoir", "start": 110.0, "duration": 3.159}, {"text": "faire bouger les lignes et obtenir des", "start": 111.56, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9sultats et ce projet que nous avons", "start": 113.159, "duration": 3.801}, {"text": "travaill\u00e9 nous y avons mis d'autant plus", "start": 114.96, "duration": 4.079}, {"text": "de s\u00e9rieux d'autant plus d'engagement", "start": 116.96, "duration": 4.799}, {"text": "d'autant plus exigence de rigueur de", "start": 119.039, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9cision que nous savons que ce projet", "start": 121.759, "duration": 4.241}, {"text": "sera la base d'une action concr\u00e8te", "start": 123.84, "duration": 4.24}, {"text": "demain au Parlement europ\u00e9en une action", "start": 126.0, "duration": 3.92}, {"text": "de tous les jours au sein de la droite", "start": 128.08, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne qui sera le moteur du travail", "start": 129.92, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9en au cours des ann\u00e9es qui", "start": 132.64, "duration": 2.95}, {"text": "viennent", "start": 133.8, "duration": 7.019}, {"text": "[Musique]", "start": 135.59, "duration": 5.229}]}