{"label": "politique", "transcript": [{"text": "monsie mouiller audition de Victor", "start": 0.0, "duration": 2.919}, {"text": "castan\u00e9 c'\u00e9tait important pour la", "start": 1.199, "duration": 3.041}, {"text": "commission l'entendre aujourd'hui", "start": 2.919, "duration": 2.481}, {"text": "sachant que c'est pas la premi\u00e8re alerte", "start": 4.24, "duration": 2.8}, {"text": "sur le secteur il y a d\u00e9j\u00e0 eu un rapport", "start": 5.4, "duration": 3.319}, {"text": "de Ligas il y a un an il y avait d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 7.04, "duration": 3.4}, {"text": "un livre de journaliste sur sur la", "start": 8.719, "duration": 3.441}, {"text": "situation dans les cr\u00e8ches oui tout \u00e0", "start": 10.44, "duration": 3.6}, {"text": "fait alors d'abord suite au premier", "start": 12.16, "duration": 4.56}, {"text": "rapport de tigas nous avions demand\u00e9 \u00e0", "start": 14.04, "duration": 4.44}, {"text": "nos rapporteurs de la branche famille et", "start": 16.72, "duration": 2.92}, {"text": "ceux qui travaillent dans la Commission", "start": 18.48, "duration": 3.32}, {"text": "sur la petite enfance de regarder de", "start": 19.64, "duration": 4.44}, {"text": "pouvoir commencer \u00e0 rentrer dans les", "start": 21.8, "duration": 3.84}, {"text": "dans les difficult\u00e9s et donc se rend", "start": 24.08, "duration": 3.68}, {"text": "compte des probl\u00e9matiques et le livre", "start": 25.64, "duration": 5.039}, {"text": "finalement a mis en exerg un je dirais", "start": 27.76, "duration": 4.479}, {"text": "une difficult\u00e9 qui \u00e9tait extr\u00eamement", "start": 30.679, "duration": 4.161}, {"text": "forte avec les situations parfois qui", "start": 32.239, "duration": 4.361}, {"text": "qui nous \u00e9tonnent dans la dans le", "start": 34.84, "duration": 3.76}, {"text": "descriptif et donc face \u00e0 cette", "start": 36.6, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9diatisation quelque part par le livre", "start": 38.6, "duration": 3.84}, {"text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir dans un", "start": 40.84, "duration": 3.239}, {"text": "premier temps faisant venir l'auteur du", "start": 42.44, "duration": 3.0}, {"text": "livre pour que l'ensemble des", "start": 44.079, "duration": 3.041}, {"text": "commissaires bien puisse \u00e9changer alors", "start": 45.44, "duration": 3.08}, {"text": "vous av voir tout \u00e0 l'heure dans les", "start": 47.12, "duration": 3.48}, {"text": "discussions il y a des \u00e9changes parfois", "start": 48.52, "duration": 3.519}, {"text": "avec des remises en cause mais c'\u00e9tait", "start": 50.6, "duration": 3.0}, {"text": "surtout important que il y ait une", "start": 52.039, "duration": 3.32}, {"text": "sensibilisation de tous les commissaires", "start": 53.6, "duration": 3.24}, {"text": "de toutes les sensibilit\u00e9s politiques", "start": 55.359, "duration": 3.2}, {"text": "sur les difficult\u00e9s qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0", "start": 56.84, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00eat je DIRIS pr\u00e9 pr\u00e9marqu\u00e9 par les les", "start": 58.559, "duration": 5.081}, {"text": "autres rapports mais qui s'illustre l\u00e0", "start": 61.8, "duration": 4.6}, {"text": "de fa\u00e7on assez vive dans le le l'ouvrage", "start": 63.64, "duration": 4.799}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 et donc \u00e0 partir de l\u00e0", "start": 66.4, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a nous permet d\u00e9j\u00e0 de sensibiliser les", "start": 68.439, "duration": 3.281}, {"text": "commissaires et surtout derri\u00e8re de", "start": 70.119, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question finalement de", "start": 71.72, "duration": 3.439}, {"text": "conclusion de l'audition et dire mais", "start": 73.479, "duration": 2.801}, {"text": "apr\u00e8s qu'est-ce qu'on fait parce que", "start": 75.159, "duration": 3.0}, {"text": "lorsqu'on fait un constat lorsqu'on met", "start": 76.28, "duration": 3.72}, {"text": "le doigt sur des difficult\u00e9s bien \u00e7a", "start": 78.159, "duration": 3.561}, {"text": "veut dire qu'\u00e0 moment donn\u00e9 en tant que", "start": 80.0, "duration": 3.2}, {"text": "pouvoir public en tant que responsable", "start": 81.72, "duration": 3.48}, {"text": "politique nous devons essayer d'apporter", "start": 83.2, "duration": 4.36}, {"text": "des r\u00e9ponses pour corriger pour modifier", "start": 85.2, "duration": 3.879}, {"text": "pour peut-\u00eatre mettre en place une autre", "start": 87.56, "duration": 3.4}, {"text": "politique sur la prise en charge des des", "start": 89.079, "duration": 3.201}, {"text": "des plus jeunes et l\u00e0 du coup quelle", "start": 90.96, "duration": 2.479}, {"text": "suite est-ce que vous allez donner \u00e0", "start": 92.28, "duration": 2.6}, {"text": "cette audition alors dans un premier", "start": 93.439, "duration": 2.481}, {"text": "temps ce que l'on souhaite c'est mettre", "start": 94.88, "duration": 2.64}, {"text": "en place une mission d'information flash", "start": 95.92, "duration": 4.04}, {"text": "rapide de fa\u00e7on \u00e0 regarder dans un", "start": 97.52, "duration": 4.2}, {"text": "premier temps les outils de contr\u00f4le", "start": 99.96, "duration": 3.159}, {"text": "parce qu'on sait que dans beaucoup de", "start": 101.72, "duration": 3.12}, {"text": "domaines c'\u00e9tait le cas notamment pour", "start": 103.119, "duration": 3.201}, {"text": "le domaine des personnes \u00e2g\u00e9s la", "start": 104.84, "duration": 3.279}, {"text": "premi\u00e8re difficult\u00e9 c'est que les outils", "start": 106.32, "duration": 4.0}, {"text": "de contr\u00f4le souvent ne sont pas adapt\u00e9s", "start": 108.119, "duration": 3.96}, {"text": "soit dans le dimensionnement en nombre", "start": 110.32, "duration": 4.159}, {"text": "d'acteurs soit de par la complexit\u00e9 des", "start": 112.079, "duration": 3.921}, {"text": "montages ne sont pas adapt\u00e9 \u00e0 la", "start": 114.479, "duration": 3.32}, {"text": "situation donc dans un premier temps", "start": 116.0, "duration": 3.159}, {"text": "pour nous ce qui est important c'est de", "start": 117.799, "duration": 2.64}, {"text": "faire en sorte", "start": 119.159, "duration": 3.721}, {"text": "de proposer d\u00e9j\u00e0 analyser la situation", "start": 120.439, "duration": 4.72}, {"text": "et de proposer aujourd'hui une \u00e9volution", "start": 122.88, "duration": 3.919}, {"text": "dans les outils de contr\u00f4le de fa\u00e7on \u00e0", "start": 125.159, "duration": 3.8}, {"text": "ce que nous puissions avoir des outils \u00e0", "start": 126.799, "duration": 3.641}, {"text": "la fois je dirais de connaissance au", "start": 128.959, "duration": 3.321}, {"text": "niveau social mais \u00e9galement juridique", "start": 130.44, "duration": 3.96}, {"text": "adapt\u00e9s je dirais \u00e0 la situation et", "start": 132.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9volution et \u00e7a permet ensuite d'\u00eatre", "start": 134.4, "duration": 4.36}, {"text": "la base pour une r\u00e9flexion plus globale", "start": 136.48, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 la fois sur des questions de", "start": 138.76, "duration": 3.119}, {"text": "tarification sur des questions de prise", "start": 139.92, "duration": 4.56}, {"text": "en charge on est aujourd'hui \u00e0 la veille", "start": 141.879, "duration": 4.481}, {"text": "de la mise en place d'un service public", "start": 144.48, "duration": 3.399}, {"text": "de la petite enfance c'est l'occasion", "start": 146.36, "duration": 3.64}, {"text": "jamais de participer au d\u00e9bat \u00e0 la fois", "start": 147.879, "duration": 3.321}, {"text": "par ses outils de contr\u00f4le mais", "start": 150.0, "duration": 3.28}, {"text": "certainement \u00e9galement pour illustrer", "start": 151.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9volution qu'on doit apporter en", "start": 153.28, "duration": 2.2}, {"text": "mati\u00e8re de prise en charge des plus", "start": 154.48, "duration": 2.52}, {"text": "jeunes si vous estimeer n\u00e9cessaire", "start": 155.48, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce que \u00e7a pourrait aller jusqu'\u00e0 la", "start": 157.0, "duration": 2.68}, {"text": "mise en place d'une commission d'enqu\u00eate", "start": 158.28, "duration": 3.08}, {"text": "parlementaire alors \u00e7a peut \u00eatre le cas", "start": 159.68, "duration": 3.36}, {"text": "si nous considons qu'on n' pas les", "start": 161.36, "duration": 3.56}, {"text": "moyens pour pouvoir travailler", "start": 163.04, "duration": 3.68}, {"text": "convenablement dans un premier temps on", "start": 164.92, "duration": 3.319}, {"text": "est plut\u00f4t dans une logique de mission", "start": 166.72, "duration": 3.32}, {"text": "d'information parce que c'est vraiment", "start": 168.239, "duration": 3.241}, {"text": "notre r\u00f4 le premier l\u00e9gislateur de", "start": 170.04, "duration": 3.04}, {"text": "pouvoir au sein d'une commission", "start": 171.48, "duration": 3.72}, {"text": "s'emparer d'une difficult\u00e9 et faire des", "start": 173.08, "duration": 3.799}, {"text": "propositions globales qui ne fl\u00e8chent", "start": 175.2, "duration": 3.16}, {"text": "pas forc\u00e9ment telle ou telle structure", "start": 176.879, "duration": 3.321}, {"text": "mais bien global mais en m\u00eame m\u00eame temps", "start": 178.36, "duration": 3.28}, {"text": "si \u00e0 un moment donn\u00e9 on a des", "start": 180.2, "duration": 3.16}, {"text": "difficult\u00e9s pour avancer on pourra \u00eatre", "start": 181.64, "duration": 2.8}, {"text": "amen\u00e9 \u00e0 proposer une commission", "start": 183.36, "duration": 2.36}, {"text": "d'enqu\u00eate est-ce que vous pourrez aussi", "start": 184.44, "duration": 3.96}, {"text": "vous int\u00e9resser au liens suppos\u00e9s qui", "start": 185.72, "duration": 4.48}, {"text": "sont mis en \u00e9vidence par le livre entre", "start": 188.4, "duration": 3.199}, {"text": "l'ancien ministre et certains", "start": 190.2, "duration": 2.759}, {"text": "responsables du secteur c'est que", "start": 191.599, "duration": 3.801}, {"text": "haurore berger annonc\u00e9 vouloir porter", "start": 192.959, "duration": 3.84}, {"text": "plainte pour diffamation est-ce que \u00e7a", "start": 195.4, "duration": 2.72}, {"text": "aussi c'est un point sur lequel vous", "start": 196.799, "duration": 3.561}, {"text": "voulez regarder ce qu'il en est alors l\u00e0", "start": 198.12, "duration": 3.839}, {"text": "c'est pas dans le ressort de nos", "start": 200.36, "duration": 3.519}, {"text": "fonctions clairement je l'ai \u00e9voqu\u00e9 d'", "start": 201.959, "duration": 3.601}, {"text": "en conclusion un certain nombre de noms", "start": 203.879, "duration": 3.841}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mis en cause de par je dirais", "start": 205.56, "duration": 4.44}, {"text": "une observation d' d'un journaliste dans", "start": 207.72, "duration": 3.84}, {"text": "notre r\u00f4le \u00e0 nous de l\u00e9gislateur c'est", "start": 210.0, "duration": 2.72}, {"text": "vraiment dans un premier temps de mettre", "start": 211.56, "duration": 3.0}, {"text": "en place des outils adapt\u00e9s pour faire", "start": 212.72, "duration": 3.599}, {"text": "en sorte que cette situation de", "start": 214.56, "duration": 3.84}, {"text": "difficult\u00e9s point\u00e9e ne perdure pas c'est", "start": 216.319, "duration": 3.521}, {"text": "un autre sujet donc \u00e7a sera pas le", "start": 218.4, "duration": 2.44}, {"text": "ressort de notre commission", "start": 219.84, "duration": 2.959}, {"text": "d'information on a vu pendant l'audition", "start": 220.84, "duration": 4.72}, {"text": "que il a aussi \u00e9t\u00e9 question du comment", "start": 222.799, "duration": 5.241}, {"text": "dire du du du laisser faire ou du du", "start": 225.56, "duration": 3.879}, {"text": "laisser aller de de certaines", "start": 228.04, "duration": 3.96}, {"text": "collectivit\u00e9s ou de certains m qui a pu", "start": 229.439, "duration": 4.601}, {"text": "aussi agacer on l'a entendu certains", "start": 232.0, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9nateurs en audition \u00e7a \u00e7a pourrait", "start": 234.04, "duration": 3.559}, {"text": "\u00eatre un un point sensible le le r\u00f4le", "start": 235.799, "duration": 3.961}, {"text": "qu'on pu jouer les les collectivit\u00e9s TER", "start": 237.599, "duration": 4.241}, {"text": "al alors \u00e7a va \u00eatre un point sensible", "start": 239.76, "duration": 4.039}, {"text": "non pas sur le terme de laisser aller du", "start": 241.84, "duration": 3.039}, {"text": "maire ou de laisser aller de la", "start": 243.799, "duration": 3.121}, {"text": "collectivit\u00e9 c'est beaucoup plus le", "start": 244.879, "duration": 4.36}, {"text": "syst\u00e8me aujourd'hui tel qu'il est avec", "start": 246.92, "duration": 4.519}, {"text": "certainement j' DIRIS des positions", "start": 249.239, "duration": 4.241}, {"text": "lowost un peu de de l'offre de service", "start": 251.439, "duration": 3.8}, {"text": "qui entra\u00eenent je dirais de par le", "start": 253.48, "duration": 3.279}, {"text": "syst\u00e8me des march\u00e9 public de par les", "start": 255.239, "duration": 3.24}, {"text": "syst\u00e8me des d\u00e9g servic public c'est", "start": 256.759, "duration": 3.641}, {"text": "plut\u00f4t les outils qui entra\u00eenent parfois", "start": 258.479, "duration": 4.521}, {"text": "j'is des services \u00e0 bas coup et donc", "start": 260.4, "duration": 4.6}, {"text": "avec des incidces sur l'aspect qualit\u00e9", "start": 263.0, "duration": 3.44}, {"text": "voil\u00e0 donc on est beaucoup plus dans une", "start": 265.0, "duration": 3.759}, {"text": "logique j'entendais les s\u00e9nateurs r\u00e9agir", "start": 266.44, "duration": 3.56}, {"text": "lorsqu'on metait en cause les maire mais", "start": 268.759, "duration": 2.601}, {"text": "pour moi c'est pas la notion du maire", "start": 270.0, "duration": 3.72}, {"text": "c'est beaucoup plus les outils les", "start": 271.36, "duration": 3.96}, {"text": "proc\u00e9dures qui font en sorte queon peut", "start": 273.72, "duration": 3.24}, {"text": "avoir des d\u00e9rives dans lesqueles parfois", "start": 275.32, "duration": 3.879}, {"text": "les collectivit\u00e9s se sont engag\u00e9s", "start": 276.96, "duration": 5.0}, {"text": "parfois \u00e0 bon \u00e0 bon au d\u00e9marrage et avec", "start": 279.199, "duration": 4.201}, {"text": "le temps avec une certaine d\u00e9ri donc", "start": 281.96, "duration": 3.44}, {"text": "c'est beaucoup plus la proc\u00e9dure parce", "start": 283.4, "duration": 3.68}, {"text": "que globalement les maires ont toujours", "start": 285.4, "duration": 2.68}, {"text": "une volont\u00e9 de mettre en place des", "start": 287.08, "duration": 2.88}, {"text": "services publics de qualit\u00e9 qui", "start": 288.08, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9pondent aux besoins des populations et", "start": 289.96, "duration": 3.72}, {"text": "en gestant en g\u00e9rant le mieux possible", "start": 291.8, "duration": 3.28}, {"text": "les doners publics donc cet \u00e9quilibre", "start": 293.68, "duration": 3.56}, {"text": "est parfois difficile les outils sont", "start": 295.08, "duration": 3.92}, {"text": "pas toujours adapt\u00e9s pour permettre cet", "start": 297.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9quilibre l\u00e0 donc \u00e7a fa parti des", "start": 299.0, "duration": 2.759}, {"text": "questions qu'on doit poser vous avez", "start": 300.6, "duration": 2.319}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un calendrier sur votre mission", "start": 301.759, "duration": 2.641}, {"text": "d'information le lancement et ses", "start": 302.919, "duration": 3.241}, {"text": "conclusions alors l'id\u00e9e c'est de lancer", "start": 304.4, "duration": 3.92}, {"text": "en attendit cette audition c'est de", "start": 306.16, "duration": 3.879}, {"text": "lancer cette mission d'information des", "start": 308.32, "duration": 3.2}, {"text": "mercredi prochain au moment de la de la", "start": 310.039, "duration": 2.6}, {"text": "prochaine commission des affaires", "start": 311.52, "duration": 2.84}, {"text": "sociales donc de nommer les rapporteurs", "start": 312.639, "duration": 4.521}, {"text": "des mercredi prochain et ensuite \u00e7a dure", "start": 314.36, "duration": 4.2}, {"text": "on alors on est quand m\u00eame sur la p du", "start": 317.16, "duration": 3.08}, {"text": "pfss donc l'id\u00e9e c'est de rendre un", "start": 318.56, "duration": 4.4}, {"text": "rapport pour la fin deann\u00e9e d'accord il", "start": 320.24, "duration": 4.6}, {"text": "y a la ministre Anas caner la nouvelle", "start": 322.96, "duration": 3.12}, {"text": "ministre a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement remise en", "start": 324.84, "duration": 3.32}, {"text": "cause par le journaliste qui s'est", "start": 326.08, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9tonn\u00e9 de de de d'entendre aucune prise", "start": 328.16, "duration": 5.0}, {"text": "de position publique sur le sujet vous", "start": 331.039, "duration": 4.321}, {"text": "avez sembl\u00e9 le rassurer vous avez des", "start": 333.16, "duration": 3.92}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments vous lui faites confiance", "start": 335.36, "duration": 3.24}, {"text": "oui je lu fais confiance en m\u00eame temps", "start": 337.08, "duration": 3.08}, {"text": "on attendait tous des ministres avec", "start": 338.6, "duration": 2.879}, {"text": "impatience je comprends que lorsqu'on a", "start": 340.16, "duration": 2.479}, {"text": "un ministre on a tout de suite envie", "start": 341.479, "duration": 3.041}, {"text": "d'une r\u00e9ponse mais on est sur un sujet", "start": 342.639, "duration": 3.4}, {"text": "qui est grave on est sur un sujet qui", "start": 344.52, "duration": 3.6}, {"text": "est pos\u00e9 avec des responsabilit\u00e9s qui", "start": 346.039, "duration": 4.0}, {"text": "sont mises en cause il est normal que le", "start": 348.12, "duration": 3.28}, {"text": "ministre qui arrive prenne le temps", "start": 350.039, "duration": 3.16}, {"text": "d'analyser le sujet j'ai \u00e9chang\u00e9", "start": 351.4, "duration": 3.919}, {"text": "avecelle hier sur le sujet en indiquant", "start": 353.199, "duration": 4.081}, {"text": "justement l'audition et notre volont\u00e9", "start": 355.319, "duration": 3.44}, {"text": "d'avancer \u00e0 travers une mission", "start": 357.28, "duration": 3.24}, {"text": "d'information premi\u00e8re r\u00e9action du", "start": 358.759, "duration": 3.241}, {"text": "ministre dire un moment donn\u00e9 je suis", "start": 360.52, "duration": 3.32}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la fois parce que je pense", "start": 362.0, "duration": 3.919}, {"text": "que de son c\u00f4t\u00e9 \u00e0 elle et bien ils vont", "start": 363.84, "duration": 3.479}, {"text": "regarder de tr\u00e8s pr\u00e8s ce qui se passe et", "start": 365.919, "duration": 3.441}, {"text": "en m\u00eame temps en tant que ancien", "start": 367.319, "duration": 3.72}, {"text": "parlementaire va forc\u00e9ment s'appuyer sur", "start": 369.36, "duration": 3.04}, {"text": "les travaux port\u00e9s \u00e0 la fois \u00e0", "start": 371.039, "duration": 2.521}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais \u00e9galement au", "start": 372.4, "duration": 3.34}, {"text": "S\u00e9nat", "start": 373.56, "duration": 7.41}, {"text": "[Musique]", "start": 375.74, "duration": 5.23}]}