{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 4.84, "duration": 4.24}, {"text": "et me voici \u00e0 bord de l'une des", "start": 7.0, "duration": 4.559}, {"text": "nouveaut\u00e9s les plus amusantes de ce", "start": 9.08, "duration": 6.479}, {"text": "salon de Gen\u00e8ve 2024 j'ai nomm\u00e9 la", "start": 11.559, "duration": 5.681}, {"text": "microlino qu'est-ce que c'est que la", "start": 15.559, "duration": 4.921}, {"text": "microlino un dr\u00f4le d'engin long de 2,50", "start": 17.24, "duration": 5.24}, {"text": "un peu plus de 2,50 qui peut donc se", "start": 20.48, "duration": 4.24}, {"text": "garer \u00e0 la perpendiculaire en ville et", "start": 22.48, "duration": 4.16}, {"text": "un engin \u00e9videmment \u00e0 motorisation", "start": 24.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lectrique le but c'est bien s\u00fbr de", "start": 26.64, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9inventer de contribuer \u00e0 r\u00e9inventer la", "start": 29.08, "duration": 4.12}, {"text": "mobilit\u00e9 urbaine et l\u00e0 quand c'est fait", "start": 31.24, "duration": 5.08}, {"text": "avec style et avec un certain talent", "start": 33.2, "duration": 5.8}, {"text": "technologique semble-t-il et bien moi je", "start": 36.32, "duration": 5.559}, {"text": "dis oui alors regardez d\u00e9j\u00e0 l'une des", "start": 39.0, "duration": 4.559}, {"text": "originalit\u00e9s de cette voiture c'est bien", "start": 41.879, "duration": 4.641}, {"text": "s\u00fbr la fa\u00e7on d'y entrer et d'en sortir", "start": 43.559, "duration": 4.64}, {"text": "c'est directement inspir\u00e9 bien s\u00fbr d'un", "start": 46.52, "duration": 3.16}, {"text": "mod\u00e8le mythique que l'on conna\u00eet tous", "start": 48.199, "duration": 3.921}, {"text": "c'est la BMW Iza apparu dans les ann\u00e9es", "start": 49.68, "duration": 4.0}, {"text": "50 et la bonne id\u00e9e donc de cette", "start": 52.12, "duration": 3.119}, {"text": "entreprise c'est de l'avoir r\u00e9invent\u00e9", "start": 53.68, "duration": 4.32}, {"text": "l'zeta mais avec donc une motorisation", "start": 55.239, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lectrique cette voiture elle est disp", "start": 58.0, "duration": 3.68}, {"text": "disonible avec TR niveaux de batterie", "start": 59.879, "duration": 3.761}, {"text": "donc qui octroit une une autonomie qui", "start": 61.68, "duration": 5.92}, {"text": "va de 90 \u00e0 230 km et c'est aussi une", "start": 63.64, "duration": 6.159}, {"text": "voiture accessible des 16 ans et \u00e7a", "start": 67.6, "duration": 3.96}, {"text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant \u00e9videmment alors", "start": 69.799, "duration": 3.081}, {"text": "ce n'est pas vraiment une voiture tr\u00e8s", "start": 71.56, "duration": 3.919}, {"text": "polyvalente c'est 90 kmh en pointe elle", "start": 72.88, "duration": 5.2}, {"text": "est donc canton est au centre urbain et", "start": 75.479, "duration": 4.161}, {"text": "interdite au voie rapide sauf sur le", "start": 78.08, "duration": 3.039}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rique parisien c'est toujours bon", "start": 79.64, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 savoir et on va continuer notre petit", "start": 81.119, "duration": 4.401}, {"text": "tour d'horizon donc regardez-moi cette", "start": 83.159, "duration": 4.881}, {"text": "petite merveille de design et donc elle", "start": 85.52, "duration": 4.88}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 disponible \u00e0 l'avant en France", "start": 88.04, "duration": 4.119}, {"text": "derni\u00e8re question et bien celle des", "start": 90.4, "duration": 3.32}, {"text": "tarifs alors la gamme d\u00e9marre \u00e0 partir", "start": 92.159, "duration": 4.841}, {"text": "de 17990 \u20ac pour grimper jusqu'aux", "start": 93.72, "duration": 5.16}, {"text": "alentours de 23000 c'est assez cher mais", "start": 97.0, "duration": 3.799}, {"text": "en m\u00eame temps c'est une voiture coup de", "start": 98.88, "duration": 4.559}, {"text": "c\u0153ur et moi c'est justement l'un de mes", "start": 100.799, "duration": 4.481}, {"text": "gros coup de c\u0153ur de ce salon de Gen\u00e8ve", "start": 103.439, "duration": 4.841}, {"text": "2024", "start": 105.28, "duration": 3.0}, {"text": "oui je suis totalement s\u00e9duit par la", "start": 110.6, "duration": 3.44}, {"text": "microlino au-del\u00e0 de son design", "start": 112.28, "duration": 3.759}, {"text": "absolument r\u00e9ussi moi ce qui m'int\u00e9resse", "start": 114.04, "duration": 4.719}, {"text": "c'est la fa\u00e7on dont la mobilit\u00e9 urbaine", "start": 116.039, "duration": 5.04}, {"text": "va \u00e9voluer avec avec des engins peu", "start": 118.759, "duration": 4.96}, {"text": "encombrants peu gourmand en \u00e9nergie et", "start": 121.079, "duration": 3.96}, {"text": "pour moi c'est \u00e7a l'avenir donc la", "start": 123.719, "duration": 5.161}, {"text": "microlino et bien elle va dans le bon", "start": 125.039, "duration": 3.841}, {"text": "[Musique]", "start": 130.24, "duration": 6.04}, {"text": "sens", "start": 136.879, "duration": 3.0}]}