{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le lyc\u00e9en de 16 ans qui a poignard\u00e9 et", "start": 0.0, "duration": 4.319}, {"text": "tu\u00e9 sa professeur \u00e0 Saint-Jean-de-Luz a", "start": 2.34, "duration": 3.479}, {"text": "parl\u00e9 aux enqu\u00eateurs voici ce qu'il a", "start": 4.319, "duration": 3.0}, {"text": "dit il a racont\u00e9 qu'il \u00e9tait en col\u00e8re", "start": 5.819, "duration": 3.721}, {"text": "contre sa professeur d'espagnol car ses", "start": 7.319, "duration": 3.721}, {"text": "notes n'\u00e9taient pas bonnes contrairement", "start": 9.54, "duration": 3.24}, {"text": "aux autres mati\u00e8res ou il \u00e9tait tr\u00e8s bon", "start": 11.04, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve il a \u00e9voqu\u00e9 aux enqu\u00eateurs une", "start": 12.78, "duration": 3.66}, {"text": "dispute avec un autre camarade qui a", "start": 14.34, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9clat\u00e9 la veille mais sans apporter", "start": 16.44, "duration": 3.66}, {"text": "davantage de d\u00e9tails il a aussi expliqu\u00e9", "start": 18.18, "duration": 4.32}, {"text": "que la veille du drame une petite voix", "start": 20.1, "duration": 4.56}, {"text": "lui aurait incit\u00e9 \u00e0 commettre un", "start": 22.5, "duration": 4.019}, {"text": "assassinat alors d'apr\u00e8s le procureur de", "start": 24.66, "duration": 3.6}, {"text": "Bayonne qui a pris la parole devant la", "start": 26.519, "duration": 3.061}, {"text": "presse et donner donc ces informations", "start": 28.26, "duration": 3.48}, {"text": "le lyc\u00e9en ne souffre d'aucune maladie", "start": 29.58, "duration": 4.26}, {"text": "mentale de type schizophr\u00e9nie en", "start": 31.74, "duration": 3.18}, {"text": "revanche il serait atteint d'une", "start": 33.84, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9pression et serait suivie par un", "start": 34.92, "duration": 2.819}, {"text": "m\u00e9decin psychiatre depuis plusieurs", "start": 36.54, "duration": 3.0}, {"text": "ann\u00e9es il aurait d\u00e9j\u00e0 fait une tentative", "start": 37.739, "duration": 3.48}, {"text": "de suicide en octobre 2022 alors", "start": 39.54, "duration": 3.6}, {"text": "derni\u00e8re info le procureur a demand\u00e9 \u00e0", "start": 41.219, "duration": 3.961}, {"text": "placer le lyc\u00e9en en d\u00e9tention provisoire", "start": 43.14, "duration": 3.36}, {"text": "dans les actualit\u00e9s du jour je vous", "start": 45.18, "duration": 3.559}, {"text": "tiens au courant", "start": 46.5, "duration": 2.239}]}