{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.11, "duration": 3.029}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 5.4, "duration": 2.72}, {"text": "heureux de vous retrouver pour une", "start": 7.0, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle semaine de sens public 90", "start": 8.12, "duration": 4.08}, {"text": "minutes de d\u00e9bat de chroniqu et de", "start": 10.2, "duration": 4.28}, {"text": "reportage pour donner du sens \u00e0", "start": 12.2, "duration": 4.12}, {"text": "l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 nos experts et aux", "start": 14.48, "duration": 3.879}, {"text": "journalistes de la r\u00e9daction de Public", "start": 16.32, "duration": 4.959}, {"text": "S\u00e9nat avec au sommaire de ce 14 octobre", "start": 18.359, "duration": 5.601}, {"text": "une nouvelle loi immigration annonc\u00e9e", "start": 21.279, "duration": 5.16}, {"text": "par Bruno retaillot pour l'an prochain", "start": 23.96, "duration": 5.639}, {"text": "ce serait le 119e texte sur ce th\u00e8me", "start": 26.439, "duration": 5.96}, {"text": "depuis 1945 est-ce le signe d'une", "start": 29.599, "duration": 4.841}, {"text": "obsession politique ou d'une", "start": 32.399, "duration": 4.32}, {"text": "inefficacit\u00e9 chronique les articles de", "start": 34.44, "duration": 5.799}, {"text": "la pr\u00e9c\u00e9dente loi retoqu\u00e9 par le Conseil", "start": 36.719, "duration": 4.84}, {"text": "constitutionnel c'\u00e9tait en d\u00e9cembre", "start": 40.239, "duration": 3.521}, {"text": "dernier peuvent-ils \u00eatre accept\u00e9s cette", "start": 41.559, "duration": 4.041}, {"text": "fois-ci que pensent les Fran\u00e7ais et", "start": 43.76, "duration": 3.4}, {"text": "qu'attendent-il du nouveau ministre de", "start": 45.6, "duration": 4.119}, {"text": "l'Int\u00e9rieur r\u00e9ponse dans une minute et", "start": 47.16, "duration": 4.2}, {"text": "puis dans la seconde partie de ce sens", "start": 49.719, "duration": 4.561}, {"text": "public direction l'Ukraine o\u00f9 l'arm\u00e9e", "start": 51.36, "duration": 5.6}, {"text": "russe progresse \u00e0 la fois dans le donbas", "start": 54.28, "duration": 4.959}, {"text": "et dans son pilonnage syst\u00e9matique des", "start": 56.96, "duration": 5.239}, {"text": "infrastr structures", "start": 59.239, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 ce jour la Russie a", "start": 62.199, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9truit toutes nos centrales thermiques", "start": 64.4, "duration": 3.6}, {"text": "et une grande partie de notre capacit\u00e9", "start": 66.119, "duration": 3.961}, {"text": "hydro\u00e9lectrique esp\u00e9rant tourmenter des", "start": 68.0, "duration": 4.52}, {"text": "millions des millions d'Ukrainiens des", "start": 70.08, "duration": 4.96}, {"text": "familles ordinaires des femmes des", "start": 72.52, "duration": 4.8}, {"text": "enfants des villes ordinaires des", "start": 75.04, "duration": 4.399}, {"text": "villages", "start": 77.32, "duration": 4.799}, {"text": "ordinaires l'hiver va-t-il figer les", "start": 79.439, "duration": 4.761}, {"text": "positions militaires que contient le", "start": 82.119, "duration": 5.721}, {"text": "plan de victoire pour 2025 pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 84.2, "duration": 5.32}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien \u00e0 ses alli\u00e9s", "start": 87.84, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9 la promesse d'aide r\u00e9it\u00e9r\u00e9e par", "start": 89.52, "duration": 5.16}, {"text": "Emmanuel Macron peut-elle se fracasser", "start": 92.439, "duration": 4.64}, {"text": "sur le mur de la dette fran\u00e7aise ne", "start": 94.68, "duration": 4.079}, {"text": "ratez pas l'analyse de nos invit\u00e9s ce", "start": 97.079, "duration": 4.4}, {"text": "sera dans 3 quart d'heure mais d'abord", "start": 98.759, "duration": 5.68}, {"text": "on d\u00e9taille ce que cette nouvelle loi", "start": 101.479, "duration": 6.041}, {"text": "immigration pourrait modifi\u00e9 avec J\u00e9r\u00f4me", "start": 104.439, "duration": 5.72}, {"text": "Rabier c'est d\u00e9sormais officiel le", "start": 107.52, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement Barnier veut une nouvelle", "start": 110.159, "duration": 5.361}, {"text": "loi immigration et si possible d\u00e8s d\u00e9but", "start": 112.24, "duration": 5.919}, {"text": "2025 moins d'un an apr\u00e8s l'adoption", "start": 115.52, "duration": 4.84}, {"text": "d'une loi qui avait divis\u00e9 ancienne", "start": 118.159, "duration": 4.801}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle le sujet sera", "start": 120.36, "duration": 4.759}, {"text": "donc remis \u00e0 l'ordre du jour des", "start": 122.96, "duration": 5.0}, {"text": "assembl\u00e9es Marine Le Pen avait r\u00e9clam\u00e9", "start": 125.119, "duration": 5.12}, {"text": "cette nouvelle loi dans sa r\u00e9ponse \u00e0 la", "start": 127.96, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 130.239, "duration": 4.801}, {"text": "Michel Barnier orn l'heure est donc au", "start": 131.92, "duration": 5.36}, {"text": "satisfait site le rassemblement national", "start": 135.04, "duration": 4.6}, {"text": "a rassembl\u00e9 11 millions de voix et que", "start": 137.28, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui plus rien ne peut se faire", "start": 139.64, "duration": 3.08}, {"text": "sans nous au sein du au sein du", "start": 141.12, "duration": 2.759}, {"text": "Parlement dans la vie politique", "start": 142.72, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise et et probablement que la la", "start": 143.879, "duration": 4.64}, {"text": "la pr\u00e9sence de de d\u00e9put\u00e9s en nombre du", "start": 146.44, "duration": 3.159}, {"text": "rassemblement national de ce premier", "start": 148.519, "duration": 3.641}, {"text": "groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e pousse sans doute", "start": 149.599, "duration": 3.801}, {"text": "les gens qui sont au pouvoir et qui", "start": 152.16, "duration": 2.88}, {"text": "n'ont pas gagn\u00e9 les \u00e9lections \u00e0 entendre", "start": 153.4, "duration": 3.88}, {"text": "le message desurnnes si la gauche", "start": 155.04, "duration": 4.04}, {"text": "s'insurge contre un nouveau texte", "start": 157.28, "duration": 3.4}, {"text": "immigration c'est vers l'ancienne", "start": 159.08, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 que les regards se tournent", "start": 160.68, "duration": 4.479}, {"text": "pour le patron des d\u00e9put\u00e9s ensemble pour", "start": 162.92, "duration": 4.959}, {"text": "la R\u00e9publique l'annonce est pr\u00e9matur\u00e9e", "start": 165.159, "duration": 4.72}, {"text": "on a adopt\u00e9 une loi il y a moins d'un an", "start": 167.879, "duration": 4.241}, {"text": "sur l'immigration avec des mesures dont", "start": 169.879, "duration": 3.521}, {"text": "certaines sont pas encore en vigueur", "start": 172.12, "duration": 2.88}, {"text": "puisque les d\u00e9crets ne sont pas encore", "start": 173.4, "duration": 3.24}, {"text": "sortis donc moi je suis pr\u00eat \u00e0 avoir un", "start": 175.0, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9bat une discussion sur des mesures qui", "start": 176.64, "duration": 2.879}, {"text": "seraient propos\u00e9es et \u00e0 ce moment-l\u00e0 se", "start": 178.239, "duration": 2.961}, {"text": "poser la question d'une loi mais faire", "start": 179.519, "duration": 4.401}, {"text": "une loi pour une loi sans nous expliquer", "start": 181.2, "duration": 3.92}, {"text": "ce qu'il y aurait dedans me semble pas", "start": 183.92, "duration": 2.92}, {"text": "totalement prioritaire pour le ministre", "start": 185.12, "duration": 3.64}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur brune rotaillot il ne", "start": 186.84, "duration": 4.039}, {"text": "serait pas compliqu\u00e9 de trouver quelques", "start": 188.76, "duration": 4.36}, {"text": "id\u00e9es \u00e0 mettre dans la loi il avait en", "start": 190.879, "duration": 4.28}, {"text": "tant que chef de fil des s\u00e9nateurs LR", "start": 193.12, "duration": 4.24}, {"text": "Cign\u00e9 une proposition de loi qui", "start": 195.159, "duration": 4.44}, {"text": "reprenait les mesures qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 197.36, "duration": 4.84}, {"text": "censur\u00e9 pour des raisons de forme par le", "start": 199.599, "duration": 4.521}, {"text": "Conseil constitutionnel en janvier", "start": 202.2, "duration": 4.8}, {"text": "dernier en y ajoutant l'allongement de", "start": 204.12, "duration": 5.759}, {"text": "la dur\u00e9e de r\u00e9tention maximum en centre", "start": 207.0, "duration": 5.0}, {"text": "de r\u00e9tention administrative que le", "start": 209.879, "duration": 4.481}, {"text": "gouvernement veut faire passer de 90", "start": 212.0, "duration": 5.159}, {"text": "jours \u00e0 210 jours pour les migrants en", "start": 214.36, "duration": 6.079}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re ayant commis les", "start": 217.159, "duration": 6.08}, {"text": "crimes les plus graves pourquoi Bruno", "start": 220.439, "duration": 4.601}, {"text": "retaillot marche-t-il sur les plat de", "start": 223.239, "duration": 3.761}, {"text": "bandes du rassemblement national quelle", "start": 225.04, "duration": 4.44}, {"text": "cons\u00e9quence cette nouvelle loi l'annonce", "start": 227.0, "duration": 3.72}, {"text": "de cette nouvelle loi aura sur la", "start": 229.48, "duration": 3.479}, {"text": "coh\u00e9sion du gouvernement Barnier on en", "start": 230.72, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9bat tout de suite avec B\u00e9atrice Giblin", "start": 232.959, "duration": 3.64}, {"text": "bonsoir bienvenue vous \u00eates g\u00e9ographe et", "start": 234.519, "duration": 4.201}, {"text": "directrice de la revue H\u00e9rodote g Sliman", "start": 236.599, "duration": 3.601}, {"text": "bonsoir et bienvenue pr\u00e9sident", "start": 238.72, "duration": 4.159}, {"text": "cofondateur d'odoxa et Jean-S\u00e9bastien", "start": 240.2, "duration": 3.8}, {"text": "Ferjou fondateur et directeur", "start": 242.879, "duration": 3.2}, {"text": "d'Atlantico bonsoir et et bienvenue", "start": 244.0, "duration": 3.68}, {"text": "Mathieu croissandau bonsoir Mathieu", "start": 246.079, "duration": 3.681}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous \u00e9ditorialiste politique", "start": 247.68, "duration": 4.04}, {"text": "que vous inspire B\u00e9atrice giblelin cette", "start": 249.76, "duration": 4.319}, {"text": "nouvelle loi immigration promise par", "start": 251.72, "duration": 4.359}, {"text": "brunill cette annonce de nouvelle loi", "start": 254.079, "duration": 3.4}, {"text": "oui c'est une promesse pour l'instant", "start": 256.079, "duration": 3.921}, {"text": "c'est c'est une promesse euh j'ai envie", "start": 257.479, "duration": 6.041}, {"text": "de dire encore hein on est quand m\u00eame l\u00e0", "start": 260.0, "duration": 8.72}, {"text": "la 30e loi depuis 1980 je crois euh tous", "start": 263.52, "duration": 8.76}, {"text": "les records sont on sont battu euh on en", "start": 268.72, "duration": 5.6}, {"text": "a vot\u00e9 une il y a moins d'un an quand", "start": 272.28, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame bon les d\u00e9crets sont pas sortis on", "start": 274.32, "duration": 4.48}, {"text": "nous annonce encore une nouvelle loi bon", "start": 276.4, "duration": 4.519}, {"text": "alors on sait qu'il y a eu effectivement", "start": 278.8, "duration": 3.959}, {"text": "cet assassinat terrible de cette jeune", "start": 280.919, "duration": 4.481}, {"text": "fille Philippines et dont l'assassin", "start": 282.759, "duration": 5.081}, {"text": "s'il avait pu encore \u00eatre en centre de", "start": 285.4, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9tention on se dit que \u00e7a n'aurait pas", "start": 287.84, "duration": 5.12}, {"text": "eu lieu donc on imagine qu'en repoussant", "start": 289.84, "duration": 6.24}, {"text": "de 90 jours \u00e0 210 jours en centre de", "start": 292.96, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9tention \u00e7a sera mieux puis qu'on", "start": 296.08, "duration": 3.959}, {"text": "pourra renvoyer plus de monde l'un des", "start": 298.12, "duration": 4.0}, {"text": "aspects de la proposition de c'est quand", "start": 300.039, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00eame le je crois que c'est parti", "start": 302.12, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0-dessus au d\u00e9part hein l'une des", "start": 304.24, "duration": 5.239}, {"text": "premi\u00e8res choses bon euh apparemment 90", "start": 305.96, "duration": 5.4}, {"text": "% de ceux qu'on arrive \u00e0 renvoyer", "start": 309.479, "duration": 4.361}, {"text": "effectivement ils sont dans moins de 45", "start": 311.36, "duration": 5.72}, {"text": "jours \u00e7a va assez assez vite je suis pas", "start": 313.84, "duration": 6.12}, {"text": "tellement s\u00fbr que les 210 jours changent", "start": 317.08, "duration": 4.839}, {"text": "grandchose mais on aura dit qu'on qu'on", "start": 319.96, "duration": 4.799}, {"text": "a fait quelque chose alors il est on a", "start": 321.919, "duration": 5.28}, {"text": "dit aussi que ce gouvernement \u00e9tait sous", "start": 324.759, "duration": 6.28}, {"text": "l'\u00e9p\u00e9e de damocles\u00e8 du rassemblement", "start": 327.199, "duration": 6.201}, {"text": "national et donc d'une certaine fa\u00e7on", "start": 331.039, "duration": 5.201}, {"text": "donner des gages bah c'est au moment", "start": 333.4, "duration": 4.919}, {"text": "d'une discussion tr\u00e8s difficile du", "start": 336.24, "duration": 4.28}, {"text": "budget bah vous peut-\u00eatre mieux qu'on se", "start": 338.319, "duration": 5.0}, {"text": "les mette pas totalement \u00e0 dos le RN", "start": 340.52, "duration": 5.16}, {"text": "ayant annonc\u00e9 qu'il allait pr\u00e9senter un", "start": 343.319, "duration": 4.401}, {"text": "contrebudget mardi \u00e7a va \u00eatre assez", "start": 345.68, "duration": 5.72}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 regarder voil\u00e0 mais enfin", "start": 347.72, "duration": 7.12}, {"text": "moi je \u00e0 force de marteler tout le temps", "start": 351.4, "duration": 5.48}, {"text": "aux gens \u00e0 l'ensemble de l'opinion", "start": 354.84, "duration": 4.799}, {"text": "publique que l'immigration avec des vra", "start": 356.88, "duration": 5.64}, {"text": "vra probl\u00e8me vous savez tr\u00e8s bien que je", "start": 359.639, "duration": 5.601}, {"text": "je ne mais marteler comme \u00e7a tout le", "start": 362.52, "duration": 4.679}, {"text": "temps tout le temps c'est vous avez pris", "start": 365.24, "duration": 4.679}, {"text": "le terme d'obsession moi j vois aussi", "start": 367.199, "duration": 5.361}, {"text": "une certaine obsession politique et un", "start": 369.919, "duration": 4.601}, {"text": "calcul politiqueou \u00e9videmment il y a une", "start": 372.56, "duration": 3.96}, {"text": "part de strat\u00e9gie qui r\u00e9pont ga Sliman \u00e0", "start": 374.52, "duration": 3.44}, {"text": "une demande de majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais vous", "start": 376.52, "duration": 4.16}, {"text": "l'avez euh", "start": 377.96, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9 plusieurs fois mesur\u00e9 \u00e9videmment", "start": 380.68, "duration": 5.44}, {"text": "100 fois mesur\u00e9 on a deux barom\u00e8tres qui", "start": 383.36, "duration": 4.959}, {"text": "sont sortis r\u00e9cemment qui le montent un", "start": 386.12, "duration": 5.079}, {"text": "barom\u00e8tre sur la s\u00e9curit\u00e9 qu traite", "start": 388.319, "duration": 4.44}, {"text": "essentiellement comme son en l'iQue on", "start": 391.199, "duration": 2.84}, {"text": "le fait avec Fiducial et c'est publi\u00e9", "start": 392.759, "duration": 3.401}, {"text": "dans Le Figaro de questions de s\u00e9curit\u00e9", "start": 394.039, "duration": 3.681}, {"text": "mais aussi de questions d'immigration et", "start": 396.16, "duration": 3.28}, {"text": "de lien que font ou pas les Fran\u00e7ais", "start": 397.72, "duration": 3.68}, {"text": "entre immigration et ins\u00e9curit\u00e9 et puis", "start": 399.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'autres sondages qu'on a r\u00e9alis\u00e9", "start": 401.4, "duration": 3.68}, {"text": "notamment au moment o\u00f9 Bruno retaillot", "start": 402.88, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tait nomm\u00e9 depuis pe ministre de", "start": 405.08, "duration": 2.839}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et commen\u00e7ait \u00e0 envisager", "start": 406.56, "duration": 2.479}, {"text": "certaines des mesures qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 407.919, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9es effectivement instant c'est", "start": 409.039, "duration": 3.841}, {"text": "pour Le Figaro black bone et le Figaro", "start": 410.919, "duration": 4.921}, {"text": "et on trouve 75 % des des Fran\u00e7ais et l\u00e0", "start": 412.88, "duration": 4.039}, {"text": "c'est int\u00e9ressant parce qu'on rentre un", "start": 415.84, "duration": 2.84}, {"text": "peu dans le d\u00e9tail des des propositions", "start": 416.919, "duration": 3.56}, {"text": "et de ce que pourrait on est \u00e9videmment", "start": 418.68, "duration": 5.12}, {"text": "conditionnel proposer cette cette loi", "start": 420.479, "duration": 5.081}, {"text": "favorable au r\u00e9tablissement du d\u00e9lit de", "start": 423.8, "duration": 3.519}, {"text": "s\u00e9jour irr\u00e9gulier au durcissement des", "start": 425.56, "duration": 3.6}, {"text": "conduction d'ctroit d' tyes de s\u00e9jour et", "start": 427.319, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la suppression de l'aide m\u00e9dicale", "start": 429.16, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00c9tat exactement vous l'avez bien", "start": 432.039, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 Thomas sur tous ces sujets l\u00e0 on", "start": 434.16, "duration": 3.08}, {"text": "a une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais qui est", "start": 436.0, "duration": 3.639}, {"text": "favorable en fait \u00e7a tr\u00e8s large autour", "start": 437.24, "duration": 4.239}, {"text": "des 3/4 en moyenne alors \u00e7a varie selon", "start": 439.639, "duration": 3.84}, {"text": "les mesures mais on on est dans dans", "start": 441.479, "duration": 3.201}, {"text": "dans cet ordre", "start": 443.479, "duration": 5.321}, {"text": "l\u00e0 le sujet c'est que il est politique", "start": 444.68, "duration": 6.4}, {"text": "cert il y a une attente des Fran\u00e7ais sur", "start": 448.8, "duration": 4.92}, {"text": "un durcissement s'agissant des mesures", "start": 451.08, "duration": 5.399}, {"text": "etantentr\u00e9 \u00e0 l'immigration mais quel est", "start": 453.72, "duration": 5.0}, {"text": "le gain politique de ceux qui portent", "start": 456.479, "duration": 5.601}, {"text": "ces mesures jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent depuis", "start": 458.72, "duration": 6.159}, {"text": "l'\u00e9lection de Nicolas Sarkozi en 2007 \u00e0", "start": 462.08, "duration": 4.239}, {"text": "chaque fois que la droite on va", "start": 464.879, "duration": 3.44}, {"text": "l'appeler comme \u00e7a pour faire simple a", "start": 466.319, "duration": 5.16}, {"text": "port\u00e9 des mesures dures fortes sur", "start": 468.319, "duration": 5.641}, {"text": "l'immigration ou sur la s\u00e9curit\u00e9 ou sur", "start": 471.479, "duration": 5.12}, {"text": "les deux et \u00e0 chaque fois \u00e7a a plut\u00f4t", "start": 473.96, "duration": 4.919}, {"text": "aliment\u00e9 les attentes des Fran\u00e7ais et", "start": 476.599, "duration": 5.6}, {"text": "leur senent d\u00e9ceptif \u00e0 la fin et \u00e7a a", "start": 478.879, "duration": 4.961}, {"text": "fait monter le rassemblement national", "start": 482.199, "duration": 4.081}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 le d\u00e9bat sur la sur la", "start": 483.84, "duration": 3.96}, {"text": "loi immigration la derni\u00e8re qui est", "start": 486.28, "duration": 4.039}, {"text": "toute r\u00e9cente \u00e7a a d\u00fb durer \u00e0 peu pr\u00e8s 3", "start": 487.8, "duration": 4.28}, {"text": "mois finalement ou pendant 3 mois dans", "start": 490.319, "duration": 3.361}, {"text": "l'opinion r\u00e9guli\u00e8rement alors nous on a", "start": 492.08, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00fb faire 6 ou se sondage sur le sujet en", "start": 493.68, "duration": 3.44}, {"text": "fait un sondage toutes les semaines sur", "start": 496.08, "duration": 2.88}, {"text": "ces sujets d'actualit\u00e9 et \u00e0 chaque fois", "start": 497.12, "duration": 4.32}, {"text": "les gens \u00e9taient favorables aux mesures", "start": 498.96, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 qui durcissaient les conditions", "start": 501.44, "duration": 4.599}, {"text": "ant\u00e9rieur mais \u00e0 chaque fois on voyait", "start": 503.479, "duration": 5.361}, {"text": "baisser la code de popularit\u00e9 des", "start": 506.039, "duration": 4.241}, {"text": "ministres \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait Gabriel", "start": 508.84, "duration": 3.439}, {"text": "Atal le Premier ministre on voyait", "start": 510.28, "duration": 3.239}, {"text": "baisser la code de popularit\u00e9 des", "start": 512.279, "duration": 2.521}, {"text": "ministres qui \u00e9taient porteurs de ces", "start": 513.519, "duration": 2.96}, {"text": "mesures et monter le rassemblement", "start": 514.8, "duration": 3.799}, {"text": "national une bonne partie du r\u00e9sultat", "start": 516.479, "duration": 5.0}, {"text": "des europ\u00e9ennes puis des \u00e9lections", "start": 518.599, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9gislatives avec les scors canons", "start": 521.479, "duration": 2.8}, {"text": "notamment au premier tour du RN", "start": 522.839, "duration": 2.801}, {"text": "s'explique probablement parce", "start": 524.279, "duration": 3.041}, {"text": "qu'effectivement on a crant\u00e9 dans le", "start": 525.64, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9bat public comme sujet majeur ce", "start": 527.32, "duration": 3.72}, {"text": "sujet-l\u00e0 et alors je r\u00e9sumerai d'un mot", "start": 528.8, "duration": 4.8}, {"text": "euh la formule de Jean-Marie Le Pen on", "start": 531.04, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re l'original \u00e0 la copie elle", "start": 533.6, "duration": 4.76}, {"text": "fonctionne syst\u00e9matiquement depuis en", "start": 535.6, "duration": 5.4}, {"text": "tout cas l'\u00e9lection lacolas SAR et ce", "start": 538.36, "duration": 4.56}, {"text": "qui pose \u00e9videmment la question de de", "start": 541.0, "duration": 4.24}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de ces texte vous disiez", "start": 542.92, "duration": 5.599}, {"text": "une trentaine de de lois en 20 ans c'est", "start": 545.24, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e7a 30 ans", "start": 548.519, "duration": 6.041}, {"text": "pardon merci Mathieu et et et alors nos", "start": 551.36, "duration": 4.44}, {"text": "confr\u00e8res du monde sont aller un peu", "start": 554.56, "duration": 4.2}, {"text": "plus loin on est apr\u00e8s de 120 textes 118", "start": 555.8, "duration": 5.88}, {"text": "textes immigration depuis 1945 voil\u00e0 ce", "start": 558.76, "duration": 5.6}, {"text": "que ce que titre le le monde aujourd'hui", "start": 561.68, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce que vous dites aussi obsession", "start": 564.36, "duration": 2.88}, {"text": "politique ou alors ce que je disais dans", "start": 565.8, "duration": 4.0}, {"text": "les titres jeans\u00e9bastien Ferjou une", "start": 567.24, "duration": 4.32}, {"text": "d'ineefficacit\u00e9 chronique sur ces", "start": 569.8, "duration": 3.599}, {"text": "questions mais je crois que l\u00e0 on est", "start": 571.56, "duration": 3.48}, {"text": "dans quelque chose de diff\u00e9rent je vais", "start": 573.399, "duration": 3.0}, {"text": "venir tout de suite mais moi j'ai une", "start": 575.04, "duration": 2.72}, {"text": "autre lecture des chiffres que vous", "start": 576.399, "duration": 2.961}, {"text": "ctiez c'est je ne pense pas que ce soit", "start": 577.76, "duration": 2.96}, {"text": "le fait de parler d'immigration qui", "start": 579.36, "duration": 2.8}, {"text": "fasse gagner le rassemblement national", "start": 580.72, "duration": 3.08}, {"text": "c'est le fait de faire des promesses", "start": 582.16, "duration": 3.119}, {"text": "jamais suivi des faits qui fait monter", "start": 583.8, "duration": 3.0}, {"text": "le rassemblement national", "start": 585.279, "duration": 3.281}, {"text": "questionefficacit\u00e9 exactement ce qui", "start": 586.8, "duration": 3.32}, {"text": "n'est absolument pas la m\u00eame chose parce", "start": 588.56, "duration": 3.44}, {"text": "que la dage les Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8rent", "start": 590.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'original \u00e0 la copie \u00e0 ma connaissance", "start": 592.0, "duration": 3.6}, {"text": "le rassembl n'a jamais exerc\u00e9 le pouvoir", "start": 593.44, "duration": 3.88}, {"text": "en France il n'a jamais gagn\u00e9 les", "start": 595.6, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lections au contraire il a plut\u00f4t servi", "start": 597.32, "duration": 4.48}, {"text": "en permanence de repoussoir face \u00e0 ceux", "start": 599.12, "duration": 4.08}, {"text": "des candidats qui se trouvaient face \u00e0", "start": 601.8, "duration": 3.84}, {"text": "lui dans dans dans un deux\u00e8me tour je", "start": 603.2, "duration": 3.68}, {"text": "pense qu'il faut pas interpr\u00e9ter les", "start": 605.64, "duration": 3.48}, {"text": "choses \u00e0 l'envers en revanche l\u00e0 \u00e0 mon", "start": 606.88, "duration": 3.519}, {"text": "sens alors il y a la question des", "start": 609.12, "duration": 3.32}, {"text": "centres de r\u00e9tention administrative", "start": 610.399, "duration": 3.481}, {"text": "alors est-ce que \u00e7a sera vraiment plus", "start": 612.44, "duration": 3.68}, {"text": "efficace ou pas l'avenir le dira malgr\u00e9", "start": 613.88, "duration": 3.84}, {"text": "tout la quasittalit\u00e9 des autres \u00c9tats", "start": 616.12, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ens se donne plus de temps quand", "start": 617.72, "duration": 2.44}, {"text": "on lit les rapports de la Cour des", "start": 619.12, "duration": 2.36}, {"text": "comptes on constate que les pr\u00e9fectures", "start": 620.16, "duration": 2.919}, {"text": "ne g\u00e8rent pas toujours avec une grande", "start": 621.48, "duration": 3.96}, {"text": "diligence les demandes de laisser passer", "start": 623.079, "duration": 4.0}, {"text": "consulair pour que les cttf soient", "start": 625.44, "duration": 3.959}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9s donc probablement un plus plus", "start": 627.079, "duration": 4.0}, {"text": "long d\u00e9lai permettra un peu plus d'", "start": 629.399, "duration": 3.321}, {"text": "d'efficacit\u00e9 mais je pense c'est une", "start": 631.079, "duration": 3.0}, {"text": "toute autre bataille qui est en train de", "start": 632.72, "duration": 3.119}, {"text": "se jouer c'est un bras de fer juridique", "start": 634.079, "duration": 2.88}, {"text": "je pense que ce que les Fran\u00e7ais ont", "start": 635.839, "duration": 3.921}, {"text": "retenu de minima les Fran\u00e7ais de droite", "start": 636.959, "duration": 4.041}, {"text": "ont retenu de la s\u00e9quence loi", "start": 639.76, "duration": 2.84}, {"text": "immigration c'est \u00e0 environnement", "start": 641.0, "duration": 4.519}, {"text": "juridique \u00e9gal rien ne changera et ce", "start": 642.6, "duration": 4.4}, {"text": "qu'essaie de faire l\u00e0 Bruno retaillot", "start": 645.519, "duration": 2.801}, {"text": "c'est justement un bras de fer sur ce", "start": 647.0, "duration": 4.36}, {"text": "terrain l\u00e0 on autionnel on a une", "start": 648.32, "duration": 4.68}, {"text": "chronique pr\u00e9vu l\u00e0dessus oui mais c'est", "start": 651.36, "duration": 3.159}, {"text": "c'est parce que finalement soit il", "start": 653.0, "duration": 2.92}, {"text": "parvient \u00e0 faire adopter une loi", "start": 654.519, "duration": 2.801}, {"text": "supposeer qu'il trouve la majorit\u00e9 il", "start": 655.92, "duration": 2.4}, {"text": "parvient \u00e0 ce qu'elle ne soit pas", "start": 657.32, "duration": 2.92}, {"text": "censur\u00e9e par le conse constitutionnel et", "start": 658.32, "duration": 3.68}, {"text": "il aura marqu\u00e9 un point politique soit", "start": 660.24, "duration": 3.24}, {"text": "il marque un autre point politique qui", "start": 662.0, "duration": 3.32}, {"text": "est de dire et c'est ce qu'on a entendu", "start": 663.48, "duration": 4.44}, {"text": "dans ses propos he il faut changer sa", "start": 665.32, "duration": 4.24}, {"text": "formule \u00e9tait moi je la partage pas sur", "start": 667.92, "duration": 2.84}, {"text": "changer l'\u00e9tat de droit je pr\u00e9f\u00e8re", "start": 669.56, "duration": 3.04}, {"text": "parler de l'\u00e9tat du droit parce que", "start": 670.76, "duration": 3.36}, {"text": "sinon nous n'obtiendrons jamais aucun", "start": 672.6, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9sultat et c'est cette bataille", "start": 674.12, "duration": 2.76}, {"text": "politique l\u00e0 qu'il est en train de mener", "start": 675.44, "duration": 2.639}, {"text": "on y reviendra un peu plus tard la", "start": 676.88, "duration": 2.959}, {"text": "question de l'efficacit\u00e9 vous vous", "start": 678.079, "duration": 4.681}, {"text": "citiez la Cour des comptes le premier", "start": 679.839, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la Cour des comptes pierre", "start": 682.76, "duration": 2.96}, {"text": "moskovissi \u00e9tait l'invit\u00e9 du Grand Jury", "start": 683.839, "duration": 5.68}, {"text": "RTL le Figaro Public S\u00e9nat hier ce", "start": 685.72, "duration": 5.16}, {"text": "dimanche c'est justement ce qui pointait", "start": 689.519, "duration": 2.44}, {"text": "le manque", "start": 690.88, "duration": 3.519}, {"text": "d'efficacit\u00e9 ce que je sais c'est que", "start": 691.959, "duration": 4.761}, {"text": "m\u00eame avec des lois il y en a eu beaucoup", "start": 694.399, "duration": 5.24}, {"text": "qui ont modifier notre beaucoup", "start": 696.72, "duration": 5.52}, {"text": "beaucoupation ma et bien il faut surtout", "start": 699.639, "duration": 4.601}, {"text": "am\u00e9liorer notre efficacit\u00e9 notre", "start": 702.24, "duration": 3.52}, {"text": "efficacit\u00e9 administrative notre", "start": 704.24, "duration": 3.08}, {"text": "efficacit\u00e9 politique dans le rapport sur", "start": 705.76, "duration": 3.6}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re que la Cour", "start": 707.32, "duration": 3.24}, {"text": "avait produit en d\u00e9cembre nous", "start": 709.36, "duration": 3.159}, {"text": "soulignons qu'en effet il y avait des", "start": 710.56, "duration": 3.519}, {"text": "probl\u00e8mes de coordination massive entre", "start": 712.519, "duration": 3.201}, {"text": "les services des probl\u00e8mes d'impulsion", "start": 714.079, "duration": 3.641}, {"text": "des probl\u00e8mes d'encombrement dans les", "start": 715.72, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9fectures peut-\u00eatre trop peu de", "start": 717.72, "duration": 4.52}, {"text": "centres de de r\u00e9tention administrative", "start": 720.32, "duration": 3.68}, {"text": "qui avit des probl\u00e8mes de coop\u00e9ration", "start": 722.24, "duration": 4.64}, {"text": "avec les pays d'origine mais aussi avec", "start": 724.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais aussi avec des pays avec lesquels", "start": 726.88, "duration": 3.32}, {"text": "nous coop\u00e9rons dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 728.0, "duration": 3.92}, {"text": "alors si on reprend b\u00e9atri Giblin ce que", "start": 730.2, "duration": 2.879}, {"text": "vient de dire pierre est-ce que \u00e7a", "start": 731.92, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce qu'il y a besoin d'une loi non", "start": 733.079, "duration": 3.76}, {"text": "pour mieux coordonner les services", "start": 734.88, "duration": 3.639}, {"text": "probl\u00e8me d'impulsion donc moment dans", "start": 736.839, "duration": 2.641}, {"text": "les pr\u00e9fectures j'ai pas l'impression", "start": 738.519, "duration": 2.081}, {"text": "qu'il a besoin d'une nouvelle loi je", "start": 739.48, "duration": 1.919}, {"text": "pense pas qu'il y ait besoin d'une", "start": 740.6, "duration": 3.479}, {"text": "nouvelle on va refaire un d\u00e9bat qui va", "start": 741.399, "duration": 5.88}, {"text": "de nouveau j'allais dire polariser la", "start": 744.079, "duration": 5.76}, {"text": "gauche et la droite on va remettre", "start": 747.279, "duration": 5.521}, {"text": "l'immigration euh au centre des des des", "start": 749.839, "duration": 6.081}, {"text": "pr\u00e9occupations euh il aura beaucoup de", "start": 752.8, "duration": 5.56}, {"text": "mal \u00e0 \u00e0 faire peut-\u00eatre passer sa loi", "start": 755.92, "duration": 5.479}, {"text": "parce que si effectivement il va comme", "start": 758.36, "duration": 4.88}, {"text": "vous le dites jusqu'\u00e0 des changements", "start": 761.399, "duration": 5.041}, {"text": "euh importants euh sur le plan juridique", "start": 763.24, "duration": 5.44}, {"text": "c'est pas s\u00fbr qu'il y ait une partie on", "start": 766.44, "duration": 5.36}, {"text": "va dire c\u00f4t\u00e9 gauche de la macronie qui", "start": 768.68, "duration": 5.76}, {"text": "soit forc\u00e9ment d'accord que l'yot soit", "start": 771.8, "duration": 4.599}, {"text": "forc\u00e9ment d'accord que les centrises", "start": 774.44, "duration": 3.839}, {"text": "soient forc\u00e9ment d'accord donc \u00e7a risque", "start": 776.399, "duration": 5.321}, {"text": "d'\u00eatre compliqu\u00e9 et et tr\u00e8s difficile", "start": 778.279, "duration": 5.841}, {"text": "donc je je pense que ce que dit", "start": 781.72, "duration": 4.799}, {"text": "Moscovici est sans doute vrai il y a", "start": 784.12, "duration": 5.399}, {"text": "plus d'efficacit\u00e9 mieux \u00e0 faire mettre", "start": 786.519, "duration": 6.76}, {"text": "les moyens l\u00e0 o\u00f9 il faut s\u00fbrement il", "start": 789.519, "duration": 6.841}, {"text": "n'emp\u00eache que les accords bilat\u00e9raux", "start": 793.279, "duration": 8.041}, {"text": "pour que les pays reprennent euh les les", "start": 796.36, "duration": 6.8}, {"text": "clandestins qui doivent rentrer pour des", "start": 801.32, "duration": 3.8}, {"text": "raison ils n'ont rien \u00e0 faire sur le sol", "start": 803.16, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7ais on sait que c'est pas si simple", "start": 805.12, "duration": 4.88}, {"text": "que \u00e7a et si facile que \u00e7a donc c'est du", "start": 807.48, "duration": 4.719}, {"text": "bras de faire je pense la question elle", "start": 810.0, "duration": 4.639}, {"text": "se pose avec l'Alg\u00e9rie surtout bien s\u00fbr", "start": 812.199, "duration": 5.841}, {"text": "d'ailleurs l'un des d\u00e9fis pour pour", "start": 814.639, "duration": 7.0}, {"text": "B entendu dire que on allait revoir un", "start": 818.04, "duration": 6.28}, {"text": "peu les accords", "start": 821.639, "duration": 2.681}, {"text": "qu'on-ce que sera est-ce que ce sera", "start": 825.24, "duration": 3.279}, {"text": "facile \u00e0 mettre en place c'estre", "start": 827.199, "duration": 3.601}, {"text": "choseieou inter moi je pense qu'il a", "start": 828.519, "duration": 4.201}, {"text": "besoin d'une nouvelle loi BR rillot pour", "start": 830.8, "duration": 4.599}, {"text": "faire passer les id\u00e9es qu'il d\u00e9fend", "start": 832.72, "duration": 4.16}, {"text": "parce que c'est vrai queon peut il y a", "start": 835.399, "duration": 3.12}, {"text": "pas besoin d'une nouvelle loi en soi il", "start": 836.88, "duration": 3.079}, {"text": "y a aussi ce nous autour de", "start": 838.519, "duration": 3.44}, {"text": "l'immigration des probl\u00e8mes r\u00e9els des", "start": 839.959, "duration": 3.361}, {"text": "trous dans la raquette des choses qu'il", "start": 841.959, "duration": 3.841}, {"text": "faut am\u00e9nager qu'il faut r\u00e9former et", "start": 843.32, "duration": 4.8}, {"text": "puis un aspect fantasmatique tr\u00e8s", "start": 845.8, "duration": 3.719}, {"text": "politique il faut le rappeler je vous", "start": 848.12, "duration": 2.839}, {"text": "donne un exemple sous le quinquena de", "start": 849.519, "duration": 2.88}, {"text": "deux\u00e8me quinquena de jaces Shira qui a", "start": 850.959, "duration": 3.081}, {"text": "quatre lois immigration qui sont vot\u00e9 le", "start": 852.399, "duration": 2.68}, {"text": "ministre d' l'int\u00e9rieur c'est Nicolas", "start": 854.04, "duration": 2.799}, {"text": "Sarkozi il est \u00e9lu en 2007 qu'est-ce", "start": 855.079, "duration": 3.241}, {"text": "qu'il fait la premi\u00e8re chose il confie \u00e0", "start": 856.839, "duration": 3.0}, {"text": "BR sor de feu une loi immigration donc", "start": 858.32, "duration": 3.56}, {"text": "ces gens-l\u00e0 font des lois immigration", "start": 859.839, "duration": 4.041}, {"text": "tous les ans voir tous les 2 ans quand", "start": 861.88, "duration": 3.44}, {"text": "ils sont quand ils sont en manette et", "start": 863.88, "duration": 3.639}, {"text": "avec le en esp\u00e9rant un un but ce que", "start": 865.32, "duration": 4.16}, {"text": "vous disiez tout \u00e0 l'heure un un rultat", "start": 867.519, "duration": 3.401}, {"text": "politique qui qui les servent \u00e7a ne", "start": 869.48, "duration": 3.32}, {"text": "marche pas comme \u00e7a l\u00e0 ce que propose", "start": 870.92, "duration": 4.08}, {"text": "runillou c'est un changement de sens de", "start": 872.8, "duration": 4.479}, {"text": "de de la tradition fran\u00e7aise du droit du", "start": 875.0, "duration": 3.92}, {"text": "sol par exemple c'est les amendements", "start": 877.279, "duration": 3.641}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s de la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 878.92, "duration": 3.52}, {"text": "nationale qui une forme de pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 880.92, "duration": 3.4}, {"text": "nationale qui figurait donc oui lui il a", "start": 882.44, "duration": 3.28}, {"text": "besoin d'une loi pour faire passer ces", "start": 884.32, "duration": 3.36}, {"text": "id\u00e9es l\u00e0 apr\u00e8s est-ce que ce sont ces", "start": 885.72, "duration": 3.479}, {"text": "id\u00e9es et je reviens \u00e0 l'original de la", "start": 887.68, "duration": 3.519}, {"text": "copie souvenez-vous le projet", "start": 889.199, "duration": 4.721}, {"text": "immigration de LR \u00e0 l'\u00e9poque il est", "start": 891.199, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9fendu deous de m\u00e9moire dans le JDD en", "start": 893.92, "duration": 5.2}, {"text": "mai 2023 et quand il le publie c'est une", "start": 896.0, "duration": 6.16}, {"text": "grande interview d' BR mon souvenir le", "start": 899.12, "duration": 5.36}, {"text": "rassemblement national hurle au plagiaat", "start": 902.16, "duration": 4.16}, {"text": "c'est du copiercoller vous avez pomp\u00e9", "start": 904.48, "duration": 4.24}, {"text": "toutes nos", "start": 906.32, "duration": 2.4}, {"text": "id\u00e9", "start": 910.92, "duration": 3.0}, {"text": "19\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e de donner le point au", "start": 914.639, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national l'immigration est", "start": 916.639, "duration": 3.76}, {"text": "un sujet et vous l'avez rappel\u00e9 qui", "start": 918.399, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9occupe ces gensl pensent la m\u00eame", "start": 920.399, "duration": 4.721}, {"text": "chose ces gens pens m\u00ea chose le", "start": 922.279, "duration": 5.281}, {"text": "RN c'est par qu'ils sont sous lespam", "start": 925.12, "duration": 5.44}, {"text": "rassemtion", "start": 927.56, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9 la droiteant la droite fincoup", "start": 931.519, "duration": 6.161}, {"text": "intimid\u00e9i de la \u00e7a n'est pas un sujet", "start": 935.16, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais regardez \u00e0 l'heure actuelle ce", "start": 937.68, "duration": 2.56}, {"text": "qui se passe aux \u00c9tats-Unis les", "start": 939.16, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9lecteurs latinos normalement", "start": 940.24, "duration": 3.159}, {"text": "traditionnellement ils sont beaucoup", "start": 942.199, "duration": 3.2}, {"text": "plus acris aux d\u00e9mocrates ben l\u00e0 ils le", "start": 943.399, "duration": 4.0}, {"text": "sont moins que les pr\u00e9d\u00e9cesseurs de", "start": 945.399, "duration": 4.36}, {"text": "Kamal Haris notamment par le prisme des", "start": 947.399, "duration": 4.281}, {"text": "questions d'immigration et vous avez", "start": 949.759, "duration": 3.76}, {"text": "maintenant quasiment 50 % des \u00e9lecteurs", "start": 951.68, "duration": 3.32}, {"text": "latinau donc des gens qui dont les", "start": 953.519, "duration": 3.201}, {"text": "familles sont originaires d'Am\u00e9rique", "start": 955.0, "duration": 3.279}, {"text": "centrale d'Am\u00e9rique latine qui disent", "start": 956.72, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut ent d\u00e9porter c'est", "start": 958.279, "duration": 4.12}, {"text": "l'expression employ\u00e9 aux \u00c9tats-Unis", "start": 960.6, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9porter les immigrants ill\u00e9gaux et", "start": 962.399, "duration": 3.041}, {"text": "qu'il faut absolument beaucoup plus de", "start": 963.92, "duration": 3.52}, {"text": "fermet\u00e9 donc cette question l\u00e0 est", "start": 965.44, "duration": 3.6}, {"text": "partout en Occident qu'on veille \u00e0 tout", "start": 967.44, "duration": 2.92}, {"text": "prix donner le point rassemblement", "start": 969.04, "duration": 4.32}, {"text": "national que pourquoi pas", "start": 970.36, "duration": 7.839}, {"text": "donoc Mme G Mme", "start": 973.36, "duration": 4.839}, {"text": "chose les m\u00eam discours les m\u00ea", "start": 980.319, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9f\u00e9r ok", "start": 983.16, "duration": 4.84}, {"text": "sureffic on va continuer il nous reste", "start": 985.759, "duration": 3.76}, {"text": "du temp dans cebat vous allez pouvoir", "start": 988.0, "duration": 2.72}, {"text": "continuer d'affronter et de confronter", "start": 989.519, "duration": 2.8}, {"text": "vos arguments mais sur l'efficacit\u00e9 je", "start": 990.72, "duration": 3.359}, {"text": "reste sur ce premier petit chapitre he", "start": 992.319, "duration": 3.601}, {"text": "de de l'efficacit\u00e9 que disent est-ce", "start": 994.079, "duration": 4.32}, {"text": "est-ce qu'ils sont est-ce qu'ils ont", "start": 995.92, "duration": 4.279}, {"text": "encore de l'espoir vous voyez les ces", "start": 998.399, "duration": 4.161}, {"text": "Fran\u00e7ais qui au 3/4 disent ok on veut un", "start": 1000.199, "duration": 4.12}, {"text": "durcissement desimmigration est-ce que", "start": 1002.56, "duration": 3.759}, {"text": "est-ce que pour autant ils esp\u00e8rent que", "start": 1004.319, "duration": 3.281}, {"text": "queune nouvelle voix va changer les", "start": 1006.319, "duration": 3.2}, {"text": "choses bah il n'y croi pas beaucoup \u00e0", "start": 1007.6, "duration": 5.0}, {"text": "l'efficacit\u00e9 mais malgr\u00e9 tout on le voit", "start": 1009.519, "duration": 4.44}, {"text": "alors sur l'immigration et aussi sur", "start": 1012.6, "duration": 2.64}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 o\u00f9 il y a eu beaucoup de", "start": 1013.959, "duration": 3.44}, {"text": "propos qui ont \u00e9t\u00e9 tenus on a toujours", "start": 1015.24, "duration": 3.36}, {"text": "une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais qui nous disent", "start": 1017.399, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pas efficace \u00e7a ne marche pas mais", "start": 1018.6, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a progresse c'est-\u00e0-dire que le fait", "start": 1020.279, "duration": 4.28}, {"text": "d'avoir tenu ce propos ponctuellement", "start": 1022.079, "duration": 4.88}, {"text": "tenu fait fait ses propositions a fait", "start": 1024.559, "duration": 5.081}, {"text": "monter de de 7 \u00e0 8 points la perception", "start": 1026.959, "duration": 4.921}, {"text": "de l'efficacit\u00e9 que pourrai avoir les", "start": 1029.64, "duration": 3.88}, {"text": "les politiques publiques dans ce domaine", "start": 1031.88, "duration": 3.76}, {"text": "alors c'est beaucoup \u00e7a reste une", "start": 1033.52, "duration": 3.76}, {"text": "minorit\u00e9 qui le pense et une majorit\u00e9", "start": 1035.64, "duration": 3.159}, {"text": "qui pense que \u00e7a n'est pas efficace mais", "start": 1037.28, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a veut dire que \u00e7a a cran\u00e9 les choses", "start": 1038.799, "duration": 3.561}, {"text": "juste l\u00e0 o\u00f9 je voulais revenir sur notre", "start": 1040.36, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9change avec Jean-S\u00e9bastien il y a un", "start": 1042.36, "duration": 4.4}, {"text": "instant c'est qu' il y a deux sujets il", "start": 1043.88, "duration": 4.24}, {"text": "faut pas les il faut pas les m\u00e9langer ou", "start": 1046.76, "duration": 4.08}, {"text": "les t\u00e9lescoper il y a un sujet qui est", "start": 1048.12, "duration": 4.72}, {"text": "de savoir si oui ou non les sujets", "start": 1050.84, "duration": 4.24}, {"text": "d'immigration sont des sujets importants", "start": 1052.84, "duration": 3.48}, {"text": "aux yeux des gens et surtout pour", "start": 1055.08, "duration": 2.839}, {"text": "lesquels ils demande des solutions plus", "start": 1056.32, "duration": 3.56}, {"text": "fermes et la r\u00e9ponse est oui", "start": 1057.919, "duration": 3.441}, {"text": "deuxi\u00e8mement vous l'avez dit", "start": 1059.88, "duration": 3.72}, {"text": "jeans\u00e9bastien \u00e7a n'est pas uniquement", "start": 1061.36, "duration": 4.96}, {"text": "une une probl\u00e9matique de droite j'ai", "start": 1063.6, "duration": 3.76}, {"text": "oubli\u00e9 de vous le dire tout \u00e0 l'heure", "start": 1066.32, "duration": 2.96}, {"text": "mais dans nos enqu\u00eates quand on regarde", "start": 1067.36, "duration": 3.72}, {"text": "les r\u00e9sultats les sympathisants de", "start": 1069.28, "duration": 4.12}, {"text": "droite du centre et du RN c'est", "start": 1071.08, "duration": 4.36}, {"text": "largement plus de 75 % qui estim qu'il", "start": 1073.4, "duration": 3.44}, {"text": "faut aller dans ce sens mais les", "start": 1075.44, "duration": 2.719}, {"text": "sympathisants de gauche sont aussi une", "start": 1076.84, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 1078.159, "duration": 2.681}, {"text": "IR si c'est des gens de gauche ou des", "start": 1086.64, "duration": 3.72}, {"text": "gens de droite c'est de dire \u00e0 un moment", "start": 1088.44, "duration": 3.88}, {"text": "donn\u00e9 quand on regarde le track rord", "start": 1090.36, "duration": 3.439}, {"text": "quand on regarde ce qui s'est pass\u00e9 et", "start": 1092.32, "duration": 3.96}, {"text": "ce que \u00e7a a donn\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent depuis", "start": 1093.799, "duration": 5.041}, {"text": "2007 \u00e0 chaque fois et c'est arriv\u00e9", "start": 1096.28, "duration": 4.32}, {"text": "Mathie l'a rappel\u00e9 il y a un instant que", "start": 1098.84, "duration": 3.959}, {"text": "des politiques souvent de droite", "start": 1100.6, "duration": 5.28}, {"text": "appr\u00e9end ce sujet l\u00e0 fe des promesses \u00e7a", "start": 1102.799, "duration": 6.081}, {"text": "syst\u00e9matiquement", "start": 1105.88, "duration": 3.0}, {"text": "moi je juge pas de savoir si c'est si", "start": 1108.96, "duration": 4.16}, {"text": "c'\u00e9tait la droite a 40 ans la droite a", "start": 1110.88, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue par les ann\u00e9 Sarko", "start": 1113.12, "duration": 3.559}, {"text": "justement en consid\u00e9rant que ce qui a", "start": 1114.84, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 et l'efficacit\u00e9 ou la non", "start": 1116.679, "duration": 4.521}, {"text": "efficacit\u00e9 des mesures prises \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1119.039, "duration": 3.841}, {"text": "justement faisait douter de la parole de", "start": 1121.2, "duration": 2.8}, {"text": "la droite je pense que ce que Bruno", "start": 1122.88, "duration": 2.4}, {"text": "retaillot essaie de faire c'est de", "start": 1124.0, "duration": 3.32}, {"text": "renverser le postulat en disant mais", "start": 1125.28, "duration": 3.44}, {"text": "regardez vous avez une droite qui a", "start": 1127.32, "duration": 2.8}, {"text": "perdu sa cr\u00e9dibilit\u00e9 aux yeux des", "start": 1128.72, "duration": 2.76}, {"text": "Fran\u00e7ais ou en tout cas des \u00e9lecteurs de", "start": 1130.12, "duration": 3.439}, {"text": "droite parce que pr\u00e9cis\u00e9ment il y a un", "start": 1131.48, "duration": 3.48}, {"text": "grand d\u00e9calage entre ce qu'elle dit dans", "start": 1133.559, "duration": 2.881}, {"text": "les p\u00e9riodes de campagne \u00e9lectoral et ce", "start": 1134.96, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle fait une fois au pouvoir et que", "start": 1136.44, "duration": 3.44}, {"text": "c'est \u00e7a qu'il essaie de rattraper mais", "start": 1138.2, "duration": 2.8}, {"text": "encore l\u00e0 o\u00f9 je pense qu'il y a une", "start": 1139.88, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rence entre le rassemblement", "start": 1141.0, "duration": 4.36}, {"text": "national et la droite m\u00eame si elle peut", "start": 1142.88, "duration": 4.44}, {"text": "se r\u00e9duire \u00e7a c'est incontestable c'est", "start": 1145.36, "duration": 3.4}, {"text": "sur l'int\u00e9gration ce sont sur les", "start": 1147.32, "duration": 2.8}, {"text": "questions d'int\u00e9gration parce que c'est", "start": 1148.76, "duration": 2.88}, {"text": "une chose que de parler du contr\u00f4le des", "start": 1150.12, "duration": 3.16}, {"text": "flux migratoires \u00e7aen a une autre que", "start": 1151.64, "duration": 3.2}, {"text": "d'avoir un regard sur finalement qui", "start": 1153.28, "duration": 4.6}, {"text": "peut-\u00eatre fran\u00e7ais ou pas et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 1154.84, "duration": 4.36}, {"text": "tout change et c'est l\u00e0 o\u00f9 quand m\u00eame", "start": 1157.88, "duration": 3.0}, {"text": "entre l'\u00e9lectorat droite et l'\u00e9lectorat", "start": 1159.2, "duration": 3.2}, {"text": "du rassemblement national il y a souvent", "start": 1160.88, "duration": 2.76}, {"text": "une diff quand on dit l'immigration", "start": 1162.4, "duration": 2.48}, {"text": "n'est plus n'est pas une chance pour la", "start": 1163.64, "duration": 2.84}, {"text": "France il est aussi d\u00e9bile de dire que", "start": 1164.88, "duration": 2.48}, {"text": "l'immigration est une chance", "start": 1166.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'immigration c'est un fait de soci\u00e9t\u00e9", "start": 1167.36, "duration": 3.36}, {"text": "c'est", "start": 1173.559, "duration": 2.441}, {"text": "instrumentalis\u00e9 on va parler du Conseil", "start": 1174.28, "duration": 3.72}, {"text": "constitionnel dans une minute mais y a", "start": 1176.0, "duration": 4.32}, {"text": "une partie du d\u00e9bat don qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1178.0, "duration": 3.84}, {"text": "compl\u00e8tement gomm\u00e9e c'est la partie", "start": 1180.32, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9conomique c'est\u00e0dire que ce qui \u00e9tait", "start": 1181.84, "duration": 2.959}, {"text": "dans le projet de loi initial", "start": 1183.4, "duration": 3.12}, {"text": "souvenonsen qui \u00e9tait port\u00e9 \u00e0 la fois", "start": 1184.799, "duration": 3.161}, {"text": "par le ministre de l'Int\u00e9rieur et le", "start": 1186.52, "duration": 3.6}, {"text": "ministre du travail c'est-\u00e0-dire", "start": 1187.96, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise a besoin a besoin", "start": 1190.12, "duration": 4.72}, {"text": "de d'immigration alors \u00e7a plus personne", "start": 1192.76, "duration": 3.399}, {"text": "n'en dit un mot il y a une esp\u00e8ce de", "start": 1194.84, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9nis de r\u00e9alit\u00e9 pour le moment parce", "start": 1196.159, "duration": 3.841}, {"text": "que je pense que \u00e7a reviendra sur la", "start": 1198.039, "duration": 4.64}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 dans les l'\u00e9conomie regardez", "start": 1200.0, "duration": 4.96}, {"text": "l'Italie avec m\u00e9lonie elle a quand m\u00eame", "start": 1202.679, "duration": 5.081}, {"text": "bien r\u00e9gularis\u00e9", "start": 1204.96, "duration": 2.8}, {"text": "450000 j'allais dire clandestin he qui", "start": 1208.0, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9tait en situation sans papier on va", "start": 1211.159, "duration": 4.601}, {"text": "dire pardon de parce que le patronat lui", "start": 1212.919, "duration": 5.0}, {"text": "a demand\u00e9 800000 mais la question c'est", "start": 1215.76, "duration": 3.24}, {"text": "que ce sont pas les m\u00eames c'est comme", "start": 1217.919, "duration": 2.921}, {"text": "Victor orbane Victor orbane contr\u00f4le ses", "start": 1219.0, "duration": 5.08}, {"text": "fronti\u00e8res et par ailleurs il fait", "start": 1220.84, "duration": 7.24}, {"text": "venir si vous voulez bien terminer donc", "start": 1224.08, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 c'est bien qu'on en a besoin", "start": 1228.08, "duration": 4.8}, {"text": "imp\u00e9rativement la d\u00e9mographie est telle", "start": 1230.36, "duration": 5.0}, {"text": "que imp\u00e9rativement il suffit d'aller", "start": 1232.88, "duration": 4.12}, {"text": "dans un h\u00f4pital on va pas prendre", "start": 1235.36, "duration": 3.199}, {"text": "forc\u00e9ment les chantiers mais si on va \u00e0", "start": 1237.0, "duration": 4.32}, {"text": "l'h\u00f4pital on c'est tr\u00e8s bien restaurant", "start": 1238.559, "duration": 4.761}, {"text": "tout qu'on veut que c'est absolument", "start": 1241.32, "duration": 4.16}, {"text": "indispensable alors c'est lesmigrations", "start": 1243.32, "duration": 4.359}, {"text": "choisies c'est lesmigration qu'on veut", "start": 1245.48, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on dont on veut bien c'est", "start": 1247.679, "duration": 4.641}, {"text": "l'immigration qu'on va contr\u00f4ler et et", "start": 1249.0, "duration": 5.6}, {"text": "tout ira tr\u00e8s tr\u00e8s bien parce que le", "start": 1252.32, "duration": 5.359}, {"text": "rassemblement national il ne dit pas", "start": 1254.6, "duration": 5.079}, {"text": "qu'on doit plus avoir du tout du tout", "start": 1257.679, "duration": 3.961}, {"text": "d'immigration il est il est trop malin", "start": 1259.679, "duration": 4.561}, {"text": "et il sait tr\u00e8s bien que il il y en a", "start": 1261.64, "duration": 5.32}, {"text": "besoin donc c'est l'id\u00e9e d'une d'une", "start": 1264.24, "duration": 5.0}, {"text": "submersion de de clandestin qu'on", "start": 1266.96, "duration": 4.079}, {"text": "contr\u00f4le pas et moi je reviens sur ce", "start": 1269.24, "duration": 3.36}, {"text": "que vous disiez c'est", "start": 1271.039, "duration": 4.441}, {"text": "l'association ins\u00e9curit\u00e9 d\u00e9linquence", "start": 1272.6, "duration": 5.199}, {"text": "immigration et c'est pas l'immigration", "start": 1275.48, "duration": 5.319}, {"text": "en soi c'est le probl\u00e8me de", "start": 1277.799, "duration": 7.521}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 des attentats de de l'islam", "start": 1280.799, "duration": 6.161}, {"text": "c'est c'est pas n'importe quelle", "start": 1285.32, "duration": 3.8}, {"text": "immigration une immigration", "start": 1286.96, "duration": 5.16}, {"text": "qui viennent de l'Asie ou qui vienent de", "start": 1289.12, "duration": 5.559}, {"text": "l'Europe elle passera bien ce qui est", "start": 1292.12, "duration": 4.919}, {"text": "une question et il faut poser la poser", "start": 1294.679, "duration": 4.641}, {"text": "sur la table c'est une question qui est", "start": 1297.039, "duration": 4.481}, {"text": "absolument li\u00e9e \u00e0 une situation", "start": 1299.32, "duration": 4.8}, {"text": "g\u00e9opolitique importante on ne peut pas", "start": 1301.52, "duration": 5.72}, {"text": "effacer les attentats de Charlie les le", "start": 1304.12, "duration": 8.2}, {"text": "Bataclan Nice et et \u00e7a c'est \u00e7a g\u00e9n\u00e8re", "start": 1307.24, "duration": 7.72}, {"text": "v\u00e9ritablement une profonde inqui\u00e9tude et", "start": 1312.32, "duration": 4.76}, {"text": "le sentiment effectivement qu'on est en", "start": 1314.96, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9elle ins\u00e9curit\u00e9 dernier \u00e9l\u00e9ment quand", "start": 1317.08, "duration": 4.52}, {"text": "on voit par exemple Marseille comme les", "start": 1319.48, "duration": 4.6}, {"text": "choses qui se passent \u00e0 Marseille avec", "start": 1321.6, "duration": 5.72}, {"text": "le le le le jeune gamin tueur \u00e0 14 ans", "start": 1324.08, "duration": 6.24}, {"text": "sur un contrat bon c'est et on sait tr\u00e8s", "start": 1327.32, "duration": 4.76}, {"text": "bien qu'il vient des quartiers nord et", "start": 1330.32, "duration": 3.64}, {"text": "qui vient d'une famille d'origine", "start": 1332.08, "duration": 4.28}, {"text": "maghr\u00e9bine donc \u00e7a c'est des questions", "start": 1333.96, "duration": 3.88}, {"text": "importantes et je suis parfaitement", "start": 1336.36, "duration": 3.28}, {"text": "d'accord sur l'inqui\u00e9tude des Fran\u00e7ais", "start": 1337.84, "duration": 4.52}, {"text": "face \u00e0 \u00e7a mais c'est pas seulement sur", "start": 1339.64, "duration": 4.72}, {"text": "l'immigration je je trouve d'une", "start": 1342.36, "duration": 5.04}, {"text": "certaine fa\u00e7on que de nombreux Fran\u00e7ais", "start": 1344.36, "duration": 4.799}, {"text": "ont une attitude", "start": 1347.4, "duration": 3.159}, {"text": "que je trouve pas", "start": 1349.159, "duration": 4.281}, {"text": "si intol\u00e9rante vis-\u00e0-vis deimmigration", "start": 1350.559, "duration": 3.801}, {"text": "justement c'est int\u00e9ressant parce que", "start": 1353.44, "duration": 2.599}, {"text": "dans votre", "start": 1354.36, "duration": 3.72}, {"text": "barom\u00e8tre le barom\u00e8tre Fiducial qui est", "start": 1356.039, "duration": 3.201}, {"text": "sorti il y a de jours qui montre", "start": 1358.08, "duration": 2.959}, {"text": "justement toute la", "start": 1359.24, "duration": 5.48}, {"text": "duret\u00e9 de nos concitoyens sur ces", "start": 1361.039, "duration": 5.481}, {"text": "sujets franchement les pieds dans le", "start": 1364.72, "duration": 4.24}, {"text": "plat certains estiment qu'il existe en", "start": 1366.52, "duration": 4.6}, {"text": "France un lien entre ins\u00e9curit\u00e9 et", "start": 1368.96, "duration": 6.0}, {"text": "immigration \u00eates-vous d'accord 74 % des", "start": 1371.12, "duration": 6.36}, {"text": "Fran\u00e7ais disent oui on le voit \u00e0 l'\u00e9cran", "start": 1374.96, "duration": 6.16}, {"text": "mais on en a une moiti\u00e9 de ces 74 % 37 %", "start": 1377.48, "duration": 5.48}, {"text": "qui disent c'est surtout parce que les", "start": 1381.12, "duration": 3.439}, {"text": "immigr\u00e9s appartiennent \u00e0 des cat\u00e9gories", "start": 1382.96, "duration": 3.88}, {"text": "plus pr\u00e9caires et plus d\u00e9favoris\u00e9es et", "start": 1384.559, "duration": 4.321}, {"text": "l'autre moiti\u00e9 les 37 % qui disent oui", "start": 1386.84, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'est l'immigration", "start": 1388.88, "duration": 2.72}, {"text": "structurellement c'est les diff\u00e9rences", "start": 1390.32, "duration": 3.64}, {"text": "culturelles \u00e9voqu\u00e9es notamment par le", "start": 1391.6, "duration": 4.52}, {"text": "rassemblement national ou ou ou par ou", "start": 1393.96, "duration": 4.28}, {"text": "par \u00c9ric Zemour donc les Fran\u00e7ais vous", "start": 1396.12, "duration": 5.72}, {"text": "avez raison sont plus plus nuanc\u00e9s sur", "start": 1398.24, "duration": 5.72}, {"text": "les sujets que ce qu'on croit souvent et", "start": 1401.84, "duration": 4.0}, {"text": "j'ajoute que sur la r\u00e9gularisation des", "start": 1403.96, "duration": 4.04}, {"text": "travailleurs sans papier on l'a test\u00e9", "start": 1405.84, "duration": 4.56}, {"text": "aussi il sont favorbl on a une tr\u00e8s lge", "start": 1408.0, "duration": 4.44}, {"text": "majorit\u00e9 de fran\u00e7ais mais aussi de", "start": 1410.4, "duration": 4.639}, {"text": "sympathisants de droite l qui \u00e9tait", "start": 1412.44, "duration": 4.52}, {"text": "favorable sur l'aspect impact de", "start": 1415.039, "duration": 4.481}, {"text": "l'immigration sur l'\u00e9conomie donc la", "start": 1416.96, "duration": 4.12}, {"text": "difficult\u00e9 elle est l\u00e0 aussi c'est on", "start": 1419.52, "duration": 3.8}, {"text": "veut moins d'immigr\u00e9s clandestins on", "start": 1421.08, "duration": 3.52}, {"text": "veut que ceux qui doivent quitter le", "start": 1423.32, "duration": 3.68}, {"text": "territoire et ben leurs TF s'appliquent", "start": 1424.6, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9ellement et en m\u00eame temps il y a une", "start": 1427.0, "duration": 4.279}, {"text": "conscience tr\u00e8s forte dans l'opinion que", "start": 1429.52, "duration": 4.039}, {"text": "on a besoin d'immigr\u00e9 et que la", "start": 1431.279, "duration": 3.721}, {"text": "corr\u00e9lation qui existe entre immigration", "start": 1433.559, "duration": 3.201}, {"text": "et ins\u00e9curit\u00e9 en large part elle est", "start": 1435.0, "duration": 3.679}, {"text": "sociale et que si demain c \u00e9ta des", "start": 1436.76, "duration": 3.799}, {"text": "Bretons des Normands ou des creusois qui", "start": 1438.679, "duration": 4.281}, {"text": "occupaient les le niveau social", "start": 1440.559, "duration": 4.161}, {"text": "qu'occupent aujourd'hui des Maliens ou", "start": 1442.96, "duration": 3.8}, {"text": "des Alg\u00e9riens les probl\u00e8mes se poserait", "start": 1444.72, "duration": 3.48}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re en tout cas pour la", "start": 1446.76, "duration": 4.24}, {"text": "moiti\u00e9 de ces 74 % allez on on", "start": 1448.2, "duration": 4.68}, {"text": "s'int\u00e9resse maintenant chapitre pardon", "start": 1451.0, "duration": 3.0}, {"text": "Jean S\u00e9bastien je reprends la main", "start": 1452.88, "duration": 2.88}, {"text": "chapitre consacr\u00e9 effectivement aux", "start": 1454.0, "duration": 4.64}, {"text": "articles qui ont \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9s par le", "start": 1455.76, "duration": 4.88}, {"text": "Conseil constitutionnel c'est le th\u00e8me", "start": 1458.64, "duration": 3.84}, {"text": "de la chronique de Steve Jourdain qui", "start": 1460.64, "duration": 4.279}, {"text": "nous rejoint sur ce plateau bonsoir", "start": 1462.48, "duration": 4.559}, {"text": "Steve on va commencer bienvenue on va", "start": 1464.919, "duration": 4.721}, {"text": "commencer par rappeler le le contexte de", "start": 1467.039, "duration": 5.0}, {"text": "cette d\u00e9cision rendue par les neuf sales", "start": 1469.64, "duration": 4.44}, {"text": "oui petit flashback d\u00e9cembre 2023 il y a", "start": 1472.039, "duration": 3.601}, {"text": "un an une loi immigration est donc", "start": 1474.08, "duration": 3.4}, {"text": "adopt\u00e9e au Parlement mais imm\u00e9diatement", "start": 1475.64, "duration": 3.8}, {"text": "la gauche et Emmanuel Macron lui-m\u00eame", "start": 1477.48, "duration": 3.76}, {"text": "saisissent le Conseil constitutionnel", "start": 1479.44, "duration": 3.8}, {"text": "certains d\u00e9noncent des mesures non", "start": 1481.24, "duration": 3.799}, {"text": "constitutionnelles vot\u00e9es par le S\u00e9nat", "start": 1483.24, "duration": 3.679}, {"text": "et sa majorit\u00e9 de droite et du centre", "start": 1485.039, "duration": 3.12}, {"text": "qui avait clairement on s'en rappelle", "start": 1486.919, "duration": 3.48}, {"text": "durci le texte il est vrai que faute de", "start": 1488.159, "duration": 3.76}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale c'est", "start": 1490.399, "duration": 3.041}, {"text": "la version dure c'est-\u00e0-dire celle du", "start": 1491.919, "duration": 3.561}, {"text": "S\u00e9nat qui avait finalement \u00e9t\u00e9", "start": 1493.44, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9finitivement adopt\u00e9 apr\u00e8s un passage", "start": 1495.48, "duration": 3.559}, {"text": "en commission mixte paritaire et \u00e0", "start": 1497.279, "duration": 5.601}, {"text": "l'\u00e9poque g\u00e9ralde d'manin s'en f\u00e9licit\u00e9", "start": 1499.039, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9coutez-le majorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 unie et a pu", "start": 1502.88, "duration": 5.44}, {"text": "adopter des mesures extr\u00eamement fortes", "start": 1506.039, "duration": 3.401}, {"text": "sur un texte qui certes n'est pas", "start": 1508.32, "duration": 2.32}, {"text": "parfait puisqu'il est le fruit d'un", "start": 1509.44, "duration": 2.92}, {"text": "accord mais je vrais remarquer que c'est", "start": 1510.64, "duration": 3.2}, {"text": "un texte tr\u00e8s difficile qui a \u00e9t\u00e9 dot\u00e9", "start": 1512.36, "duration": 4.439}, {"text": "sans 493 gr\u00e2ce \u00e0 l'acharnement je crois", "start": 1513.84, "duration": 5.199}, {"text": "des nombreux ministres et un mois plus", "start": 1516.799, "duration": 5.201}, {"text": "tard les les sages rendent leur d\u00e9cision", "start": 1519.039, "duration": 5.401}, {"text": "sur cette version durci du texte fin", "start": 1522.0, "duration": 3.64}, {"text": "janvier le Conseil constitutionnel", "start": 1524.44, "duration": 4.599}, {"text": "censure 32 articles sur 86 au total dans", "start": 1525.64, "duration": 5.399}, {"text": "le d\u00e9tail on va voir les articles sur le", "start": 1529.039, "duration": 3.681}, {"text": "durcissement du regroupement familial", "start": 1531.039, "duration": 3.681}, {"text": "sont \u00e9cart\u00e9s exit \u00e9galement les mesures", "start": 1532.72, "duration": 4.079}, {"text": "sur l'acc\u00e8s des \u00e9trangers au prestation", "start": 1534.72, "duration": 4.24}, {"text": "social que certains assimilai \u00e0 la", "start": 1536.799, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9cration d'une pr\u00e9f\u00e9rence nationale", "start": 1538.96, "duration": 3.8}, {"text": "le Conseil constitutionnel dit \u00e9galement", "start": 1541.039, "duration": 4.12}, {"text": "non \u00e0 la modification des r\u00e8gles d'acc\u00e8s", "start": 1542.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 la nationalit\u00e9 mais aussi au", "start": 1545.159, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9tablissement de d'un d\u00e9lit de s\u00e9jour", "start": 1546.72, "duration": 4.439}, {"text": "irr\u00e9gulier supprim\u00e9 on s'en souvient", "start": 1549.52, "duration": 3.399}, {"text": "sous Fran\u00e7ois Hollande a not\u00e9 que", "start": 1551.159, "duration": 3.441}, {"text": "l'ensemble de ces articles ont \u00e9t\u00e9", "start": 1552.919, "duration": 3.88}, {"text": "retoqu\u00e9s pour des motifs de forme en", "start": 1554.6, "duration": 4.199}, {"text": "d'autres termes les juges es n'ont pas", "start": 1556.799, "duration": 3.041}, {"text": "dit que les mesures \u00e9taient en", "start": 1558.799, "duration": 2.76}, {"text": "elles-m\u00eame contraire \u00e0 la Constitution", "start": 1559.84, "duration": 3.439}, {"text": "ell n'avaiit tout simplement pas lieu", "start": 1561.559, "duration": 3.561}, {"text": "d'\u00eatre d\u00e9battu dans le cadre de cette", "start": 1563.279, "duration": 3.601}, {"text": "loi mais il y a quand m\u00eame certaines", "start": 1565.12, "duration": 4.08}, {"text": "dispositions adopt\u00e9es qu'ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9", "start": 1566.88, "duration": 3.679}, {"text": "sur le fond contraire \u00e0 la", "start": 1569.2, "duration": 2.64}, {"text": "constitutionou oui c'est le cas des", "start": 1570.559, "duration": 2.921}, {"text": "fameux cotins dont on parle beaucoup", "start": 1571.84, "duration": 3.719}, {"text": "depuis Nicolas Sarkozi le S\u00e9nat avait", "start": 1573.48, "duration": 3.559}, {"text": "vot\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re l'instauration", "start": 1575.559, "duration": 3.441}, {"text": "d'un d\u00e9bat annuel au Parlement et la", "start": 1577.039, "duration": 4.76}, {"text": "fixation de quotas d'immigration c'\u00e9tait", "start": 1579.0, "duration": 4.52}, {"text": "l'article 1 de la loi le Conseil", "start": 1581.799, "duration": 3.88}, {"text": "constitutionnel a donc censur\u00e9 cette", "start": 1583.52, "duration": 4.24}, {"text": "disposition il a estim\u00e9 qu'une telle", "start": 1585.679, "duration": 3.761}, {"text": "obligation pourrait faire obstacle au", "start": 1587.76, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9rogatif que le gouvernement ou", "start": 1589.44, "duration": 3.64}, {"text": "chacune des assembl\u00e9es selon les cas", "start": 1591.679, "duration": 2.521}, {"text": "tiennent de la Constitution pour la", "start": 1593.08, "duration": 3.76}, {"text": "fixation de l'ordre du jour en gros", "start": 1594.2, "duration": 4.079}, {"text": "interdiction de lier les mains du", "start": 1596.84, "duration": 3.319}, {"text": "l\u00e9gislateur \u00e7a serait du l\u00e9gislateur \u00e7a", "start": 1598.279, "duration": 3.441}, {"text": "serait contraire au principe de la", "start": 1600.159, "duration": 2.921}, {"text": "s\u00e9paration des pouvoirs c'est une", "start": 1601.72, "duration": 3.439}, {"text": "jurisprudence constante Thomas peu de", "start": 1603.08, "duration": 4.12}, {"text": "chance que dans l'\u00e9ventuel future loi", "start": 1605.159, "duration": 4.721}, {"text": "immigration le juge cons constitutionnel", "start": 1607.2, "duration": 4.52}, {"text": "change d'avis au sein du gouvernement on", "start": 1609.88, "duration": 3.519}, {"text": "premet pourtant que les mesures", "start": 1611.72, "duration": 3.88}, {"text": "censur\u00e9es serviront bien de base au", "start": 1613.399, "duration": 4.841}, {"text": "nouveau projets de loi merci beaucoup St", "start": 1615.6, "duration": 4.48}, {"text": "j \u00e0 tout \u00e0 l'heure dans notre second", "start": 1618.24, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9bat qui sera consacr\u00e9 je vous le", "start": 1620.08, "duration": 3.319}, {"text": "rappelle \u00e0 la situation en en Ukraine je", "start": 1621.24, "duration": 3.64}, {"text": "je reste sur ce bras de fer \u00e9videmment", "start": 1623.399, "duration": 2.601}, {"text": "vous avez commenc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9voquer tout \u00e0", "start": 1624.88, "duration": 3.36}, {"text": "l'heure Jean-S\u00e9bastien Ferjou et l\u00e0 on", "start": 1626.0, "duration": 3.799}, {"text": "va peut-\u00eatre parler un peu plus de", "start": 1628.24, "duration": 3.28}, {"text": "strat\u00e9gie politique de de Bruno", "start": 1629.799, "duration": 3.521}, {"text": "retaillot c'estd est-ce qu'il cherche ce", "start": 1631.52, "duration": 3.32}, {"text": "bras de fer avec le Conseil", "start": 1633.32, "duration": 3.239}, {"text": "constitutionnel \u00e9coutez je ne suis pas", "start": 1634.84, "duration": 3.079}, {"text": "dans sa t\u00eate mais oui il me semble que", "start": 1636.559, "duration": 3.201}, {"text": "c'est clair effectivement je commen\u00e7ai \u00e0", "start": 1637.919, "duration": 3.64}, {"text": "vous en parler tout \u00e0 l'heure puisque le", "start": 1639.76, "duration": 2.919}, {"text": "Conseil constitutionnel ce qui est", "start": 1641.559, "duration": 2.441}, {"text": "d'ailleurs extr\u00eamement contestable d'un", "start": 1642.679, "duration": 2.48}, {"text": "point de vue juridique he beaucoup de", "start": 1644.0, "duration": 2.52}, {"text": "juristes ont consid\u00e9r\u00e9 que c'\u00e9tait une", "start": 1645.159, "duration": 2.4}, {"text": "interpr\u00e9tation une construction", "start": 1646.52, "duration": 2.96}, {"text": "intellectuelle tr\u00e8s audacieuse avit", "start": 1647.559, "duration": 4.681}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 que les dispositions ajout\u00e9es", "start": 1649.48, "duration": 4.72}, {"text": "par le S\u00e9nat au projet de loi d'origine", "start": 1652.24, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernementale \u00e9taient des cavaliers", "start": 1654.2, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e9gislatif au motif qui n'auraiit pas eu", "start": 1656.039, "duration": 3.281}, {"text": "de rapport avec l'objet de la loi enfin", "start": 1657.72, "duration": 2.64}, {"text": "quand m\u00eame des dispositions qui", "start": 1659.32, "duration": 3.079}, {"text": "portaient sur l'immigration dans une loi", "start": 1660.36, "duration": 4.24}, {"text": "immigration le juge constitutionnel", "start": 1662.399, "duration": 3.241}, {"text": "fran\u00e7ais a fait preuve de beaucoup", "start": 1664.6, "duration": 2.16}, {"text": "beaucoup il y a eu des cavaliers", "start": 1665.64, "duration": 2.8}, {"text": "l\u00e9gislatifs plus \u00e9vidents que que cela", "start": 1666.76, "duration": 2.919}, {"text": "on va dire \u00e7a comme \u00e7a mais d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 1668.44, "duration": 3.76}, {"text": "contestable en soi dans la tradition", "start": 1669.679, "duration": 3.561}, {"text": "dans la jurisprudence du Conseil", "start": 1672.2, "duration": 2.52}, {"text": "constitionnel mais \u00e7aelle \u00e9tait encore", "start": 1673.24, "duration": 3.76}, {"text": "plus en l'esp\u00e8ce donc oui je pense que", "start": 1674.72, "duration": 3.72}, {"text": "Bruno retaillot veut mettre le Conseil", "start": 1677.0, "duration": 3.24}, {"text": "constitutionnel face \u00e0 ses", "start": 1678.44, "duration": 3.64}, {"text": "responsabilit\u00e9s et comme je vous disais", "start": 1680.24, "duration": 2.88}, {"text": "tout \u00e0 l'heure pour marquer plusieurs", "start": 1682.08, "duration": 2.36}, {"text": "points soit le Conseil constitutionnel", "start": 1683.12, "duration": 3.039}, {"text": "en quelque sorte c\u00e8de et en disant se", "start": 1684.44, "duration": 3.16}, {"text": "prononce sur le fond en disant bah vous", "start": 1686.159, "duration": 3.4}, {"text": "pouvez voter enfin ou faire voter si", "start": 1687.6, "duration": 3.24}, {"text": "tentez que vous ayez une majorit\u00e9 pour", "start": 1689.559, "duration": 3.561}, {"text": "le faire X ou x disposition soit le", "start": 1690.84, "duration": 4.079}, {"text": "Conseil constitutionnel refuse et on", "start": 1693.12, "duration": 3.279}, {"text": "rentre dans une autre logique qui est", "start": 1694.919, "duration": 2.921}, {"text": "celle alors on l'appelle comme on veut", "start": 1696.399, "duration": 2.801}, {"text": "hein mais soit de la domination", "start": 1697.84, "duration": 2.439}, {"text": "id\u00e9ologique d'un certain nombre", "start": 1699.2, "duration": 3.16}, {"text": "d'institutions par la gauche ou du", "start": 1700.279, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement des juges mais enfin les", "start": 1702.36, "duration": 2.52}, {"text": "deux pouvant se rejoindre parce que", "start": 1703.72, "duration": 2.76}, {"text": "c'est \u00e7a qui se joue parce que le droit", "start": 1704.88, "duration": 3.279}, {"text": "n'est pas une mati\u00e8re neutre il y a pas", "start": 1706.48, "duration": 3.52}, {"text": "pas le bloc de constitutionnalit\u00e9 c'est", "start": 1708.159, "duration": 3.4}, {"text": "pas une mati\u00e8re technique qui serait", "start": 1710.0, "duration": 3.6}, {"text": "tomb\u00e9e du ciel et qui ne pourrait jamais", "start": 1711.559, "duration": 3.36}, {"text": "changer regardez ce qui s'est pass\u00e9 aux", "start": 1713.6, "duration": 2.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis comment Donald Trump a \u00e9t\u00e9", "start": 1714.919, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lu en 2016 il a promis personne ne peut", "start": 1716.32, "duration": 3.479}, {"text": "croire que Donald Trump est conservateur", "start": 1718.279, "duration": 2.88}, {"text": "vous regardez sa vie personnelle 30", "start": 1719.799, "duration": 2.76}, {"text": "secondes personne ne peut croire qu'il", "start": 1721.159, "duration": 3.081}, {"text": "soit conservateur il avait promis au", "start": 1722.559, "duration": 4.281}, {"text": "conservateur un enfin de nommer des", "start": 1724.24, "duration": 4.679}, {"text": "juges conservateurs \u00e0 la Cour supr\u00eame \u00e7a", "start": 1726.84, "duration": 3.76}, {"text": "a abouti au renversement de", "start": 1728.919, "duration": 3.561}, {"text": "jurisprudence sur l'avortement qu'on a", "start": 1730.6, "duration": 3.919}, {"text": "connu donc le droit c'est une mati\u00e8re", "start": 1732.48, "duration": 3.6}, {"text": "vivante c'est une mati\u00e8re \u00e9minemment", "start": 1734.519, "duration": 2.88}, {"text": "politique et donc je pense que ce que", "start": 1736.08, "duration": 3.199}, {"text": "Bruno veut essayer de montrer comme", "start": 1737.399, "duration": 3.64}, {"text": "point aussi c'est de dire arr\u00eatons de", "start": 1739.279, "duration": 2.961}, {"text": "faire comme si la Cour europ\u00e9enne des", "start": 1741.039, "duration": 2.841}, {"text": "droits de l'homme la Cour de justice de", "start": 1742.24, "duration": 2.799}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne le Conseil", "start": 1743.88, "duration": 2.399}, {"text": "constitutionnel ou le Conseil d'\u00c9tat", "start": 1745.039, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9taient des institutions qui avaient la", "start": 1746.279, "duration": 3.681}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 les politiques eux seraient", "start": 1748.039, "duration": 3.36}, {"text": "par d\u00e9finition purement dans la", "start": 1749.96, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9magogie et dans l'\u00e9motion menons le", "start": 1751.399, "duration": 3.88}, {"text": "bras de faire jusqu'au bout pour aller", "start": 1753.679, "duration": 2.641}, {"text": "dans le sens de ce qu'attendent les", "start": 1755.279, "duration": 2.12}, {"text": "Fran\u00e7ais ou c'est ce que vous disiez", "start": 1756.32, "duration": 3.16}, {"text": "tout \u00e0 l'heure sur \u00e9tat du droit plut\u00f4t", "start": 1757.399, "duration": 4.961}, {"text": "que \u00c9tat de droit c'est r \u00e7a s'incrit", "start": 1759.48, "duration": 5.12}, {"text": "dans une tradition aussi une tradition", "start": 1762.36, "duration": 4.12}, {"text": "de l'extr\u00eame droite de sa vision de", "start": 1764.6, "duration": 3.559}, {"text": "l'immigration quand il y a des probl\u00e8mes", "start": 1766.48, "duration": 2.88}, {"text": "on le sait \u00e0 travers l'histoire chaque", "start": 1768.159, "duration": 3.4}, {"text": "fois qu'on les Fran\u00e7ais ou un pays", "start": 1769.36, "duration": 3.72}, {"text": "souffre d'une forme d'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 1771.559, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique une ins\u00e9curit\u00e9 sociale une", "start": 1773.08, "duration": 3.56}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 culturelle pourit on ajou\u00e9", "start": 1774.919, "duration": 4.281}, {"text": "aujourd'hui et bien les les l'extr\u00eame", "start": 1776.64, "duration": 4.12}, {"text": "droite et cette partie de la droite qui", "start": 1779.2, "duration": 3.64}, {"text": "consid\u00e8re que l'immigr\u00e9 et en", "start": 1780.76, "duration": 3.72}, {"text": "particulier vous avez raison l'immigr\u00e9", "start": 1782.84, "duration": 3.76}, {"text": "Arabes musulmans aujourd'hui et la", "start": 1784.48, "duration": 3.439}, {"text": "figure du mal qui ne pourra jamais", "start": 1786.6, "duration": 3.16}, {"text": "s'int\u00e9grer et qui menace et sape les", "start": 1787.919, "duration": 3.201}, {"text": "fondements de notre d\u00e9mocratie et de", "start": 1789.76, "duration": 3.0}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 benah eux ils sont dans", "start": 1791.12, "duration": 3.24}, {"text": "cette rhtorique et cette logique l\u00e0 ils", "start": 1792.76, "duration": 3.08}, {"text": "en sont convaincus et c'est \u00e7a qui les", "start": 1794.36, "duration": 3.679}, {"text": "anime c'est un vrai projet id\u00e9ologique", "start": 1795.84, "duration": 3.199}, {"text": "faut le dire c'est pas on est pas il y a", "start": 1798.039, "duration": 2.48}, {"text": "pas que de l'efficacit\u00e9 derri\u00e8re et puis", "start": 1799.039, "duration": 3.12}, {"text": "si on est sur la strat\u00e9gie de brunoayo G", "start": 1800.519, "duration": 4.081}, {"text": "Sliman c'est c'est il y a aussi une", "start": 1802.159, "duration": 4.921}, {"text": "dimension peut-\u00eatre temporel \u00e0 int\u00e9grer", "start": 1804.6, "duration": 3.799}, {"text": "c'est il sait pas combien de temps il va", "start": 1807.08, "duration": 3.92}, {"text": "rester en place \u00e0 beauovau tout comme on", "start": 1808.399, "duration": 4.361}, {"text": "sait pas combien de temps Michel Barnier", "start": 1811.0, "duration": 3.36}, {"text": "va rester en place \u00e0 matinion donc il", "start": 1812.76, "duration": 2.799}, {"text": "faut qu'il marque des points dans", "start": 1814.36, "duration": 3.28}, {"text": "l'opinion assez vite et le fait de", "start": 1815.559, "duration": 3.48}, {"text": "rentrer dans un bras de fer avec le", "start": 1817.64, "duration": 2.8}, {"text": "Conseil cciel peut-\u00eatre une fa\u00e7on de le", "start": 1819.039, "duration": 4.161}, {"text": "faire absolument il compris pour montrer", "start": 1820.44, "duration": 5.56}, {"text": "mettre en sc\u00e8ne l'inefficacit\u00e9 dans", "start": 1823.2, "duration": 4.359}, {"text": "laquelle il se trouve contraint alors", "start": 1826.0, "duration": 3.24}, {"text": "que lui aurait bien voulu changer les", "start": 1827.559, "duration": 3.48}, {"text": "choses c'est pour \u00e7a que sur le plan", "start": 1829.24, "duration": 3.96}, {"text": "alors on fait pas de pronostic mais", "start": 1831.039, "duration": 3.841}, {"text": "malgr\u00e9 tout les performances pass\u00e9es", "start": 1833.2, "duration": 3.199}, {"text": "contrairement \u00e0 ce qu'on dit en BSE", "start": 1834.88, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9juge souvent quand m\u00eame des", "start": 1836.399, "duration": 4.0}, {"text": "performances futures et en politique et", "start": 1838.279, "duration": 3.76}, {"text": "donc quand on regarde les strat\u00e9gies des", "start": 1840.399, "duration": 2.921}, {"text": "uns et des autres il y a plusieurs", "start": 1842.039, "duration": 3.441}, {"text": "niveaux il y a selon moi si les choses", "start": 1843.32, "duration": 4.0}, {"text": "se passent comme d'habitude et bien le", "start": 1845.48, "duration": 3.28}, {"text": "fait d'avoir mis le focus sur ces", "start": 1847.32, "duration": 3.64}, {"text": "questions d'immigration au mieux si les", "start": 1848.76, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ais ont durablement le sentiment", "start": 1850.96, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il y a une am\u00e9lioration \u00e7a profitera", "start": 1852.24, "duration": 3.6}, {"text": "au collectif gouvernemental le temps", "start": 1854.0, "duration": 4.519}, {"text": "qu'il restera mais c'est peu probable", "start": 1855.84, "duration": 4.52}, {"text": "le plus probable c'est que \u00e7a profite", "start": 1858.519, "duration": 4.321}, {"text": "d'une part \u00e0 \u00e0 Bruno rotailleux", "start": 1860.36, "duration": 4.439}, {"text": "personnellement c'est que lui dans", "start": 1862.84, "duration": 3.319}, {"text": "l'opinion aupr\u00e8s notamment de", "start": 1864.799, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9lectorat de droite d'extr\u00eame droite", "start": 1866.159, "duration": 2.76}, {"text": "marque des points d\u00e9j\u00e0 il s'est fait", "start": 1867.639, "duration": 3.4}, {"text": "conna\u00eetre je vous rappelais sur cette", "start": 1868.919, "duration": 3.921}, {"text": "antenne quand on parlait de la de la", "start": 1871.039, "duration": 3.48}, {"text": "nomination du nouvau gouvernement il y", "start": 1872.84, "duration": 3.52}, {"text": "avait une star qui qui apparaissait qui", "start": 1874.519, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tait Bruno je disa quand m\u00eame en terme", "start": 1876.36, "duration": 3.52}, {"text": "d'opinion publique il est sur nos", "start": 1878.0, "duration": 3.36}, {"text": "barom\u00e8tres politiques un peu sous les", "start": 1879.88, "duration": 3.6}, {"text": "radars il est assez largement il \u00e9tait", "start": 1881.36, "duration": 4.679}, {"text": "pardon \u00e9tait il \u00e9tait largement m\u00e9connu", "start": 1883.48, "duration": 4.679}, {"text": "donc lui\u00e0 il a marqu\u00e9 des points il a", "start": 1886.039, "duration": 3.321}, {"text": "marqu\u00e9 des points aupr\u00e8s de l'ensemble", "start": 1888.159, "duration": 2.52}, {"text": "des Fran\u00e7ais en notori\u00e9t\u00e9 il a marqu\u00e9", "start": 1889.36, "duration": 2.76}, {"text": "des points aupr\u00e8s du peuple de droite au", "start": 1890.679, "duration": 3.561}, {"text": "sens large en terme d'image et de", "start": 1892.12, "duration": 4.08}, {"text": "popularit\u00e9 en revanche le plus probable", "start": 1894.24, "duration": 3.0}, {"text": "c'est que lui marquera peut-\u00eatre des", "start": 1896.2, "duration": 3.16}, {"text": "points mais que le gouvernement si les", "start": 1897.24, "duration": 3.439}, {"text": "Fran\u00e7ais n'ont pas le sentiment que les", "start": 1899.36, "duration": 3.039}, {"text": "choses se sont spectaculairement", "start": 1900.679, "duration": 3.041}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9 avec ce qui a \u00e9t\u00e9 misise en", "start": 1902.399, "duration": 3.361}, {"text": "place n'en profitera pas et que de", "start": 1903.72, "duration": 3.959}, {"text": "nouveau euh \u00e0 tort ou \u00e0 raison je dis", "start": 1905.76, "duration": 3.879}, {"text": "pas que c'est une c'est l\u00e9gitime mais", "start": 1907.679, "duration": 3.641}, {"text": "que de nouveau le rassemblement national", "start": 1909.639, "duration": 3.441}, {"text": "en tiera les marons du FR moi je pense", "start": 1911.32, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a fonctionne exactement l'inverse en", "start": 1913.08, "duration": 2.599}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est\u00e0d que la le\u00e7on de la loi", "start": 1914.24, "duration": 3.24}, {"text": "immigration on l'a vu les Fran\u00e7ais s'ils", "start": 1915.679, "duration": 3.24}, {"text": "avaient V V voter et qu'il ait une", "start": 1917.48, "duration": 2.88}, {"text": "majorit\u00e9 absolue ou une majorit\u00e9", "start": 1918.919, "duration": 3.321}, {"text": "relative rassemblement national elle", "start": 1920.36, "duration": 3.52}, {"text": "existerait aujourd'hui avec ou sans", "start": 1922.24, "duration": 3.36}, {"text": "front r\u00e9publicain pourquoi \u00e7a a", "start": 1923.88, "duration": 4.12}, {"text": "fonctionn parce que pr\u00e9cis\u00e9ment je pense", "start": 1925.6, "duration": 3.88}, {"text": "que la s\u00e9quence de la loi immigration", "start": 1928.0, "duration": 3.2}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re a profond\u00e9ment impact\u00e9", "start": 1929.48, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 minima les \u00e9lecteurs de droite qu'ils", "start": 1931.2, "duration": 3.52}, {"text": "en ont retenu l'id\u00e9e que effectivement", "start": 1932.96, "duration": 3.959}, {"text": "on ne pourrait rien changer sans changer", "start": 1934.72, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9tat du droit mais que comme par", "start": 1936.919, "duration": 4.0}, {"text": "ailleurs ils sont aussi tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0", "start": 1939.44, "duration": 3.719}, {"text": "la d\u00e9mocratie et \u00e0 l'\u00e9tat de droit ils", "start": 1940.919, "duration": 3.64}, {"text": "ne veulent pas le confier \u00e0 n'importe", "start": 1943.159, "duration": 2.801}, {"text": "qui et de leur point de vue le", "start": 1944.559, "duration": 2.6}, {"text": "rassemblement national de ce point de", "start": 1945.96, "duration": 2.64}, {"text": "vue-l\u00e0 aussi bien pour des questions de", "start": 1947.159, "duration": 2.921}, {"text": "comp\u00e9tence que parce qu'on a bien vu", "start": 1948.6, "duration": 2.679}, {"text": "qu'il y avait quelques cadavres dans le", "start": 1950.08, "duration": 3.28}, {"text": "placard ne leur para\u00eet pas le meilleur", "start": 1951.279, "duration": 4.28}, {"text": "garant pour justement toucher dit", "start": 1953.36, "duration": 3.52}, {"text": "autrement si vous avez un probl\u00e8me", "start": 1955.559, "duration": 2.641}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 vous vous adressez \u00e0 un", "start": 1956.88, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lectricien pas \u00e0 l'homme \u00e0 tout faire", "start": 1958.2, "duration": 3.439}, {"text": "10 million et demi d'\u00e9lecteurs au", "start": 1960.36, "duration": 2.559}, {"text": "premier tour j'appelle pas \u00e7a une", "start": 1961.639, "duration": 2.241}, {"text": "sanction \u00e9lectorale pour le", "start": 1962.919, "duration": 4.6}, {"text": "rassemblement national he pardon", "start": 1963.88, "duration": 3.639}, {"text": "ILT on a fait le d\u00e9bat 100 fois c'est", "start": 1968.32, "duration": 4.56}, {"text": "pas du Front r\u00e9publicain ce qui s'est", "start": 1971.0, "duration": 3.12}, {"text": "jou\u00e9 ce sont des d\u00e9sistements", "start": 1972.88, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9publicains avec enfin bon on va pas le", "start": 1974.12, "duration": 4.439}, {"text": "refaire pour la\u00e8 fois pour", "start": 1976.159, "duration": 3.601}, {"text": "pour faire simple le rassemblement", "start": 1978.559, "duration": 3.36}, {"text": "national parce qu'il y a eu \u00e0 un moment", "start": 1979.76, "duration": 3.72}, {"text": "des hommes politiques dans leur", "start": 1981.919, "duration": 3.12}, {"text": "circonscription qui ont dit je sacrifie", "start": 1983.48, "duration": 3.4}, {"text": "je suis 3e je pourrais me qualifier je", "start": 1985.039, "duration": 3.36}, {"text": "me sacrifie et donc je demande \u00e0 mes", "start": 1986.88, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lecteurs de voter pour celui de mes", "start": 1988.399, "duration": 3.921}, {"text": "adversaires que je pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 l'autre", "start": 1990.679, "duration": 3.041}, {"text": "c'est pour \u00e7a que c'est pass\u00e9 c'est pas", "start": 1992.32, "duration": 2.44}, {"text": "du tout parce que le rassemblement", "start": 1993.72, "duration": 3.04}, {"text": "national a \u00e9t\u00e9 plus sanctionn\u00e9 je", "start": 1994.76, "duration": 3.12}, {"text": "reprends la main parce que ce qui est", "start": 1996.76, "duration": 2.879}, {"text": "int\u00e9ressant dans l'annonce effectivement", "start": 1997.88, "duration": 4.84}, {"text": "he c'est une annonce de de cette\u00e8 loi", "start": 1999.639, "duration": 4.88}, {"text": "immigration sont les remous que \u00e7a", "start": 2002.72, "duration": 5.799}, {"text": "provoque au sein du du bloc central euh", "start": 2004.519, "duration": 6.361}, {"text": "de de l'\u00e9quipe Barnier d'ailleurs \u00e7a n'a", "start": 2008.519, "duration": 4.481}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 Sandrine Rousseau qui tend", "start": 2010.88, "duration": 5.159}, {"text": "la main \u00e0 Gabriel hatal \u00e9coutz dans les", "start": 2013.0, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9mocraties parlementaristes qui", "start": 2016.039, "duration": 4.281}, {"text": "respectent davantage les diff\u00e9rences", "start": 2018.08, "duration": 5.28}, {"text": "d'opinion des peuples et bien en fait on", "start": 2020.32, "duration": 5.44}, {"text": "cherche des majorit\u00e9s texte par texte l\u00e0", "start": 2023.36, "duration": 4.279}, {"text": "euh sur un texte comme celui-ci nous", "start": 2025.76, "duration": 3.56}, {"text": "allons chercher une majorit\u00e9 contre ce", "start": 2027.639, "duration": 3.441}, {"text": "texte et oui nous allons tendre la main", "start": 2029.32, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 Gabriel Atal \u00e9videmment mais comme", "start": 2031.08, "duration": 3.0}, {"text": "nous l'aurions fait si c'\u00e9tait nous qui", "start": 2032.679, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9tions au gouvernement sur sur les", "start": 2034.08, "duration": 4.12}, {"text": "textes que nous proposions parce que", "start": 2036.12, "duration": 3.559}, {"text": "effectivement Mathieu cette nouvelle loi", "start": 2038.2, "duration": 3.52}, {"text": "immigration elle divise d\u00e9j\u00e0 le camp", "start": 2039.679, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidentiel oui c'est pas facile d'\u00eatre", "start": 2041.72, "duration": 3.28}, {"text": "macroniste hein ces derniers temps un", "start": 2043.279, "duration": 2.76}, {"text": "pied dehors sur les bandes de", "start": 2045.0, "duration": 2.519}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale un pied deedent au", "start": 2046.039, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement et maintenant que le", "start": 2047.519, "duration": 2.761}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pris du", "start": 2049.079, "duration": 2.6}, {"text": "champ et ne donne plus de consigne pour", "start": 2050.28, "duration": 3.0}, {"text": "faire voter les d\u00e9put\u00e9s le doigt sur la", "start": 2051.679, "duration": 3.4}, {"text": "couture du pantalon et bien les voil\u00e0", "start": 2053.28, "duration": 3.0}, {"text": "qui courent dans tous les sens comme des", "start": 2055.079, "duration": 3.04}, {"text": "canards sans t\u00eate hein il on les a d\u00e9j\u00e0", "start": 2056.28, "duration": 4.079}, {"text": "vu divis\u00e9s sur le budget pourtant port\u00e9", "start": 2058.119, "duration": 4.201}, {"text": "par deux dur euh les ministres de", "start": 2060.359, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9conomie et celui des comptes publics", "start": 2062.32, "duration": 3.16}, {"text": "Antoine Armand et Laurent Saint-Martin", "start": 2063.8, "duration": 3.52}, {"text": "tous deux membres du parti Renaissance", "start": 2065.48, "duration": 3.879}, {"text": "hein et les voil\u00e0 aujourd'hui pr\u00eat \u00e0 se", "start": 2067.32, "duration": 3.839}, {"text": "disloquer sur ce projet de nouvelle loi", "start": 2069.359, "duration": 3.921}, {"text": "immigration pourtant annonc\u00e9 par l'une", "start": 2071.159, "duration": 3.52}, {"text": "des leures puisque je rappelle que la", "start": 2073.28, "duration": 2.76}, {"text": "porte-parole du gouvernement qui en a", "start": 2074.679, "duration": 2.96}, {"text": "parl\u00e9 la premi\u00e8re s'appelle m bre\u00e9jon et", "start": 2076.04, "duration": 3.28}, {"text": "quielle est aussi membre du parti", "start": 2077.639, "duration": 4.401}, {"text": "Renaissance alors qui \u00e9cout qui croire", "start": 2079.32, "duration": 4.519}, {"text": "G\u00e9ral daranin par exemple qui disait", "start": 2082.04, "duration": 3.16}, {"text": "hier soir sur France interre qui \u00e9tait", "start": 2083.839, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 \u00e0 la voter cette nouvelle loi si", "start": 2085.2, "duration": 3.08}, {"text": "jamais les choses sont positives pour la", "start": 2086.919, "duration": 2.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais pourquoi pas", "start": 2088.28, "duration": 3.399}, {"text": "disait-il o\u00f9 est-ce qu'il faut croire", "start": 2089.839, "duration": 3.32}, {"text": "Gabriel Atal qui jugeait lui ce matin", "start": 2091.679, "duration": 3.24}, {"text": "sur France interre qu'une nouvelle loi", "start": 2093.159, "duration": 3.68}, {"text": "n'\u00e9tait pas prioritaire parce que je", "start": 2094.919, "duration": 3.16}, {"text": "pense qu'avant de dire qu'il faut une", "start": 2096.839, "duration": 2.161}, {"text": "nouvelle loi on l' entendu tout \u00e0", "start": 2098.079, "duration": 2.361}, {"text": "l'heure il nous faut d\u00e9j\u00e0 expliquer ce", "start": 2099.0, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il y aurait dans sa loi en question", "start": 2100.44, "duration": 2.919}, {"text": "en gros il ne veut pas faire une loi", "start": 2101.96, "duration": 2.84}, {"text": "pour faire une loi dit l'ancien Premier", "start": 2103.359, "duration": 3.561}, {"text": "ministre l'imigration qui reste on le", "start": 2104.8, "duration": 4.44}, {"text": "comprend un terrain min\u00e9 oui c'est un", "start": 2106.92, "duration": 3.64}, {"text": "sujet br\u00fblant dans le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 2109.24, "duration": 2.2}, {"text": "parce que c'est associ\u00e9 \u00e0 un tr\u00e8s", "start": 2110.56, "duration": 2.32}, {"text": "mauvais souvenir on en a parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 2111.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'heure celui du 19 d\u00e9cembre qui avait", "start": 2112.88, "duration": 4.6}, {"text": "vu des macronistes \u00e0 la fois victimes et", "start": 2115.32, "duration": 3.44}, {"text": "complices voter un texte", "start": 2117.48, "duration": 3.639}, {"text": "consid\u00e9rablement durci par la droite et", "start": 2118.76, "duration": 4.52}, {"text": "notamment par Bruno rotaillot qui \u00e9tait", "start": 2121.119, "duration": 3.841}, {"text": "alors patron des s\u00e9nateurs LR tout \u00e7a", "start": 2123.28, "duration": 3.2}, {"text": "sous les vivas de Marine Le Pen qui", "start": 2124.96, "duration": 3.04}, {"text": "avait salu\u00e9 vous en souvenez une", "start": 2126.48, "duration": 3.16}, {"text": "victoire id\u00e9ologique et qui du coup", "start": 2128.0, "duration": 3.56}, {"text": "avait vot\u00e9 ce texte alors je rappelle", "start": 2129.64, "duration": 4.04}, {"text": "qu'\u00e0 l'\u00e9poque un d\u00e9put\u00e9 macronist sur 5", "start": 2131.56, "duration": 5.0}, {"text": "avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 voter contre ou se r\u00e9fugi\u00e9", "start": 2133.68, "duration": 5.0}, {"text": "pardon dans l'abstention un tremblement", "start": 2136.56, "duration": 3.36}, {"text": "de terre don la r\u00e9plique s'\u00e9tait fait", "start": 2138.68, "duration": 2.64}, {"text": "sentir jusqu'au gouvernement vous vous", "start": 2139.92, "duration": 3.76}, {"text": "souvenez quand m\u00eame Aur\u00e9lien Rousseau", "start": 2141.32, "duration": 3.799}, {"text": "qui d\u00e9missionne de son poste du ministre", "start": 2143.68, "duration": 3.399}, {"text": "de la Sant\u00e9 Sylvie rotaillot qui n'a", "start": 2145.119, "duration": 3.921}, {"text": "rien \u00e0 voir avec l'autre Bruno rotaillot", "start": 2147.079, "duration": 3.161}, {"text": "qui \u00e9tait ministre de l'enseignement", "start": 2149.04, "duration": 2.559}, {"text": "sup\u00e9rieur qui avait tent\u00e9 de remettre sa", "start": 2150.24, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9mission puis hop elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 2151.599, "duration": 3.201}, {"text": "retenue par la Manche et puis au final", "start": 2152.92, "duration": 3.919}, {"text": "quand m\u00eame 20 jours apr\u00e8s l'adoption de", "start": 2154.8, "duration": 4.559}, {"text": "ce texteassem BIM badabou le gouvernant", "start": 2156.839, "duration": 4.361}, {"text": "borne le gouvernement borne avait chut\u00e9", "start": 2159.359, "duration": 3.601}, {"text": "pas que pour \u00e7a \u00e9ta d\u00e9j\u00e0 TR abim\u00e9 par", "start": 2161.2, "duration": 2.68}, {"text": "les retraites mais \u00e7a avait jou\u00e9", "start": 2162.96, "duration": 2.08}, {"text": "\u00e9videmment en partie pour \u00e7a les", "start": 2163.88, "duration": 3.32}, {"text": "macronist qui pourrait ne pas voter", "start": 2165.04, "duration": 4.12}, {"text": "cette future loi immigration alors ce", "start": 2167.2, "duration": 3.68}, {"text": "qui reste de l'aile gauche des", "start": 2169.16, "duration": 4.439}, {"text": "macronistes s'y opposera \u00e7a c'est s\u00fbr", "start": 2170.88, "duration": 4.16}, {"text": "mais on peut se le dire entre nous \u00e7a", "start": 2173.599, "duration": 2.681}, {"text": "fait pas des masses de monde quand m\u00eame", "start": 2175.04, "duration": 3.76}, {"text": "l' gauche de macronie \u00e7a se saurait et", "start": 2176.28, "duration": 4.799}, {"text": "pour le reste tout est toujours ouvert", "start": 2178.8, "duration": 3.799}, {"text": "dans ce camp pr\u00e9sidentiel o\u00f9 le", "start": 2181.079, "duration": 3.961}, {"text": "pragmatisme tient le de cat\u00e9chisme et o\u00f9", "start": 2182.599, "duration": 3.48}, {"text": "l'instant pr\u00e9sent alors il y a pas que", "start": 2185.04, "duration": 2.039}, {"text": "chez macronisme mais est quand m\u00eame", "start": 2186.079, "duration": 2.601}, {"text": "souvent d'AV dict\u00e9 par les ambitions que", "start": 2187.079, "duration": 2.881}, {"text": "par les convictions l'opportunisme", "start": 2188.68, "duration": 2.48}, {"text": "peut-\u00eatre plut\u00f4t que le pragmatisme", "start": 2189.96, "duration": 4.44}, {"text": "alors euh Patrice Giblin votre avis sur", "start": 2191.16, "duration": 5.04}, {"text": "ces ces failles qui ne sont pas", "start": 2194.4, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelles mais qui qui s'agrandissent", "start": 2196.2, "duration": 5.44}, {"text": "sous les fait de cette annonce mais l\u00e0", "start": 2198.56, "duration": 5.32}, {"text": "aussi on est dans dans un but", "start": 2201.64, "duration": 4.959}, {"text": "recherch\u00e9 depuis que Michel Barnier a", "start": 2203.88, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre on annonce", "start": 2206.599, "duration": 4.72}, {"text": "que \u00e7a va pas durer que \u00e7a va pas durer", "start": 2209.04, "duration": 4.48}, {"text": "moi j'ai fait un peu c'est peut-\u00eatre \u00e0", "start": 2211.319, "duration": 4.161}, {"text": "Paris mais que peut-\u00eatre \u00e7a durera plus", "start": 2213.52, "duration": 4.12}, {"text": "longtemps qu'on ne veut bien le le dire", "start": 2215.48, "duration": 4.76}, {"text": "euh d'abord parce qu'il a un certain", "start": 2217.64, "duration": 5.679}, {"text": "savoir-faire \u00e7a je semble avoir dit ici", "start": 2220.24, "duration": 5.76}, {"text": "d'ailleurs sa personnalit\u00e9 et son", "start": 2223.319, "duration": 5.04}, {"text": "exp\u00e9rience bon parce qu'il y a rien \u00e0", "start": 2226.0, "duration": 4.359}, {"text": "mettre \u00e0 la place et que le fait qu'il", "start": 2228.359, "duration": 4.161}, {"text": "ait rien \u00e0 mettre \u00e0 la place \u00e7a va quand", "start": 2230.359, "duration": 4.281}, {"text": "m\u00eame calmer les ardeur d'un certain", "start": 2232.52, "duration": 4.88}, {"text": "nombre de gens qui euh personne ne s'y", "start": 2234.64, "duration": 4.679}, {"text": "voit hein dans cette situation l\u00e0 donc", "start": 2237.4, "duration": 4.16}, {"text": "il faut au moins attendre un an", "start": 2239.319, "duration": 3.321}, {"text": "puisqu'on dit qu'on aurait une", "start": 2241.56, "duration": 3.72}, {"text": "dissolution peut-\u00eatre au bout d'un an", "start": 2242.64, "duration": 5.439}, {"text": "donc on va avoir ces failles mais je ne", "start": 2245.28, "duration": 6.559}, {"text": "vois pas tellement que ce gouvernement", "start": 2248.079, "duration": 7.161}, {"text": "vole en \u00e9clat tr\u00e8s rapidement la motion", "start": 2251.839, "duration": 5.52}, {"text": "de censure il faudra alors la gauche va", "start": 2255.24, "duration": 3.32}, {"text": "la d\u00e9poser", "start": 2257.359, "duration": 3.681}, {"text": "syst\u00e9matiquement le RN je suis pas s\u00fbr", "start": 2258.56, "duration": 5.24}, {"text": "qui s'y associe maintenant pour le pour", "start": 2261.04, "duration": 5.64}, {"text": "pour pour y aller donc \u00e7a on va avoir", "start": 2263.8, "duration": 6.76}, {"text": "les failles mais \u00e7a va pas forc\u00e9ment \u00e7a", "start": 2266.68, "duration": 7.32}, {"text": "\u00e7a va tanguer c'est c'est s\u00fbr il y aura", "start": 2270.56, "duration": 5.759}, {"text": "de l'animosit\u00e9 de l'amertume de la", "start": 2274.0, "duration": 4.4}, {"text": "crimonie tout \u00e7a c'est c'est vrai \u00e7a se", "start": 2276.319, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e8glera \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre mais", "start": 2278.4, "duration": 5.16}, {"text": "je ne vois pas le le", "start": 2281.16, "duration": 5.56}, {"text": "gouvernement tomber y compris sur cette", "start": 2283.56, "duration": 6.68}, {"text": "loi loi immigration pas pas pas sur une", "start": 2286.72, "duration": 5.68}, {"text": "motion de censure je pense qu'il aura du", "start": 2290.24, "duration": 4.96}, {"text": "mal \u00e0 la faire passer bon mais peut-\u00eatre", "start": 2292.4, "duration": 4.88}, {"text": "que je que je me trompe tout d\u00e9pend ce", "start": 2295.2, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il y aura dedans en fait si on sent", "start": 2297.28, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il y a le droit du sol qui est remise", "start": 2299.44, "duration": 4.679}, {"text": "en question \u00e7a sera un peu un peu", "start": 2301.28, "duration": 5.76}, {"text": "compliqu\u00e9 avant \u00e7a il peut il peut aller", "start": 2304.119, "duration": 5.161}, {"text": "dans le s une jorgia melony en Italie l\u00e0", "start": 2307.04, "duration": 6.079}, {"text": "on a appris ce ce lundi que les les", "start": 2309.28, "duration": 5.44}, {"text": "premiers groupes de migrants \u00e9taient", "start": 2313.119, "duration": 3.48}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9s de l'Italie vers l'Albanie", "start": 2314.72, "duration": 4.879}, {"text": "apr\u00e8s l'accord qui avait \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 entre", "start": 2316.599, "duration": 5.641}, {"text": "geordia Meloni et son homologue albanais", "start": 2319.599, "duration": 3.921}, {"text": "alors sont pas des Albanais he qui", "start": 2322.24, "duration": 2.32}, {"text": "reviennent dans leur pays c'est des", "start": 2323.52, "duration": 2.2}, {"text": "migrants qui viennent d'autres r\u00e9gions", "start": 2324.56, "duration": 2.519}, {"text": "et notamment des pays d'Afrique", "start": 2325.72, "duration": 3.0}, {"text": "subsaharien et cetera qui vont \u00eatre", "start": 2327.079, "duration": 3.601}, {"text": "plac\u00e9s l\u00e0 dans des hotspot des centres", "start": 2328.72, "duration": 4.2}, {"text": "de r\u00e9tention qui sont on va dire", "start": 2330.68, "duration": 4.28}, {"text": "externalis\u00e9 on peut imaginer un Bruno", "start": 2332.92, "duration": 3.52}, {"text": "retaillot l\u00e0 aussi moi je reviens \u00e0 ma", "start": 2334.96, "duration": 4.08}, {"text": "question des icacit\u00e9 il l'a dit", "start": 2336.44, "duration": 5.04}, {"text": "d'efficacit\u00e9 du qui \u00e9tait le premier", "start": 2339.04, "duration": 4.76}, {"text": "th\u00e8me de notre d\u00e9bat donner des preuves", "start": 2341.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'efficacit\u00e9 rapide \u00e7a peut passer par", "start": 2343.8, "duration": 3.88}, {"text": "un accord comme celui-l\u00e0 bah il faudrait", "start": 2345.44, "duration": 3.679}, {"text": "trouver l'\u00e9tat suscepti de le faire", "start": 2347.68, "duration": 2.88}, {"text": "parce que les Albanais le Premier", "start": 2349.119, "duration": 2.641}, {"text": "ministre albanais a dit que \u00e7a marchait", "start": 2350.56, "duration": 2.2}, {"text": "pour les Italiens d'ailleurs c'est une", "start": 2351.76, "duration": 2.559}, {"text": "esp\u00e8ce de fiction juridique parce que \u00e7a", "start": 2352.76, "duration": 3.16}, {"text": "ne fonctionne pour respecter le droit", "start": 2354.319, "duration": 3.161}, {"text": "europ\u00e9en que parce que on va dire que", "start": 2355.92, "duration": 3.159}, {"text": "les hotspots en question en Albanie", "start": 2357.48, "duration": 4.359}, {"text": "seront en r\u00e9alit\u00e9 une part de territoire", "start": 2359.079, "duration": 5.24}, {"text": "italien seront pas consid\u00e9r\u00e9s comme", "start": 2361.839, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9tant en Albanie mais ils seront", "start": 2364.319, "duration": 3.601}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant sur territoire", "start": 2365.8, "duration": 3.559}, {"text": "extraterritori des Italiens \u00e0", "start": 2367.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'int\u00e9rieur du centre de r enfin des", "start": 2369.359, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9trangers demandant l'asile en Italie du", "start": 2371.44, "duration": 3.76}, {"text": "coup on va faire semblant de croire que", "start": 2373.319, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame s'ils sont physiquement en Albanie", "start": 2375.2, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a sera quand m\u00eame en Italie donc je", "start": 2376.8, "duration": 3.84}, {"text": "suis pas certain qu'on puisse trouver", "start": 2378.68, "duration": 3.12}, {"text": "parce que c'est pas possible au terme du", "start": 2380.64, "duration": 3.08}, {"text": "droit europ\u00e9en les Danois avaient", "start": 2381.8, "duration": 3.48}, {"text": "envisag\u00e9 un dispositif similaire parce", "start": 2383.72, "duration": 3.2}, {"text": "que les Danois avant de signer le trait\u00e9", "start": 2385.28, "duration": 3.039}, {"text": "de mastrich avaient n\u00e9goci\u00e9 des", "start": 2386.92, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9rogations sur les parties migratoires", "start": 2388.319, "duration": 5.241}, {"text": "du trait\u00e9 la France ne l'a pas fait en", "start": 2391.599, "duration": 3.441}, {"text": "revanche qui va aussi \u00e9branler \u00e0 mon", "start": 2393.56, "duration": 2.88}, {"text": "sens la macronie c'est pas uniquement", "start": 2395.04, "duration": 2.84}, {"text": "oui bien s\u00fbr ce que vous avez d\u00e9crit", "start": 2396.44, "duration": 2.72}, {"text": "c'est justement ce rapport \u00e0 l'Europe", "start": 2397.88, "duration": 2.4}, {"text": "parce que l'Europe est en train de", "start": 2399.16, "duration": 3.4}, {"text": "changer et que on a une macronie qui", "start": 2400.28, "duration": 3.839}, {"text": "finalement plus petit d\u00e9nominateur", "start": 2402.56, "duration": 3.16}, {"text": "commun souvent mis en avant justement", "start": 2404.119, "duration": 3.841}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s pro-europ\u00e9en mais que", "start": 2405.72, "duration": 5.359}, {"text": "feront les m\u00eames si l'Allemagne continue", "start": 2407.96, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 virer parce que il faut regarder ce", "start": 2411.079, "duration": 2.481}, {"text": "qui est en train de se passe en", "start": 2412.68, "duration": 2.439}, {"text": "Allemagne aussi \u00e9conomiquement et la", "start": 2413.56, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation en Allemagne est-ce", "start": 2415.119, "duration": 3.281}, {"text": "que l'opinion publique allemande il y a", "start": 2417.079, "duration": 2.561}, {"text": "des questions d'ins\u00e9curit\u00e9 qui peuvent", "start": 2418.4, "duration": 2.76}, {"text": "\u00eatre les m\u00eames on a vu que \u00e7a avait", "start": 2419.64, "duration": 2.56}, {"text": "provoquer beaucoup de remous en", "start": 2421.16, "duration": 2.88}, {"text": "Allemagne si on se projette dans les", "start": 2422.2, "duration": 3.44}, {"text": "emplois de la chimie qui partent en Inde", "start": 2424.04, "duration": 3.6}, {"text": "ou ailleurs les Allemands pourront aussi", "start": 2425.64, "duration": 4.0}, {"text": "bougeit beaucoup beaucoup politiquement", "start": 2427.64, "duration": 4.12}, {"text": "sur les questions d'immigration on voit", "start": 2429.64, "duration": 3.719}, {"text": "que les Pays-Bas ont bougit on voit que", "start": 2431.76, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup de pays d'Europe du Nord ont", "start": 2433.359, "duration": 3.881}, {"text": "bougit et donc que fera la macronie si", "start": 2434.72, "duration": 4.639}, {"text": "finalement le centre de gravit\u00e9 europ\u00e9en", "start": 2437.24, "duration": 3.56}, {"text": "change profond\u00e9ment sur ces questions", "start": 2439.359, "duration": 2.681}, {"text": "migratoiris je voudrais qu'on termine", "start": 2440.8, "duration": 2.519}, {"text": "tiens il nous reste 2 3 minutes dans", "start": 2442.04, "duration": 2.799}, {"text": "dans ce d\u00e9bat sur la gauche B\u00e9atrice", "start": 2443.319, "duration": 3.201}, {"text": "giblelin elle est o\u00f9 la gauche dans un", "start": 2444.839, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9bat comme \u00e7a quand elle si \u00e7a arrive", "start": 2446.52, "duration": 6.12}, {"text": "jusqu'au bout et \u00e7a arrivera", "start": 2450.4, "duration": 3.679}, {"text": "certainement de la part de rotago elle", "start": 2452.64, "duration": 4.8}, {"text": "va hurler bien s\u00fbr qu'elle va hurler et", "start": 2454.079, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a sera une fa\u00e7on \u00e0 la limite de", "start": 2457.44, "duration": 4.24}, {"text": "ressouder ce nouveau front populaire qui", "start": 2459.119, "duration": 4.921}, {"text": "est lui aussi avec quelques failles", "start": 2461.68, "duration": 4.679}, {"text": "parce que l\u00e0 j'avis dire tout tout toute", "start": 2464.04, "duration": 4.4}, {"text": "la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 tous les bons sentiments", "start": 2466.359, "duration": 4.921}, {"text": "tout tout l'accueil vont repartir \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 2468.44, "duration": 6.12}, {"text": "fond sans se pr\u00e9occuper de la partie des", "start": 2471.28, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche qui ont comme vous", "start": 2474.56, "duration": 5.36}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 ga cette pr\u00e9occupation de", "start": 2476.4, "duration": 7.24}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 et de l'immigration mais", "start": 2479.92, "duration": 6.399}, {"text": "enfin moi je suis persuad\u00e9 que il suffit", "start": 2483.64, "duration": 5.32}, {"text": "d'\u00e9couter Sandrine Rousseau ils ils ils", "start": 2486.319, "duration": 6.081}, {"text": "iront toute j'allais dire voile dehors", "start": 2488.96, "duration": 6.52}, {"text": "dans la d\u00e9fense de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de de", "start": 2492.4, "duration": 5.08}, {"text": "de l'immigration en France et que c'est", "start": 2495.48, "duration": 4.72}, {"text": "pour des raisons de situation d\u00e9favoris\u00e9", "start": 2497.48, "duration": 5.4}, {"text": "de difficile de difficult\u00e9 que on a", "start": 2500.2, "duration": 4.919}, {"text": "effectivement une partie ce qui est vrai", "start": 2502.88, "duration": 3.959}, {"text": "hein il est pas question de dire le", "start": 2505.119, "duration": 3.881}, {"text": "contraire mais qui se trouve pris dans", "start": 2506.839, "duration": 3.801}, {"text": "la d\u00e9linquence dans la drogue dans les", "start": 2509.0, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9seaux et \u00e7a n'est pas totalement vrai", "start": 2510.64, "duration": 4.36}, {"text": "les gens tous les gens partageant les", "start": 2512.92, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eames conditions socio-\u00e9conomiques ne", "start": 2515.0, "duration": 3.839}, {"text": "sont les niveau de d\u00e9linquence pardon", "start": 2516.92, "duration": 4.199}, {"text": "mais sont tr\u00e8s diff\u00e9renci\u00e9s hugrange le", "start": 2518.839, "duration": 4.641}, {"text": "sociologue hugrange l'AV fait au CNR", "start": 2521.119, "duration": 3.801}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce qu'il se t d'ailleurs parce", "start": 2523.48, "duration": 2.839}, {"text": "que c'\u00e9tait tr\u00e8s politiquement increct", "start": 2524.92, "duration": 2.64}, {"text": "que de le dire mais le niveau de", "start": 2526.319, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9linquence par exemple des maghr\u00e9bains", "start": 2527.56, "duration": 2.559}, {"text": "n'est pas le m\u00eame que celui des", "start": 2528.92, "duration": 2.84}, {"text": "Africains subsah\u00e9iens et il partagent", "start": 2530.119, "duration": 3.041}, {"text": "les m\u00eames conditions socio-\u00e9conomiques", "start": 2531.76, "duration": 3.2}, {"text": "donc c'est plus complexe que \u00e7a oui", "start": 2533.16, "duration": 3.56}, {"text": "assur\u00e9ment mais puisquon m'interroger", "start": 2534.96, "duration": 3.24}, {"text": "sur la gauche je peux vous dire que la", "start": 2536.72, "duration": 5.119}, {"text": "gauche je suis d'accordcelle va", "start": 2538.2, "duration": 3.639}, {"text": "dire que il va falloir aller de nouveau", "start": 2542.4, "duration": 5.32}, {"text": "au", "start": 2546.44, "duration": 4.04}, {"text": "et que \u00e7a va mobiliser pour une certaine", "start": 2547.72, "duration": 6.08}, {"text": "partie d'un \u00e9lectorat militant de gauche", "start": 2550.48, "duration": 5.0}, {"text": "assur\u00e9ment Sliman votre avis l\u00e0dus", "start": 2553.8, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce qu'il y a une partie vous l'avez", "start": 2555.48, "duration": 3.0}, {"text": "dit il y a une partie des\u00e9lecteurs de", "start": 2557.4, "duration": 2.719}, {"text": "gauche qui attendent peut-\u00eatre un autre", "start": 2558.48, "duration": 3.16}, {"text": "discours de la part de leur de leur", "start": 2560.119, "duration": 3.041}, {"text": "repr\u00e9sentant il y a peut-\u00eatre aussi une", "start": 2561.64, "duration": 3.439}, {"text": "partie des des repr\u00e9sentants de la", "start": 2563.16, "duration": 3.24}, {"text": "gauche qui sont en train de faire ce", "start": 2565.079, "duration": 3.561}, {"text": "travail oui pour la gauche c'est moins", "start": 2566.4, "duration": 3.959}, {"text": "compliqu\u00e9 que pour la macronie pour", "start": 2568.64, "duration": 3.04}, {"text": "l'appeler comme \u00e7a pour le centre parce", "start": 2570.359, "duration": 3.24}, {"text": "que au moins m\u00eame si une partie de leur", "start": 2571.68, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lectorat d'abord elle est bien moins", "start": 2573.599, "duration": 3.921}, {"text": "importante chez les \u00e9lecteurs de GA que", "start": 2575.8, "duration": 3.519}, {"text": "chez lescteurs du centre de droite ou", "start": 2577.52, "duration": 3.559}, {"text": "droite ceux qui veulent durcir les", "start": 2579.319, "duration": 3.321}, {"text": "choses sur l'immigration c'est plut\u00f4t un", "start": 2581.079, "duration": 2.841}, {"text": "peu plus de 1 sur de alors que chez les", "start": 2582.64, "duration": 3.719}, {"text": "autres c'est plus des tr/ m\u00eame s'il y a", "start": 2583.92, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e7a il y a au moins un consensus \u00e0 peu", "start": 2586.359, "duration": 5.121}, {"text": "pr\u00e8s chez les les diff\u00e9rents partis du", "start": 2588.559, "duration": 6.28}, {"text": "NFP et m\u00eame du desps H NFP de toute la", "start": 2591.48, "duration": 6.079}, {"text": "gauche pour dire c'est un durcissement", "start": 2594.839, "duration": 4.24}, {"text": "on c\u00e8de au rassemblement national et", "start": 2597.559, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame les \u00e9lecteurs de gauche qui", "start": 2599.079, "duration": 3.721}, {"text": "seraient favorable 50 % et quelques \u00e0", "start": 2600.359, "duration": 5.041}, {"text": "des mesures de durcissement voit bien ou", "start": 2602.8, "duration": 5.16}, {"text": "per\u00e7oiv que tout \u00e7a ressemble \u00e0 des clin", "start": 2605.4, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u0153il appuy\u00e9s au rassemblement national", "start": 2607.96, "duration": 2.84}, {"text": "donc c'est plut\u00f4t un d\u00e9bat le d\u00e9bat", "start": 2609.4, "duration": 3.36}, {"text": "immigration qui profite structurellement", "start": 2610.8, "duration": 3.799}, {"text": "au rassemblement national mais qui peut", "start": 2612.76, "duration": 4.16}, {"text": "profiter un peu malgr\u00e9 tout \u00e0 la gauche", "start": 2614.599, "duration": 4.161}, {"text": "aujourd'hui merci beaucoup merci \u00e0 tous", "start": 2616.92, "duration": 4.12}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce premier d\u00e9bat et", "start": 2618.76, "duration": 6.359}, {"text": "et \u00e0 bient\u00f4t dans ce sens public", "start": 2621.04, "duration": 4.079}]}