{"label": "politique", "transcript": [{"text": "utiliser le campus et les jeunes en", "start": 0.04, "duration": 4.239}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral aux enjeux europ\u00e9ens nous avons", "start": 1.48, "duration": 4.96}, {"text": "donc le plaisir de vous convier cette", "start": 4.279, "duration": 5.041}, {"text": "semaine \u00e0 trois d\u00e9bats d'exception ce", "start": 6.44, "duration": 5.119}, {"text": "soir avec monsieur le Pr\u00e9sident Fran\u00e7ois", "start": 9.32, "duration": 4.08}, {"text": "Hollande qui nous fait le grand honneur", "start": 11.559, "duration": 5.081}, {"text": "de venir nous voir demain soir avec", "start": 13.4, "duration": 5.6}, {"text": "Madame la Ministre Olivia Gr\u00e9goire", "start": 16.64, "duration": 4.639}, {"text": "ministre charg\u00e9 du commerce des", "start": 19.0, "duration": 5.56}, {"text": "entreprises du tourisme et de l'artisana", "start": 21.279, "duration": 5.961}, {"text": "et jeudi soir avec bertrandely PDG de", "start": 24.56, "duration": 4.879}, {"text": "LCP Assembl\u00e9e Nationale et Mathieu", "start": 27.24, "duration": 4.12}, {"text": "mayillard cr\u00e9ateur de l'application", "start": 29.439, "duration": 4.28}, {"text": "adeno une simulation d'\u00e9lections", "start": 31.36, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ennes aura \u00e9galement lieu demain", "start": 33.719, "duration": 4.281}, {"text": "et jeudi matin en caf\u00e9t\u00e9ria o\u00f9 nous vous", "start": 35.52, "duration": 5.0}, {"text": "attendons nombreux pour voter je ne", "start": 38.0, "duration": 4.28}, {"text": "m'\u00e9ternise pas plus que les Journ\u00e9es", "start": 40.52, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9ennes des Mardis commencent et je", "start": 42.28, "duration": 2.88}, {"text": "vous souhaite \u00e0 tous au nom de", "start": 44.2, "duration": 3.22}, {"text": "l'association une excellente", "start": 45.16, "duration": 11.28}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 47.42, "duration": 11.819}, {"text": "soir\u00e9e bonsoir \u00e0 tous et bienvenue \u00e0 ce", "start": 56.44, "duration": 4.88}, {"text": "nouveau d\u00e9bat et mardi de l'ESSEC", "start": 59.239, "duration": 3.881}, {"text": "organis\u00e9 avec le concours des cabinets", "start": 61.32, "duration": 3.799}, {"text": "d'audit et de conseil Mazar et being", "start": 63.12, "duration": 5.44}, {"text": "point et le groupe financier odob BHF", "start": 65.119, "duration": 4.801}, {"text": "nous remercions \u00e9galement notre", "start": 68.56, "duration": 3.919}, {"text": "partenaire LCP qui diffuse ce d\u00e9bat sur", "start": 69.92, "duration": 5.4}, {"text": "sa cha\u00eene Youtube monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 72.479, "duration": 4.96}, {"text": "nous avons coutume au mardi de l'ESS", "start": 75.32, "duration": 3.96}, {"text": "d'inviter des personnalit\u00e9s actives et", "start": 77.439, "duration": 3.36}, {"text": "en fonction mais c'est avec un grand", "start": 79.28, "duration": 3.0}, {"text": "honneur que nous accueillons aujourd'hui", "start": 80.799, "duration": 3.201}, {"text": "un retrait\u00e9 sur nos", "start": 82.28, "duration": 4.839}, {"text": "si\u00e8ges en effet depuis 2017 vous", "start": 84.0, "duration": 5.6}, {"text": "n'occupez quasiment aucune fonction vous", "start": 87.119, "duration": 4.241}, {"text": "\u00eates membre de droit au Conseil", "start": 89.6, "duration": 4.36}, {"text": "constitutionnel mais vous n'y si\u00e9gez pas", "start": 91.36, "duration": 4.84}, {"text": "et votre activit\u00e9 aujourd'hui est", "start": 93.96, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9sident de la Fondation la France", "start": 96.2, "duration": 4.599}, {"text": "s'engage que vous avez vous-m\u00eame cr\u00e9\u00e9", "start": 98.079, "duration": 4.641}, {"text": "pourtant nous sentons en vous un homme", "start": 100.799, "duration": 3.68}, {"text": "actif qui ne peut rester trop longtemps", "start": 102.72, "duration": 4.039}, {"text": "oisif et en retra\u00e7ant votre parcours", "start": 104.479, "duration": 4.201}, {"text": "nous tenterons de m\u00e9tamorphoser le jeune", "start": 106.759, "duration": 4.481}, {"text": "retrait\u00e9 que vous \u00eates en un actif", "start": 108.68, "duration": 4.88}, {"text": "reconverti commen\u00e7ons par appr\u00e9cier ce", "start": 111.24, "duration": 4.68}, {"text": "que la retraite \u00e0 de bon alors que la", "start": 113.56, "duration": 4.4}, {"text": "fr\u00e9n\u00e9sie de notre soci\u00e9t\u00e9 moderne", "start": 115.92, "duration": 4.199}, {"text": "s'accentue le temps calme de dont vous", "start": 117.96, "duration": 3.92}, {"text": "jouissez nous accorde le temps et le", "start": 120.119, "duration": 3.721}, {"text": "loisir de revenir sur votre brillant", "start": 121.88, "duration": 5.76}, {"text": "parcours HC Science Po et 7e de la", "start": 123.84, "duration": 5.8}, {"text": "promotion Voltaire \u00e0 Lena vous y", "start": 127.64, "duration": 3.8}, {"text": "rencontrez d'ailleurs votre s\u00e9golaine", "start": 129.64, "duration": 3.36}, {"text": "celle avec qui vous formez un couple", "start": 131.44, "duration": 3.56}, {"text": "royal pendant environ 30", "start": 133.0, "duration": 5.36}, {"text": "ans en somme vos \u00e9tudes semblent de", "start": 135.0, "duration": 5.56}, {"text": "bonne augure et votre riche carri\u00e8re", "start": 138.36, "duration": 3.879}, {"text": "politique confirmera cette heureux", "start": 140.56, "duration": 4.88}, {"text": "prisage d\u00e9put\u00e9 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens maire", "start": 142.239, "duration": 5.801}, {"text": "de Thul premier secr\u00e9taire du PS", "start": 145.44, "duration": 4.879}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Cor\u00e9", "start": 148.04, "duration": 5.96}, {"text": "puis de 2012 \u00e0 2017 vous \u00eates pr\u00e9sident", "start": 150.319, "duration": 6.081}, {"text": "de la R\u00e9publique fran\u00e7aise vous", "start": 154.0, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous avez", "start": 156.4, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e9galis\u00e9 le mariage pour tous vous", "start": 158.519, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous avez", "start": 161.08, "duration": 4.64}, {"text": "vot\u00e9 la loi travail vous pr\u00e9sident de la", "start": 163.0, "duration": 4.68}, {"text": "R\u00e9publique vous avez men\u00e9 \u00e0 bien la COP", "start": 165.72, "duration": 5.48}, {"text": "21 bref vous pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 167.68, "duration": 5.36}, {"text": "vous avez eu \u00e0 c\u0153ur de tenir vos", "start": 171.2, "duration": 4.759}, {"text": "promesses de chef d'\u00c9tat vous passez \u00e0", "start": 173.04, "duration": 5.0}, {"text": "chef de guerre en Afrique et m\u00eame en", "start": 175.959, "duration": 4.521}, {"text": "France que vous placez au R des pays de", "start": 178.04, "duration": 4.68}, {"text": "la coalition internationale engag\u00e9", "start": 180.48, "duration": 4.36}, {"text": "contre l'\u00c9tat islamique \u00e0 la suite des", "start": 182.72, "duration": 4.439}, {"text": "attentats de Charlie Hebdo en 2015 fa", "start": 184.84, "duration": 5.759}, {"text": "d'\u00eatre le pr\u00e9sident pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 187.159, "duration": 6.481}, {"text": "euph\u00e9misme pour ne pas citer vos 13 % de", "start": 190.599, "duration": 5.56}, {"text": "c\u00f4te de popularit\u00e9 entre septembre et", "start": 193.64, "duration": 5.679}, {"text": "novembre 2014 vous obtenez un titre bien", "start": 196.159, "duration": 5.64}, {"text": "plus convoit\u00e9 personnalit\u00e9 politique la", "start": 199.319, "duration": 4.84}, {"text": "plus dr\u00f4le en", "start": 201.799, "duration": 5.401}, {"text": "2017 comme les plus grands sportifs vous", "start": 204.159, "duration": 4.921}, {"text": "avez voulu mettre fin \u00e0 votre carri\u00e8re", "start": 207.2, "duration": 4.759}, {"text": "apr\u00e8s votre plus beau titre tr\u00eave de", "start": 209.08, "duration": 4.439}, {"text": "nostalgie il est grand temps de", "start": 211.959, "duration": 3.881}, {"text": "valoriser cette tr\u00e9pidante vivacit\u00e9", "start": 213.519, "duration": 4.401}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 un nouvel emploi nous vous avons", "start": 215.84, "duration": 3.92}, {"text": "minutieusement s\u00e9lectionn\u00e9 des postes", "start": 217.92, "duration": 3.319}, {"text": "qui semblent correspondre \u00e0 votre", "start": 219.76, "duration": 5.0}, {"text": "prestigieux profil premi\u00e8re option prof", "start": 221.239, "duration": 5.601}, {"text": "d'anglais vous ma\u00eetrisez la langue de", "start": 224.76, "duration": 5.119}, {"text": "Shakespeare comme personne et \u00e0 notre", "start": 226.84, "duration": 5.959}, {"text": "tour nous vous assurons", "start": 229.879, "duration": 6.2}, {"text": "B proud", "start": 232.799, "duration": 6.44}, {"text": "of faites cependant attention car on dit", "start": 236.079, "duration": 4.72}, {"text": "souvent que que l'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9passe le", "start": 239.239, "duration": 4.041}, {"text": "ma\u00eetre vous l'avez vous-m\u00eame exp\u00e9riment\u00e9", "start": 240.799, "duration": 4.16}, {"text": "en formant notre nouveau pr\u00e9sident", "start": 243.28, "duration": 4.28}, {"text": "Monsieur Emmanuel Macron comme quoi", "start": 244.959, "duration": 4.761}, {"text": "enseignant c'est vraiment fait pour", "start": 247.56, "duration": 6.16}, {"text": "vous deux\u00e8me option livreur", "start": 249.72, "duration": 6.799}, {"text": "uberitz avec votre fine expertise des", "start": 253.72, "duration": 4.72}, {"text": "bolides \u00e0 deux roues vous n'aurez aucun", "start": 256.519, "duration": 3.481}, {"text": "mal \u00e0 vous faufiler dans les \u00e9troites", "start": 258.44, "duration": 3.72}, {"text": "rues de Paris pour servir de d\u00e9licieux", "start": 260.0, "duration": 5.12}, {"text": "plats id\u00e9alement cor\u00e9siens vous pourriez", "start": 262.16, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00eame racheter votre iconique scooter de", "start": 265.12, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e qui sera mise aux ench\u00e8r le 26", "start": 267.12, "duration": 4.68}, {"text": "mai prochain pour la maudique somme de", "start": 269.88, "duration": 4.4}, {"text": "10000 \u20ac. mais qu'est-ce que l'argent", "start": 271.8, "duration": 4.959}, {"text": "face \u00e0 la valeur sentimentale fon\u00e7ant", "start": 274.28, "duration": 4.759}, {"text": "dans les rues de Paris cheveux au vent", "start": 276.759, "duration": 4.201}, {"text": "vous pourriez laisser les \u00e9pluves beur\u00e9", "start": 279.039, "duration": 3.521}, {"text": "des boulangeries vous rappeler ces", "start": 280.96, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9licieuses ann\u00e9es de romances", "start": 282.56, "duration": 4.4}, {"text": "interdites enfin notre derni\u00e8re option", "start": 283.88, "duration": 5.64}, {"text": "est certainement la plus pertinente", "start": 286.96, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous remettez", "start": 289.52, "duration": 4.16}, {"text": "le pied \u00e0 l'\u00e9trier pour sauver votre", "start": 291.759, "duration": 4.201}, {"text": "famille politique en perdition car", "start": 293.68, "duration": 4.959}, {"text": "comment nommer autrement un r\u00e9sultat", "start": 295.96, "duration": 7.239}, {"text": "d'1,6 75 % au premier tour de l'\u00e9lection", "start": 298.639, "duration": 6.921}, {"text": "pr\u00e9sidentielle quoi qu'il en soit vous", "start": 303.199, "duration": 5.041}, {"text": "avez 69 ans autrement dit 12 ans de", "start": 305.56, "duration": 4.52}, {"text": "moins que Biden c'est le moment de", "start": 308.24, "duration": 3.2}, {"text": "montrer que vous \u00eates un v\u00e9ritable", "start": 310.08, "duration": 3.92}, {"text": "Ph\u00e9nix qui ne meurt jamais en politique", "start": 311.44, "duration": 5.199}, {"text": "ainsi si vous \u00eates le premier pr\u00e9sident", "start": 314.0, "duration": 4.72}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique \u00e0 ne pas vous", "start": 316.639, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9senter pour un second mandat", "start": 318.72, "duration": 3.68}, {"text": "peut-\u00eatre serez-vous le premier", "start": 320.639, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 \u00eatre r\u00e9\u00e9lu", "start": 322.4, "duration": 4.44}, {"text": "de mani\u00e8re non cons\u00e9cutive car apr\u00e8s", "start": 324.52, "duration": 4.64}, {"text": "tout le changement c'est maintenant", "start": 326.84, "duration": 4.76}, {"text": "monsieur pr\u00e9sident cher public nous vous", "start": 329.16, "duration": 4.23}, {"text": "souhaitons un excellent", "start": 331.6, "duration": 12.319}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 333.39, "duration": 12.929}, {"text": "d\u00e9bat monsieur le Pr\u00e9sident Fran\u00e7ois", "start": 343.919, "duration": 4.481}, {"text": "Hollande bonsoir et merci d'avoir", "start": 346.319, "duration": 4.16}, {"text": "accept\u00e9 cette invitation au d\u00e9bat qui", "start": 348.4, "duration": 3.84}, {"text": "ouvre les Journ\u00e9es europ\u00e9ennes des mardi", "start": 350.479, "duration": 3.641}, {"text": "de l'ESSEC alors comme le veut la", "start": 352.24, "duration": 3.64}, {"text": "tradition mardisienne vous disposez d'un", "start": 354.12, "duration": 3.16}, {"text": "cour droit de r\u00e9ponse \u00e0 la pr\u00e9sentation", "start": 355.88, "duration": 2.8}, {"text": "qui vient d'\u00eatre faite de vous par", "start": 357.28, "duration": 3.4}, {"text": "Cl\u00e9mence et par No\u00e9", "start": 358.68, "duration": 4.04}, {"text": "bah d'abord je voudrais vous remercier", "start": 360.68, "duration": 5.919}, {"text": "de penser \u00e0 la reconversion des", "start": 362.72, "duration": 7.599}, {"text": "retrait\u00e9s \u00e0 leur utilit\u00e9 sociale \u00e0 la", "start": 366.599, "duration": 7.121}, {"text": "fa\u00e7on de les associer ou \u00e0 la formation", "start": 370.319, "duration": 6.241}, {"text": "des jeunes ce que je fais aujourd'hui ou", "start": 373.72, "duration": 6.64}, {"text": "au transport de mati\u00e8res P\u00e9rissa ce qui", "start": 376.56, "duration": 5.32}, {"text": "est quand m\u00eame souhaitable en mati\u00e8re", "start": 380.36, "duration": 4.559}, {"text": "d'environnement et m\u00eame d'avoir toujours", "start": 381.88, "duration": 3.96}, {"text": "une", "start": 384.919, "duration": 3.601}, {"text": "esp\u00e9rance car finalement c'est \u00e7a qui", "start": 385.84, "duration": 4.72}, {"text": "nous qui nous conduit toujours \u00e0 aller", "start": 388.52, "duration": 4.6}, {"text": "plus loin c'est pas simplement", "start": 390.56, "duration": 6.479}, {"text": "d'\u00eatre dans une fonction qui serait un", "start": 393.12, "duration": 5.72}, {"text": "aboutissement \u00eatre pr\u00e9sident de la", "start": 397.039, "duration": 2.961}, {"text": "R\u00e9publique souvent on pose la question", "start": 398.84, "duration": 2.919}, {"text": "mais est-ce que vous voulez de nouveau", "start": 400.0, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre candidat mais j'ai dit j'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 401.759, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident donc je n'ai pas \u00e0 aller \u00e0", "start": 404.28, "duration": 5.52}, {"text": "souvir une ambition que je n'aurais pas", "start": 407.52, "duration": 5.119}, {"text": "pour l'instant atteinte mais ce que j'ai", "start": 409.8, "duration": 6.2}, {"text": "envie \u00e7a c'est vrai c'est de pouvoir", "start": 412.639, "duration": 5.481}, {"text": "\u00eatre utile comment \u00eatre utile c'est une", "start": 416.0, "duration": 3.759}, {"text": "question qu'il faut se poser tr\u00e8s JEE", "start": 418.12, "duration": 4.479}, {"text": "d'ailleurs et m\u00eame tr\u00e8s vieux comment", "start": 419.759, "duration": 4.921}, {"text": "rester utile je ne suis pas dans ce cas", "start": 422.599, "duration": 4.121}, {"text": "du tr\u00e8s vieux hein mais mais comment", "start": 424.68, "duration": 4.44}, {"text": "rester utile et il y a 1000 fa\u00e7ons", "start": 426.72, "duration": 4.879}, {"text": "d'\u00eatre utile et c'est pour \u00e7a que j'ai", "start": 429.12, "duration": 4.68}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 une fondation pour soutenir un", "start": 431.599, "duration": 3.32}, {"text": "certain nombre d'initiatives", "start": 433.8, "duration": 3.56}, {"text": "d'association d'innovation parce que", "start": 434.919, "duration": 4.241}, {"text": "c'est \u00e7a qui qui rend", "start": 437.36, "duration": 4.6}, {"text": "l'engagement int\u00e9ressant l'engagement", "start": 439.16, "duration": 4.599}, {"text": "pour les autres il y a pas d'engagement", "start": 441.96, "duration": 4.519}, {"text": "solitaire il y a pas d'engagement qui ne", "start": 443.759, "duration": 6.601}, {"text": "soit pas partag\u00e9 donc je je poursuis", "start": 446.479, "duration": 6.72}, {"text": "cette route j'avais d\u00e9j\u00e0 les m\u00eames id\u00e9es", "start": 450.36, "duration": 5.88}, {"text": "quand j'\u00e9tais \u00e9tudiant je les ai gard\u00e9", "start": 453.199, "duration": 5.201}, {"text": "tout au long de ma vie et je n'entends", "start": 456.24, "duration": 4.48}, {"text": "pas les les abandonner et c'est \u00e7a qui", "start": 458.4, "duration": 4.639}, {"text": "aussi cr\u00e9e une coh\u00e9rence je crois", "start": 460.72, "duration": 6.12}, {"text": "beaucoup \u00e0 la constance et donc \u00e0 la", "start": 463.039, "duration": 6.56}, {"text": "continuit\u00e9 un \u00eatre se se transforme tout", "start": 466.84, "duration": 5.359}, {"text": "au long de sa sa vie il n'est pas le", "start": 469.599, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00eame sans doute \u00e0 la fin qu'il n\u00e9tait au", "start": 472.199, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9but mais il doit garder un fil", "start": 473.96, "duration": 5.6}, {"text": "conducteur une ligne de conduite et donc", "start": 476.319, "duration": 5.72}, {"text": "ce point de vue l\u00e0 je je m'y tiens et", "start": 479.56, "duration": 4.96}, {"text": "j'esp\u00e8re que je pourrais vous la faire", "start": 482.039, "duration": 5.16}, {"text": "partager l'Europe a \u00e9t\u00e9 aussi un \u00e9l\u00e9ment", "start": 484.52, "duration": 6.28}, {"text": "de de de ma vie c'est-\u00e0-dire de de", "start": 487.199, "duration": 5.921}, {"text": "pouvoir penser que la France pouvait", "start": 490.8, "duration": 4.56}, {"text": "jouer un r\u00f4le et c'est vrai que quand", "start": 493.12, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai commenc\u00e9 ma vie politique l'Europe", "start": 495.36, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 \u00e0 12 peut-\u00eatre m\u00eame \u00e0 8 qu'elle", "start": 497.12, "duration": 7.72}, {"text": "est maintenant \u00e0 27 donc il il y a aussi", "start": 501.0, "duration": 6.68}, {"text": "l'Europe elle se transforme \u00e0 mesure que", "start": 504.84, "duration": 4.639}, {"text": "les \u00e9volutions politiques apparaissent", "start": 507.68, "duration": 3.68}, {"text": "mais je veux pas \u00eatre trop long je veux", "start": 509.479, "duration": 4.601}, {"text": "vous simplement vous remercier vous", "start": 511.36, "duration": 5.0}, {"text": "n'avez pas tout dit il y a des secrets", "start": 514.08, "duration": 4.04}, {"text": "que vous n'avez pas", "start": 516.36, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9vent\u00e9 donc gardez-en pour la prochaine", "start": 518.12, "duration": 5.279}, {"text": "fois parce que je vais revenir voil\u00e0", "start": 521.2, "duration": 5.4}, {"text": "gardez ce message l\u00e0", "start": 523.399, "duration": 3.201}, {"text": "voil\u00e0 merci alors lors de ce d\u00e9bat nous", "start": 531.88, "duration": 5.28}, {"text": "accorderons un temps un peu plus", "start": 535.44, "duration": 4.12}, {"text": "important aux questions du public nous n", "start": 537.16, "duration": 4.32}, {"text": "pourrons \u00e9videmment pas aborder tous les", "start": 539.56, "duration": 4.16}, {"text": "enjeux europ\u00e9ens c'est pourquoi nous en", "start": 541.48, "duration": 4.2}, {"text": "avons s\u00e9lectionn\u00e9 trois tout d'abord", "start": 543.72, "duration": 3.799}, {"text": "nous parlerons des risques qui p\u00e8sent", "start": 545.68, "duration": 3.8}, {"text": "actuellement sur la d\u00e9mocratie sur les", "start": 547.519, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes puis nous", "start": 549.48, "duration": 4.0}, {"text": "verrons comment l'Europe aborde les", "start": 551.519, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9fis de la transition \u00e9cologique et", "start": 553.48, "duration": 4.76}, {"text": "enfin nous d\u00e9battrons de la souverainet\u00e9", "start": 556.24, "duration": 4.48}, {"text": "de la d\u00e9fense europ\u00e9enne alors", "start": 558.24, "duration": 4.839}, {"text": "commen\u00e7ons par la d\u00e9mocratie monsieur", "start": 560.72, "duration": 4.799}, {"text": "hand vous avez sorti vous-m\u00eame une BD", "start": 563.079, "duration": 4.841}, {"text": "preuve que vous \u00eates toujours actif et", "start": 565.519, "duration": 5.0}, {"text": "jeune et jeune d'ailleurs pour les", "start": 567.92, "duration": 4.8}, {"text": "jeunes nomm\u00e9s leur Europe et pour les", "start": 570.519, "duration": 3.601}, {"text": "convaincre de leur chance de vivre sur", "start": 572.72, "duration": 4.08}, {"text": "ce continent mais \u00e0 moins de 20 jours du", "start": 574.12, "duration": 4.36}, {"text": "scrutin des europ\u00e9enne la question de", "start": 576.8, "duration": 3.159}, {"text": "l'abstention est toujours aussi pr\u00e9sente", "start": 578.48, "duration": 3.479}, {"text": "et en particulier chez les jeunes parmi", "start": 579.959, "duration": 4.401}, {"text": "lesquelles 76 % ne compte pas aller", "start": 581.959, "duration": 5.56}, {"text": "voter alors je vous propose une minute", "start": 584.36, "duration": 4.76}, {"text": "top chrono pour convaincre toute la", "start": 587.519, "duration": 3.521}, {"text": "salle d'aller voter aux europ\u00e9ennes", "start": 589.12, "duration": 3.24}, {"text": "c'est", "start": 591.04, "duration": 5.4}, {"text": "parti examen ici on est \u00e0 sec donc il y", "start": 592.36, "duration": 7.32}, {"text": "a seule question \u00e0 laqu", "start": 596.44, "duration": 4.48}, {"text": "la seule question \u00e0 laquelle il faut", "start": 599.68, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondre c'est qu'est-ce que nous", "start": 600.92, "duration": 3.76}, {"text": "serions nous individuellement et", "start": 602.88, "duration": 3.48}, {"text": "collectivement s'il n'y avait pas eu", "start": 604.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'Europe quel serait notre mode de vie", "start": 606.36, "duration": 5.12}, {"text": "euh aujourd'hui si nous \u00e9tions pas dans", "start": 608.839, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe c'est-\u00e0-dire est-ce que nous", "start": 611.48, "duration": 3.88}, {"text": "pourrions nous nous", "start": 613.839, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9placer aussi facilement sans titre", "start": 615.36, "duration": 5.4}, {"text": "d'identit\u00e9 sans passeport au sein de", "start": 618.56, "duration": 4.8}, {"text": "l'Europe est-ce que nous pourrions", "start": 620.76, "duration": 4.319}, {"text": "disposer d'une monnaie qui serait", "start": 623.36, "duration": 4.719}, {"text": "valable partout sur le continent est-ce", "start": 625.079, "duration": 5.121}, {"text": "que nous pourrions euh si nous sommes", "start": 628.079, "duration": 3.361}, {"text": "entrepreneurs", "start": 630.2, "duration": 3.84}, {"text": "exportateurs vendre nos produits alors", "start": 631.44, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00eame que il y avait des droits de douane", "start": 634.04, "duration": 6.08}, {"text": "jusque l'Europe secret est-ce que nous", "start": 636.56, "duration": 4.76}, {"text": "pourrions avoir des dipl\u00f4mes qui", "start": 640.12, "duration": 3.44}, {"text": "seraient reconnus partout en Europe", "start": 641.32, "duration": 4.92}, {"text": "est-ce que nous pourrions nous installer", "start": 643.56, "duration": 5.519}, {"text": "investir cr\u00e9er une entreprise m\u00eame", "start": 646.24, "duration": 5.52}, {"text": "fonder une famille dans un autre pays et", "start": 649.079, "duration": 4.641}, {"text": "enfin qu'est-ce que ce serait l'Europe", "start": 651.76, "duration": 4.639}, {"text": "si il y avait pas la d\u00e9mocratie al c'est", "start": 653.72, "duration": 6.32}, {"text": "la d\u00e9mocratie qui fait l'Europe merci", "start": 656.399, "duration": 8.801}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 660.04, "duration": 5.16}, {"text": "bravo le timing \u00e9tait parfait mission", "start": 665.48, "duration": 4.0}, {"text": "accomplie ou pas rendez-vous le 9 juin", "start": 667.8, "duration": 4.56}, {"text": "pour pour le savoir mais sur la", "start": 669.48, "duration": 5.0}, {"text": "participation", "start": 672.36, "duration": 4.64}, {"text": "euh comment elle peut s'interpr\u00e9ter bien", "start": 674.48, "duration": 5.159}, {"text": "s\u00fbr que l'abstention va \u00eatre s\u00fbrement", "start": 677.0, "duration": 4.959}, {"text": "forte mais elle a toujours \u00e9t\u00e9 forte", "start": 679.639, "duration": 3.841}, {"text": "dans toutes les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 681.959, "duration": 3.961}, {"text": "depuis sans doute la premi\u00e8re la", "start": 683.48, "duration": 5.0}, {"text": "premi\u00e8re avait connu c'\u00e9tait en 79 une", "start": 685.92, "duration": 4.4}, {"text": "une abstention tr\u00e8s faible parce que", "start": 688.48, "duration": 3.2}, {"text": "c'\u00e9tait sans doute la premi\u00e8re fois le", "start": 690.32, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui allait \u00eatre cr\u00e9\u00e9", "start": 691.68, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui c'est pas une abstention de", "start": 694.04, "duration": 4.16}, {"text": "de rejet de l'Europe c'est pas une", "start": 696.48, "duration": 4.0}, {"text": "abstention de refus de l'Europe c'est", "start": 698.2, "duration": 4.439}, {"text": "une abstention d'indiff\u00e9rence c'est", "start": 700.48, "duration": 4.039}, {"text": "peut-\u00eatre le plus grave d'ailleurs pour", "start": 702.639, "duration": 4.361}, {"text": "l'Europe c'est que elle ne fait m\u00eame", "start": 704.519, "duration": 4.801}, {"text": "plus peur ou elle ne elle ne cr\u00e9e pas", "start": 707.0, "duration": 4.6}, {"text": "d'adversit\u00e9 elle elle est consid\u00e9r\u00e9e", "start": 709.32, "duration": 4.36}, {"text": "comme tellement naturelle peut-\u00eatre", "start": 711.6, "duration": 4.64}, {"text": "tellement absente l\u00e0 o\u00f9 on l'attendrait", "start": 713.68, "duration": 4.2}, {"text": "tellement pr\u00e9sente l\u00e0 o\u00f9 voudrait", "start": 716.24, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre qu' elle soit moin insistante", "start": 717.88, "duration": 3.24}, {"text": "mais voil\u00e0 c'est une abstention", "start": 720.0, "duration": 3.56}, {"text": "d'indiff\u00e9rence \u00e7a sert \u00e0 quoi de voter", "start": 721.12, "duration": 4.12}, {"text": "et surtout d\u00e9j\u00e0 cette question de", "start": 723.56, "duration": 3.32}, {"text": "l'abstention elle vaut pour toutes les", "start": 725.24, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lections \u00e7a sert \u00e0 quoi de voter", "start": 726.88, "duration": 3.88}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a va changer si je viens", "start": 728.56, "duration": 4.639}, {"text": "voter alors en plus quand c'est sur un", "start": 730.76, "duration": 4.4}, {"text": "champ g\u00e9ographique tr\u00e8s", "start": 733.199, "duration": 5.921}, {"text": "large l'Europe 27 pays donc \u00e0 quoi bon", "start": 735.16, "duration": 6.4}, {"text": "est-ce que ma voix va compter mais bien", "start": 739.12, "duration": 6.92}, {"text": "s\u00fbr que \u00e7a tout compte et et que si", "start": 741.56, "duration": 6.519}, {"text": "chacun faisait ce raisonnement disant", "start": 746.04, "duration": 3.72}, {"text": "mais \u00e0 quoi \u00e7a sert d'aller", "start": 748.079, "duration": 4.88}, {"text": "il n'y aurait plus de d'\u00e9lection", "start": 749.76, "duration": 5.56}, {"text": "et je veux quand m\u00eame souligner que", "start": 752.959, "duration": 4.401}, {"text": "c'est mieux d'avoir des \u00e9lections c'est", "start": 755.32, "duration": 3.36}, {"text": "mieux d'avoir des \u00e9lections o\u00f9 m\u00eame il y", "start": 757.36, "duration": 3.08}, {"text": "a des candidats par il y a des \u00e9lections", "start": 758.68, "duration": 4.24}, {"text": "o\u00f9 il y a pas de candidats \u00e0 part le", "start": 760.44, "duration": 6.399}, {"text": "sortant regardez Vladimir Poutine lui il", "start": 762.92, "duration": 5.0}, {"text": "a trouv\u00e9 une", "start": 766.839, "duration": 3.761}, {"text": "solution soit il \u00e9limine physiquement", "start": 767.92, "duration": 4.32}, {"text": "soit il le met en prison il a il y a pas", "start": 770.6, "duration": 4.039}, {"text": "d'opposant est-ce que c'est c'est mieux", "start": 772.24, "duration": 5.399}, {"text": "je ne crois pas il y a il y a une oui", "start": 774.639, "duration": 5.681}, {"text": "voil\u00e0 donc je lui explique \u00e7a voyez", "start": 777.639, "duration": 6.841}, {"text": "regardez comment il est il est", "start": 780.32, "duration": 4.16}, {"text": "dubitatif on peut avoir des \u00e9lections", "start": 785.44, "duration": 2.92}, {"text": "comme en Iran il va y avoir des", "start": 787.399, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9lections en Iran ou c'est le guide", "start": 788.36, "duration": 4.839}, {"text": "supr\u00eame qui va choisir les candidats", "start": 790.6, "duration": 4.2}, {"text": "c'est plus facile il y a pas une photo", "start": 793.199, "duration": 4.721}, {"text": "du Guide supr\u00eame l\u00e0 voil\u00e0 la Chine c'est", "start": 794.8, "duration": 5.479}, {"text": "plus facile aussi de de se perp\u00e9tuer", "start": 797.92, "duration": 4.8}, {"text": "sans qu'il y ait m\u00eame d'\u00e9lection donc", "start": 800.279, "duration": 5.401}, {"text": "quand on a ce privil\u00e8ge de pouvoir voter", "start": 802.72, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00eame si on pense que \u00e7a \u00e7a n'aura pas de", "start": 805.68, "duration": 4.56}, {"text": "cons\u00e9quen bah la premi\u00e8re cons\u00e9quence", "start": 808.12, "duration": 4.68}, {"text": "c'est que \u00e7a montre que finalement on", "start": 810.24, "duration": 4.88}, {"text": "aime la d\u00e9mocratie donc c'est c'est", "start": 812.8, "duration": 4.8}, {"text": "peut-\u00eatre pour inciter les les Fran\u00e7ais", "start": 815.12, "duration": 3.88}, {"text": "ou les plus jeunes aller voter c'est pas", "start": 817.6, "duration": 2.88}, {"text": "de le dire allez voter pour telle ou", "start": 819.0, "duration": 2.92}, {"text": "telle liste allez voter parce que c'est", "start": 820.48, "duration": 2.96}, {"text": "le sort de l'Europe qui est en cause", "start": 821.92, "duration": 3.24}, {"text": "allz voter parce que l'Europe va mourir", "start": 823.44, "duration": 4.16}, {"text": "non non il pense pas que l'Europe va", "start": 825.16, "duration": 5.64}, {"text": "mourir le citoyen il pense que \u00e7a ne va", "start": 827.6, "duration": 5.52}, {"text": "pas l'emp\u00eacher de vivre lui donc il peut", "start": 830.8, "duration": 4.279}, {"text": "continuer sa vie mais ce qui compte", "start": 833.12, "duration": 4.279}, {"text": "c'est de se dire mais votez parce que", "start": 835.079, "duration": 4.76}, {"text": "c'est quand m\u00eame ce que le peut renvoyer", "start": 837.399, "duration": 4.761}, {"text": "comme message ici on vote on vote", "start": 839.839, "duration": 4.401}, {"text": "librement avec plusieurs plusieurs", "start": 842.16, "duration": 3.2}, {"text": "partis plusieurs listes je crois qu'il y", "start": 844.24, "duration": 3.519}, {"text": "a 37 listes c'est trop \u00e0 mon avis mais", "start": 845.36, "duration": 3.839}, {"text": "mais voil\u00e0 c'est quand m\u00eame \u00e7a le", "start": 847.759, "duration": 3.88}, {"text": "privil\u00e8ge et quand on est \u00e0 ce point-l\u00e0", "start": 849.199, "duration": 4.56}, {"text": "ind diff\u00e9rent \u00e0 ce privil\u00e8ge bah je", "start": 851.639, "duration": 4.841}, {"text": "pense qu'on d\u00e9fend pas ce que a \u00e9t\u00e9", "start": 853.759, "duration": 4.241}, {"text": "finalement la construction politique de", "start": 856.48, "duration": 3.24}, {"text": "notre", "start": 858.0, "duration": 5.639}, {"text": "pays merci parlons d'un autre risque", "start": 859.72, "duration": 5.52}, {"text": "pour la d\u00e9mocratie l'influence", "start": 863.639, "duration": 3.081}, {"text": "grandissante de l'extr\u00eame droite en", "start": 865.24, "duration": 3.839}, {"text": "Europe et dans le monde en France le R", "start": 866.72, "duration": 3.919}, {"text": "lement national caracolle en t\u00eate des", "start": 869.079, "duration": 3.481}, {"text": "sondages avec plus de 30 % des", "start": 870.639, "duration": 4.041}, {"text": "intentions de vote d'apr\u00e8s publ S\u00e9nat et", "start": 872.56, "duration": 5.68}, {"text": "41 % chez les jeunes entre 25 et 34 ans", "start": 874.68, "duration": 5.159}, {"text": "concr\u00e8tement monsieur le Pr\u00e9sident quels", "start": 878.24, "duration": 4.24}, {"text": "sont les risques pour l'Union", "start": 879.839, "duration": 5.44}, {"text": "Europ\u00e9enne j'ai envie de", "start": 882.48, "duration": 5.719}, {"text": "dire les risques sont pas immenses pour", "start": 885.279, "duration": 6.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne les risques ils sont", "start": 888.199, "duration": 6.161}, {"text": "immenses pour un mode de vie qui est le", "start": 891.399, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00f4tre pour des libert\u00e9s qui sont les", "start": 894.36, "duration": 5.2}, {"text": "n\u00f4tres c'est plut\u00f4t \u00e7a le l'enjeu", "start": 896.199, "duration": 5.2}, {"text": "bon l'extr\u00eame droite aussi forte", "start": 899.56, "duration": 3.76}, {"text": "soit-elle dans beaucoup de pays", "start": 901.399, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ens elle n'est pas en capacit\u00e9 de", "start": 903.32, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00eatre majoritaire au Parlement", "start": 905.959, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9en m\u00eame sil faut \u00e9viter qu'elle", "start": 908.0, "duration": 6.399}, {"text": "soit pesante parce qu'elle visera de la", "start": 910.519, "duration": 6.641}, {"text": "paralyser du Parlement europ\u00e9en et", "start": 914.399, "duration": 5.521}, {"text": "l'absence de toute initiative mais le", "start": 917.16, "duration": 5.359}, {"text": "probl\u00e8me qui va \u00eatre pos\u00e9 plus gravement", "start": 919.92, "duration": 3.96}, {"text": "c'est le fait qu'il y a des", "start": 922.519, "duration": 2.841}, {"text": "gouvernements qui vont peut-\u00eatre \u00eatre", "start": 923.88, "duration": 3.12}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9s par l'extr\u00eame", "start": 925.36, "duration": 3.719}, {"text": "droite on vient d'apprendre que au", "start": 927.0, "duration": 3.519}, {"text": "Pays-Bas il va y avoir une coalition", "start": 929.079, "duration": 2.921}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite qui va \u00eatre la", "start": 930.519, "duration": 5.0}, {"text": "force principale or pour qu'une d\u00e9cision", "start": 932.0, "duration": 6.0}, {"text": "europ\u00e9enne soit prise il faut deux", "start": 935.519, "duration": 4.641}, {"text": "conditions la premi\u00e8re c'est bien s\u00fbr", "start": 938.0, "duration": 4.68}, {"text": "que le texte puisse \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 par la", "start": 940.16, "duration": 3.919}, {"text": "Commission europ\u00e9enne soumise au", "start": 942.68, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et le Parlement", "start": 944.079, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en peut l'adopter avec des formes", "start": 946.24, "duration": 4.56}, {"text": "de majorit\u00e9 mais il y a l'autre", "start": 948.24, "duration": 4.0}, {"text": "condition faut que ce soit accept\u00e9 par", "start": 950.8, "duration": 3.24}, {"text": "le Conseil europ\u00e9en le Conseil europ\u00e9en", "start": 952.24, "duration": 4.48}, {"text": "c'est l'ensemble des chefs d'\u00c9tat et de", "start": 954.04, "duration": 5.56}, {"text": "gouvernements si c'est d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui", "start": 956.72, "duration": 4.32}, {"text": "il y a plusieurs gouvernements d'extr\u00eame", "start": 959.6, "duration": 3.919}, {"text": "droite pr\u00e9sent s'il y en a encore", "start": 961.04, "duration": 4.919}, {"text": "davantage et si m\u00eame la France pouvait", "start": 963.519, "duration": 4.12}, {"text": "avoir", "start": 965.959, "duration": 4.201}, {"text": "cette cette possibilit\u00e9", "start": 967.639, "duration": 5.281}, {"text": "d'avoir une pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique", "start": 970.16, "duration": 5.599}, {"text": "qui puisse \u00eatre d'extr\u00eame droite bah", "start": 972.92, "duration": 5.44}, {"text": "l'Europe l\u00e0 elle va s'arr\u00eater c'est", "start": 975.759, "duration": 4.64}, {"text": "c'est int\u00e9ressant les extr\u00eames droites", "start": 978.36, "duration": 3.88}, {"text": "dont vous me donnez des des", "start": 980.399, "duration": 4.321}, {"text": "illustrations euh cette extr\u00eame droite", "start": 982.24, "duration": 3.88}, {"text": "elle demande plus \u00e0 sortir de l'Union", "start": 984.72, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne Madame Le Pen ne dit pas", "start": 986.12, "duration": 4.44}, {"text": "qu'elle veut euh quitter l'Union", "start": 988.92, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne alors qu'elle avait approuv\u00e9", "start": 990.56, "duration": 3.199}, {"text": "le brexit en trouant que les les", "start": 992.16, "duration": 3.119}, {"text": "Britanniques s'\u00e9taient lib\u00e9r\u00e9s de la", "start": 993.759, "duration": 3.56}, {"text": "tutelle de de l'Union europ\u00e9enne elle", "start": 995.279, "duration": 3.841}, {"text": "veut pas non plus quitter la zone euro", "start": 997.319, "duration": 3.041}, {"text": "elle ne dit plus rien sur la Banque", "start": 999.12, "duration": 4.68}, {"text": "centrale europ\u00e9enne sur euh le carcan", "start": 1000.36, "duration": 5.399}, {"text": "sur les les dictate de la Banque", "start": 1003.8, "duration": 4.08}, {"text": "centrale europ\u00e9enne c'est fini ce qu'ils", "start": 1005.759, "duration": 4.121}, {"text": "veulent tout simplement c'est que euh", "start": 1007.88, "duration": 4.079}, {"text": "l'Europe n'avance plus enfin ne ne reste", "start": 1009.88, "duration": 4.36}, {"text": "ce qu'elle est c'est \u00e7a le le risque et", "start": 1011.959, "duration": 4.36}, {"text": "ce risque il est bien s\u00fbr euh au", "start": 1014.24, "duration": 3.839}, {"text": "Parlement mais il est encore plus", "start": 1016.319, "duration": 3.161}, {"text": "gravement", "start": 1018.079, "duration": 4.521}, {"text": "au niveau du du Conseil europ\u00e9en et et", "start": 1019.48, "duration": 6.0}, {"text": "donc l'Europe elle est m\u00eame plus le", "start": 1022.6, "duration": 7.439}, {"text": "sujet du du de l'extr\u00eame droite son seul", "start": 1025.48, "duration": 5.88}, {"text": "sujet des extr\u00eame droite c'est", "start": 1030.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'immigration le seul sujet si on peut", "start": 1031.36, "duration": 4.679}, {"text": "faire un un un point commun entre tous", "start": 1033.76, "duration": 3.559}, {"text": "les mouvements d'extr\u00eame droite y", "start": 1036.039, "duration": 3.88}, {"text": "compris aux \u00c9tats-Unis avec Trump le", "start": 1037.319, "duration": 4.88}, {"text": "seul point commun c'est l'immigration", "start": 1039.919, "duration": 5.64}, {"text": "donc est-ce que revenir \u00e0 des fronti\u00e8res", "start": 1042.199, "duration": 5.161}, {"text": "nationales est-ce que", "start": 1045.559, "duration": 4.24}, {"text": "euh changer m\u00eame les r\u00e8gles", "start": 1047.36, "duration": 4.12}, {"text": "constitutionnelles peuvent nous amener \u00e0", "start": 1049.799, "duration": 5.041}, {"text": "avoir une un contr\u00f4le de l'immigration", "start": 1051.48, "duration": 6.16}, {"text": "qui pourrait \u00e9ventuellement donner les", "start": 1054.84, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9sultats esp\u00e9r\u00e9s par ces forces", "start": 1057.64, "duration": 3.64}, {"text": "politiques l\u00e0 m\u00eame pas on sait tr\u00e8s bien", "start": 1059.24, "duration": 3.84}, {"text": "que ce qui peut \u00eatre le plus efficace", "start": 1061.28, "duration": 3.84}, {"text": "c'est le contr\u00f4le des fronti\u00e8res", "start": 1063.08, "duration": 3.479}, {"text": "ext\u00e9rieur de l'Europe c'est \u00e0 ce", "start": 1065.12, "duration": 4.52}, {"text": "niveau-l\u00e0 que \u00e7a se \u00e7a se \u00e7a se joue", "start": 1066.559, "duration": 5.881}, {"text": "avec des des lieux o\u00f9 on peut examiner", "start": 1069.64, "duration": 5.08}, {"text": "les demandeurs d'asile rapidement quant", "start": 1072.44, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 leur droit et renvoyer ce qui n pas", "start": 1074.72, "duration": 5.0}, {"text": "forc\u00e9ment les conditions pour rentrer", "start": 1077.6, "duration": 4.88}, {"text": "sur le territoire europ\u00e9en donc voil\u00e0", "start": 1079.72, "duration": 5.079}, {"text": "l'extr\u00eame droite elle va essayer de de", "start": 1082.48, "duration": 5.64}, {"text": "revenir tout doucement sans sans quitter", "start": 1084.799, "duration": 5.681}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 une forme d'union", "start": 1088.12, "duration": 6.039}, {"text": "des \u00c9tats dont les les l'\u00e9l\u00e9ment", "start": 1090.48, "duration": 6.28}, {"text": "dynamique sera sera perdu et on voit", "start": 1094.159, "duration": 4.361}, {"text": "bien que dans le mouvement des", "start": 1096.76, "duration": 3.48}, {"text": "puissances on en parlera peut-\u00eatre dans", "start": 1098.52, "duration": 3.56}, {"text": "la tro\u00e8me partie de votre d\u00e9bat mais", "start": 1100.24, "duration": 3.319}, {"text": "mouvement des puissance", "start": 1102.08, "duration": 4.479}, {"text": "aujourd'hui c'est pas simplement des des", "start": 1103.559, "duration": 4.921}, {"text": "pays s\u00e9par\u00e9s les uns des autres qui", "start": 1106.559, "duration": 4.281}, {"text": "pourront peser qu'on a donc besoin d'une", "start": 1108.48, "duration": 4.28}, {"text": "Europe qui en mati\u00e8re de d\u00e9fense en", "start": 1110.84, "duration": 3.8}, {"text": "mati\u00e8re d'environnement en mati\u00e8re", "start": 1112.76, "duration": 3.76}, {"text": "d'industrie puis voil\u00e0 pourquoi je pense", "start": 1114.64, "duration": 3.12}, {"text": "que au-del\u00e0 m\u00eame des questions de", "start": 1116.52, "duration": 3.44}, {"text": "libert\u00e9 qui sont pourtant fondamentales", "start": 1117.76, "duration": 4.08}, {"text": "le risque de l'extr\u00eame droite il est", "start": 1119.96, "duration": 3.16}, {"text": "bien s\u00fbr pr\u00e9sent \u00e0 l'occasion des", "start": 1121.84, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes je vais pas vous", "start": 1123.12, "duration": 3.24}, {"text": "dire le contraire mais c'est surtout au", "start": 1124.64, "duration": 3.08}, {"text": "moment des \u00e9lections nationales que \u00e7a", "start": 1126.36, "duration": 3.12}, {"text": "va se poser qu'un pays comme la France", "start": 1127.72, "duration": 3.839}, {"text": "puisse \u00eatre dirig\u00e9 par un par un parti", "start": 1129.48, "duration": 5.6}, {"text": "d'extr\u00eame droite ce serait on se rend", "start": 1131.559, "duration": 5.281}, {"text": "pas compte d'ici mais ce serait v\u00e9cu", "start": 1135.08, "duration": 4.04}, {"text": "pour l'Europe comme pratiqueement un", "start": 1136.84, "duration": 4.92}, {"text": "coup d'arr\u00eat quand je voyais Madame", "start": 1139.12, "duration": 4.439}, {"text": "Merkel je l'ai vu quand m\u00eame longtemps", "start": 1141.76, "duration": 4.279}, {"text": "pendant 5 ans sa seule question c'\u00e9tait", "start": 1143.559, "duration": 4.12}, {"text": "celle-l\u00e0 est-ce que vous pensez qu'un", "start": 1146.039, "duration": 3.241}, {"text": "jour l'extr\u00eame droite sera au pouvoir en", "start": 1147.679, "duration": 3.88}, {"text": "France elle le posait pas pour", "start": 1149.28, "duration": 5.519}, {"text": "simplement avoir un pronostic c'\u00e9tait", "start": 1151.559, "duration": 5.761}, {"text": "c'\u00e9tait sa antise parce que pour elle \u00e7a", "start": 1154.799, "duration": 4.36}, {"text": "signifiait que l'Europe s'arr\u00eatait", "start": 1157.32, "duration": 4.479}, {"text": "c'\u00e9tait fini elle avait pas encore v\u00e9cu", "start": 1159.159, "duration": 4.161}, {"text": "ce qui est l'extr\u00eame droite dans son", "start": 1161.799, "duration": 3.521}, {"text": "propre pays puisque maintenant il y a", "start": 1163.32, "duration": 5.44}, {"text": "lafd qui est autour de 15 % des voix", "start": 1165.32, "duration": 6.12}, {"text": "donc c'\u00e9tait c'\u00e9tait \u00e7a le les la la", "start": 1168.76, "duration": 5.0}, {"text": "peur de de nos partenaires c'est que", "start": 1171.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe", "start": 1173.76, "duration": 3.799}, {"text": "s'arr\u00eate parlons maintenant de", "start": 1175.24, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9cologie en", "start": 1177.559, "duration": 2.801}, {"text": "Europe lorsqu'on se penche sur la", "start": 1182.08, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9partition des \u00e9missions euh mondiales", "start": 1184.679, "duration": 3.321}, {"text": "de gaz \u00e0 effet de serre on constate que", "start": 1186.4, "duration": 3.24}, {"text": "la Chine les \u00c9tats-Unis repr\u00e9sentent \u00e0", "start": 1188.0, "duration": 5.24}, {"text": "eux seul 40 % des \u00e9missions contre 7 %", "start": 1189.64, "duration": 6.08}, {"text": "pour l'Europe seulement donc euh comment", "start": 1193.24, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe doit-elle agir face aux gros", "start": 1195.72, "duration": 3.72}, {"text": "pollueurs faut-il plut\u00f4t convaincre ou", "start": 1197.36, "duration": 5.4}, {"text": "les contraindre bah vaut mieux les", "start": 1199.44, "duration": 4.599}, {"text": "convaincre parce que les contraintes tu", "start": 1202.76, "duration": 3.12}, {"text": "sais pas comment on peut faire hein", "start": 1204.039, "duration": 3.921}, {"text": "c'est difficile d'aller faire un", "start": 1205.88, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9barquement sur la Chine en leur", "start": 1207.96, "duration": 4.04}, {"text": "demandant de respecter les objectifs", "start": 1209.44, "duration": 5.8}, {"text": "climatiques avec les \u00c9tats-Unis faut pas", "start": 1212.0, "duration": 4.919}, {"text": "s'y tromper les \u00c9tats-Unis sont engag\u00e9s", "start": 1215.24, "duration": 3.439}, {"text": "beaucoup plus qu'ils le pr\u00e9tendent dans", "start": 1216.919, "duration": 3.24}, {"text": "une", "start": 1218.679, "duration": 3.921}, {"text": "reconversion \u00e9nerg\u00e9tique et et", "start": 1220.159, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9cologique c'est que les les les grandes", "start": 1222.6, "duration": 4.8}, {"text": "compagnies p\u00e9troli\u00e8res am\u00e9ricaines ils", "start": 1225.44, "duration": 5.04}, {"text": "investissent sur investiss m\u00eame dans les", "start": 1227.4, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9nergies nouvelles parce que ces", "start": 1230.48, "duration": 4.0}, {"text": "compagnies ont compris qu'il allit avoir", "start": 1232.64, "duration": 4.68}, {"text": "une mutation et elle le font avec une", "start": 1234.48, "duration": 5.76}, {"text": "aide puissante de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral \u00e7a", "start": 1237.32, "duration": 4.96}, {"text": "avait commenc\u00e9 avec Trump \u00e7a s'est", "start": 1240.24, "duration": 5.76}, {"text": "amplifi\u00e9 avec Biden donc ne croyons pas", "start": 1242.28, "duration": 5.279}, {"text": "que ces pays-l\u00e0 m\u00eame s'ils font pas", "start": 1246.0, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup d'efforts aujourd'hui pour", "start": 1247.559, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9duire les \u00e9missions de CO2 pas autant", "start": 1249.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il serait n\u00e9cessaire notamment les", "start": 1251.08, "duration": 4.36}, {"text": "Chinois avec les centrales au charbon et", "start": 1252.44, "duration": 5.52}, {"text": "les Am\u00e9ricains avec le gaz de schiste et", "start": 1255.44, "duration": 6.239}, {"text": "bien il se pr\u00e9pare \u00e0 \u00e0 \u00e0 la suite des", "start": 1257.96, "duration": 6.8}, {"text": "des des transitions la Chine est sans", "start": 1261.679, "duration": 5.161}, {"text": "doute le pays qui sur les \u00e9nergie", "start": 1264.76, "duration": 3.6}, {"text": "renouvelable les panneaux solaires et", "start": 1266.84, "duration": 5.92}, {"text": "cetera \u00e0 le temps d'avance donc nous", "start": 1268.36, "duration": 6.52}, {"text": "bien s\u00fbr il faut absolument continuer la", "start": 1272.76, "duration": 5.0}, {"text": "pression sur ces deux grands \u00e9metteurs", "start": 1274.88, "duration": 5.84}, {"text": "mais il faut aussi europ\u00e9en qu'on se", "start": 1277.76, "duration": 4.32}, {"text": "fixe des objectifs peut-\u00eatre plus", "start": 1280.72, "duration": 3.319}, {"text": "ambitieux que ceux qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s", "start": 1282.08, "duration": 3.32}, {"text": "mais ils sont d\u00e9j\u00e0 quand m\u00eame assez", "start": 1284.039, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s he dire neutralit\u00e9 carbone 2050", "start": 1285.4, "duration": 5.12}, {"text": "pas de v\u00e9hicule TER", "start": 1287.64, "duration": 2.88}, {"text": "il soutient", "start": 1290.84, "duration": 4.24}, {"text": "l'isolation monter des renouvelables", "start": 1292.48, "duration": 4.439}, {"text": "mais l'Europe elle a pas la comp\u00e9tence", "start": 1295.08, "duration": 6.0}, {"text": "c'est pas elle qui est dot\u00e9e par les", "start": 1296.919, "duration": 9.321}, {"text": "trait\u00e9s de la de la priorit\u00e9 donn\u00e9", "start": 1301.08, "duration": 8.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne de la question", "start": 1306.24, "duration": 5.24}, {"text": "climatique donc l'Europe elle peut", "start": 1309.24, "duration": 4.319}, {"text": "simplement fixer les objectifs", "start": 1311.48, "duration": 5.04}, {"text": "et demander \u00e0 tous les \u00e9tats d'atteindre", "start": 1313.559, "duration": 5.401}, {"text": "ses objectifs et l\u00e0 c'est l\u00e0 qu'on peut", "start": 1316.52, "duration": 4.24}, {"text": "parler de contrainte c'est vrai que", "start": 1318.96, "duration": 3.959}, {"text": "c'est assez paradoxal que l'Europe", "start": 1320.76, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9voit des r\u00e8gles budg\u00e9taires qui", "start": 1322.919, "duration": 3.681}, {"text": "peuvent \u00eatre contraignantes m\u00eame siil", "start": 1325.159, "duration": 3.321}, {"text": "faut quand m\u00eame savoir que la France n'a", "start": 1326.6, "duration": 4.76}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 malgr\u00e9 ses d\u00e9ficits excessifs", "start": 1328.48, "duration": 5.4}, {"text": "v\u00e9ritablement sanctionn\u00e9 mais c'est", "start": 1331.36, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9vu peut-\u00eatre qu'un jour \u00e7a viendra", "start": 1333.88, "duration": 3.64}, {"text": "donc il y a des sanctions qui sont", "start": 1335.96, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9vues quand on respecte pas un certain", "start": 1337.52, "duration": 4.519}, {"text": "nombre de crit\u00e8res budg\u00e9taires mais il", "start": 1340.0, "duration": 4.6}, {"text": "faudrait avoir aussi des sanctions qui", "start": 1342.039, "duration": 4.561}, {"text": "devraient \u00eatre pr\u00e9vu en cas de", "start": 1344.6, "duration": 4.199}, {"text": "manquement aux obligations pr\u00e9vues vu", "start": 1346.6, "duration": 4.16}, {"text": "pour atteindre la neutralit\u00e9 carbone en", "start": 1348.799, "duration": 5.841}, {"text": "2 en 2050 donc moi je crois \u00e0 ce r\u00f4le l\u00e0", "start": 1350.76, "duration": 6.76}, {"text": "de l'Europe il laissent les \u00e9tats", "start": 1354.64, "duration": 7.159}, {"text": "disposer de pleine souverainet\u00e9 pour", "start": 1357.52, "duration": 7.039}, {"text": "agir la France avec le nucl\u00e9aire", "start": 1361.799, "duration": 4.24}, {"text": "l'Allemagne avec le", "start": 1364.559, "duration": 4.841}, {"text": "renouvelable et puis d'autres pays avec", "start": 1366.039, "duration": 6.481}, {"text": "des centrales h\u00e9las au gaz mais il se", "start": 1369.4, "duration": 5.04}, {"text": "trouve que chacun peut organiser comme", "start": 1372.52, "duration": 4.2}, {"text": "il l'entend son mix \u00e9nerg\u00e9tique mais on", "start": 1374.44, "duration": 4.479}, {"text": "doit atteindre l'objectif c'est quand", "start": 1376.72, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame plut\u00f4t une bonne m\u00e9thode ce qui", "start": 1378.919, "duration": 3.721}, {"text": "serait souhaitable puisqu'on est dans", "start": 1380.96, "duration": 3.52}, {"text": "dans dans une phase \u00e9lectorale c'est que", "start": 1382.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'Europe se donne une capacit\u00e9 d'emprunt", "start": 1384.48, "duration": 5.439}, {"text": "et avec les ressources qu'elle pourrait", "start": 1386.88, "duration": 5.399}, {"text": "lever elle-m\u00eame elle pourrait financer", "start": 1389.919, "duration": 4.721}, {"text": "comme le font les \u00c9tats-Unis les", "start": 1392.279, "duration": 5.681}, {"text": "entreprises ou les collectivit\u00e9s voir", "start": 1394.64, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00eame les \u00c9tats qui s'engagent encore", "start": 1397.96, "duration": 3.88}, {"text": "plus r\u00e9solument pour la transition", "start": 1400.039, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique mais quand on parle", "start": 1401.84, "duration": 5.0}, {"text": "d'emprunt \u00e0 des Allemands ou \u00e0 des", "start": 1403.88, "duration": 5.32}, {"text": "N\u00e9erlandais euh vaut mieux pas \u00eatre", "start": 1406.84, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais parce qu'ils disent mais", "start": 1409.2, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9coutez-vous vous avez d\u00e9j\u00e0 tellement", "start": 1410.88, "duration": 3.52}, {"text": "emprunt\u00e9 chez vous qu'on a compris votre", "start": 1412.559, "duration": 3.961}, {"text": "raisonnement c'est donc de renvoyer sur", "start": 1414.4, "duration": 4.08}, {"text": "l'Europe ce que vous n'arrivez pas \u00e0", "start": 1416.52, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rer par vous-m\u00eame donc \u00e7a c'est", "start": 1418.48, "duration": 4.36}, {"text": "exact donc en m\u00eame temps qu'on doit", "start": 1420.36, "duration": 3.96}, {"text": "essayer de tout faire pour r\u00e9\u00e9quilibrer", "start": 1422.84, "duration": 2.88}, {"text": "les compte public il faut aussi", "start": 1424.32, "duration": 2.719}, {"text": "s'adresser \u00e0 l'Europe pour qu'elle", "start": 1425.72, "duration": 3.319}, {"text": "prenne le relais pour \u00e9viter d'abord", "start": 1427.039, "duration": 4.401}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 et pour \u00e9viter qu'on soit en", "start": 1429.039, "duration": 4.0}, {"text": "retard par rapport aux objectif", "start": 1431.44, "duration": 3.599}, {"text": "climatique alors justement comment on", "start": 1433.039, "duration": 3.52}, {"text": "fait pour ne pas \u00eatre en", "start": 1435.039, "duration": 4.041}, {"text": "retard on se fixe beaucoup de d'objectif", "start": 1436.559, "duration": 4.6}, {"text": "au niveau de la transition \u00e9cologique", "start": 1439.08, "duration": 4.76}, {"text": "cependant on d\u00e9pend fortement de ces", "start": 1441.159, "duration": 4.281}, {"text": "gros pollueurs don on a mentionn\u00e9 les", "start": 1443.84, "duration": 5.079}, {"text": "\u00c9tats-Unis et la Chine notamment dans le", "start": 1445.44, "duration": 5.92}, {"text": "dans le march\u00e9 de des panneaux", "start": 1448.919, "duration": 4.841}, {"text": "photovolta\u00efques puisque 97 % de nos", "start": 1451.36, "duration": 5.0}, {"text": "panneaux solaires sont import\u00e9s et 80 %", "start": 1453.76, "duration": 4.159}, {"text": "de ce march\u00e9 est d\u00e9tenu par la Chine", "start": 1456.36, "duration": 4.12}, {"text": "alors comment on fait bah les", "start": 1457.919, "duration": 5.201}, {"text": "exp\u00e9riences d'avoir soutenu des", "start": 1460.48, "duration": 4.48}, {"text": "industriels qui faisaient des panneaux", "start": 1463.12, "duration": 3.32}, {"text": "photovolta\u00efques na pas \u00e9t\u00e9", "start": 1464.96, "duration": 3.839}, {"text": "particuli\u00e8rement concluante donc pendant", "start": 1466.44, "duration": 4.68}, {"text": "un temps on va \u00eatre oblig\u00e9 d'acheter l\u00e0", "start": 1468.799, "duration": 4.281}, {"text": "o\u00f9 on peut euh ces panneaux volta\u00efques", "start": 1471.12, "duration": 3.679}, {"text": "photovolta\u00efques mais il y a pas que les", "start": 1473.08, "duration": 3.44}, {"text": "les panneaux il y a d'autres ressources", "start": 1474.799, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on peuter mobiliser c'est pour \u00e7a que", "start": 1476.52, "duration": 3.759}, {"text": "je je je pense que c'est une course qui", "start": 1478.48, "duration": 4.0}, {"text": "est engag\u00e9e c'est \u00e0 la fois une course", "start": 1480.279, "duration": 3.76}, {"text": "qui est engag\u00e9e par rapport \u00e0 l'ampleur", "start": 1482.48, "duration": 3.6}, {"text": "du r\u00e9chauffement parce que \u00e7a s'est", "start": 1484.039, "duration": 3.64}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es le", "start": 1486.08, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9chauffement que les les rapports du", "start": 1487.679, "duration": 4.48}, {"text": "JEC sont plus alarmants qu'il n'\u00e9tait au", "start": 1490.0, "duration": 5.12}, {"text": "moment o\u00f9 j'ai conclu la la com 21 donc", "start": 1492.159, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e7a s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 et puis", "start": 1495.12, "duration": 3.72}, {"text": "une autre cour", "start": 1497.679, "duration": 3.561}, {"text": "et c'est une course industrielle o\u00f9", "start": 1498.84, "duration": 6.52}, {"text": "chinois am\u00e9ricains et europ\u00e9ens bah", "start": 1501.24, "duration": 6.12}, {"text": "essayent de d'avoir les les technologies", "start": 1505.36, "duration": 4.6}, {"text": "les plus modernes et les les ambitions", "start": 1507.36, "duration": 4.72}, {"text": "les plus \u00e9lev\u00e9es pour aider leurs", "start": 1509.96, "duration": 5.4}, {"text": "industriels \u00e0 faire la conversion mais", "start": 1512.08, "duration": 5.44}, {"text": "en en France mais pas simplement en", "start": 1515.36, "duration": 3.48}, {"text": "France que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vrai dans toute", "start": 1517.52, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe vous avez vu que d\u00e8s qu'il y a", "start": 1518.84, "duration": 5.52}, {"text": "des des des manifestations agriculteur", "start": 1521.2, "duration": 6.32}, {"text": "ici gilets jaunes hier d\u00e8s qu'il a des", "start": 1524.36, "duration": 4.96}, {"text": "contestations on a tendance", "start": 1527.52, "duration": 4.92}, {"text": "imm\u00e9diatement \u00e0 c\u00e9der sur un certain", "start": 1529.32, "duration": 4.719}, {"text": "nombre d'objectifs climatiques ouou si", "start": 1532.44, "duration": 3.839}, {"text": "on c\u00e8de pas sur les objectifs on on c\u00e8de", "start": 1534.039, "duration": 4.76}, {"text": "sur les instruments donc il faut tenir", "start": 1536.279, "duration": 4.721}, {"text": "bon et c'est vrai qu'une politique de", "start": 1538.799, "duration": 4.961}, {"text": "reconversion une politique industrielle", "start": 1541.0, "duration": 4.24}, {"text": "une politique aussi qui fait payer le", "start": 1543.76, "duration": 5.36}, {"text": "prix de de du CO2 et ben \u00e7a doit \u00eatre", "start": 1545.24, "duration": 5.439}, {"text": "accompagn\u00e9 par une politique sociale", "start": 1549.12, "duration": 4.88}, {"text": "sinon c'est c'est", "start": 1550.679, "duration": 6.24}, {"text": "rejet\u00e9 passons d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent au petit", "start": 1554.0, "duration": 5.24}, {"text": "jeu des mardis que vous connaissez si", "start": 1556.919, "duration": 4.441}, {"text": "vous vous en souvenez depuis la derni\u00e8re", "start": 1559.24, "duration": 5.4}, {"text": "fois premi\u00e8re question monsieur le", "start": 1561.36, "duration": 5.96}, {"text": "Pr\u00e9sident pendant votre mandat quel a", "start": 1564.64, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 votre plus grand moment de", "start": 1567.32, "duration": 4.68}, {"text": "solitude r\u00e9ponse une lorsque votre", "start": 1569.24, "duration": 4.72}, {"text": "Ministre de l'Int\u00e9rieur il y a vous avez", "start": 1572.0, "duration": 3.32}, {"text": "plusieurs choix je vous pose une", "start": 1573.96, "duration": 3.64}, {"text": "question et vous devez r\u00e9pondre choisir", "start": 1575.32, "duration": 4.32}, {"text": "une des trois r\u00e9ponses alors la premi\u00e8re", "start": 1577.6, "duration": 3.84}, {"text": "c'\u00e9tait lorsque vous votre Ministre de", "start": 1579.64, "duration": 3.56}, {"text": "l'Int\u00e9rieur de l'\u00e9poque manuel Vals est", "start": 1581.44, "duration": 3.56}, {"text": "rentr\u00e9 d'Alg\u00e9rie et que vous avez", "start": 1583.2, "duration": 4.4}, {"text": "annonc\u00e9 il est rentr\u00e9 sain et sauf et", "start": 1585.0, "duration": 5.32}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 beaucoup autant dire que les", "start": 1587.6, "duration": 4.48}, {"text": "Alg\u00e9riens n'ont pas beaucoup appr\u00e9ci\u00e9", "start": 1590.32, "duration": 2.839}, {"text": "oui mais regardez Vals comme il \u00e9tait", "start": 1592.08, "duration": 2.44}, {"text": "heureux \u00e0 cette", "start": 1593.159, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9poque r\u00e9ponse 2 lorsqu'apr\u00e8s un", "start": 1594.52, "duration": 5.159}, {"text": "attentat tragique causant la mort de 10", "start": 1597.24, "duration": 4.6}, {"text": "japonais devant le Premier ministre", "start": 1599.679, "duration": 3.6}, {"text": "japonais vous avez pr\u00e9sent\u00e9 vos", "start": 1601.84, "duration": 4.68}, {"text": "condol\u00e9ances mais au peuple chinois j'ai", "start": 1603.279, "duration": 8.321}, {"text": "pas ce souvenir mais nous si et ENF y a", "start": 1606.52, "duration": 6.48}, {"text": "bien eu 10 chinois qui ont d\u00fb mourir", "start": 1611.6, "duration": 5.16}, {"text": "dans le m\u00eame instant donc", "start": 1613.0, "duration": 3.76}, {"text": "si vous dites et r\u00e9ponse 3 lorsque le", "start": 1620.0, "duration": 5.399}, {"text": "gouvernement malien vous a offert un", "start": 1623.6, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s beau chameau alors pensant bien", "start": 1625.399, "duration": 3.28}, {"text": "faire vous l'avez confi\u00e9 \u00e0 une famille", "start": 1627.32, "duration": 3.64}, {"text": "sur place malheureusement r\u00e9sultat ils", "start": 1628.679, "duration": 4.72}, {"text": "ont mang\u00e9 la pauvre", "start": 1630.96, "duration": 7.16}, {"text": "b\u00eate l\u00e0 c'est un trucage le chameau", "start": 1633.399, "duration": 7.4}, {"text": "jeutilisation indud de l'intelligence", "start": 1638.12, "duration": 4.88}, {"text": "artificielle non c'est pas les", "start": 1640.799, "duration": 3.36}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que vous dites c'est", "start": 1643.0, "duration": 3.36}, {"text": "pas une famille qui l'a mang\u00e9 ce sont", "start": 1644.159, "duration": 4.841}, {"text": "les militaires fran\u00e7ais qui l'ont mang\u00e9", "start": 1646.36, "duration": 4.84}, {"text": "et c'\u00e9tait une forme de qu'est-ce que", "start": 1649.0, "duration": 5.12}, {"text": "j'allais faire de ce chameau l\u00e0 on parle", "start": 1651.2, "duration": 4.04}, {"text": "bien de la b\u00eate hein on parle pas", "start": 1654.12, "duration": 2.24}, {"text": "d'autre chose donc qu'est-ce que", "start": 1655.24, "duration": 3.52}, {"text": "j'allais faire de ce chameau euh le", "start": 1656.36, "duration": 5.12}, {"text": "ramener \u00e0 Paris", "start": 1658.76, "duration": 6.159}, {"text": "admettons le mettre dans un zoau mais", "start": 1661.48, "duration": 5.679}, {"text": "lequel donc j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 1664.919, "duration": 3.88}, {"text": "mieux de le laisser c'\u00e9tait un cadeau", "start": 1667.159, "duration": 2.561}, {"text": "qui", "start": 1668.799, "duration": 3.641}, {"text": "m'\u00e9tait accord\u00e9 c'\u00e9tait c'\u00e9tait tout \u00e0", "start": 1669.72, "duration": 5.079}, {"text": "fait sympathique mais j'ai pens\u00e9 que", "start": 1672.44, "duration": 5.839}, {"text": "c'\u00e9tait mieux de le garder sur place et", "start": 1674.799, "duration": 6.041}, {"text": "ensuite bah il a \u00e9t\u00e9", "start": 1678.279, "duration": 6.481}, {"text": "consomm\u00e9 c'\u00e9tait sa vocation et alors", "start": 1680.84, "duration": 7.079}, {"text": "quel moment vous vous choisissez ah j'ai", "start": 1684.76, "duration": 5.68}, {"text": "choisi aucun de ces moments-l\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 1687.919, "duration": 4.88}, {"text": "pas des moments de grande solitude non", "start": 1690.44, "duration": 4.8}, {"text": "la plus grande solitude si si je dois", "start": 1692.799, "duration": 5.48}, {"text": "dire la r\u00e9alit\u00e9 c'est quand je suis", "start": 1695.24, "duration": 5.96}, {"text": "parti de l'\u00c9lys\u00e9e l\u00e0 l\u00e0 on on se sent", "start": 1698.279, "duration": 5.961}, {"text": "v\u00e9ritablement seul d'abord parce que", "start": 1701.2, "duration": 5.0}, {"text": "pendant ces 5 ans j'\u00e9tais accompagn\u00e9", "start": 1704.24, "duration": 5.24}, {"text": "sans cesse j'\u00e9tais \u00e9 entour\u00e9 parle pas", "start": 1706.2, "duration": 5.04}, {"text": "d' simplement d'un gouvernement des des", "start": 1709.48, "duration": 3.919}, {"text": "amis politiques des du parti qui \u00e9tait", "start": 1711.24, "duration": 5.559}, {"text": "le mien \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 1713.399, "duration": 6.081}, {"text": "c'\u00e9tait l'\u00e9vidence mais entour\u00e9 par des", "start": 1716.799, "duration": 4.681}, {"text": "collaborateurs entour\u00e9 par une \u00e9quipe", "start": 1719.48, "duration": 4.6}, {"text": "entour\u00e9 par des forces de s\u00e9curit\u00e9 je", "start": 1721.48, "duration": 5.319}, {"text": "sors de l'\u00c9lys\u00e9e je suis tout seul", "start": 1724.08, "duration": 4.599}, {"text": "j'avais eu la bonne id\u00e9e de sortir en", "start": 1726.799, "duration": 4.081}, {"text": "voiture parce que si si vous sortez \u00e0", "start": 1728.679, "duration": 4.441}, {"text": "pied un ancien pr\u00e9sident avait tent\u00e9", "start": 1730.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'exp\u00e9rience il est vite remont\u00e9 dans sa", "start": 1733.12, "duration": 4.12}, {"text": "voiture parce que c'est l\u00e0 la solitude", "start": 1734.72, "duration": 3.92}, {"text": "devait \u00eatre encore plus grande", "start": 1737.24, "duration": 4.319}, {"text": "puis o\u00f9 aller \u00e0 pied bon d bon", "start": 1738.64, "duration": 5.919}, {"text": "emmenez-moi mais emmenez-moi o\u00f9 c'est", "start": 1741.559, "duration": 5.281}, {"text": "une question aussi parce que pendant 5", "start": 1744.559, "duration": 6.96}, {"text": "ans j'\u00e9tais apr\u00e8s quelques moi j'\u00e9tais", "start": 1746.84, "duration": 6.88}, {"text": "rest\u00e9 \u00e0 mon domicile mais au bout de 5", "start": 1751.519, "duration": 4.0}, {"text": "ans enfin au bout de 2 ans c'\u00e9tait plus", "start": 1753.72, "duration": 4.0}, {"text": "possible risques de s\u00e9curit\u00e9 aussi donc", "start": 1755.519, "duration": 5.201}, {"text": "j'habita\u00e9 l'\u00c9lys\u00e9e donc allit o\u00f9 donc je", "start": 1757.72, "duration": 5.959}, {"text": "suis all\u00e9 en corz c'\u00e9tait mon c'\u00e9tait", "start": 1760.72, "duration": 4.679}, {"text": "mon", "start": 1763.679, "duration": 3.761}, {"text": "domicile tr\u00e8s bien passons \u00e0 la question", "start": 1765.399, "duration": 3.201}, {"text": "2", "start": 1767.44, "duration": 3.079}, {"text": "quelle est votre activit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e", "start": 1768.6, "duration": 4.04}, {"text": "depuis que vous \u00eates retrait\u00e9 r\u00e9ponse", "start": 1770.519, "duration": 4.64}, {"text": "une scroll des heures sur TikTok pour", "start": 1772.64, "duration": 5.0}, {"text": "voir des \u00e9it de Jordan Bardella qui fait", "start": 1775.159, "duration": 6.161}, {"text": "qui sont fait par des adolescentes de 13", "start": 1777.64, "duration": 3.68}, {"text": "ans r\u00e9ponse 2 faire un petit foot avec", "start": 1787.039, "duration": 6.48}, {"text": "les coll\u00e8gues", "start": 1790.399, "duration": 3.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1794.05, "duration": 4.529}, {"text": "[Musique]", "start": 1795.53, "duration": 3.049}, {"text": "r\u00e9ponse 3 faire un tour de France mais", "start": 1798.64, "duration": 3.519}, {"text": "seulement pour le Tour de France", "start": 1800.96, "duration": 4.079}, {"text": "vraiment rien \u00e0 voir avec la campagne de", "start": 1802.159, "duration": 6.201}, {"text": "2027 pour ma", "start": 1805.039, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00e8re7 ou pas pourquoi pas non je pense", "start": 1809.0, "duration": 5.6}, {"text": "qu'il a d\u00e9j\u00e0 ass donn\u00e9 pour la", "start": 1811.559, "duration": 6.72}, {"text": "France ben non le", "start": 1814.6, "duration": 7.52}, {"text": "3\u00e8 la photo je reconnais je parle pas de", "start": 1818.279, "duration": 4.76}, {"text": "la", "start": 1822.12, "duration": 3.399}, {"text": "photo gauche mais je pas de la photo de", "start": 1823.039, "duration": 5.961}, {"text": "droite c'est la mienne", "start": 1825.519, "duration": 7.081}, {"text": "dans Je sur TikTok j'ai beaucoup de", "start": 1829.0, "duration": 5.76}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat pour TikTok mais je je", "start": 1832.6, "duration": 4.559}, {"text": "j'essaie de pr\u00e9sent mais le probl\u00e8me de", "start": 1834.76, "duration": 4.88}, {"text": "TikTok c'est pas c'est c'est c'est qu'il", "start": 1837.159, "duration": 3.601}, {"text": "y a pas de", "start": 1839.64, "duration": 3.639}, {"text": "contenu c'est c'est au-del\u00e0 de savoir si", "start": 1840.76, "duration": 5.0}, {"text": "les donn\u00e9es sont pas capt\u00e9 par les les", "start": 1843.279, "duration": 5.0}, {"text": "Chinois c'est une r\u00e9alit\u00e9 mais la", "start": 1845.76, "duration": 6.48}, {"text": "question politique c'est que", "start": 1848.279, "duration": 7.12}, {"text": "la la d\u00e9marche politique c'est c'est un", "start": 1852.24, "duration": 5.159}, {"text": "contenu c'est des id\u00e9es c'est c'est des", "start": 1855.399, "duration": 3.12}, {"text": "propositions", "start": 1857.399, "duration": 4.28}, {"text": "c'est pas simplement des selfies ou des", "start": 1858.519, "duration": 4.961}, {"text": "ou ou ou des accueils plus ou moins", "start": 1861.679, "duration": 5.401}, {"text": "enthousiastes ou ou des", "start": 1863.48, "duration": 3.6}, {"text": "visages plus ou moins avenant donc c'est", "start": 1867.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a la politique c'est c'est d'avoir des", "start": 1870.2, "duration": 4.599}, {"text": "id\u00e9es donc je pr\u00e9f\u00e8re faire mon tour de", "start": 1871.72, "duration": 5.919}, {"text": "France tr\u00e8s bien passons ensuite \u00e0 la", "start": 1874.799, "duration": 5.401}, {"text": "partie consacr\u00e9e \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 1877.639, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9enne face \u00e0 l'invasion de", "start": 1880.2, "duration": 4.68}, {"text": "l'Ukraine par Vladimir Poutine la", "start": 1882.799, "duration": 3.281}, {"text": "question d'une mise en commun de la", "start": 1884.88, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 remise sur la", "start": 1886.08, "duration": 4.36}, {"text": "table plusieurs mesures ont \u00e9t\u00e9 prises", "start": 1887.96, "duration": 4.439}, {"text": "dans ce sens notamment avec la d\u00e9cision", "start": 1890.44, "duration": 3.44}, {"text": "historique d'envoyer des armes \u00e0", "start": 1892.399, "duration": 3.841}, {"text": "l'Ukraine mais \u00e9galement des initiative", "start": 1893.88, "duration": 3.56}, {"text": "visant \u00e0 renforcer l'autonomie", "start": 1896.24, "duration": 3.2}, {"text": "strat\u00e9gique de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1897.44, "duration": 3.8}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident vous comment", "start": 1899.44, "duration": 4.52}, {"text": "voyez-vous le futur de la d\u00e9fense", "start": 1901.24, "duration": 6.72}, {"text": "europ\u00e9enne bon la d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1903.96, "duration": 7.199}, {"text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9 l'Alliance atlantique", "start": 1907.96, "duration": 4.839}, {"text": "aujourd'hui c'est dans l'Alliance", "start": 1911.159, "duration": 4.281}, {"text": "atlantique qu'il y a les coordinations", "start": 1912.799, "duration": 6.321}, {"text": "n\u00e9cessaires l'Union europ\u00e9enne peut", "start": 1915.44, "duration": 6.359}, {"text": "coop\u00e9rer avec l'Alliance atlantique", "start": 1919.12, "duration": 6.24}, {"text": "mais les grandes d\u00e9cisions sont prises \u00e0", "start": 1921.799, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00e9chelle de l'Alliance atlantique", "start": 1925.36, "duration": 5.199}, {"text": "est-ce que c'est durable \u00e7a d\u00e9pendra", "start": 1927.679, "duration": 5.521}, {"text": "beaucoup de l'attitude des \u00c9tats-Unis", "start": 1930.559, "duration": 5.761}, {"text": "est-ce que si Donald Trump ou un autre", "start": 1933.2, "duration": 6.04}, {"text": "arrivait au pouvoir il maintiendrait le", "start": 1936.32, "duration": 5.079}, {"text": "lien transatlantique c'est-\u00e0-dire la", "start": 1939.24, "duration": 4.84}, {"text": "solidarit\u00e9 des \u00c9tats-Unis \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 1941.399, "duration": 5.0}, {"text": "continent europ\u00e9en solidarit\u00e9 qui peut", "start": 1944.08, "duration": 4.64}, {"text": "aller qui doit aller selon", "start": 1946.399, "duration": 6.12}, {"text": "article 5 de de de charte de de", "start": 1948.72, "duration": 5.88}, {"text": "l'Alliance atlantique qui peut aller", "start": 1952.519, "duration": 4.801}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'intervention militaire et", "start": 1954.6, "duration": 5.079}, {"text": "peut-on encore compter sur les", "start": 1957.32, "duration": 4.68}, {"text": "\u00c9tats-Unis pour nous d\u00e9fendre al comme", "start": 1959.679, "duration": 6.0}, {"text": "il y a maintenant un doute qui existe il", "start": 1962.0, "duration": 5.919}, {"text": "revient aux Europ\u00e9ens je dis pas \u00e0", "start": 1965.679, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne n\u00e9cessairement aux", "start": 1967.919, "duration": 4.88}, {"text": "Europ\u00e9ens de s'organiser pour la d\u00e9fense", "start": 1969.559, "duration": 5.761}, {"text": "de s'organiser comment il n'est pas", "start": 1972.799, "duration": 5.321}, {"text": "question d'avoir une arm\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 1975.32, "duration": 5.4}, {"text": "il faut savoir que dans l'histoire", "start": 1978.12, "duration": 5.919}, {"text": "l'Europe aurait pu s'organiser autour de", "start": 1980.72, "duration": 6.0}, {"text": "la question de la d\u00e9fense en 1952 donc", "start": 1984.039, "duration": 4.441}, {"text": "il y avait eu un trait\u00e9 qui pr\u00e9voyait", "start": 1986.72, "duration": 3.36}, {"text": "queil y avait une communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1988.48, "duration": 3.48}, {"text": "de d\u00e9fense avec les six pays les six", "start": 1990.08, "duration": 4.199}, {"text": "pays qui apr\u00e8s ont fond\u00e9 le le march\u00e9", "start": 1991.96, "duration": 4.599}, {"text": "commun avec le trait\u00e9 de Rome donc au au", "start": 1994.279, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9but du tout d\u00e9but donc de l'Union", "start": 1996.559, "duration": 5.321}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9e de l'Europe il y avait la", "start": 2000.12, "duration": 3.399}, {"text": "question de la d\u00e9fense la France a", "start": 2001.88, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 ce trait\u00e9 et a donc donn\u00e9 une", "start": 2003.519, "duration": 6.921}, {"text": "autre orientation \u00e0 la construction", "start": 2008.039, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9conomique essentiellement", "start": 2010.44, "duration": 4.479}, {"text": "mais aujourd'hui il peut pas \u00eatre", "start": 2012.919, "duration": 3.48}, {"text": "question de revenir vers une arm\u00e9e", "start": 2014.919, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne en revanche on a absolument", "start": 2016.399, "duration": 5.321}, {"text": "besoin que ces arm\u00e9es nationales se", "start": 2018.799, "duration": 5.561}, {"text": "concerent davantage s'\u00e9quipe de la m\u00eame", "start": 2021.72, "duration": 6.04}, {"text": "mani\u00e8re et puisse avoir dispos\u00e9 des", "start": 2024.36, "duration": 5.559}, {"text": "fabrications qui peuvent \u00eatre produites", "start": 2027.76, "duration": 4.399}, {"text": "par les Europ\u00e9ens et c'est l\u00e0 toute la", "start": 2029.919, "duration": 4.321}, {"text": "difficult\u00e9 car beaucoup de pays", "start": 2032.159, "duration": 4.201}, {"text": "Europ\u00e9ens ach\u00e8tent encore un certain", "start": 2034.24, "duration": 3.88}, {"text": "nombre de mat\u00e9riel aux \u00c9tats-Unis", "start": 2036.36, "duration": 3.319}, {"text": "puisque nous sommes dans l'alliance", "start": 2038.12, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens ne veulent", "start": 2039.679, "duration": 3.96}, {"text": "pas n\u00e9cessairement euh fabriquer les", "start": 2041.12, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00eames choses et et beaucoup de pays", "start": 2043.639, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9ens ne n'ont pas des budgets de", "start": 2045.6, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 la hauteur de ce qu'ils devrai", "start": 2047.96, "duration": 5.24}, {"text": "consacrer donc la question va venir tr\u00e8s", "start": 2050.28, "duration": 4.399}, {"text": "vite je pense que \u00e7a devrait m\u00eame \u00eatre", "start": 2053.2, "duration": 5.76}, {"text": "un enjeu de la de la suite des \u00e9lections", "start": 2054.679, "duration": 7.4}, {"text": "europ\u00e9ennes et m\u00eame de de ces \u00e9lectionsl", "start": 2058.96, "duration": 5.56}, {"text": "comment peut-on avancer alors on peut", "start": 2062.079, "duration": 3.881}, {"text": "avancer dans le cadre de l'alliance", "start": 2064.52, "duration": 3.92}, {"text": "atlantique bien s\u00fbr mais on peut avancer", "start": 2065.96, "duration": 4.199}, {"text": "aussi avec quelques pays qui voudront", "start": 2068.44, "duration": 5.199}, {"text": "aller plus vite sur la fabrication", "start": 2070.159, "duration": 6.801}, {"text": "sur \u00e9galement la coordination de leurs", "start": 2073.639, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9tat-majors au-del\u00e0 m\u00eame de de de la", "start": 2076.96, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sence dans l'Alliance atlantique", "start": 2080.04, "duration": 6.52}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut aboutir \u00e0", "start": 2082.359, "duration": 6.28}, {"text": "europ\u00e9aniser la force nucl\u00e9aire parce", "start": 2086.56, "duration": 4.359}, {"text": "que cette question est \u00e9galement pos\u00e9e", "start": 2088.639, "duration": 4.24}, {"text": "si on se met ensemble jusqu'o\u00f9 peut-on", "start": 2090.919, "duration": 4.401}, {"text": "aller ensemble bah d\u00e9j\u00e0 si on fabriquait", "start": 2092.879, "duration": 4.121}, {"text": "plus de mat\u00e9riel en commun ce serait un", "start": 2095.32, "duration": 2.88}, {"text": "premier", "start": 2097.0, "duration": 4.04}, {"text": "deuxi\u00e8me progr\u00e8s si on \u00e9tait capable de", "start": 2098.2, "duration": 5.2}, {"text": "fabriquer plus de mat\u00e9riel parce que", "start": 2101.04, "duration": 4.039}, {"text": "vous avez les les Ukrainiens ils", "start": 2103.4, "duration": 3.439}, {"text": "attendent encore du mat\u00e9riel ils", "start": 2105.079, "duration": 3.401}, {"text": "attendent des aides qui ne viennent pas", "start": 2106.839, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont promises mais qui ne viennent", "start": 2108.48, "duration": 3.92}, {"text": "pas des avions des chars des missiles", "start": 2109.839, "duration": 4.321}, {"text": "des drones c'est ces mat\u00e9riel l\u00e0 qu'il", "start": 2112.4, "duration": 3.52}, {"text": "faut produire en plus grande s\u00e9rie c'est", "start": 2114.16, "duration": 3.28}, {"text": "les munitions qu'il faut produire c'est", "start": 2115.92, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e7a une Europe de la d\u00e9fense c'est c'est", "start": 2117.44, "duration": 3.919}, {"text": "pas une Europe avec une architecture", "start": 2119.359, "duration": 3.441}, {"text": "particuli\u00e8re c'est une Europe qui", "start": 2121.359, "duration": 3.601}, {"text": "fabrique qui produit qui coordonne ses", "start": 2122.8, "duration": 5.039}, {"text": "efforts et qui installe aussi une", "start": 2124.96, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9flexion strat\u00e9gique sur la question du", "start": 2127.839, "duration": 3.041}, {"text": "nucl\u00e9aire cette question strat\u00e9gique", "start": 2129.56, "duration": 3.08}, {"text": "elle est tout \u00e0 fait difficile nous la", "start": 2130.88, "duration": 4.84}, {"text": "France on ne partage pas la d\u00e9cision de", "start": 2132.64, "duration": 5.52}, {"text": "la force de dissuasion c'est un grand", "start": 2135.72, "duration": 4.44}, {"text": "principe quand m\u00eame qu'on a tous \u00e0", "start": 2138.16, "duration": 3.959}, {"text": "l'esprit c'est que c'est le fondement de", "start": 2140.16, "duration": 3.76}, {"text": "notre ind\u00e9pendance nationale faudrait", "start": 2142.119, "duration": 3.601}, {"text": "vraiment que les \u00c9tats-Unis s'\u00e9loignent", "start": 2143.92, "duration": 4.0}, {"text": "durablement pour que cette question l\u00e0", "start": 2145.72, "duration": 4.2}, {"text": "puisse \u00eatre pos\u00e9e et elle aurait des", "start": 2147.92, "duration": 3.919}, {"text": "cons\u00e9quences tr\u00e8s importantes y compris", "start": 2149.92, "duration": 4.399}, {"text": "en terme de souverainet\u00e9 donc commen\u00e7ons", "start": 2151.839, "duration": 4.601}, {"text": "par les armes classiques commen\u00e7ons par", "start": 2154.319, "duration": 5.641}, {"text": "coordonner nos \u00e9tat-major commen\u00e7ons par", "start": 2156.44, "duration": 5.08}, {"text": "c'est pas le cas de la France mais par", "start": 2159.96, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9penser encore davantage pour nos nos", "start": 2161.52, "duration": 5.24}, {"text": "nos armements et notre d\u00e9fense et puis", "start": 2164.599, "duration": 4.841}, {"text": "ensuite on verra jusqu'o\u00f9 on peut aller", "start": 2166.76, "duration": 4.12}, {"text": "mais on a l'impression que \u00e7a va quand", "start": 2169.44, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00eame plus loin que \u00e7a parce que", "start": 2170.88, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9cemment il y a moins de 3 mois Donald", "start": 2172.0, "duration": 4.839}, {"text": "Trump a encourag\u00e9 qu' a d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne", "start": 2174.359, "duration": 4.24}, {"text": "soutiendrait pas l'Europe contre la", "start": 2176.839, "duration": 4.401}, {"text": "Russie et a m\u00eame encourag\u00e9 la Russie \u00e0", "start": 2178.599, "duration": 4.841}, {"text": "faire je cite tout ce qu'elle peut au", "start": 2181.24, "duration": 3.599}, {"text": "pays qui n'investirai pas assez dans", "start": 2183.44, "duration": 3.48}, {"text": "leur d\u00e9fense oui alors \u00e7a c'est le", "start": 2184.839, "duration": 4.881}, {"text": "langage de de Donald Trump mais au-del\u00e0", "start": 2186.92, "duration": 4.36}, {"text": "de cette", "start": 2189.72, "duration": 4.2}, {"text": "provocation qu'est-ce que \u00e7a signifie \u00e7a", "start": 2191.28, "duration": 4.839}, {"text": "signifie que les Am\u00e9ricains quel que", "start": 2193.92, "duration": 5.8}, {"text": "soit leur Pr\u00e9sident nous disent que ils", "start": 2196.119, "duration": 6.881}, {"text": "peuvent pas assurer eux notre propre", "start": 2199.72, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9fense", "start": 2203.0, "duration": 3.599}, {"text": "ou ils ne peuvent le faire que si", "start": 2204.599, "duration": 3.841}, {"text": "nous-m\u00eames les Europ\u00e9ens nous d\u00e9pensons", "start": 2206.599, "duration": 5.601}, {"text": "davantage pour notre d\u00e9fense eux d\u00e9pense", "start": 2208.44, "duration": 6.56}, {"text": "beaucoup quand m\u00eame 3 4 % de leur", "start": 2212.2, "duration": 5.72}, {"text": "richesse nationale pour la d\u00e9fense fois", "start": 2215.0, "duration": 6.119}, {"text": "davantage dans certaines p\u00e9riode nous au", "start": 2217.92, "duration": 5.36}, {"text": "maximum c'est 2 % de la richesse", "start": 2221.119, "duration": 4.441}, {"text": "nationale et pour l'Allemagne \u00e7a", "start": 2223.28, "duration": 4.6}, {"text": "longtemps \u00e9tait 1,3 %. donc qu'est-ce", "start": 2225.56, "duration": 3.559}, {"text": "que disent les Am\u00e9ricains disent quand", "start": 2227.88, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame vous nous demandez une assurance", "start": 2229.119, "duration": 5.561}, {"text": "vous nous demandez une garantie une", "start": 2232.04, "duration": 5.6}, {"text": "solidarit\u00e9 mais elle a un prix soit vous", "start": 2234.68, "duration": 4.88}, {"text": "vous payez vous-m\u00eame pour vos propres", "start": 2237.64, "duration": 4.08}, {"text": "armements sous-entendu vous en achetez", "start": 2239.56, "duration": 5.279}, {"text": "plus aux Am\u00e9ricains soit vous vous vous", "start": 2241.72, "duration": 5.24}, {"text": "ne voulez pas mais c'est votre affaire", "start": 2244.839, "duration": 4.361}, {"text": "alors je je r\u00e9cuse bien s\u00fbr les propos", "start": 2246.96, "duration": 4.399}, {"text": "de Donald Trump mais \u00e7a nous met en", "start": 2249.2, "duration": 4.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 qu'est-ce qu'on va faire", "start": 2251.359, "duration": 4.161}, {"text": "on va rester d\u00e9pendant comme \u00e7a des", "start": 2253.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00c9tats-Unis on va rester dans l'attente", "start": 2255.52, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il manifeste toujours leur solidarit\u00e9", "start": 2258.0, "duration": 4.839}, {"text": "o\u00f9 on se pr\u00e9pare tout en \u00e9tant dans les", "start": 2260.04, "duration": 5.24}, {"text": "relations les les meilleurs avec les", "start": 2262.839, "duration": 3.801}, {"text": "Am\u00e9ricains dans le cadre de l'alliance", "start": 2265.28, "duration": 3.559}, {"text": "atlantique si s'ils veulent y rester et", "start": 2266.64, "duration": 4.84}, {"text": "je pense qu' ils voudront y rester mais", "start": 2268.839, "duration": 4.081}, {"text": "il faut que nous soyons capable de", "start": 2271.48, "duration": 3.839}, {"text": "hausser le niveau de notre participation", "start": 2272.92, "duration": 4.199}, {"text": "et de l'expliquer aux citoyens parce que", "start": 2275.319, "duration": 4.0}, {"text": "c'est trop simple pour beaucoup de pays", "start": 2277.119, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ens je parle pas de la Pologne", "start": 2279.319, "duration": 3.121}, {"text": "parce que la Pologne elle est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 2280.839, "duration": 3.161}, {"text": "l'Ukraine donc elle a compris je parle", "start": 2282.44, "duration": 3.28}, {"text": "pas des pays baltes mais beaucoup", "start": 2284.0, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens l'enjeu ces", "start": 2285.72, "duration": 4.48}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'\u00e9tait pas la d\u00e9fense", "start": 2287.96, "duration": 4.68}, {"text": "compris pour l'Allemagne donc il faut", "start": 2290.2, "duration": 4.879}, {"text": "les les amener \u00e0 \u00e0 consid\u00e9rer que", "start": 2292.64, "duration": 4.84}, {"text": "maintenant \u00e7a va \u00eatre une des priorit\u00e9s", "start": 2295.079, "duration": 4.28}, {"text": "de la construction", "start": 2297.48, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne tr\u00e8s bien comme vous le", "start": 2299.359, "duration": 4.121}, {"text": "soutiez nous allons nous avons \u00e9court\u00e9", "start": 2301.4, "duration": 3.8}, {"text": "notre temps de d\u00e9bat et nous allons donc", "start": 2303.48, "duration": 3.44}, {"text": "passer aux questions du public nous", "start": 2305.2, "duration": 3.24}, {"text": "allons faire passer des micros dans la", "start": 2306.92, "duration": 3.28}, {"text": "salle donc levez la main si vous", "start": 2308.44, "duration": 4.04}, {"text": "souhaitez poser une question il faut", "start": 2310.2, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre mettre la lumi\u00e8re pour voir ah", "start": 2312.48, "duration": 3.48}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a va \u00eatre allum\u00e9 voil\u00e0 ah bah", "start": 2314.2, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 vous \u00eates", "start": 2315.96, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e0 monsieur le Pr\u00e9sident bonsoir merci", "start": 2319.44, "duration": 6.159}, {"text": "pour votre venue ici pour qui votez-vous", "start": 2322.44, "duration": 5.36}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 2325.599, "duration": 4.041}, {"text": "pourquoi mais est-ce qu'il y a quelqu'un", "start": 2327.8, "duration": 3.319}, {"text": "dans la salle qui ignore pour qui je", "start": 2329.64, "duration": 3.4}, {"text": "vote pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes si", "start": 2331.119, "duration": 4.161}, {"text": "quelqu'un dans la salle ignore c'est que", "start": 2333.04, "duration": 3.88}, {"text": "j'ai pas du tout fait mon travail ces", "start": 2335.28, "duration": 3.799}, {"text": "derniers mois moi moi j'ai j'ai dit", "start": 2336.92, "duration": 4.64}, {"text": "depuis le d\u00e9part que je votais pour les", "start": 2339.079, "duration": 6.0}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens \u00e9tant moi-m\u00eame", "start": 2341.56, "duration": 5.92}, {"text": "socialiste \u00e9tant convaincu qu'il faut un", "start": 2345.079, "duration": 4.641}, {"text": "groupe sociald\u00e9mocrate le plus fort", "start": 2347.48, "duration": 4.8}, {"text": "possible au Parlement europ\u00e9en j'ai tout", "start": 2349.72, "duration": 4.399}, {"text": "de suite donn\u00e9 ma voix si je puis dire", "start": 2352.28, "duration": 3.88}, {"text": "mon suffrage qui n'est pas encore pos\u00e9 \u00e0", "start": 2354.119, "duration": 4.041}, {"text": "rapha\u00eb glxman mais ce que je vais", "start": 2356.16, "duration": 3.439}, {"text": "essayer peut-\u00eatre vous vous montrer", "start": 2358.16, "duration": 3.6}, {"text": "c'est que ayant \u00e9t\u00e9 moi-m\u00eame peu de", "start": 2359.599, "duration": 4.561}, {"text": "temps d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens mais ayant si\u00e9g\u00e9", "start": 2361.76, "duration": 3.88}, {"text": "donc au nom de la France au Conseil", "start": 2364.16, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en quel est l'enjeu l'enjeu de", "start": 2365.64, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9lection n'est pas national bon bien", "start": 2367.76, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00fbr on peut toujours transformer toute", "start": 2369.839, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9lection en scrutin national il est", "start": 2371.72, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9en c'estd c'est de savoir si par", "start": 2374.4, "duration": 4.48}, {"text": "notre", "start": 2377.24, "duration": 4.359}, {"text": "suffrage quel est va quel va \u00eatre le", "start": 2378.88, "duration": 4.6}, {"text": "groupe politique le plus important au", "start": 2381.599, "duration": 4.641}, {"text": "Parlement europ\u00e9en si c'est le groupe", "start": 2383.48, "duration": 5.599}, {"text": "disons du centre droit conservateur ce", "start": 2386.24, "duration": 5.8}, {"text": "qu'on appelle le PPE si c'est ce groupe", "start": 2389.079, "duration": 5.441}, {"text": "l\u00e0 qui est le le plus important ce", "start": 2392.04, "duration": 5.72}, {"text": "groupe pourra proposer au chef \u00e9tat et", "start": 2394.52, "duration": 5.2}, {"text": "de gouvernement un nom pour la", "start": 2397.76, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidence de la Commission", "start": 2399.72, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne aujourd'hui la pr\u00e9sidente de", "start": 2401.8, "duration": 3.4}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne c'est Madame", "start": 2404.04, "duration": 4.6}, {"text": "vanderleyen donc j'imagine que si c'est", "start": 2405.2, "duration": 6.44}, {"text": "le groupe PPE qui est le plus important", "start": 2408.64, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e7a sera Madame Van derleyen qui sera", "start": 2411.64, "duration": 3.439}, {"text": "toujours pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 2413.48, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne si c'est le groupe", "start": 2415.079, "duration": 3.961}, {"text": "social-d\u00e9mocrate socialiste et bien \u00e7a", "start": 2417.16, "duration": 3.56}, {"text": "reviend la Commission europ\u00e9enne", "start": 2419.04, "duration": 5.6}, {"text": "reviendra un socialiste et c'est pas", "start": 2420.72, "duration": 6.72}, {"text": "tout \u00e0 fait indiff\u00e9rent pour la suite de", "start": 2424.64, "duration": 4.76}, {"text": "du programme europ\u00e9en c'est \u00e7a l'en jeu", "start": 2427.44, "duration": 3.56}, {"text": "et d'ailleurs si je voulais le r\u00e9sumer", "start": 2429.4, "duration": 3.64}, {"text": "euh le vrai d\u00e9bat il est entre ces deux", "start": 2431.0, "duration": 4.839}, {"text": "mouvements politiquesl alors en France", "start": 2433.04, "duration": 5.16}, {"text": "les deux partis qui correspondent \u00e0 \u00e0 ce", "start": 2435.839, "duration": 4.76}, {"text": "sch\u00e9ma sont pas les plus euh les plus", "start": 2438.2, "duration": 6.2}, {"text": "vigoureux euh on va dire euh je pas \u00eatre", "start": 2440.599, "duration": 6.361}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9able avec les LR les LR ils sont", "start": 2444.4, "duration": 5.6}, {"text": "quand m\u00eame un probl\u00e8me c'est que non", "start": 2446.96, "duration": 4.639}, {"text": "seulement ils sont pas tr\u00e8s forts mais", "start": 2450.0, "duration": 2.839}, {"text": "en plus ils sont pas pour Madame vaner", "start": 2451.599, "duration": 3.081}, {"text": "lyen alors c'est difficile \u00e0 comprendre", "start": 2452.839, "duration": 4.041}, {"text": "pourquoi voter pour un parti qui euh", "start": 2454.68, "duration": 4.919}, {"text": "veut m\u00eame pas que la candidate de son", "start": 2456.88, "duration": 3.959}, {"text": "groupe soit pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 2459.599, "duration": 2.961}, {"text": "europ\u00e9enne laissons \u00e7a ne nous", "start": 2460.839, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9occupons pas des autres donc", "start": 2462.56, "duration": 6.799}, {"text": "ensuite m\u00eame le groupe donc Renaissance", "start": 2465.16, "duration": 6.48}, {"text": "groupe Renaissance donc qui s'appelle", "start": 2469.359, "duration": 4.161}, {"text": "renue au niveau du Parlement europ\u00e9en va", "start": 2471.64, "duration": 3.719}, {"text": "\u00eatre sans doute le 3e ou 4e groupe il", "start": 2473.52, "duration": 2.92}, {"text": "pourra pas", "start": 2475.359, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9tendre proposer un nom \u00e0 la", "start": 2476.44, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sidence de l'Union europ\u00e9enne de de", "start": 2478.839, "duration": 4.641}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne sur le les", "start": 2481.28, "duration": 4.48}, {"text": "socialistes alors pour \u00e7a qu' il y a un", "start": 2483.48, "duration": 4.76}, {"text": "enjeu non seulement \u00e7a leur permet de de", "start": 2485.76, "duration": 3.96}, {"text": "revendiquer la premi\u00e8re place \u00e0 gauche", "start": 2488.24, "duration": 4.04}, {"text": "mais enfin les autres familles", "start": 2489.72, "duration": 4.44}, {"text": "politiques sont quand m\u00eame pas tr\u00e8s", "start": 2492.28, "duration": 3.16}, {"text": "importantes aujourd'hui mais enfin c'est", "start": 2494.16, "duration": 3.04}, {"text": "jouable c'est ce qui est le cas dans les", "start": 2495.44, "duration": 4.04}, {"text": "sondages et en plus d'envoyer le plus", "start": 2497.2, "duration": 4.28}, {"text": "possible de d\u00e9put\u00e9s sociau-d\u00e9mocrates", "start": 2499.48, "duration": 4.8}, {"text": "socialistes au Parlement europ\u00e9en voil\u00e0", "start": 2501.48, "duration": 5.16}, {"text": "le l'enjeu que qui justifie que je je", "start": 2504.28, "duration": 4.88}, {"text": "vote pour des raisons \u00e0 la fois", "start": 2506.64, "duration": 4.64}, {"text": "nationales parce que je veux que le PS", "start": 2509.16, "duration": 6.56}, {"text": "soit apr\u00e8s le score qu'il a fait en 2022", "start": 2511.28, "duration": 5.88}, {"text": "que le PS redevienne la premi\u00e8re fam", "start": 2515.72, "duration": 2.639}, {"text": "famille politique \u00e0 gauche et", "start": 2517.16, "duration": 2.959}, {"text": "deuxi\u00e8mement parce que je veux que le", "start": 2518.359, "duration": 3.921}, {"text": "groupe social-d\u00e9mocrate socialiste au", "start": 2520.119, "duration": 5.361}, {"text": "Parlement europ\u00e9en soit le plus", "start": 2522.28, "duration": 3.2}, {"text": "important bonjour monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2529.48, "duration": 4.839}, {"text": "merci pour ce d\u00e9bat si vous deviez", "start": 2531.839, "duration": 4.401}, {"text": "sortir de votre retraite et remettre le", "start": 2534.319, "duration": 3.201}, {"text": "bleu de chauffe pour les \u00e9lections", "start": 2536.24, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9ennes quelles seraient les trois", "start": 2537.52, "duration": 3.52}, {"text": "principales id\u00e9es les trois projets tr\u00e8s", "start": 2539.4, "duration": 3.679}, {"text": "concret que vous porteriez pendant votre", "start": 2541.04, "duration": 4.44}, {"text": "campagne et pendant votre mandat merci", "start": 2543.079, "duration": 3.881}, {"text": "l\u00e0 pour la campagne europ\u00e9enne tout \u00e0", "start": 2545.48, "duration": 2.16}, {"text": "fait", "start": 2546.96, "duration": 3.28}, {"text": "ben les trois id\u00e9es je les ai exprim\u00e9", "start": 2547.64, "duration": 4.76}, {"text": "devant vous la premi\u00e8re id\u00e9e c'est que", "start": 2550.24, "duration": 4.119}, {"text": "euh l'Europe doit avoir maintenant une", "start": 2552.4, "duration": 4.679}, {"text": "composante pour la d\u00e9fense une dimension", "start": 2554.359, "duration": 5.72}, {"text": "de d\u00e9fense dans sa construction et et", "start": 2557.079, "duration": 4.641}, {"text": "que \u00e7a va commencer d\u00e8s les premiers", "start": 2560.079, "duration": 3.76}, {"text": "mois du mandat du Parlement europ\u00e9en al", "start": 2561.72, "duration": 3.28}, {"text": "c'est pas le Parlement europ\u00e9en qui", "start": 2563.839, "duration": 4.24}, {"text": "lui-m\u00eame est est d\u00e9cideur enfin il peut", "start": 2565.0, "duration": 4.839}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer ce mouvement ce sont les chefs", "start": 2568.079, "duration": 3.121}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement qui doivent", "start": 2569.839, "duration": 4.201}, {"text": "prendre l\u00e0-dessus un certain nombre de", "start": 2571.2, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cisions pas forc\u00e9ment tous peut-\u00eatre", "start": 2574.04, "duration": 3.319}, {"text": "que \u00e7a peut se faire \u00e0 quelques pays", "start": 2575.8, "duration": 3.759}, {"text": "mais \u00e7a c'est la premi\u00e8re exigence il", "start": 2577.359, "duration": 3.881}, {"text": "faut il faut que l'Europe pour \u00eatre une", "start": 2579.559, "duration": 4.321}, {"text": "puissance politique devienne une", "start": 2581.24, "duration": 4.92}, {"text": "puissance militaire ce qu'elle n'est pas", "start": 2583.88, "duration": 3.64}, {"text": "je dis pas que la France n'est pas une", "start": 2586.16, "duration": 2.6}, {"text": "puissance militaire mais l'Europe en", "start": 2587.52, "duration": 2.36}, {"text": "tant que telle n'est pas une puissance", "start": 2588.76, "duration": 3.44}, {"text": "militaire donc il est tr\u00e8s important que", "start": 2589.88, "duration": 5.04}, {"text": "la premi\u00e8re id\u00e9e ce soit la d\u00e9fense mais", "start": 2592.2, "duration": 4.6}, {"text": "c'est pas l'id\u00e9e qui la plus populaire", "start": 2594.92, "duration": 3.24}, {"text": "enfin on fait pas une campagne", "start": 2596.8, "duration": 3.48}, {"text": "simplement pour dire armons-nous", "start": 2598.16, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9armons-nous et \u00e9vitons la guerre en", "start": 2600.28, "duration": 7.88}, {"text": "nous la pr\u00e9parant euh deux\u00e8 id\u00e9e la la", "start": 2603.68, "duration": 5.76}, {"text": "la transition \u00e9cologique le", "start": 2608.16, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique est telle", "start": 2609.44, "duration": 4.639}, {"text": "importance que l'Europe doit d\u00e9gager des", "start": 2611.28, "duration": 4.559}, {"text": "ressources alors certains parlent", "start": 2614.079, "duration": 4.401}, {"text": "d'imp\u00f4t c'est tr\u00e8s difficile d\u00e9 dicter", "start": 2615.839, "duration": 4.361}, {"text": "un imp\u00f4t \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Europe parce", "start": 2618.48, "duration": 3.359}, {"text": "qu'il faut l'accord de tous les pays ce", "start": 2620.2, "duration": 3.72}, {"text": "qui n'est pas possible en revanche comme", "start": 2621.839, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a une capacit\u00e9 d'emprunt une capacit\u00e9", "start": 2623.92, "duration": 5.159}, {"text": "d'investissement devrait \u00eatre mobilis\u00e9", "start": 2626.079, "duration": 7.721}, {"text": "pour assurer la transition \u00e9cologique", "start": 2629.079, "duration": 6.961}, {"text": "troisi\u00e8me id\u00e9e il faut changer c'est pas", "start": 2633.8, "duration": 3.96}, {"text": "les r\u00e8gles europ\u00e9ennes \u00e7a je dis des", "start": 2636.04, "duration": 3.44}, {"text": "trait\u00e9s il faut surtout pas y toucher", "start": 2637.76, "duration": 3.88}, {"text": "parce que c'est une une d\u00e9marche qui", "start": 2639.48, "duration": 5.0}, {"text": "n'aboutit g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 rien mais il", "start": 2641.64, "duration": 5.08}, {"text": "faut faire en sorte que la Commission", "start": 2644.48, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne puisse \u00eatre beaucoup plus", "start": 2646.72, "duration": 4.56}, {"text": "souple sur les aides des \u00c9tats aux", "start": 2648.2, "duration": 4.919}, {"text": "entreprises qui vont \u00eatre les plus", "start": 2651.28, "duration": 3.76}, {"text": "concern\u00e9 par la transition par la", "start": 2653.119, "duration": 4.72}, {"text": "reconversion par l'investissement", "start": 2655.04, "duration": 5.36}, {"text": "technologique et de la m\u00eame mani\u00e8re il", "start": 2657.839, "duration": 5.201}, {"text": "faut que sur l'intelligence artificielle", "start": 2660.4, "duration": 4.52}, {"text": "le num\u00e9rique la r\u00e9gulation europ\u00e9enne", "start": 2663.04, "duration": 3.6}, {"text": "soit beaucoup plus forte que nous", "start": 2664.92, "duration": 3.56}, {"text": "puissions justement faire pi\u00e8ces aux", "start": 2666.64, "duration": 4.88}, {"text": "Chinois ou aux Am\u00e9ricains pour avoir une", "start": 2668.48, "duration": 5.839}, {"text": "rtion efficace de ce qui est quand m\u00eame", "start": 2671.52, "duration": 6.2}, {"text": "la mati\u00e8re premi\u00e8re la plus la plus la", "start": 2674.319, "duration": 5.401}, {"text": "plus riche de ce que va \u00eatre le", "start": 2677.72, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique et puis la", "start": 2679.72, "duration": 5.04}, {"text": "derni\u00e8re id\u00e9e c'est quand m\u00eame de", "start": 2682.24, "duration": 5.0}, {"text": "renforcer ce qu'on on doit faire sur le", "start": 2684.76, "duration": 5.0}, {"text": "plan de la lutte contre l'immigration", "start": 2687.24, "duration": 5.119}, {"text": "clandestine \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Europe plus", "start": 2689.76, "duration": 6.88}, {"text": "l'Europe sera regard\u00e9 comme efficace et", "start": 2692.359, "duration": 7.521}, {"text": "et est digne dans ses actions moins la", "start": 2696.64, "duration": 4.76}, {"text": "pression justement de l'extr\u00eame droite", "start": 2699.88, "duration": 3.36}, {"text": "pourra se faire jour s'agit pas de c\u00e9der", "start": 2701.4, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite c'est de montrer au", "start": 2703.24, "duration": 4.24}, {"text": "contraire que c'est \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 2705.119, "duration": 6.761}, {"text": "l'Europe qu'on peut avoir le plus", "start": 2707.48, "duration": 4.4}, {"text": "d'efficacit\u00e9 par ailleurs l'Europe a", "start": 2712.119, "duration": 4.161}, {"text": "besoin d'une main d'\u0153uvre qui vient de", "start": 2714.319, "duration": 4.321}, {"text": "de l'ext\u00e9rieur pour assurer son", "start": 2716.28, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9veloppement bonsoir monsieur le", "start": 2718.64, "duration": 4.32}, {"text": "Pr\u00e9sident ma question ne concernera pas", "start": 2720.48, "duration": 4.96}, {"text": "les europ\u00e9ennes mais plut\u00f4t la politique", "start": 2722.96, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re de la France je je voudrais", "start": 2725.44, "duration": 5.399}, {"text": "savoir si c'est possible et plut\u00f4t avoir", "start": 2727.48, "duration": 5.639}, {"text": "votre avis sur le r\u00e9chauffement", "start": 2730.839, "duration": 3.841}, {"text": "diplomatique en cours entre la France et", "start": 2733.119, "duration": 3.96}, {"text": "le Maroc et ainsi que la condition", "start": 2734.68, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tablie par le Maroc \u00e0 savoir la", "start": 2737.079, "duration": 3.24}, {"text": "reconnaissance de la marocanit\u00e9 du", "start": 2738.68, "duration": 4.28}, {"text": "Sahara pour un retour \u00e0 la normale entre", "start": 2740.319, "duration": 5.481}, {"text": "les deux pays qui profitera je je", "start": 2742.96, "duration": 6.24}, {"text": "l'esp\u00e8re enfin au de pays voil\u00e0 merci je", "start": 2745.8, "duration": 5.24}, {"text": "comprends le sens de votre", "start": 2749.2, "duration": 4.52}, {"text": "question les relations entre la France", "start": 2751.04, "duration": 5.079}, {"text": "et le Maroc ont \u00e9t\u00e9 tout \u00e0 fait", "start": 2753.72, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9es derni\u00e8res ann\u00e9es pas", "start": 2756.119, "duration": 4.321}, {"text": "simplement \u00e0 cause de la question du", "start": 2759.16, "duration": 3.199}, {"text": "Sahara que une question qui remonte \u00e0", "start": 2760.44, "duration": 4.119}, {"text": "loin mais d\u00e9grad\u00e9 pour la question des", "start": 2762.359, "duration": 4.801}, {"text": "visas en particulier et d\u00e9grad\u00e9 parce", "start": 2764.559, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il y a des gestes symboliques qui", "start": 2767.16, "duration": 3.8}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 faits est-ce que pour", "start": 2768.319, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9chauffer la relation il faut revenir", "start": 2770.96, "duration": 5.96}, {"text": "sur la position d'\u00e9quilibre qu'avait la", "start": 2773.52, "duration": 5.44}, {"text": "France je ne pense pas que ce soit la", "start": 2776.92, "duration": 4.36}, {"text": "bonne d\u00e9marche il faut sans doute faire", "start": 2778.96, "duration": 4.84}, {"text": "des des actes aupr\u00e8s des autorit\u00e9s", "start": 2781.28, "duration": 5.68}, {"text": "marocaines qui les demandent mais", "start": 2783.8, "duration": 5.279}, {"text": "revenir sur la position disons qui est", "start": 2786.96, "duration": 4.2}, {"text": "celle des Nations unies par rapport au", "start": 2789.079, "duration": 5.441}, {"text": "Sahara c'estd reconna\u00eetre la la", "start": 2791.16, "duration": 6.199}, {"text": "marocinit\u00e9 du Sahara imm\u00e9diatement", "start": 2794.52, "duration": 5.92}, {"text": "ouvrirait on conna\u00eet par c\u0153ur ce type de", "start": 2797.359, "duration": 6.521}, {"text": "r\u00e9action un conflit politique hein avec", "start": 2800.44, "duration": 6.24}, {"text": "l'Alg\u00e9rie donc le mieux c'est quand m\u00eame", "start": 2803.88, "duration": 4.56}, {"text": "de ne pas revoir des positions en", "start": 2806.68, "duration": 4.96}, {"text": "fonction de de de circonstance mais je", "start": 2808.44, "duration": 5.399}, {"text": "vois bien que il y a cette contenu de", "start": 2811.64, "duration": 3.919}, {"text": "cette d\u00e9gradation qui a atteint un", "start": 2813.839, "duration": 3.801}, {"text": "niveau qui \u00e9tait pas acceptable il y a", "start": 2815.559, "duration": 6.161}, {"text": "cette tentation et cette", "start": 2817.64, "duration": 4.08}, {"text": "demande allez dit hein euh bonjour", "start": 2824.599, "duration": 6.281}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident je suis d\u00e9sol\u00e9 je", "start": 2828.52, "duration": 5.0}, {"text": "ne faut pas parler bien en fran\u00e7ais mais", "start": 2830.88, "duration": 5.239}, {"text": "je souhaite vous poser une question \u00e0", "start": 2833.52, "duration": 6.72}, {"text": "propos de Taiwan oui euh c'est quel est", "start": 2836.119, "duration": 7.161}, {"text": "selon vous la possibilit\u00e9 d'un guerre", "start": 2840.24, "duration": 7.68}, {"text": "dans le d\u00e9roit de Taiwan euh et com \u00e7a", "start": 2843.28, "duration": 5.839}, {"text": "va comment", "start": 2847.92, "duration": 5.0}, {"text": "commence non non ok", "start": 2849.119, "duration": 3.801}, {"text": "merci le Pr\u00e9sident ccping", "start": 2855.72, "duration": 7.16}, {"text": "il il sait jusqu'o\u00f9 aller jusqu'o\u00f9 de", "start": 2860.0, "duration": 7.04}, {"text": "pas aller tai\u00efwan fait partie de la", "start": 2862.88, "duration": 6.439}, {"text": "Chine c'est c'est c'est une position que", "start": 2867.04, "duration": 4.48}, {"text": "la France a toujours adopt\u00e9 qui n'est", "start": 2869.319, "duration": 3.441}, {"text": "pas remise en cause il y a une seule", "start": 2871.52, "duration": 5.48}, {"text": "Chine mais tai\u00efwan un r\u00e9gime sp\u00e9cifique", "start": 2872.76, "duration": 6.48}, {"text": "et tai\u00efwan vient de proc\u00e9der \u00e0 des", "start": 2877.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lections et Ta\u00efwan veut rester ce", "start": 2879.24, "duration": 4.96}, {"text": "qu'elle est c'est une entit\u00e9 qui a une", "start": 2881.88, "duration": 5.32}, {"text": "autonomie et en tempend la", "start": 2884.2, "duration": 5.6}, {"text": "garder si", "start": 2887.2, "duration": 5.159}, {"text": "d'aventure il y avait une victoire de", "start": 2889.8, "duration": 5.12}, {"text": "Vladimir Poutine en", "start": 2892.359, "duration": 4.601}, {"text": "Ukraine", "start": 2894.92, "duration": 5.96}, {"text": "si l'acte de force qui a consist\u00e9 \u00e0", "start": 2896.96, "duration": 6.879}, {"text": "envahir un pays et \u00e0 d\u00e9vorer une partie", "start": 2900.88, "duration": 5.92}, {"text": "de son territoire \u00e9tait finalement", "start": 2903.839, "duration": 7.041}, {"text": "ratifi\u00e9 par une n\u00e9gociation qui qui", "start": 2906.8, "duration": 8.039}, {"text": "donnait la victoire \u00e0 l'agresseur \u00e7a", "start": 2910.88, "duration": 5.36}, {"text": "aurait des cons\u00e9quences partout dans le", "start": 2914.839, "duration": 5.28}, {"text": "monde c'est\u00e0dire que \u00e7a serait la preuve", "start": 2916.24, "duration": 6.56}, {"text": "que en violant des fronti\u00e8res en mettant", "start": 2920.119, "duration": 3.841}, {"text": "en cause des principes de droit", "start": 2922.8, "duration": 3.12}, {"text": "international en", "start": 2923.96, "duration": 5.119}, {"text": "utilisant la force il est possible de", "start": 2925.92, "duration": 6.879}, {"text": "changer la donne c'est \u00e7a qui est en", "start": 2929.079, "duration": 6.72}, {"text": "cause donc quand on dit il faut aider", "start": 2932.799, "duration": 4.8}, {"text": "l'Ukraine oui il faut l'Ukraine parce", "start": 2935.799, "duration": 4.32}, {"text": "que les Ukrainiens le demandent faut", "start": 2937.599, "duration": 6.441}, {"text": "aider l'Ukraine parce que c'est un acte", "start": 2940.119, "duration": 6.121}, {"text": "inqualifiable de vouloir envahir son", "start": 2944.04, "duration": 4.519}, {"text": "voisin il faut aider l'Ukraine parce que", "start": 2946.24, "duration": 3.4}, {"text": "c'est la d\u00e9mocratie il faut aider", "start": 2948.559, "duration": 3.04}, {"text": "l'Ukraine parce que c'est l'Europe mais", "start": 2949.64, "duration": 4.52}, {"text": "il faut surtout aider l'Ukraine parce", "start": 2951.599, "duration": 5.041}, {"text": "que sur le plan mondial \u00e7a va avoir des", "start": 2954.16, "duration": 5.0}, {"text": "cons\u00e9quences la fin le d\u00e9nouement de", "start": 2956.64, "duration": 4.199}, {"text": "cette", "start": 2959.16, "duration": 4.12}, {"text": "histoire et et \u00e7a peut effectivement", "start": 2960.839, "duration": 4.881}, {"text": "convaincre \u00e0 ce moment-l\u00e0 que les", "start": 2963.28, "duration": 5.519}, {"text": "puissances occidental l'Europe et alors", "start": 2965.72, "duration": 5.399}, {"text": "surtout les \u00c9tats-Unis peuvent admettre", "start": 2968.799, "duration": 5.28}, {"text": "le recours \u00e0 la force c'est pour \u00e7a que", "start": 2971.119, "duration": 5.401}, {"text": "je pense que pour l'instant euh la la", "start": 2974.079, "duration": 5.161}, {"text": "position euh de du des autorit\u00e9s", "start": 2976.52, "duration": 5.88}, {"text": "chinoises est de continuer \u00e0 rappeler le", "start": 2979.24, "duration": 5.839}, {"text": "caract\u00e8re unique de la Chine mais de ne", "start": 2982.4, "duration": 5.6}, {"text": "pas avoir euh encore euh et peut-\u00eatre", "start": 2985.079, "duration": 4.921}, {"text": "jamais fait une une op\u00e9ration de force", "start": 2988.0, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eame s'il y a quand m\u00eame des des navires", "start": 2990.0, "duration": 4.559}, {"text": "qui qui circulent et qui euh cr\u00e9ent une", "start": 2991.799, "duration": 6.721}, {"text": "certaine pression euh il y a aussi une", "start": 2994.559, "duration": 5.361}, {"text": "une distinction que je vais faire entre", "start": 2998.52, "duration": 2.839}, {"text": "la Chine et la Russie la Chine et la", "start": 2999.92, "duration": 3.76}, {"text": "Russie ont la m\u00eame attitude par rapport", "start": 3001.359, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e0 ce qu'est euh la d\u00e9mocratie je l'ai", "start": 3003.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 par rapport \u00e0 ce qui est", "start": 3006.48, "duration": 2.92}, {"text": "l'Occident et par rapport \u00e0 ce qui'est", "start": 3007.76, "duration": 4.68}, {"text": "la remise en cause de de la hi\u00e9rarchie", "start": 3009.4, "duration": 5.439}, {"text": "internationale mais la Russie peut mener", "start": 3012.44, "duration": 4.879}, {"text": "une guerre \u00eatre", "start": 3014.839, "duration": 4.561}, {"text": "euh victime de", "start": 3017.319, "duration": 6.361}, {"text": "sanction sans souffrir si la Russie", "start": 3019.4, "duration": 7.959}, {"text": "souffre mais sans que son", "start": 3023.68, "duration": 6.04}, {"text": "son statut \u00e9conomique soit profond\u00e9ment", "start": 3027.359, "duration": 4.681}, {"text": "modifi\u00e9 puisque la Russie peut vivre en", "start": 3029.72, "duration": 4.68}, {"text": "autarsie puceque la", "start": 3032.04, "duration": 4.559}, {"text": "Russie aujourd'hui une population en", "start": 3034.4, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9clin et une \u00e9conomie qui qui est", "start": 3036.599, "duration": 5.24}, {"text": "essentiellement une \u00e9conomie militaris\u00e9e", "start": 3039.16, "duration": 5.48}, {"text": "mais en revanche la Chine a besoin du", "start": 3041.839, "duration": 6.96}, {"text": "monde la Chine ne peut pas vivre ne peut", "start": 3044.64, "duration": 6.679}, {"text": "pas maintenir un niveau d'emploi ne peut", "start": 3048.799, "duration": 4.921}, {"text": "pas avoir une croissance \u00e9lev\u00e9e ne peut", "start": 3051.319, "duration": 4.561}, {"text": "pas d\u00e9velopper sa technologie sans qu'il", "start": 3053.72, "duration": 3.96}, {"text": "y ait l'ouverture", "start": 3055.88, "duration": 4.239}, {"text": "et c'est en ce sens que des sanctions si", "start": 3057.68, "duration": 4.84}, {"text": "ellees venaient apr\u00e8s une op\u00e9ration de", "start": 3060.119, "duration": 6.0}, {"text": "force que gagerait la Chine si si il y", "start": 3062.52, "duration": 6.4}, {"text": "avait des sanctions \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 ce", "start": 3066.119, "duration": 5.24}, {"text": "serait pour pour pour la Chine tr\u00e8s", "start": 3068.92, "duration": 5.08}, {"text": "difficile \u00e0 supporter c'est la raison", "start": 3071.359, "duration": 4.801}, {"text": "pour laquelle aujourd'hui la Chine", "start": 3074.0, "duration": 3.96}, {"text": "attend", "start": 3076.16, "duration": 3.6}, {"text": "regarde", "start": 3077.96, "duration": 4.24}, {"text": "soutient directement ou indirectement la", "start": 3079.76, "duration": 5.079}, {"text": "Russie mais ne va pas plus loin et", "start": 3082.2, "duration": 5.24}, {"text": "maintient des relations on l'a vu encore", "start": 3084.839, "duration": 5.361}, {"text": "r\u00e9cemment aussi bien avec des pays", "start": 3087.44, "duration": 6.28}, {"text": "europ\u00e9ens qu'avec qu'avec les \u00c9tats-Unis", "start": 3090.2, "duration": 5.159}, {"text": "mais vous avez vu aussi que avec les", "start": 3093.72, "duration": 3.04}, {"text": "pays europ\u00e9ens elle a quand m\u00eame chang\u00e9", "start": 3095.359, "duration": 2.561}, {"text": "de partenaire elle est venue en France", "start": 3096.76, "duration": 3.12}, {"text": "parce que c'\u00e9tait l'anniversaire du", "start": 3097.92, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9tablissement le 70e anniversaire du", "start": 3099.88, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9tablissement enfin de l'\u00e9tablissement", "start": 3102.04, "duration": 3.16}, {"text": "des relations diplomatiques mais apr\u00e8s", "start": 3103.4, "duration": 4.52}, {"text": "est all\u00e9 tiping est all\u00e9 en Hongrie qui", "start": 3105.2, "duration": 4.879}, {"text": "n'est quand m\u00eame pas le pays le", "start": 3107.92, "duration": 5.6}, {"text": "plus proche de nous qui est le pays le", "start": 3110.079, "duration": 5.601}, {"text": "plus poutinien donc enfin pas le pays le", "start": 3113.52, "duration": 4.36}, {"text": "dirigeant le plus quotidien et il a tenu", "start": 3115.68, "duration": 4.36}, {"text": "des propos qui qui sont toujours dans", "start": 3117.88, "duration": 5.08}, {"text": "cette contestation de de de l'ordre", "start": 3120.04, "duration": 5.92}, {"text": "international", "start": 3122.96, "duration": 3.0}, {"text": "actuel je vais \u00eatre plus court dans mes", "start": 3128.0, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9ponses que il y a beaucoup de main qui", "start": 3130.0, "duration": 2.079}, {"text": "se", "start": 3131.24, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e8vent bonjour monsieur le", "start": 3132.079, "duration": 4.681}, {"text": "Pr\u00e9sident il y a une semaine de cela", "start": 3134.72, "duration": 4.24}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e0 tranche surmer dans une bo\u00eete", "start": 3136.76, "duration": 6.0}, {"text": "de nuit et \u00e0 3h du matin un peu un peu", "start": 3138.96, "duration": 5.56}, {"text": "bourr\u00e9 comme on peut dire euh je", "start": 3142.76, "duration": 4.24}, {"text": "commence \u00e0 parler politique avec", "start": 3144.52, "duration": 5.16}, {"text": "plusieurs jeunes hommes autour de moi et", "start": 3147.0, "duration": 5.359}, {"text": "j'\u00e9tais assez surpris de de voir combien", "start": 3149.68, "duration": 4.84}, {"text": "d'entre eux pensaient voter pour", "start": 3152.359, "duration": 4.281}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui avait des id\u00e9es qui", "start": 3154.52, "duration": 4.68}, {"text": "s'alignaient avec l'extr\u00eame droite et du", "start": 3156.64, "duration": 4.76}, {"text": "coup ma question je me demande pourquoi", "start": 3159.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'extr\u00eame", "start": 3161.4, "duration": 4.679}, {"text": "droite fait autant fureur chez les", "start": 3162.76, "duration": 5.92}, {"text": "jeunes hommes surtout et comment les", "start": 3166.079, "duration": 4.04}, {"text": "grandes familles politiques comment vous", "start": 3168.68, "duration": 4.36}, {"text": "vous ferez pour essayer de", "start": 3170.119, "duration": 6.161}, {"text": "r\u00e9duire cette chose et donc je POS cette", "start": 3173.04, "duration": 5.24}, {"text": "question pourquoi elle se dit les autant", "start": 3176.28, "duration": 4.319}, {"text": "les jeunes et comment les comment leur", "start": 3178.28, "duration": 4.12}, {"text": "en emp\u00eacher", "start": 3180.599, "duration": 6.24}, {"text": "merci si avec \u00e0 3h du matin que des", "start": 3182.4, "duration": 6.12}, {"text": "jeunes hommes ivres disaient qu'ils", "start": 3186.839, "duration": 3.881}, {"text": "allaient voter rassemblement national il", "start": 3188.52, "duration": 4.88}, {"text": "y aurait pas trop d'inqui\u00e9tude pourrait", "start": 3190.72, "duration": 4.16}, {"text": "penser", "start": 3193.4, "duration": 5.0}, {"text": "que ils ont eu un d\u00e9lirum tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 3194.88, "duration": 5.64}, {"text": "mince si vous voulez", "start": 3198.4, "duration": 5.199}, {"text": "mais votre question est l\u00e9gitime il y a", "start": 3200.52, "duration": 6.0}, {"text": "une partie de la jeunesse les scores que", "start": 3203.599, "duration": 5.96}, {"text": "extr\u00eame droite fait chez les 18 25 ans", "start": 3206.52, "duration": 4.12}, {"text": "et m\u00eame", "start": 3209.559, "duration": 3.76}, {"text": "au-del\u00e0 sont particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9s", "start": 3210.64, "duration": 5.479}, {"text": "alors qu'est-ce qui permet d'abord de", "start": 3213.319, "duration": 5.401}, {"text": "comprendre avant de de de savoir ce que", "start": 3216.119, "duration": 6.281}, {"text": "nous avons \u00e0 faire du c\u00f4t\u00e9 des partis", "start": 3218.72, "duration": 8.839}, {"text": "r\u00e9publicains et \u00e0 vocation", "start": 3222.4, "duration": 5.159}, {"text": "gouvernementale", "start": 3227.64, "duration": 5.28}, {"text": "d'abord dans cette g\u00e9n\u00e9ration il n'y a", "start": 3229.799, "duration": 5.52}, {"text": "plus de r\u00e9f\u00e9rence historique cette", "start": 3232.92, "duration": 4.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration n'a jamais connu le le P\u00e8re", "start": 3235.319, "duration": 3.04}, {"text": "Le", "start": 3237.599, "duration": 3.841}, {"text": "Pen n'a connu que cette famille", "start": 3238.359, "duration": 6.96}, {"text": "politique Ren ou FN avant qui \u00e9tait dans", "start": 3241.44, "duration": 6.6}, {"text": "dans le paysage n'a pas la m\u00eame", "start": 3245.319, "duration": 4.361}, {"text": "appr\u00e9hension de ce qu' a \u00e9t\u00e9 l'extr\u00eame", "start": 3248.04, "duration": 3.48}, {"text": "droite dans l'histoire et c'est vrai", "start": 3249.68, "duration": 4.919}, {"text": "quand on \u00e9voque l'extr\u00eame droite des", "start": 3251.52, "duration": 5.319}, {"text": "gens de ma g\u00e9n\u00e9ration en disant c'\u00e9tait", "start": 3254.599, "duration": 5.641}, {"text": "des p\u00e9\u00e9nistes la guerre d'Alg\u00e9rie des", "start": 3256.839, "duration": 6.361}, {"text": "des des gens qui ont admis la torture et", "start": 3260.24, "duration": 5.72}, {"text": "cetera \u00e7a n'a aucun effet sur la jeune", "start": 3263.2, "duration": 4.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration", "start": 3265.96, "duration": 2.92}, {"text": "qui qui n'est pas du tout dans dans", "start": 3267.28, "duration": 4.559}, {"text": "cette r\u00e9f\u00e9rence l\u00e0 donc le RN pour cette", "start": 3268.88, "duration": 4.919}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration l\u00e0 \u00e7a ne me pla\u00eet pas de le", "start": 3271.839, "duration": 3.801}, {"text": "dire mais c'est c'est la r\u00e9alit\u00e9 pour", "start": 3273.799, "duration": 4.161}, {"text": "cette g\u00e9n\u00e9ration fait partie de de", "start": 3275.64, "duration": 5.0}, {"text": "l'environnement on les a toujours connus", "start": 3277.96, "duration": 5.119}, {"text": "avec le deuxi\u00e8me argument non seulement", "start": 3280.64, "duration": 3.6}, {"text": "on les a toujours connu mais on les a", "start": 3283.079, "duration": 3.841}, {"text": "pas essay\u00e9 donc \u00e0 partir de", "start": 3284.24, "duration": 5.72}, {"text": "l\u00e0 il y a une tentation puisque ils sont", "start": 3286.92, "duration": 5.28}, {"text": "pas venus et ils ne sont pas sales ils", "start": 3289.96, "duration": 4.32}, {"text": "sont peut-\u00eatre salis par d'autres", "start": 3292.2, "duration": 3.44}, {"text": "affaires mais ils ne sont pas sales", "start": 3294.28, "duration": 2.6}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 3295.64, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 un moment m\u00eal\u00e9 \u00e0 un gouvernement la", "start": 3296.88, "duration": 4.76}, {"text": "troisi\u00e8me raison c'est la col\u00e8re il y a", "start": 3299.319, "duration": 5.841}, {"text": "toujours une raison d'\u00eatre en col\u00e8re je", "start": 3301.64, "duration": 5.479}, {"text": "me souviens quand il y a eu un", "start": 3305.16, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum en 2005 sur l'Europe \u00e0", "start": 3307.119, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9poque l\u00e0 l'Europe \u00e9tait v\u00e9ritablement", "start": 3309.96, "duration": 4.44}, {"text": "contest\u00e9e et parmi ceux qui votaient non", "start": 3311.64, "duration": 4.479}, {"text": "il y avait un leader qui \u00e9tait", "start": 3314.4, "duration": 3.679}, {"text": "d'ailleurs de droite extr\u00eame qui a dit", "start": 3316.119, "duration": 3.121}, {"text": "il y a toujours une bonne raison de", "start": 3318.079, "duration": 5.0}, {"text": "voter non vous \u00eates pas content des prix", "start": 3319.24, "duration": 6.28}, {"text": "qui qui montent vous n\u00eates pas content", "start": 3323.079, "duration": 4.641}, {"text": "du d\u00e9sordre dans la rue vous n'\u00eates pas", "start": 3325.52, "duration": 3.76}, {"text": "content de la nouvelle calonie vous", "start": 3327.72, "duration": 3.399}, {"text": "n'\u00eates pas content de l'attaque d'un", "start": 3329.28, "duration": 4.279}, {"text": "fourgon vous n'\u00eates pas content de de", "start": 3331.119, "duration": 3.92}, {"text": "votre situation vous avez toujours une", "start": 3333.559, "duration": 3.04}, {"text": "bonne raison de voter NON bah l\u00e0 c'est", "start": 3335.039, "duration": 3.441}, {"text": "pareil vous avez toujours une bonne", "start": 3336.599, "duration": 4.801}, {"text": "raison de voter RN puisque vous \u00eates pas", "start": 3338.48, "duration": 5.319}, {"text": "content et comme le RN n'a pas de", "start": 3341.4, "duration": 3.919}, {"text": "programme sauf sur", "start": 3343.799, "duration": 3.641}, {"text": "l'immigration comme le RN n'a pas de", "start": 3345.319, "duration": 4.361}, {"text": "programme bah on n'est pas g\u00ean\u00e9 par le", "start": 3347.44, "duration": 4.56}, {"text": "programme donc c'est pour \u00e7a que une", "start": 3349.68, "duration": 5.919}, {"text": "partie de la jeunesse se se tourne pour", "start": 3352.0, "duration": 5.72}, {"text": "pour-\u00eatre aussi par l'id\u00e9e d'un vote", "start": 3355.599, "duration": 4.601}, {"text": "sanction je ne suis pas content en", "start": 3357.72, "duration": 5.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et pas content du gouvernement", "start": 3360.2, "duration": 5.44}, {"text": "du pr\u00e9sident actuel et bien je je je", "start": 3362.88, "duration": 4.719}, {"text": "prends le bulletin qui qui va qui va", "start": 3365.64, "duration": 3.76}, {"text": "faire qu'ils vont \u00eatre pas content de", "start": 3367.599, "duration": 4.841}, {"text": "mon vote donc je me venge d'une certaine", "start": 3369.4, "duration": 5.52}, {"text": "fa\u00e7on alors c'est l\u00e0 que il y a une", "start": 3372.44, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 bon je parle pas de la", "start": 3374.92, "duration": 3.199}, {"text": "responsabilit\u00e9 du pouvoir actuel mais la", "start": 3376.44, "duration": 3.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 des partis traditionnels", "start": 3378.119, "duration": 3.321}, {"text": "c'est de se dire bon qu'est-ce qu'on", "start": 3380.28, "duration": 6.44}, {"text": "fait on d\u00e9nonce \u00e7a marche plus euh on", "start": 3381.44, "duration": 7.32}, {"text": "on essaie de de d\u00e9crypter le programme", "start": 3386.72, "duration": 5.119}, {"text": "oui \u00e7a \u00e7a me para\u00eet judicieux \u00e7a nop\u00e8re", "start": 3388.76, "duration": 5.72}, {"text": "que faiblement bah on essaie surtout", "start": 3391.839, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00eatre", "start": 3394.48, "duration": 4.639}, {"text": "attirant on essaie surtout de proposer", "start": 3395.319, "duration": 7.641}, {"text": "une aventure un projet collectif euh une", "start": 3399.119, "duration": 6.2}, {"text": "esp\u00e9rance qui permet de d\u00e9tacher des", "start": 3402.96, "duration": 3.839}, {"text": "gens qui ne savent pas tr\u00e8s bien o\u00f9", "start": 3405.319, "duration": 3.48}, {"text": "aller parce que malgr\u00e9 tout il y a une", "start": 3406.799, "duration": 4.24}, {"text": "part importante de jeunes on parl\u00e9 tout", "start": 3408.799, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 l'heure qui s'abstiennent il faut", "start": 3411.039, "duration": 5.961}, {"text": "cr\u00e9er du positif pour d\u00e9noncer c'est le", "start": 3413.16, "duration": 6.56}, {"text": "n\u00e9gatif c'est pas simplement le rejet", "start": 3417.0, "duration": 3.92}, {"text": "c'est pour \u00e7a", "start": 3419.72, "duration": 4.119}, {"text": "que partie aussi des jeunes et des moins", "start": 3420.92, "duration": 4.76}, {"text": "jeunes ne sont plus dans l'id\u00e9e au", "start": 3423.839, "duration": 4.041}, {"text": "deuxi\u00e8me tour d'\u00e9carter l'extr\u00eame droite", "start": 3425.68, "duration": 4.639}, {"text": "au nom de principe r\u00e9publicain alors que", "start": 3427.88, "duration": 4.439}, {"text": "c'est c'est ce que moi je ferais mais", "start": 3430.319, "duration": 5.161}, {"text": "c'est pas forc\u00e9ment ce qui peut op\u00e9rer", "start": 3432.319, "duration": 5.881}, {"text": "c'est pas simplement pour", "start": 3435.48, "duration": 7.119}, {"text": "emp\u00eacher les citoyens vote pour pas", "start": 3438.2, "duration": 6.8}, {"text": "simplement contre donc c'est \u00e7a l'enjeu", "start": 3442.599, "duration": 5.081}, {"text": "que les partis tradition i tous les", "start": 3445.0, "duration": 5.079}, {"text": "partis d\u00e9mocratiques doivent se dire que", "start": 3447.68, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a ne marchera pas l'id\u00e9e de simplement", "start": 3450.079, "duration": 4.561}, {"text": "de de d\u00e9noncer le loup qui arrive", "start": 3452.2, "duration": 4.76}, {"text": "puisque le loup n'est pas regard\u00e9 comme", "start": 3454.64, "duration": 4.6}, {"text": "vorace et", "start": 3456.96, "duration": 6.0}, {"text": "cruel donc il faut essayer de de de", "start": 3459.24, "duration": 6.52}, {"text": "chercher dans dans dans les t\u00eates parce", "start": 3462.96, "duration": 3.839}, {"text": "que c'est quand m\u00eame dans les t\u00eates que", "start": 3465.76, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e7a se joue pas simplement dans dans les", "start": 3466.799, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9motions dans les t\u00eate que \u00e7a se joue il", "start": 3469.079, "duration": 4.601}, {"text": "faut chercher ce qui peut \u00eatre un", "start": 3471.119, "duration": 5.24}, {"text": "facteur d'adh\u00e9sion \u00e0 un projet ou une", "start": 3473.68, "duration": 4.919}, {"text": "personnalit\u00e9 les les choses se souvent", "start": 3476.359, "duration": 4.2}, {"text": "se cumulent mais il faut une", "start": 3478.599, "duration": 6.24}, {"text": "personnalit\u00e9 une adh\u00e9sion \u00e0 des id\u00e9es et", "start": 3480.559, "duration": 5.881}, {"text": "une dynamique politique il y a pas de", "start": 3484.839, "duration": 3.361}, {"text": "dynamique politique", "start": 3486.44, "duration": 5.08}, {"text": "donc la seule force qui est en mouvement", "start": 3488.2, "duration": 7.0}, {"text": "h\u00e9las et et une force r\u00e9gressive donc il", "start": 3491.52, "duration": 5.16}, {"text": "faut absolument qu'il y ait des forces", "start": 3495.2, "duration": 3.399}, {"text": "dynamiques qui s'imposent parce qu'on va", "start": 3496.68, "duration": 3.96}, {"text": "toujours \u00e0 la force \u00e7a c'est aussi une", "start": 3498.599, "duration": 4.601}, {"text": "le\u00e7on de la politique euh faut jamais", "start": 3500.64, "duration": 4.679}, {"text": "s'excuser faut jamais demander pardon \u00e0", "start": 3503.2, "duration": 3.639}, {"text": "un \u00e9lecteur", "start": 3505.319, "duration": 3.681}, {"text": "euh donc dans des campagnes \u00e9lectorales", "start": 3506.839, "duration": 3.321}, {"text": "j'en ai fait beaucoup il y avait une", "start": 3509.0, "duration": 2.72}, {"text": "campagne qui \u00e9tait tr\u00e8s difficile je", "start": 3510.16, "duration": 3.959}, {"text": "vais pas revenir trop loin c'est en 1993", "start": 3511.72, "duration": 3.96}, {"text": "il y avait un premier tour o\u00f9 la gauche", "start": 3514.119, "duration": 3.48}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e et puis il y avait un", "start": 3515.68, "duration": 3.24}, {"text": "deuxi\u00e8me tour qui pouvait \u00eatre le le", "start": 3517.599, "duration": 4.76}, {"text": "temps du sursaut et alors le parti dans", "start": 3518.92, "duration": 5.76}, {"text": "lequel j'\u00e9tais apr\u00e8s que j'ai dirig\u00e9", "start": 3522.359, "duration": 4.321}, {"text": "mais disait on va aller voir les", "start": 3524.68, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche et on va leur dire", "start": 3526.68, "duration": 5.04}, {"text": "allez tapez pas trop fort la droite est", "start": 3528.52, "duration": 6.4}, {"text": "l\u00e0 c'est trop dangereux mais quand vous", "start": 3531.72, "duration": 5.92}, {"text": "commencez \u00e0 \u00e0 \u00e0 vous vous appitoyer sur", "start": 3534.92, "duration": 5.36}, {"text": "votre sort \u00e0 demander pardon et \u00e0", "start": 3537.64, "duration": 4.719}, {"text": "souhaiter que la claque soit moins forte", "start": 3540.28, "duration": 3.799}, {"text": "que pr\u00e9vue vous en prenez une deuxi\u00e8me", "start": 3542.359, "duration": 3.321}, {"text": "et assez s\u00e9rieuse c'est ce qui s'est", "start": 3544.079, "duration": 4.801}, {"text": "produit donc il faut venir les \u00e9lecteurs", "start": 3545.68, "duration": 5.359}, {"text": "ils vont vers la force faut attirer les", "start": 3548.88, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9lecteurs faut faut leur donner une", "start": 3551.039, "duration": 4.641}, {"text": "envie de de de de trouver un avenir le", "start": 3552.839, "duration": 4.72}, {"text": "rassemblement national nous voit pas un", "start": 3555.68, "duration": 3.6}, {"text": "avenir puisque c'est il est toujours", "start": 3557.559, "duration": 3.881}, {"text": "dans la nostalgie du pass\u00e9 donc c'est", "start": 3559.28, "duration": 4.36}, {"text": "c'est c'est pas je facile mais c'est", "start": 3561.44, "duration": 3.84}, {"text": "c'est vous dites vous choisissez", "start": 3563.64, "duration": 4.28}, {"text": "l'avenir vous Pr prit revenir en et quel", "start": 3565.28, "duration": 5.88}, {"text": "quel quel pass\u00e9 quelle histoire on peut", "start": 3567.92, "duration": 4.879}, {"text": "refaire une histoire o\u00f9 il y aurait que", "start": 3571.16, "duration": 2.879}, {"text": "des blancs une histoire o\u00f9 il y aurait", "start": 3572.799, "duration": 3.881}, {"text": "pas d'immigrer une histoire o\u00f9 on", "start": 3574.039, "duration": 5.721}, {"text": "pourrait avoir une qui\u00e9tude absolue une", "start": 3576.68, "duration": 4.96}, {"text": "histoire o\u00f9 on pourrait couper du monde", "start": 3579.76, "duration": 3.92}, {"text": "une histoire o\u00f9 il suffirait de", "start": 3581.64, "duration": 3.36}, {"text": "d'appeler \u00e0 la nation fran\u00e7aise pour", "start": 3583.68, "duration": 3.84}, {"text": "qu'elle se l\u00e8ve d'un bon non il faut", "start": 3585.0, "duration": 4.2}, {"text": "essayer de proposer une autre histoire", "start": 3587.52, "duration": 4.92}, {"text": "en conformit\u00e9 avec la n\u00f4tre avec et", "start": 3589.2, "duration": 6.04}, {"text": "c'est \u00e7a qui qui qui peut emmener des", "start": 3592.44, "duration": 4.359}, {"text": "gens m\u00eame", "start": 3595.24, "duration": 3.079}, {"text": "m\u00eame", "start": 3596.799, "duration": 4.601}, {"text": "bourrer vers vers quand m\u00eame ce qui peut", "start": 3598.319, "duration": 5.081}, {"text": "les les prot\u00e9ger d'ailleurs il faudra", "start": 3601.4, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il fasse attention parce que si le", "start": 3603.4, "duration": 2.56}, {"text": "rassemblement nation arrive au pouvoir", "start": 3604.44, "duration": 3.159}, {"text": "il est pas s\u00fbr qu'il puisse rester dans", "start": 3605.96, "duration": 4.8}, {"text": "cet \u00e9tat", "start": 3607.599, "duration": 3.161}, {"text": "ouiy bonjour monsieur on a vu \u00e9norm\u00e9ment", "start": 3620.24, "duration": 4.4}, {"text": "de th\u00e9matiques auquelles doit faire face", "start": 3623.119, "duration": 4.641}, {"text": "l'Europe est-ce que vous pensez que une", "start": 3624.64, "duration": 5.84}, {"text": "des \u00c9tats-Unis de l'Europe serait une", "start": 3627.76, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9ponse possible et souhaitable pour", "start": 3630.48, "duration": 3.72}, {"text": "faire face \u00e0 tous ces enjeux qui nous", "start": 3632.44, "duration": 5.359}, {"text": "concernne non non parce que comme je", "start": 3634.2, "duration": 5.72}, {"text": "vous l'exprime l\u00e0 si on avait \u00e9t\u00e9 dans", "start": 3637.799, "duration": 6.161}, {"text": "une Europe \u00e0 \u00e0 8 \u00e0 10 \u00e0 12 \u00e0 15", "start": 3639.92, "duration": 6.76}, {"text": "m\u00eame on pourrait imaginer ce d\u00e9passement", "start": 3643.96, "duration": 6.44}, {"text": "des nations cette fusion des cultures et", "start": 3646.68, "duration": 5.84}, {"text": "cette espace politique qu'on pourrait", "start": 3650.4, "duration": 6.32}, {"text": "proposer mais \u00e0 27 c'est pas possible de", "start": 3652.52, "duration": 6.319}, {"text": "de de fondre nos identit\u00e9s nationales", "start": 3656.72, "duration": 3.879}, {"text": "dans un une identit\u00e9 europ\u00e9enne qui", "start": 3658.839, "duration": 4.081}, {"text": "n'est pas \u00e9tablie donc ce que on peut", "start": 3660.599, "duration": 5.401}, {"text": "faire de mieux c'est deux choses la", "start": 3662.92, "duration": 4.639}, {"text": "premi\u00e8re c'est continuer \u00e0 vivre", "start": 3666.0, "duration": 4.599}, {"text": "ensemble \u00e0 27 peut-\u00eatre demain davantage", "start": 3667.559, "duration": 6.681}, {"text": "et \u00e0 essayer de cr\u00e9er cette cette", "start": 3670.599, "duration": 6.0}, {"text": "communaut\u00e9 de de de vie et \u00e0 faire", "start": 3674.24, "duration": 3.799}, {"text": "comprendre qu'on appartient au m\u00eame", "start": 3676.599, "duration": 4.561}, {"text": "ensemble et qu'on doit aussi se prot\u00e9ger", "start": 3678.039, "duration": 5.641}, {"text": "mais ce qu'il faut c'est deuxi\u00e8me chose", "start": 3681.16, "duration": 5.08}, {"text": "c'est arriver \u00e0 plusieurs pays \u00e0 se", "start": 3683.68, "duration": 5.6}, {"text": "mettre davantage ensemble euh ma", "start": 3686.24, "duration": 4.879}, {"text": "conclusion apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 donc au", "start": 3689.28, "duration": 3.759}, {"text": "pouvoir et regarder ce qui se passe", "start": 3691.119, "duration": 4.761}, {"text": "aujourd'hui euh l'Europe elle est \u00e0 27", "start": 3693.039, "duration": 4.961}, {"text": "mais elle est d'abord \u00e0 2ux il faut", "start": 3695.88, "duration": 5.0}, {"text": "d'abord construire l'Europe \u00e0 deux alors", "start": 3698.0, "duration": 5.44}, {"text": "la France et l'Allemagne quand la France", "start": 3700.88, "duration": 4.919}, {"text": "et l'Allemagne sont ensemble c'est pas", "start": 3703.44, "duration": 4.56}, {"text": "si facile hein mais quand la France et", "start": 3705.799, "duration": 3.881}, {"text": "l'Allemagne sont ensemble l\u00e0 il y a", "start": 3708.0, "duration": 2.92}, {"text": "quelque chose qui se cr\u00e9e \u00e7a veut pas", "start": 3709.68, "duration": 2.8}, {"text": "dire une communaut\u00e9 de pens\u00e9e les", "start": 3710.92, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais ressemblent pas aux Allemands", "start": 3712.48, "duration": 3.559}, {"text": "les Allemands pas aux Fran\u00e7ais mais une", "start": 3714.16, "duration": 4.28}, {"text": "communaut\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat une communaut\u00e9", "start": 3716.039, "duration": 5.201}, {"text": "d'action une communaut\u00e9 de projet une", "start": 3718.44, "duration": 5.56}, {"text": "fois qu'on s'est mis d'accord \u00e0 deux on", "start": 3721.24, "duration": 5.0}, {"text": "peut se mettre d'accord \u00e0 plusieurs mais", "start": 3724.0, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e0 en ce moment pourquoi c'est difficile", "start": 3726.24, "duration": 2.52}, {"text": "c'est parce qu'entre la France et", "start": 3727.68, "duration": 2.599}, {"text": "l'Allemagne il y a pas les forc\u00e9ment les", "start": 3728.76, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eames enjeux ou les m\u00eames int\u00e9r\u00eats ou", "start": 3730.279, "duration": 4.08}, {"text": "les m\u00eames situations donc il faut", "start": 3732.52, "duration": 4.0}, {"text": "absolument qu'on reprenne ce qui est le", "start": 3734.359, "duration": 4.841}, {"text": "le moteur de la construction europ\u00e9enne", "start": 3736.52, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 deux la France l'Allemagne c'est il se", "start": 3739.2, "duration": 5.879}, {"text": "trouve que le Royaume-Uni est en parti", "start": 3742.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne n'a pas choix elle est", "start": 3745.079, "duration": 4.681}, {"text": "forc\u00e9ment avec nous et nous nous devons", "start": 3746.52, "duration": 5.079}, {"text": "montrer que dans cette p\u00e9riode l\u00e0 c'est", "start": 3749.76, "duration": 2.88}, {"text": "pas simplement sur des crit\u00e8res", "start": 3751.599, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9conomiques que \u00e7a se joue m\u00eame si c'est", "start": 3752.64, "duration": 3.719}, {"text": "important c'est aussi sur des crit\u00e8res", "start": 3754.4, "duration": 4.56}, {"text": "politiques et et de d\u00e9fense donc voil\u00e0", "start": 3756.359, "duration": 5.801}, {"text": "pourquoi il faut avoir cette cette id\u00e9e", "start": 3758.96, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9enne que c'est d'abord \u00e0 quelques", "start": 3762.16, "duration": 4.72}, {"text": "pays qu'on a qu'on va arriver \u00e0 redonner", "start": 3764.119, "duration": 5.841}, {"text": "une perspective et puis enfin quand m\u00eame", "start": 3766.88, "duration": 5.8}, {"text": "on oublie dans ma minute l\u00e0 j'ai j'ai", "start": 3769.96, "duration": 6.159}, {"text": "jeai pas \u00e9voqu\u00e9 enfin vous im imaginez", "start": 3772.68, "duration": 5.439}, {"text": "ce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour pour pour nos", "start": 3776.119, "duration": 3.92}, {"text": "grands-parents vos arri\u00e8res", "start": 3778.119, "duration": 3.48}, {"text": "grands-parents", "start": 3780.039, "duration": 3.8}, {"text": "d'accepter l'Europe avec l'Allemagne et", "start": 3781.599, "duration": 4.52}, {"text": "la France apr\u00e8s ce qui s'est produit", "start": 3783.839, "duration": 4.601}, {"text": "quand m\u00eame sur le continent europ\u00e9en", "start": 3786.119, "duration": 4.761}, {"text": "donc \u00e7a on en est les h\u00e9ritiers il faut", "start": 3788.44, "duration": 4.44}, {"text": "absolument porter \u00e7a mais les \u00c9tats-Unis", "start": 3790.88, "duration": 3.479}, {"text": "d'Europe non surtout que les", "start": 3792.88, "duration": 3.56}, {"text": "souverainistes al de tout poil s'y", "start": 3794.359, "duration": 4.361}, {"text": "opposeraient avec des arguments qui qui", "start": 3796.44, "duration": 5.28}, {"text": "convaincrai", "start": 3798.72, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 3813.119, "duration": 3.281}, {"text": "d'\u00eatre venu ce soir moi j'avais une", "start": 3814.76, "duration": 2.68}, {"text": "question par rapport \u00e0 vos propos", "start": 3816.4, "duration": 2.76}, {"text": "introductifs sur l'Union europ\u00e9enne vous", "start": 3817.44, "duration": 3.639}, {"text": "nous avez aujourd'hui parl\u00e9 que l'Union", "start": 3819.16, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne nous permet de voyager de pas", "start": 3821.079, "duration": 4.081}, {"text": "avoir de contr\u00f4le aux fronti\u00e8res de", "start": 3823.24, "duration": 3.599}, {"text": "pouvoir avoir des des taux de CH de", "start": 3825.16, "duration": 2.959}, {"text": "d'avoir une monnaie commune et de pas", "start": 3826.839, "duration": 3.681}, {"text": "avoir de taux de change et cetera mais", "start": 3828.119, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui je sais et beaucoup le", "start": 3830.52, "duration": 3.519}, {"text": "savent et vous y compris qu'il y a 10", "start": 3832.359, "duration": 3.641}, {"text": "millions de pauvres en France est-ce que", "start": 3834.039, "duration": 3.161}, {"text": "c'est pas un petit", "start": 3836.0, "duration": 3.48}, {"text": "peu quand on parle de \u00e7a parler", "start": 3837.2, "duration": 3.639}, {"text": "uniquement au gagnant au gagnants de la", "start": 3839.48, "duration": 2.799}, {"text": "mondialisation comme dirait Christophe", "start": 3840.839, "duration": 4.601}, {"text": "guiloui et non pas en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 tous les", "start": 3842.279, "duration": 5.641}, {"text": "gens qui ne prennent pas", "start": 3845.44, "duration": 5.24}, {"text": "l'avion c'est-\u00e0-dire 80 % des Fran\u00e7ais", "start": 3847.92, "duration": 4.52}, {"text": "chaque ann\u00e9e qui n'ont pas la chance de", "start": 3850.68, "duration": 3.399}, {"text": "voyager et puis m\u00eame aujourd'hui on le", "start": 3852.44, "duration": 2.639}, {"text": "sait tous quand on va voyager \u00e0", "start": 3854.079, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9tranger avec notamment les nouvelles", "start": 3855.079, "duration": 3.28}, {"text": "banques il y a plus de taux de change \u00e7a", "start": 3857.079, "duration": 3.52}, {"text": "n'existe plus est-ce que l'Europe ne", "start": 3858.359, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9rite pas mieux que \u00e7a merci si", "start": 3860.599, "duration": 4.401}, {"text": "surdoute mais les pauvres c'est pas", "start": 3862.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'Europe qui les a a", "start": 3865.0, "duration": 3.839}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 c'est nous qui les avons cr\u00e9\u00e9 les", "start": 3866.44, "duration": 4.399}, {"text": "pauvres c'est \u00e7a rel\u00e8ve de nous les", "start": 3868.839, "duration": 5.44}, {"text": "pauvres enfin pas que de nous mais enfin", "start": 3870.839, "duration": 4.96}, {"text": "y a c'est pas l'Europe elle est pas", "start": 3874.279, "duration": 5.201}, {"text": "charg\u00e9e de r\u00e9duire la pauvret\u00e9 on n pas", "start": 3875.799, "duration": 5.921}, {"text": "dit on va faire l'Europe pour que", "start": 3879.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe elle-m\u00eame s'occupe de nos", "start": 3881.72, "duration": 4.079}, {"text": "pauvres comment on confierait \u00e7a \u00e0 une", "start": 3883.24, "duration": 5.359}, {"text": "entreprise de charit\u00e9 nous on a des", "start": 3885.799, "duration": 4.601}, {"text": "institutions pour lutter contre la", "start": 3888.599, "duration": 4.68}, {"text": "pauvret\u00e9 euh on a la s\u00e9curit\u00e9 sociale on", "start": 3890.4, "duration": 4.76}, {"text": "a la redistribution on a l'action qu'on", "start": 3893.279, "duration": 4.721}, {"text": "peut faire euh \u00e0 l'\u00e9chelle d'une", "start": 3895.16, "duration": 4.679}, {"text": "collectivit\u00e9 ou \u00e0 l'\u00e9chelle d'un pays", "start": 3898.0, "duration": 4.44}, {"text": "pour lutter contre la pauvret\u00e9 donc \u00e7a", "start": 3899.839, "duration": 4.2}, {"text": "serait trop facile de dire bah voil\u00e0 il", "start": 3902.44, "duration": 2.839}, {"text": "y a des pauvres il y a des ch\u00f4mages", "start": 3904.039, "duration": 2.841}, {"text": "alors les ch\u00f4age on pouvait dire oui", "start": 3905.279, "duration": 3.0}, {"text": "mais c'est parce que l'Europe est trop", "start": 3906.88, "duration": 3.199}, {"text": "rigoureuse dans ses choix budg\u00e9taires \u00e7a", "start": 3908.279, "duration": 3.401}, {"text": "on pouvait l'argumenter mais sur la", "start": 3910.079, "duration": 3.601}, {"text": "pauvret\u00e9 non sur la pauvret\u00e9 c'est", "start": 3911.68, "duration": 4.159}, {"text": "vraiment une responsabilit\u00e9", "start": 3913.68, "duration": 3.8}, {"text": "nationale", "start": 3915.839, "duration": 4.361}, {"text": "deuxi\u00e8mement pour les les ouvriers on", "start": 3917.48, "duration": 3.72}, {"text": "pourrait dire ouais mais les ouvriers", "start": 3920.2, "duration": 3.159}, {"text": "ils on rien \u00e0 faire de l'Europe au", "start": 3921.2, "duration": 5.359}, {"text": "contraire m\u00eame les d\u00e9localisations", "start": 3923.359, "duration": 5.76}, {"text": "la concurrence tout \u00e7a fait supprimer", "start": 3926.559, "duration": 5.441}, {"text": "des usines enfin les ouvriers il", "start": 3929.119, "duration": 4.72}, {"text": "fabriquent aussi des produits qui", "start": 3932.0, "duration": 4.76}, {"text": "peuvent \u00eatre export\u00e9s parout sans droit", "start": 3933.839, "duration": 5.561}, {"text": "de Douine ils ont int\u00e9r\u00eat et les", "start": 3936.76, "duration": 4.799}, {"text": "ouvriers ce qu'il demandent c'est du", "start": 3939.4, "duration": 4.56}, {"text": "travail et donc est-ce que l'Europe le", "start": 3941.559, "duration": 3.961}, {"text": "rapporte du travail ou pas \u00e7a c'est la", "start": 3943.96, "duration": 3.76}, {"text": "question qu'on peut \u00e9ventuellement", "start": 3945.52, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9voquer qui qui est justifi\u00e9 donc ce que", "start": 3947.72, "duration": 5.76}, {"text": "je veux dire par l\u00e0 c'est que on demande", "start": 3951.24, "duration": 4.2}, {"text": "toujours \u00e0 l'Europe de faire ce que nous", "start": 3953.48, "duration": 4.44}, {"text": "nous nous ne faisons pas ou ou pas pas", "start": 3955.44, "duration": 7.56}, {"text": "bien par exemple on dit c'est c'est \u00e0", "start": 3957.92, "duration": 8.84}, {"text": "l'Europe de de de faire que les les les", "start": 3963.0, "duration": 5.92}, {"text": "salaires soient \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames", "start": 3966.76, "duration": 5.279}, {"text": "partout oui mais \u00e7a on c'est pas", "start": 3968.92, "duration": 4.919}, {"text": "l'Europe c'est c'est c'est chaque \u00c9tat", "start": 3972.039, "duration": 3.641}, {"text": "qui d\u00e9cide de de le faire est-ce qu'on", "start": 3973.839, "duration": 3.641}, {"text": "peut avoir des majorit\u00e9s qualifi\u00e9es pour", "start": 3975.68, "duration": 3.599}, {"text": "y parvenir \u00e7a serait souhaitable mais", "start": 3977.48, "duration": 3.16}, {"text": "c'est pas l'Europe en tant que tel c'est", "start": 3979.279, "duration": 4.201}, {"text": "les gouvernements euh de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 3980.64, "duration": 5.479}, {"text": "s'il y a du d\u00e9ficit budg\u00e9taire en France", "start": 3983.48, "duration": 4.359}, {"text": "et que il faut le diminuer c'est pas", "start": 3986.119, "duration": 3.321}, {"text": "l'Europe qui nous le demande c'est parce", "start": 3987.839, "duration": 4.161}, {"text": "que c'est pas possible de garder un taux", "start": 3989.44, "duration": 4.879}, {"text": "d'endettement aussi \u00e9lev\u00e9 enfin dans le", "start": 3992.0, "duration": 4.72}, {"text": "moyen et le long terme donc ce que je", "start": 3994.319, "duration": 5.52}, {"text": "veux dire c'est que il tient qu'\u00e0 nous", "start": 3996.72, "duration": 4.319}, {"text": "c'est la question \u00e0 laquelle j'ai", "start": 3999.839, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9pondu de porter des objectifs plus", "start": 4001.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s mais ces objectifs ils doivent", "start": 4003.119, "duration": 5.281}, {"text": "\u00eatre ce que les les partenaires peuvent", "start": 4005.24, "duration": 5.839}, {"text": "accepter ils veulent accepter de se", "start": 4008.4, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9fendre je pense que ils peuvent y", "start": 4011.079, "duration": 3.52}, {"text": "arriver de lutter contre le", "start": 4012.68, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique \u00e7a je pense", "start": 4014.599, "duration": 4.161}, {"text": "qu'on peut les convaincre de d'aider", "start": 4016.24, "duration": 4.319}, {"text": "davantage les industries pour qu'on ait", "start": 4018.76, "duration": 3.68}, {"text": "des emplois justement et qu'on puisse", "start": 4020.559, "duration": 4.24}, {"text": "assurer la reconversion \u00e9ventuellement", "start": 4022.44, "duration": 3.8}, {"text": "de se prot\u00e9ger sur le plan des", "start": 4024.799, "duration": 3.32}, {"text": "fronti\u00e8res mais on peut pas demander \u00e0", "start": 4026.24, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe de faire ce qui rel\u00e8ve de de de", "start": 4028.119, "duration": 4.72}, {"text": "la capacit\u00e9 de chaque \u00c9tat et \u00e7a \u00e7a a", "start": 4030.24, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame la tendance g\u00e9n\u00e9rale pour", "start": 4032.839, "duration": 4.401}, {"text": "mettre sur le dos de l'Europe ce qui", "start": 4034.76, "duration": 4.4}, {"text": "rel\u00e8ve de de de la responsabilit\u00e9 des", "start": 4037.24, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernements je pense pas qu'on \u00e0 27 on", "start": 4039.16, "duration": 3.439}, {"text": "arrivera \u00e0 avoir des programmes sociaux", "start": 4041.119, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00eame s'il y en a par exemple", "start": 4042.599, "duration": 4.081}, {"text": "euh il a fallu se battre au niveau", "start": 4044.52, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9en pour qu'on garde les les aides", "start": 4046.68, "duration": 5.639}, {"text": "qui \u00e9taient apport\u00e9 au au resto du c\u0153ur", "start": 4048.44, "duration": 5.359}, {"text": "aux banques alimentaires et cetera parce", "start": 4052.319, "duration": 3.561}, {"text": "que c'\u00e9tait un programme europ\u00e9en mais", "start": 4053.799, "duration": 4.921}, {"text": "voil\u00e0 on peut faire \u00e7a il faut le faire", "start": 4055.88, "duration": 4.199}, {"text": "mais c'est pas \u00e7a qui va convaincre un", "start": 4058.72, "duration": 4.319}, {"text": "pauvre de de de dire je vais voter pour", "start": 4060.079, "duration": 4.2}, {"text": "l'Europe parce qu'elle va me sortir de", "start": 4063.039, "duration": 3.32}, {"text": "la pauvret\u00e9 non \u00e7a c'est un \u00e9chelle", "start": 4064.279, "duration": 4.32}, {"text": "nationale qu'il faut le faire on va", "start": 4066.359, "duration": 5.321}, {"text": "prendre une derni\u00e8re question du", "start": 4068.599, "duration": 3.081}, {"text": "public prenez trois questions je ondrai", "start": 4073.4, "duration": 4.719}, {"text": "aux TR comme \u00e7a de suite comme \u00e7a \u00e7a", "start": 4075.839, "duration": 3.96}, {"text": "bonsoir monsieur le Pr\u00e9sident vous avez", "start": 4078.119, "duration": 4.281}, {"text": "dit en 2012 lorsque vous Avez\u00e9 les", "start": 4079.799, "duration": 5.24}, {"text": "foules que la finance \u00e9tait votre ennemi", "start": 4082.4, "duration": 5.36}, {"text": "aujourd'hui le le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 4085.039, "duration": 6.76}, {"text": "europ\u00e9en italien Enrico la a fait \u00e9merg\u00e9", "start": 4087.76, "duration": 5.839}, {"text": "un projet d'union mon\u00e9taire europ\u00e9enne", "start": 4091.799, "duration": 3.681}, {"text": "direz-vous encore aujourd'hui que la", "start": 4093.599, "duration": 4.521}, {"text": "finance est votre", "start": 4095.48, "duration": 2.64}, {"text": "ennemi la finance est notre ennemie", "start": 4098.52, "duration": 3.48}, {"text": "quand", "start": 4101.319, "duration": 4.601}, {"text": "elle se traduit en sp\u00e9culation euh", "start": 4102.0, "duration": 6.56}, {"text": "traduit en d\u00e9stabilisation et ce qui a", "start": 4105.92, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 largement le cas euh au moment de la", "start": 4108.56, "duration": 4.119}, {"text": "crise des subprimes et ce qui peut \u00eatre", "start": 4110.04, "duration": 5.44}, {"text": "aussi le cas lorsqu'elle euh se nourrit", "start": 4112.679, "duration": 5.441}, {"text": "du du d\u00e9sarroi et et du d\u00e9sordre on l'a", "start": 4115.48, "duration": 5.08}, {"text": "vu pendant la crise sanitaire la finance", "start": 4118.12, "duration": 4.88}, {"text": "est un ennemi de de l'\u00e9conomie quand", "start": 4120.56, "duration": 5.56}, {"text": "elle est contraire aux int\u00e9r\u00eats de", "start": 4123.0, "duration": 6.6}, {"text": "l'emploi de de de la production et et de", "start": 4126.12, "duration": 5.8}, {"text": "ce qu'on appelle l'\u00e9conomie r\u00e9elle euh", "start": 4129.6, "duration": 3.719}, {"text": "en Franche on a toujours besoin d'une", "start": 4131.92, "duration": 4.359}, {"text": "finance pour euh couvrir le le besoin de", "start": 4133.319, "duration": 5.641}, {"text": "financement des des des entreprises et", "start": 4136.279, "duration": 4.96}, {"text": "c'est bien \u00e7a la proposition d'enrico\u00e9at", "start": 4138.96, "duration": 5.52}, {"text": "henricoetat donc a \u00e9t\u00e9 premier ministre", "start": 4141.239, "duration": 5.96}, {"text": "italien et aujourd'hui il est charg\u00e9", "start": 4144.48, "duration": 4.56}, {"text": "d'un rapport et il conclut en disant", "start": 4147.199, "duration": 4.241}, {"text": "qu'il faut faire l'union non pas", "start": 4149.04, "duration": 4.04}, {"text": "mon\u00e9taire mais l'union des capitaux", "start": 4151.44, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9ens pourquoi il dit \u00e7a il dit", "start": 4153.08, "duration": 3.279}, {"text": "parce que les march\u00e9s de l'\u00e9parne sont", "start": 4155.08, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s segment\u00e9s en Europe on a besoin de", "start": 4156.359, "duration": 3.84}, {"text": "financement pour la transition", "start": 4159.04, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9cologique on a besoin de financement", "start": 4160.199, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre pour la d\u00e9fense on a besoin de", "start": 4162.199, "duration": 4.321}, {"text": "financement pour que on est des des", "start": 4164.199, "duration": 4.921}, {"text": "entreprises plus plus plus plus modernes", "start": 4166.52, "duration": 4.44}, {"text": "plus technologiques plus plus prosp\u00e8r", "start": 4169.12, "duration": 4.559}, {"text": "aussi donc on a besoin de financement or", "start": 4170.96, "duration": 5.44}, {"text": "les les capacit\u00e9s d'\u00e9pargne existent en", "start": 4173.679, "duration": 4.64}, {"text": "en Europe mais on narrive pas \u00e0", "start": 4176.4, "duration": 4.2}, {"text": "mobiliser des capitaux donc \u00e7a moi je", "start": 4178.319, "duration": 4.201}, {"text": "suis tout \u00e0 fait favorable \u00e0 cette id\u00e9e", "start": 4180.6, "duration": 3.719}, {"text": "plus on mobilise de capitaux pour le", "start": 4182.52, "duration": 4.839}, {"text": "financement de l'investissement", "start": 4184.319, "duration": 5.84}, {"text": "meilleur se situe enfin meilleur on se", "start": 4187.359, "duration": 4.84}, {"text": "trouve sur le plan \u00e9conomique et et m\u00eame", "start": 4190.159, "duration": 3.56}, {"text": "sur le plan de notre bien-\u00eatre en", "start": 4192.199, "duration": 3.721}, {"text": "revanche s'il s'agit il s'agit pas de \u00e7a", "start": 4193.719, "duration": 5.081}, {"text": "mais s'il s'agissait de de simplement de", "start": 4195.92, "duration": 4.68}, {"text": "de de d'encourager des placements", "start": 4198.8, "duration": 4.16}, {"text": "boursiers vous avez vu que quand m\u00eame", "start": 4200.6, "duration": 4.559}, {"text": "niveau de du CAC 40 n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 4202.96, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 alors m\u00eame qu'on qu'on traverse", "start": 4205.159, "duration": 3.161}, {"text": "une p\u00e9riode de croissance faible et", "start": 4206.96, "duration": 2.84}, {"text": "qu'on a travers\u00e9 une crise sanitaire il", "start": 4208.32, "duration": 2.919}, {"text": "y a quelque chose qui qui s'est d\u00e9r\u00e9gl\u00e9", "start": 4209.8, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame avec une l\u00e0 aussi une des", "start": 4211.239, "duration": 5.081}, {"text": "bulles qui qui qui existent les bulles", "start": 4213.84, "duration": 4.08}, {"text": "moment elles \u00e9clatent donc c'est pour \u00e7a", "start": 4216.32, "duration": 3.72}, {"text": "que je suis pour qu'on mobilise des", "start": 4217.92, "duration": 5.08}, {"text": "capitaux \u00e7a c'est la bonne finance pour", "start": 4220.04, "duration": 7.08}, {"text": "couvrir des investissements utiles", "start": 4223.0, "duration": 4.12}, {"text": "j'ai dit j'allais en prendre TR puis", "start": 4227.159, "duration": 3.601}, {"text": "finalement j'ai parl\u00e9 bonjour monsieur", "start": 4228.36, "duration": 5.44}, {"text": "le Pr\u00e9sident vous avez r\u00e9cemment parler", "start": 4230.76, "duration": 5.56}, {"text": "du risque de disparition du PS en cas", "start": 4233.8, "duration": 4.56}, {"text": "d'alliance avec LFI est-ce que vous", "start": 4236.32, "duration": 3.76}, {"text": "pouvez revenir sur cette alliance des", "start": 4238.36, "duration": 3.2}, {"text": "parties de gauche et nous dire", "start": 4240.08, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9ventuellement comment recr\u00e9er une", "start": 4241.56, "duration": 4.72}, {"text": "gauche forte aujourd'hui en France", "start": 4243.12, "duration": 5.039}, {"text": "merci je prendre plusieurs questions", "start": 4246.28, "duration": 4.76}, {"text": "voil\u00e0 que cellel j r\u00e9pondrai bien s\u00fbr", "start": 4248.159, "duration": 4.121}, {"text": "qui qui voulait poser deux trois", "start": 4251.04, "duration": 3.199}, {"text": "questions puis je r\u00e9ponds globalement", "start": 4252.28, "duration": 4.8}, {"text": "allez-y", "start": 4254.239, "duration": 5.0}, {"text": "bonsoir monsieur le Pr\u00e9sident j'avais", "start": 4257.08, "duration": 4.68}, {"text": "une question pensez-vous que comme l'a", "start": 4259.239, "duration": 5.801}, {"text": "annonc\u00e9 Charles Michel fin ao\u00fbt 2023 les", "start": 4261.76, "duration": 5.08}, {"text": "pays des Balcans seront en mesure", "start": 4265.04, "duration": 4.8}, {"text": "d'int\u00e9grer l'Union europ\u00e9enne avant 2030", "start": 4266.84, "duration": 5.0}, {"text": "est-ce que \u00e7a vous para\u00eet faisable et", "start": 4269.84, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9alisable notamment au regard des", "start": 4271.84, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qui secoulent la ge\u00e9orgie", "start": 4274.04, "duration": 3.639}, {"text": "actuellementy qui parle", "start": 4280.239, "duration": 4.281}, {"text": "bonjour monsieur Holland ma question est", "start": 4287.159, "duration": 5.0}, {"text": "un peu moins acc\u00e8s politique au cours de", "start": 4289.12, "duration": 4.96}, {"text": "votre carri\u00e8re tr\u00e8s riche politiquement", "start": 4292.159, "duration": 4.401}, {"text": "parlant vous avez certainement c\u00f4toy\u00e9 et", "start": 4294.08, "duration": 4.559}, {"text": "form\u00e9 de nombreux jeunes talents ma", "start": 4296.56, "duration": 3.88}, {"text": "question est donc la suivante si vous", "start": 4298.639, "duration": 3.841}, {"text": "deviez choisir quelqu'un aujourd'hui", "start": 4300.44, "duration": 3.719}, {"text": "pour vous \u00e9pauler dans une nouvelle", "start": 4302.48, "duration": 3.32}, {"text": "mission ou un nouveau projet quelles", "start": 4304.159, "duration": 3.361}, {"text": "seraient les qualit\u00e9s d\u00e9terminantes", "start": 4305.8, "duration": 4.04}, {"text": "selon vous que vous rechercheriez chez", "start": 4307.52, "duration": 5.92}, {"text": "cette personne tr\u00e8s bien je", "start": 4309.84, "duration": 6.44}, {"text": "je la derni\u00e8re question", "start": 4313.44, "duration": 5.84}, {"text": "et apr\u00e8s je je", "start": 4316.28, "duration": 3.0}, {"text": "conclus bonjour monsieur le Pr\u00e9sident ma", "start": 4323.88, "duration": 4.52}, {"text": "question concernait votre mandat et", "start": 4326.679, "duration": 4.081}, {"text": "votre taux de popularit\u00e9 qui \u00e9tait ce", "start": 4328.4, "duration": 5.319}, {"text": "qu'il \u00e9tait pensez-vous qu'un pr\u00e9sident", "start": 4330.76, "duration": 4.72}, {"text": "en France ou ailleurs peut vraiment \u00eatre", "start": 4333.719, "duration": 3.48}, {"text": "aim\u00e9 de son peuple et si oui doit-il le", "start": 4335.48, "duration": 3.36}, {"text": "chercher", "start": 4337.199, "duration": 5.721}, {"text": "merci alors je r\u00e9ponds d'abord sur", "start": 4338.84, "duration": 6.879}, {"text": "l'\u00e9largissement il est en cours euh", "start": 4342.92, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9largissement \u00e0 certains pays des", "start": 4345.719, "duration": 4.0}, {"text": "Balcans \u00e9largissement \u00e0 l'Ukraine", "start": 4347.08, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e9largissement peut-\u00eatre \u00e0 la Moldavie et", "start": 4349.719, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e0 la ge\u00e9orgie si la G\u00e9orgie n'est pas", "start": 4353.4, "duration": 4.4}, {"text": "contrainte d'y renoncer car vous savez", "start": 4355.88, "duration": 4.4}, {"text": "ce qui se passe aujourd'hui en ge\u00e9orgie", "start": 4357.8, "duration": 4.6}, {"text": "bon je pense que pour l'Ukraine il y a", "start": 4360.28, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame plus de question \u00e0 se poser m\u00eame si", "start": 4362.4, "duration": 3.279}, {"text": "la droite et l'extr\u00eame droite sont", "start": 4364.44, "duration": 2.52}, {"text": "hostiles \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Ukraine dans", "start": 4365.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne euh franchement dire", "start": 4366.96, "duration": 5.199}, {"text": "aux Ukrainiens qui qui qui meurent", "start": 4369.679, "duration": 4.801}, {"text": "chaque jour euh vous mourrez vous \u00eates", "start": 4372.159, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame pas s\u00fbr de conqu\u00e9rir votre", "start": 4374.48, "duration": 4.56}, {"text": "territoire et pour l'Europe prenez la", "start": 4375.84, "duration": 5.839}, {"text": "file d'attente c'est insupportable c'est", "start": 4379.04, "duration": 4.92}, {"text": "inadmissible m\u00eame moralement est-ce que", "start": 4381.679, "duration": 3.361}, {"text": "l'Ukraine est pr\u00eate \u00e0 rentrer dans", "start": 4383.96, "duration": 2.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne non est-ce que", "start": 4385.04, "duration": 3.32}, {"text": "l'Ukraine a l'\u00e9conomie qui lui permet de", "start": 4386.639, "duration": 4.52}, {"text": "tenir bon avec l'ouverture s\u00fbrement pas", "start": 4388.36, "duration": 4.76}, {"text": "est-ce que l'Ukraine est un pays", "start": 4391.159, "duration": 4.361}, {"text": "transparent o\u00f9 la corruption n'existe", "start": 4393.12, "duration": 6.28}, {"text": "pas non donc il y a plein de conditions", "start": 4395.52, "duration": 6.6}, {"text": "mais le principe politique de dire vous", "start": 4399.4, "duration": 6.2}, {"text": "en serez me para\u00eet acquis", "start": 4402.12, "duration": 5.119}, {"text": "sur les pays des Balcans c'est tr\u00e8s", "start": 4405.6, "duration": 3.559}, {"text": "compliqu\u00e9 parce que les pays des Balcans", "start": 4407.239, "duration": 3.241}, {"text": "ont dit bah si vous les prenez pas ils", "start": 4409.159, "duration": 3.961}, {"text": "vont \u00eatre sous influence russe ou turc", "start": 4410.48, "duration": 5.239}, {"text": "enfin c'est pas une raison sous pr\u00e9texte", "start": 4413.12, "duration": 5.519}, {"text": "que ils peuvent \u00eatre effectivement des", "start": 4415.719, "duration": 5.681}, {"text": "des des des \u00e9l\u00e9ments sensibles \u00e0", "start": 4418.639, "duration": 5.161}, {"text": "laaccord de slave ou \u00e0 lacord", "start": 4421.4, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9ventuellement ottomane bon on va pas", "start": 4423.8, "duration": 6.12}, {"text": "non plus c\u00e9der sur ce point donc je", "start": 4426.28, "duration": 4.919}, {"text": "crois qu'il faut des conditions assez", "start": 4429.92, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00e9rieuses parce que faire rentrer des", "start": 4431.199, "duration": 4.48}, {"text": "pays qui sont quasiment euh en conflit", "start": 4433.0, "duration": 5.04}, {"text": "int\u00e9rieur comme la bosnieherz\u00e9govine", "start": 4435.679, "duration": 4.601}, {"text": "c'est c'est compliqu\u00e9 donc je pense", "start": 4438.04, "duration": 4.84}, {"text": "qu'il sera urgent d'attendre", "start": 4440.28, "duration": 5.84}, {"text": "euh sur ensuite si on devait \u00e9largir", "start": 4442.88, "duration": 5.0}, {"text": "alors ma conception de l'Europe", "start": 4446.12, "duration": 3.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire o\u00f9 c'est des cercles", "start": 4447.88, "duration": 3.2}, {"text": "concentriques qui doivent se mettre en", "start": 4449.44, "duration": 4.719}, {"text": "place se justifie plus vous \u00e9largissez", "start": 4451.08, "duration": 4.92}, {"text": "plus il faut que vous ayez un un noyau", "start": 4454.159, "duration": 4.52}, {"text": "dur qui permet \u00e0 l'Europe", "start": 4456.0, "duration": 5.36}, {"text": "d'avancer \u00e0 des vitesses", "start": 4458.679, "duration": 7.161}, {"text": "diff\u00e9rentes sur la question euh euh qui", "start": 4461.36, "duration": 7.72}, {"text": "m'\u00e9tait pos\u00e9 sur mon mandat et quelle", "start": 4465.84, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9tait la question", "start": 4469.08, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 oui oui aim\u00e9 c'est \u00e7a \u00e7a m'avait", "start": 4472.199, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 qu'il fallait \u00eatre aim\u00e9 euh euh", "start": 4475.28, "duration": 5.52}, {"text": "bien s\u00fbr", "start": 4478.36, "duration": 2.44}, {"text": "que quand on est candidat on est", "start": 4481.4, "duration": 5.64}, {"text": "aim\u00e9 on est aim\u00e9 au moins par la", "start": 4484.44, "duration": 5.4}, {"text": "majorit\u00e9 qui qui vous permet d'\u00eatre \u00e9lu", "start": 4487.04, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un moment tr\u00e8s tr\u00e8s agr\u00e9able", "start": 4489.84, "duration": 3.799}, {"text": "d'\u00eatre candidat enfin d'\u00eatre candidat", "start": 4491.6, "duration": 5.96}, {"text": "victorieux donc euh vous avez plein de", "start": 4493.639, "duration": 7.52}, {"text": "de d'amis de de de de de passion de", "start": 4497.56, "duration": 7.52}, {"text": "d'espoir de de de de ferveur m\u00eame qui", "start": 4501.159, "duration": 6.48}, {"text": "qui vous porte jusqu'\u00e0 jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e", "start": 4505.08, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e il y a une p\u00e9riode b\u00e9nie dans", "start": 4507.639, "duration": 4.441}, {"text": "la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique c'est le", "start": 4510.199, "duration": 4.761}, {"text": "moment o\u00f9 on est \u00e9lu et pas encore en", "start": 4512.08, "duration": 6.32}, {"text": "fonction \u00e7a \u00e7a dure 10 jours l\u00e0 on est", "start": 4514.96, "duration": 5.52}, {"text": "aim\u00e9 mais mais \u00e0 un point m\u00eame par les", "start": 4518.4, "duration": 4.0}, {"text": "gens qui ont pas vot\u00e9 pour vous ils", "start": 4520.48, "duration": 3.719}, {"text": "disent bon voil\u00e0 j'aurais d\u00fb voter pour", "start": 4522.4, "duration": 3.56}, {"text": "vous oou j'ai vot\u00e9 pour vous m\u00eame s'il", "start": 4524.199, "duration": 3.641}, {"text": "l'ont pas fait donc \u00e7a c'est une un", "start": 4525.96, "duration": 2.8}, {"text": "moment de", "start": 4527.84, "duration": 3.399}, {"text": "gr\u00e2ce et puis une fois que vous \u00eates", "start": 4528.76, "duration": 6.28}, {"text": "rentr\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e bah vous apercevez que", "start": 4531.239, "duration": 5.161}, {"text": "le changement c'est maintenant oui", "start": 4535.04, "duration": 3.48}, {"text": "d'accord mais mais c'est c'est pour", "start": 4536.4, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup c'est tout de suite donc vous", "start": 4538.52, "duration": 4.04}, {"text": "allez je vais vivre donc une p\u00e9riode o\u00f9", "start": 4540.04, "duration": 4.36}, {"text": "on va \u00eatre moins aim\u00e9 de moins en moins", "start": 4542.56, "duration": 5.639}, {"text": "aim\u00e9 et cetera c'est toujours p\u00e9nible et", "start": 4544.4, "duration": 7.52}, {"text": "et souvent cruel pourquoi si vite", "start": 4548.199, "duration": 5.881}, {"text": "pourquoi si si fort pourquoi si", "start": 4551.92, "duration": 3.84}, {"text": "injustement", "start": 4554.08, "duration": 5.72}, {"text": "mais \u00e7a fait partie je dirais du du du", "start": 4555.76, "duration": 6.56}, {"text": "contrat on devient pas on devient", "start": 4559.8, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sident en \u00e9tant aim\u00e9 mais on reste", "start": 4562.32, "duration": 5.48}, {"text": "pas pr\u00e9sident en \u00e9tant aim\u00e9 c'est c'est", "start": 4565.08, "duration": 4.2}, {"text": "c'est tr\u00e8s difficile ou alors il faut", "start": 4567.8, "duration": 3.72}, {"text": "des p\u00e9riodes de de tr\u00e8s grands calme ou", "start": 4569.28, "duration": 3.8}, {"text": "de tr\u00e8s grande croissance \u00e9conomique", "start": 4571.52, "duration": 4.56}, {"text": "sans sans \u00e9preuve \u00e7a \u00e7a ne se produit", "start": 4573.08, "duration": 4.599}, {"text": "plus donc il faut accepter", "start": 4576.08, "duration": 3.559}, {"text": "l'impopularit\u00e9 est-ce que l'impopularit\u00e9", "start": 4577.679, "duration": 3.601}, {"text": "c'est \u00e7a la question est-ce que", "start": 4579.639, "duration": 5.441}, {"text": "l'impopularit\u00e9 emp\u00eache de d\u00e9cider non", "start": 4581.28, "duration": 6.359}, {"text": "est-ce que l'impopularit\u00e9 vous entrave", "start": 4585.08, "duration": 4.96}, {"text": "non parce que les Fran\u00e7ais ils ont cette", "start": 4587.639, "duration": 4.921}, {"text": "double caract\u00e9ristique c'est que d'un", "start": 4590.04, "duration": 5.92}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ils sont pr\u00eats \u00e0 vous d\u00e9tester dans", "start": 4592.56, "duration": 5.88}, {"text": "certains moments et de l'autre ils", "start": 4595.96, "duration": 5.6}, {"text": "acceptent la l\u00e9gitimit\u00e9 ils accepte", "start": 4598.44, "duration": 6.6}, {"text": "l'autorit\u00e9 il revendique m\u00eame une forme", "start": 4601.56, "duration": 5.36}, {"text": "on voit bien dans les p\u00e9riodes de crise", "start": 4605.04, "duration": 4.52}, {"text": "de de de recours \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 4606.92, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sident sans doute la p\u00e9riode o\u00f9 j'ai", "start": 4609.56, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le plus en adh\u00e9sion ou plut\u00f4t le", "start": 4611.84, "duration": 5.399}, {"text": "pays \u00e9tait en en adh\u00e9sion avec moi a \u00e9t\u00e9", "start": 4614.4, "duration": 5.0}, {"text": "la p\u00e9riode des attentats par qu'on avait", "start": 4617.239, "duration": 4.321}, {"text": "besoin d'une incarnation on avait besoin", "start": 4619.4, "duration": 3.759}, {"text": "d'une force on avait besoin d'\u00eatre", "start": 4621.56, "duration": 3.44}, {"text": "rassur\u00e9 on avait besoin de retrouver", "start": 4623.159, "duration": 5.04}, {"text": "quelqu'un qui qui tienne l\u00e0 donc il faut", "start": 4625.0, "duration": 5.44}, {"text": "accepter cette contradiction du peuple", "start": 4628.199, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7ais qui est peut-\u00eatre un peu", "start": 4630.44, "duration": 5.719}, {"text": "diff\u00e9rent des des autres qui fait que on", "start": 4632.28, "duration": 6.32}, {"text": "adore on br\u00fble ensuite ce qu'on a ador\u00e9", "start": 4636.159, "duration": 4.56}, {"text": "mais que \u00e0 un moment on se retrouve", "start": 4638.6, "duration": 4.8}, {"text": "toujours avec le pr\u00e9sident euh ce qui", "start": 4640.719, "duration": 4.561}, {"text": "est diff\u00e9rent des autres d\u00e9mocraties ce", "start": 4643.4, "duration": 4.279}, {"text": "qui explique quand m\u00eame une forme de", "start": 4645.28, "duration": 4.52}, {"text": "d'impopularit\u00e9 r\u00e9currente quand m\u00eame des", "start": 4647.679, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00e9sidents c'est que un pr\u00e9sident est", "start": 4649.8, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9lu avec une majorit\u00e9 51,7 pour mitteran", "start": 4652.44, "duration": 6.36}, {"text": "pour moi m\u00eame", "start": 4656.8, "duration": 4.359}, {"text": "chiffre mais en", "start": 4658.8, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 les gens qui vous soutiennent", "start": 4661.159, "duration": 3.401}, {"text": "vraiment ce sont les \u00e9lecteurs du", "start": 4663.239, "duration": 3.641}, {"text": "premier tour ce qui ont vot\u00e9 pour vous", "start": 4664.56, "duration": 4.52}, {"text": "vraiment parce qu'il vous voulent au", "start": 4666.88, "duration": 4.92}, {"text": "second tour vous \u00eates \u00e9lu parce que", "start": 4669.08, "duration": 7.2}, {"text": "c'est l'autre quion rejette le le le", "start": 4671.8, "duration": 6.399}, {"text": "mais il y a pas une adh\u00e9sion aussi forte", "start": 4676.28, "duration": 3.68}, {"text": "que que que celle qui vous a \u00e9t\u00e9", "start": 4678.199, "duration": 3.801}, {"text": "accord\u00e9e d\u00e8s le premier tour donc c'est", "start": 4679.96, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a qu'il faut avoir \u00e0 l'esprit c'est", "start": 4682.0, "duration": 2.96}, {"text": "pour \u00e7a que les autres d\u00e9mocraties", "start": 4683.56, "duration": 3.04}, {"text": "notamment en Europe avec un syst\u00e8me", "start": 4684.96, "duration": 2.88}, {"text": "parlementaire ce qui est tr\u00e8s diff\u00e9rent", "start": 4686.6, "duration": 3.68}, {"text": "duun autre ils ont des coalitions donc", "start": 4687.84, "duration": 4.56}, {"text": "ils ont une base politique qui est plus", "start": 4690.28, "duration": 3.919}, {"text": "plus large pr\u00e9sident il se retrouve", "start": 4692.4, "duration": 5.16}, {"text": "assez vite seul avec son propre parti et", "start": 4694.199, "duration": 4.841}, {"text": "donc", "start": 4697.56, "duration": 4.04}, {"text": "forc\u00e9ment devant une impopularit\u00e9 qui", "start": 4699.04, "duration": 4.48}, {"text": "qui va qui va peut-\u00eatre durer ou", "start": 4701.6, "duration": 4.039}, {"text": "s'accentuer", "start": 4703.52, "duration": 4.76}, {"text": "mais apr\u00e8s puisque tout \u00e0 l'heure il m'a", "start": 4705.639, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit qu'est-ce que vous faites depuis", "start": 4708.28, "duration": 3.12}, {"text": "que vous \u00eates sorti je suis redevenu", "start": 4709.6, "duration": 3.639}, {"text": "populaire pour une raison c'est que je", "start": 4711.4, "duration": 3.12}, {"text": "ne suis plus au", "start": 4713.239, "duration": 4.361}, {"text": "pouvoir donc tout ce qui pouvait m\u00eatre", "start": 4714.52, "duration": 5.56}, {"text": "reproch\u00e9 dispara\u00eet et puis m\u00eame le bilan", "start": 4717.6, "duration": 5.48}, {"text": "se r\u00e9habilite \u00e0 mesure que le successeur", "start": 4720.08, "duration": 5.159}, {"text": "fait ou ne fait pas et qu'on a encore", "start": 4723.08, "duration": 5.36}, {"text": "des souvenirs du pr\u00e9d\u00e9cesseur donc on n", "start": 4725.239, "duration": 4.96}, {"text": "plus dans le m\u00eame rapport il faut en", "start": 4728.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre conscient ce qui compte c'est c'est", "start": 4730.199, "duration": 3.52}, {"text": "c'est le rapport qu'on est capable de", "start": 4732.0, "duration": 3.4}, {"text": "cr\u00e9er quand on est au pouvoir ou quand", "start": 4733.719, "duration": 3.801}, {"text": "on va venir vers le pouvoir mais faut", "start": 4735.4, "duration": 4.839}, {"text": "faut comprendre la la vuln\u00e9rabilit\u00e9 la", "start": 4737.52, "duration": 5.88}, {"text": "fragilit\u00e9 de de ce qui'est une une c\u00f4te", "start": 4740.239, "duration": 5.521}, {"text": "de popularit\u00e9 ou une c\u00f4te de confiance", "start": 4743.4, "duration": 4.279}, {"text": "ce qui compte c'est c'est c'est la", "start": 4745.76, "duration": 4.399}, {"text": "relation qu'on entretient avec le pays", "start": 4747.679, "duration": 5.201}, {"text": "durablement et c'est c'est c'est exact", "start": 4750.159, "duration": 4.641}, {"text": "que une personnalit\u00e9 se r\u00e9v\u00e8le autant", "start": 4752.88, "duration": 3.48}, {"text": "quand il est au pouvoir que quand il ne", "start": 4754.8, "duration": 4.64}, {"text": "l'est plus \u00e7a c'\u00e9tait la deuxi\u00e8me", "start": 4756.36, "duration": 5.0}, {"text": "question qu'est-ce que j'attendrais de", "start": 4759.44, "duration": 4.84}, {"text": "d'un jeune qui viendrait m'accompagner", "start": 4761.36, "duration": 5.2}, {"text": "dans cette cette phase j'aurais conclu", "start": 4764.28, "duration": 3.48}, {"text": "avec lui un contrat de g\u00e9n\u00e9ration", "start": 4766.56, "duration": 2.56}, {"text": "c'\u00e9tait mon id\u00e9e d'un contrat de", "start": 4767.76, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration un retrait\u00e9 avec avec un avec", "start": 4769.12, "duration": 4.599}, {"text": "un jeune pour lui transmettre", "start": 4771.76, "duration": 4.84}, {"text": "l'exp\u00e9rience ce que j'attendrais d' d'un", "start": 4773.719, "duration": 5.96}, {"text": "jeune qui serait avec moi pour une", "start": 4776.6, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9ventuelle", "start": 4779.679, "duration": 4.841}, {"text": "conqu\u00eate c'est qu'il ait des", "start": 4781.48, "duration": 7.199}, {"text": "id\u00e9es le plus rare en politique comme", "start": 4784.52, "duration": 6.76}, {"text": "ailleurs ce sont les id\u00e9es ceux qui", "start": 4788.679, "duration": 5.161}, {"text": "cr\u00e9ent ceux qui ont ceux qui inventent", "start": 4791.28, "duration": 4.399}, {"text": "ceux qui trouvent des solutions", "start": 4793.84, "duration": 4.319}, {"text": "nouvelles c'est \u00e7a dont on a besoin des", "start": 4795.679, "duration": 4.241}, {"text": "gens des des techniciens il y en a il y", "start": 4798.159, "duration": 3.0}, {"text": "en a beaucoup des techniciens je les", "start": 4799.92, "duration": 4.04}, {"text": "respecte parfaitement des des des gens", "start": 4801.159, "duration": 5.761}, {"text": "qui des experts il y en a plein euh et", "start": 4803.96, "duration": 6.4}, {"text": "il en faut euh mais des gens qui ont des", "start": 4806.92, "duration": 5.44}, {"text": "id\u00e9es \u00e7a c'est le plus pr\u00e9cieux et puis", "start": 4810.36, "duration": 5.4}, {"text": "ensuite la qualit\u00e9 principale euh c'est", "start": 4812.36, "duration": 7.0}, {"text": "la fid\u00e9lit\u00e9 c'est de \u00e7a c'est pas", "start": 4815.76, "duration": 6.959}, {"text": "forc\u00e9ment facile hein on peut se tromper", "start": 4819.36, "duration": 6.24}, {"text": "quelquefois euh moi j'avais un principe", "start": 4822.719, "duration": 4.561}, {"text": "qui \u00e9tait de faire confiance par que je", "start": 4825.6, "duration": 3.84}, {"text": "pense qu'on peut pas agir si on fait pas", "start": 4827.28, "duration": 4.8}, {"text": "confiance voil\u00e0", "start": 4829.44, "duration": 4.759}, {"text": "apr\u00e8s et \u00e7a la fid\u00e9lit\u00e9 c'est sur la", "start": 4832.08, "duration": 5.4}, {"text": "dur\u00e9e que \u00e7a se \u00e7a se joue alors la", "start": 4834.199, "duration": 4.48}, {"text": "der\u00e8re question c'est la gauche je vais", "start": 4837.48, "duration": 3.96}, {"text": "terminer l\u00e0-dessus quand", "start": 4838.679, "duration": 2.761}, {"text": "m\u00eame d'abord par une r\u00e9flexion", "start": 4842.56, "duration": 4.76}, {"text": "historique pour que la gauche arrive au", "start": 4844.679, "duration": 4.601}, {"text": "pouvoir parce que elle peut aussi", "start": 4847.32, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cider de ne jamais arriver au pouvoir", "start": 4849.28, "duration": 4.12}, {"text": "soit parce qu'elle attend la r\u00e9volution", "start": 4851.4, "duration": 4.0}, {"text": "soit parce qu'elle pense que le pouvoir", "start": 4853.4, "duration": 4.88}, {"text": "c'est trop difficile c'est trop dur mais", "start": 4855.4, "duration": 5.52}, {"text": "si la gauche veut arriver au pouvoir", "start": 4858.28, "duration": 4.84}, {"text": "historiquement comment \u00e7a s", "start": 4860.92, "duration": 5.759}, {"text": "pass\u00e9 je parle que de la 5e R\u00e9publique", "start": 4863.12, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 parce que il y a eu un", "start": 4866.679, "duration": 4.48}, {"text": "parti qui a \u00e9t\u00e9 plus fort que les autres", "start": 4868.52, "duration": 5.52}, {"text": "en l'occurrence le Parti socialiste m\u00eame", "start": 4871.159, "duration": 4.121}, {"text": "un moment o\u00f9 il y avait un parti", "start": 4874.04, "duration": 3.8}, {"text": "communiste qui \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s haut", "start": 4875.28, "duration": 5.879}, {"text": "et ce parti socialiste il a \u00e9t\u00e9 capable", "start": 4877.84, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e0 la fois d'avoir de l'audace des id\u00e9es", "start": 4881.159, "duration": 6.841}, {"text": "et d'apporter de la cr\u00e9dibilit\u00e9 alors il", "start": 4884.88, "duration": 4.2}, {"text": "est pas venu tout de suite mais", "start": 4888.0, "duration": 2.679}, {"text": "d'apporter de la cr\u00e9dibilit\u00e9 soit par", "start": 4889.08, "duration": 5.599}, {"text": "ses \u00e9lus locaux soit par ses ses experts", "start": 4890.679, "duration": 6.0}, {"text": "soit par ses talents soit par ses", "start": 4894.679, "duration": 4.96}, {"text": "dirigeants d'apporter de la cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 4896.679, "duration": 5.201}, {"text": "tant que le Parti socialiste \u00e9tait la", "start": 4899.639, "duration": 5.481}, {"text": "premi\u00e8re force \u00e0 gauche il pouvait non", "start": 4901.88, "duration": 5.4}, {"text": "seulement pr\u00e9tendre au pouvoir pour", "start": 4905.12, "duration": 4.119}, {"text": "lui-m\u00eame mais il pouvait rassembler", "start": 4907.28, "duration": 4.72}, {"text": "toute la gauche y compris celle qui", "start": 4909.239, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9tait la plus radicale \u00e0 l'\u00e9poque les", "start": 4912.0, "duration": 3.8}, {"text": "communistes ou \u00e7a pu \u00eatre un moment les", "start": 4913.56, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9cologistes et le jour o\u00f9 le parti", "start": 4915.8, "duration": 5.48}, {"text": "solist pour des raisons qui qui qui lui", "start": 4919.56, "duration": 3.159}, {"text": "appartiennent pour une part pour des", "start": 4921.28, "duration": 3.04}, {"text": "raisons aussi de d\u00e9ception pour des", "start": 4922.719, "duration": 3.561}, {"text": "raisons qui tenaient m\u00eame au jugement", "start": 4924.32, "duration": 3.44}, {"text": "que que certains pouvaient avoir sur mon", "start": 4926.28, "duration": 4.56}, {"text": "mandat du jour o\u00f9 le parti socialiste a", "start": 4927.76, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 secondaris\u00e9 ou s'est lui-m\u00eame mis", "start": 4930.84, "duration": 4.16}, {"text": "dans une position", "start": 4933.679, "duration": 3.641}, {"text": "secondaire la dynamique de prise de", "start": 4935.0, "duration": 5.96}, {"text": "pouvoir s cass\u00e9 c'est pour \u00e7a que", "start": 4937.32, "duration": 7.44}, {"text": "probl\u00e8me de LFI c'est pas M\u00e9lenchon", "start": 4940.96, "duration": 5.32}, {"text": "certains disent il suffirait d'enlever", "start": 4944.76, "duration": 3.72}, {"text": "M\u00e9lenchon bon c'est comme alors l\u00e0 je", "start": 4946.28, "duration": 3.64}, {"text": "parle d'un temps que vous AZ pas connu", "start": 4948.48, "duration": 3.44}, {"text": "c'est ce comme ceux qui disaient il", "start": 4949.92, "duration": 3.84}, {"text": "suffisait d'enlever march\u00e9 au parti", "start": 4951.92, "duration": 3.12}, {"text": "communiste non le probl\u00e8me c'\u00e9tait le", "start": 4953.76, "duration": 3.399}, {"text": "Parti communiste c'\u00e9tait pas gege march\u00e9", "start": 4955.04, "duration": 5.44}, {"text": "en tant que le probl\u00e8me c'est F non pas", "start": 4957.159, "duration": 4.321}, {"text": "parce", "start": 4960.48, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on nait le r\u00f4le defi fid\u00e9lise un", "start": 4961.48, "duration": 5.6}, {"text": "certain nombre d'\u00e9lecteurs mais parce", "start": 4965.56, "duration": 4.32}, {"text": "que la la ligne politique de LFI ne peut", "start": 4967.08, "duration": 4.079}, {"text": "pas \u00eatre une ligne", "start": 4969.88, "duration": 3.68}, {"text": "majoritaire peut \u00eatre il peut c'est", "start": 4971.159, "duration": 4.281}, {"text": "arriv\u00e9 mais on peut \u00eatre le premier \u00e0", "start": 4973.56, "duration": 4.0}, {"text": "gauche dans certaines \u00e9lections mais il", "start": 4975.44, "duration": 5.0}, {"text": "ne peut pas conduire la gauche au", "start": 4977.56, "duration": 5.04}, {"text": "pouvoir par la la ligne qui est la", "start": 4980.44, "duration": 4.64}, {"text": "chenne le style aussi qui est le sien et", "start": 4982.6, "duration": 4.639}, {"text": "et \u00e7a vaut pour tout dirigeant LFI ou", "start": 4985.08, "duration": 3.92}, {"text": "toute personne qui vient de LFI donc", "start": 4987.239, "duration": 3.4}, {"text": "l'id\u00e9e que j'ai pour la gauche pour", "start": 4989.0, "duration": 6.08}, {"text": "rester dans l'actualit\u00e9 c'est que si le", "start": 4990.639, "duration": 6.801}, {"text": "Parti socialiste avec gluxman fait un", "start": 4995.08, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e9sultat honn\u00eate euh redevient la", "start": 4997.44, "duration": 4.759}, {"text": "premi\u00e8re force mais un niveau quand m\u00eame", "start": 5000.199, "duration": 4.881}, {"text": "qui est trop faible s'il redevient la", "start": 5002.199, "duration": 4.721}, {"text": "premi\u00e8re famille politique de la gauche", "start": 5005.08, "duration": 5.639}, {"text": "alors il peut y avoir un rassemblement", "start": 5006.92, "duration": 5.96}, {"text": "de la gauche autour de de cette ligne l\u00e0", "start": 5010.719, "duration": 4.041}, {"text": "on dira ah oui mais on veut plus on veut", "start": 5012.88, "duration": 3.56}, {"text": "plus \u00eatre social-d\u00e9mocrate c'est fini ce", "start": 5014.76, "duration": 3.68}, {"text": "temps-l\u00e0 on veut de la radicalit\u00e9 bah", "start": 5016.44, "duration": 4.12}, {"text": "c'est dommage parce que c'est la", "start": 5018.44, "duration": 5.44}, {"text": "sociald\u00e9mocratie qui permet d'arriver au", "start": 5020.56, "duration": 5.4}, {"text": "pouvoir et et notamment dans un", "start": 5023.88, "duration": 4.56}, {"text": "imaginons un 2ux\u00e8me tour", "start": 5025.96, "duration": 6.719}, {"text": "pr\u00e9sidentiel face \u00e0 Marine Le Pen par", "start": 5028.44, "duration": 7.04}, {"text": "exemple si la gauche arrive avec une", "start": 5032.679, "duration": 5.841}, {"text": "position qui est radicale bah on sait", "start": 5035.48, "duration": 5.08}, {"text": "tr\u00e8s bien comment \u00e7a se d\u00e9noue c'est pas", "start": 5038.52, "duration": 3.56}, {"text": "la gauche qui qui qui se trouve", "start": 5040.56, "duration": 3.079}, {"text": "victorieuse il faut qu'il y ait des", "start": 5042.08, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lecteurs du centre- droit qui votent", "start": 5043.639, "duration": 3.841}, {"text": "pour la gauche dans cette hypoth\u00e8se l\u00e0", "start": 5045.36, "duration": 4.2}, {"text": "et leur faire voter pour M\u00e9lenchon ou", "start": 5047.48, "duration": 3.64}, {"text": "pour Ruffin ou pour Cl\u00e9mentine Autin", "start": 5049.56, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pas \u00e9vident m\u00eame si on les", "start": 5051.12, "duration": 5.24}, {"text": "force m\u00eame s'ils vont en bo\u00eete de nuit", "start": 5054.08, "duration": 4.68}, {"text": "jusqu'\u00e0 3h du matin c'est pas si \u00e9vident", "start": 5056.36, "duration": 5.48}, {"text": "donc il faut \u00eatre capable de de recr\u00e9er", "start": 5058.76, "duration": 5.2}, {"text": "cette dynamique o\u00f9 le parti socialiste", "start": 5061.84, "duration": 3.799}, {"text": "n'est pas le seul parti de gauche il", "start": 5063.96, "duration": 3.6}, {"text": "peut pas le pr\u00e9tendre il en est loin", "start": 5065.639, "duration": 4.0}, {"text": "mais o\u00f9 il doit \u00eatre la force motrice de", "start": 5067.56, "duration": 3.88}, {"text": "la gauche pour permettre le", "start": 5069.639, "duration": 3.721}, {"text": "rassemblement je dirais la m\u00eame chose", "start": 5071.44, "duration": 3.48}, {"text": "pour la droite la droite elle a ce", "start": 5073.36, "duration": 3.44}, {"text": "probl\u00e8me elle doit se recomposer on a", "start": 5074.92, "duration": 4.239}, {"text": "besoin d'une droite pourquoi il y a le", "start": 5076.8, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement naturel qui est aussi", "start": 5079.159, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9sent parce que le clivage droite", "start": 5080.44, "duration": 3.16}, {"text": "gauche dont on disait ouis mais \u00e7a c'est", "start": 5081.92, "duration": 3.719}, {"text": "fini c'est termin\u00e9 bah quand on a plus", "start": 5083.6, "duration": 3.2}, {"text": "le clivage droite gauche qu'est-ce qui", "start": 5085.639, "duration": 3.281}, {"text": "se passe bah c'est des extr\u00eame qui", "start": 5086.8, "duration": 5.16}, {"text": "occupe le terrain et et quand l'extr\u00eame", "start": 5088.92, "duration": 5.44}, {"text": "essae de se banaliser comme c'est le cas", "start": 5091.96, "duration": 4.12}, {"text": "d'absorber l'\u00e9lectorat de droite le", "start": 5094.36, "duration": 3.56}, {"text": "risque est s\u00e9rieux de son \u00e9v\u00e9nement au", "start": 5096.08, "duration": 3.559}, {"text": "pouvoir donc pour la gauche c'est pas", "start": 5097.92, "duration": 3.719}, {"text": "pour elle-m\u00eame qu'elle doit se remettre", "start": 5099.639, "duration": 3.921}, {"text": "en mouvement c'est pas pour \u00eatre", "start": 5101.639, "duration": 4.361}, {"text": "contente d'\u00eatre la gauche d'une certaine", "start": 5103.56, "duration": 4.24}, {"text": "fa\u00e7on c'est c'est secondaire pour les", "start": 5106.0, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais de savoir dans quel \u00e9tat est la", "start": 5107.8, "duration": 4.319}, {"text": "gauche c'est est-ce qu'elle est capable", "start": 5109.96, "duration": 2.96}, {"text": "de", "start": 5112.119, "duration": 4.481}, {"text": "se remettre autour de son axe le Parti", "start": 5112.92, "duration": 5.96}, {"text": "socialiste repartir \u00e0 l'assaut et de", "start": 5116.6, "duration": 4.119}, {"text": "rassembler des \u00e9lecteurs et d'\u00eatre", "start": 5118.88, "duration": 3.88}, {"text": "cr\u00e9diible et audacieuse c'est \u00e7a le but", "start": 5120.719, "duration": 3.92}, {"text": "pour qu'il y ait un vrai choix pour que", "start": 5122.76, "duration": 4.28}, {"text": "en 2027 vous ayez quel que soit vos", "start": 5124.639, "duration": 4.681}, {"text": "sensibilit\u00e9s le choix ce qui n'a pas", "start": 5127.04, "duration": 4.32}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 le cas ces derni\u00e8res", "start": 5129.32, "duration": 4.319}, {"text": "ann\u00e9es merci beaucoup pour votre", "start": 5131.36, "duration": 4.04}, {"text": "attention et j'ai fait des heures", "start": 5133.639, "duration": 3.801}, {"text": "suppl\u00e9mentaires jeen suis d\u00e9sol\u00e9 merci \u00e0", "start": 5135.4, "duration": 5.0}, {"text": "vous d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 5137.44, "duration": 2.96}, {"text": "invitation merci \u00e0 vous monsieur le", "start": 5147.44, "duration": 3.48}, {"text": "Pr\u00e9sident d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 5149.36, "duration": 4.279}, {"text": "invitation euh pour ouvrir ces journ\u00e9es", "start": 5150.92, "duration": 4.64}, {"text": "Europ\u00e9ennes nous vous rappelons qu'il y", "start": 5153.639, "duration": 3.441}, {"text": "a un vote organis\u00e9 au sein de l'ESS donc", "start": 5155.56, "duration": 3.04}, {"text": "soyez nombreux \u00e0 voter soyez nombreux \u00e0", "start": 5157.08, "duration": 3.36}, {"text": "voter le 9 juin aussi et pour l'heure", "start": 5158.6, "duration": 3.0}, {"text": "nous vous invitons \u00e0 rejoindre le", "start": 5160.44, "duration": 2.719}, {"text": "cocktail qui sera en bas des escaliers", "start": 5161.6, "duration": 6.039}, {"text": "en sortant de la salle bonne soir\u00e9e", "start": 5163.159, "duration": 4.48}]}