{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 3.16}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 3.32, "duration": 3.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Pascal Lecamp ", "start": 7.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrate. ", "start": 8.68, "duration": 4.44}, {"text": " - Pascal Lecamp: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 13.16, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 17.56, "duration": 4.36}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion \n des territoires, ", "start": 28.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la suite des redoutables crues, \n je voudrais rendre ", "start": 30.4, "duration": 1.92}, {"text": " un hommage appuy\u00e9 \n aux sapeurs-pompiers, ", "start": 32.36, "duration": 1.08}, {"text": " gendarmes et maires, \n \u00e9lus et habitants ", "start": 33.48, "duration": 1.44}, {"text": " pour le courage \n dont ils ont fait preuve ", "start": 34.96, "duration": 3.8}, {"text": " pendant tout ce week-end pascal. ", "start": 38.8, "duration": 5.56}, {"text": " Tous les habitants \n \u00e9vacu\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 relog\u00e9s ", "start": 44.4, "duration": 2.88}, {"text": " chez des amis ou des proches. ", "start": 47.32, "duration": 7.96}, {"text": " C'est l'expression de cette profonde \n solidarit\u00e9 territoriale. ", "start": 55.32, "duration": 12.84}, {"text": " Je tiens \u00e0 vous dire combien \n la r\u00e9activit\u00e9 fut appr\u00e9ci\u00e9e. ", "start": 68.2, "duration": 6.08}, {"text": " Le ministre \n de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 ", "start": 74.32, "duration": 1.16}, {"text": " le lancement \n de la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ", "start": 75.52, "duration": 1.84}, {"text": " de catastrophe naturelle \n qui a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9e ", "start": 77.4, "duration": 1.36}, {"text": " des sinistr\u00e9s et des \u00e9lus. ", "start": 78.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une cellule \n de crise \u00e0 destination ", "start": 79.84, "duration": 1.76}, {"text": " des commer\u00e7ants sinistr\u00e9s. ", "start": 81.64, "duration": 2.04}, {"text": " J'associe \u00e0 ma question \n mes coll\u00e8gues ", "start": 83.72, "duration": 1.52}, {"text": " du nord de la Vienne. ", "start": 85.28, "duration": 1.64}, {"text": " Les circonscriptions ont \u00e9t\u00e9 \n violemment touch\u00e9es. ", "start": 86.96, "duration": 2.24}, {"text": " Il faut passer \n maintenant \u00e0 la face ", "start": 89.24, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9parations. ", "start": 90.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous savez \n par exp\u00e9rience ", "start": 91.68, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elle est souvent longue. ", "start": 92.72, "duration": 1.0}, {"text": " Chaque cas est particulier. ", "start": 93.76, "duration": 10.32}, {"text": " Le rapport sur l'assurabilit\u00e9 \n des risques climatiques ", "start": 104.12, "duration": 3.6}, {"text": " qui sortent \n aujourd'hui apportera, ", "start": 107.76, "duration": 1.0}, {"text": " je l'esp\u00e8re, des solutions. ", "start": 108.8, "duration": 1.0}, {"text": " Les habitants sinistr\u00e9s \n doivent \u00eatre relog\u00e9s, ", "start": 109.84, "duration": 1.16}, {"text": " comme les habitants \n et les associations, ", "start": 111.04, "duration": 1.16}, {"text": " ils doivent \u00eatre indemnis\u00e9s. ", "start": 112.24, "duration": 6.28}, {"text": " J'ai cette pens\u00e9e \n particuli\u00e8re ", "start": 118.56, "duration": 1.2}, {"text": " pour notre abbaye \n qui est plac\u00e9e ", "start": 119.8, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 40 ans \n dans le patrimoine mondial ", "start": 121.0, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Unesco. ", "start": 122.4, "duration": 5.64}, {"text": " La DRAC est mobilis\u00e9e \n aupr\u00e8s de la commune. ", "start": 128.08, "duration": 13.16}, {"text": " Quand aboutira le processus \n de catastrophe naturelle concernant ", "start": 141.28, "duration": 1.56}, {"text": " cet \u00e9v\u00e9nement climatique dramatique? ", "start": 142.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 143.92, "duration": 6.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu, ", "start": 150.56, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9cologique ", "start": 151.96, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 153.0, "duration": 5.0}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Mesdames et messieurs, bonjour. ", "start": 158.04, "duration": 7.28}, {"text": " Nous avons connu, \n sur les d\u00e9partements ", "start": 165.36, "duration": 8.2}, {"text": " de la Vienne \n et de l'Indre-et-Loire, ", "start": 173.6, "duration": 1.16}, {"text": " compte tenu des crues \n de la Creuse ", "start": 174.8, "duration": 2.12}, {"text": " et de la Vienne, \n des niveaux qui ont \u00e9t\u00e9 parfois ", "start": 176.96, "duration": 1.96}, {"text": " proches ou sup\u00e9rieurs \n par rapport ", "start": 178.96, "duration": 1.0}, {"text": " aux niveaux les plus hauts \n historiques connus. ", "start": 180.0, "duration": 4.96}, {"text": " J'aimerais commencer \n par avoir une pens\u00e9e ", "start": 185.0, "duration": 6.16}, {"text": " pour le kayakiste \n qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 disparu. ", "start": 191.2, "duration": 1.56}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 recherch\u00e9 \n par l'ensemble ", "start": 192.8, "duration": 1.16}, {"text": " des forces de secours. ", "start": 194.0, "duration": 7.16}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \u00e9galement \n pour ses proches. ", "start": 201.2, "duration": 8.6}, {"text": " Le dispositif d'alerte a fonctionn\u00e9. ", "start": 209.84, "duration": 11.28}, {"text": " On a utilis\u00e9 Vigie crue qui a mis \n en lien l'ensemble ", "start": 221.16, "duration": 2.2}, {"text": " des alertes pour passer \n en vigilance rouge. ", "start": 223.4, "duration": 4.28}, {"text": " Plus de 60 gendarmes \n se sont relay\u00e9s ", "start": 227.72, "duration": 3.24}, {"text": " et mobilis\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s \n des membres locaux ", "start": 231.0, "duration": 1.64}, {"text": " pour \u00e9viter que nous ayons \n des pertes humaines ", "start": 232.68, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 d\u00e9plorer. ", "start": 234.28, "duration": 2.12}, {"text": " Cet \u00e9pisode, \n dont je veux croire ", "start": 236.44, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il est derri\u00e8re \n nous car la d\u00e9crue ", "start": 237.64, "duration": 1.4}, {"text": " a commenc\u00e9, nous conduit \n \u00e0 nous interroger ", "start": 239.08, "duration": 1.4}, {"text": " sur la suite. ", "start": 240.52, "duration": 2.64}, {"text": " Vous le faites de deux mani\u00e8res. ", "start": 243.2, "duration": 1.16}, {"text": " D'abord, vous le faites \n par rapport ", "start": 244.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la reconnaissance \n de catastrophe naturelle, ", "start": 245.6, "duration": 1.16}, {"text": " puis dans un contexte \n d'adaptabilit\u00e9 ", "start": 246.8, "duration": 3.16}, {"text": " au r\u00e9chauffement climatique \n que nous vivons. ", "start": 250.0, "duration": 2.64}, {"text": " En ce qui concerne \n la catastrophe naturelle, ", "start": 252.68, "duration": 10.0}, {"text": " le ministre \n de l'Int\u00e9rieur a demand\u00e9 ", "start": 266.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce qu'une proc\u00e9dure \n soit rapidement enclench\u00e9. ", "start": 267.44, "duration": 3.68}, {"text": " D\u00e8s la fin de cette semaine, \n sous l'autorit\u00e9 ", "start": 271.16, "duration": 2.2}, {"text": " de G\u00e9rald Darmanin, \n au plus tard, au d\u00e9but ", "start": 273.4, "duration": 2.12}, {"text": " de la semaine \n prochaine, la r\u00e9union ", "start": 275.56, "duration": 1.16}, {"text": " de la cellule se r\u00e9unira \n pour examiner ", "start": 276.76, "duration": 1.36}, {"text": " les dossiers qui doivent remonter. ", "start": 278.16, "duration": 1.0}, {"text": " Sur la partie assurance, \n \u00e0 midi, aujourd'hui, ", "start": 279.2, "duration": 1.36}, {"text": " avec Bruno le Maire, \n nous avons re\u00e7u ", "start": 280.6, "duration": 1.36}, {"text": " le rapport en question. ", "start": 282.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 283.04, "duration": 3.2}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Bertrand Petit ", "start": 286.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe Socialiste. ", "start": 287.48, "duration": 6.36}, {"text": " - Bertrand Petit: Merci. ", "start": 293.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Roland Lescure. ", "start": 294.92, "duration": 22.68}, {"text": " Le groupe italien Reno De Medici \n vient d'annoncer ", "start": 317.64, "duration": 1.0}, {"text": " la fermeture en ao\u00fbt prochain \n de sa papeterie \u00e0 Blendecques. ", "start": 318.68, "duration": 1.56}, {"text": " C'est la seule \n entreprise en France ", "start": 320.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 fabriquer du carton \n d'emballage issus ", "start": 321.48, "duration": 1.16}, {"text": " de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s. ", "start": 322.68, "duration": 1.0}, {"text": " 200 emplois vont \u00eatre supprim\u00e9s. ", "start": 323.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une d\u00e9cision incompr\u00e9hensible. ", "start": 324.76, "duration": 1.0}, {"text": " Les salari\u00e9s \n sont sacrifi\u00e9s sur l'autel ", "start": 325.8, "duration": 1.16}, {"text": " de la rentabilit\u00e9. ", "start": 327.0, "duration": 10.68}, {"text": " La d\u00e9sindustrialisation \n continue ", "start": 337.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce territoire \n comme ailleurs en France. ", "start": 338.76, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 les salari\u00e9s \n et les syndicats ", "start": 340.16, "duration": 1.36}, {"text": " alors que les n\u00e9gociations \n viennent ", "start": 341.56, "duration": 1.0}, {"text": " de s'engager \n avec la direction ", "start": 342.6, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre du plan \n de sauvegarde ", "start": 343.64, "duration": 1.36}, {"text": " de l'emploi. ", "start": 345.04, "duration": 2.12}, {"text": " Cette annonce r\u00e9sonne \n comme une double peine ", "start": 347.2, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s les inondations de fin \n 2023 et d\u00e9but 2024. ", "start": 348.6, "duration": 1.76}, {"text": " C'est la col\u00e8re qui domine. ", "start": 350.4, "duration": 7.2}, {"text": " Le gouvernement doit faire \n preuve de r\u00e9activit\u00e9, ", "start": 357.64, "duration": 1.64}, {"text": " d'exigence \n et surtout de fermet\u00e9 ", "start": 359.32, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard d'un groupe \n et de son cabinet conseil ", "start": 361.04, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9putation peu conciliante. ", "start": 362.84, "duration": 6.56}, {"text": " L'entreprise doit \n trouver un repreneur ", "start": 369.44, "duration": 2.44}, {"text": " pour permettre le maintien \n d'un maximum d'emplois ", "start": 371.92, "duration": 2.12}, {"text": " sur un site qui reste \n tr\u00e8s attractif ", "start": 374.08, "duration": 1.36}, {"text": " et qui porte un vrai projet \n de d\u00e9veloppement durable. ", "start": 375.48, "duration": 4.24}, {"text": " Une exigence \n n\u00e9cessaire d'autant ", "start": 379.76, "duration": 1.56}, {"text": " plus que le groupe RDM \n a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une aide ", "start": 381.36, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Etat avec l'aide \n de l'activit\u00e9 partielle ", "start": 383.16, "duration": 1.36}, {"text": " de longue dur\u00e9e. ", "start": 384.56, "duration": 10.72}, {"text": " Pouvez-vous nous confirmer \n votre position ", "start": 395.32, "duration": 1.0}, {"text": " et la strat\u00e9gie \n que vous voulez mener? ", "start": 396.36, "duration": 1.36}, {"text": " Certains salari\u00e9s \n ont perdu leur maison ", "start": 397.76, "duration": 1.16}, {"text": " et leur emploi \n en l'espace ", "start": 398.96, "duration": 1.0}, {"text": " de quelques semaines. ", "start": 400.0, "duration": 11.24}, {"text": " L'assurance-ch\u00f4mage \n et sa nouvelle r\u00e9forme ", "start": 411.28, "duration": 1.0}, {"text": " va encore r\u00e9duire une fois \n de plus l'emploi. ", "start": 412.32, "duration": 1.56}, {"text": " Ces salari\u00e9s \n vont se retrouver au RSA ", "start": 413.92, "duration": 1.36}, {"text": " si le gouvernement les abandonne. ", "start": 415.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 416.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin... ", "start": 417.4, "duration": 10.16}, {"text": " Non, excusez-moi, \n \u00e0 monsieur Roland Lescure, ", "start": 427.6, "duration": 1.6}, {"text": " ministre de l'Industrie \n et de l'Energie. ", "start": 429.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 430.44, "duration": 8.48}, {"text": " On se conna\u00eet suffisamment, \n on a suffisamment travaill\u00e9 ", "start": 438.96, "duration": 1.56}, {"text": " sur les dossiers \n industriels ", "start": 440.56, "duration": 1.0}, {"text": " de votre r\u00e9gion \n pour que je me permette ", "start": 441.6, "duration": 1.56}, {"text": " de vous dire \n que vous auriez pu \u00e9viter ", "start": 443.2, "duration": 2.48}, {"text": " la derni\u00e8re partie \n de votre question ", "start": 445.72, "duration": 1.16}, {"text": " qui n'a rien \u00e0 voir \n avec les dossiers industriels ", "start": 446.92, "duration": 1.76}, {"text": " que vous traitez aujourd'hui. ", "start": 448.72, "duration": 3.44}, {"text": " Sur ce dossier, \n comme sur tous les autres, ", "start": 452.2, "duration": 2.16}, {"text": " vous le savez, \n j'ai travaill\u00e9 ", "start": 454.4, "duration": 1.0}, {"text": " de tr\u00e8s pr\u00e8s avec les \u00e9lus. ", "start": 455.44, "duration": 1.16}, {"text": " Vous l'avez vu \n sur d'autres dossiers. ", "start": 456.64, "duration": 5.28}, {"text": " J'ai travaill\u00e9 aussi \n avec des actionnaires ", "start": 461.96, "duration": 1.16}, {"text": " et des salari\u00e9s \n pour trouver des repreneurs ", "start": 463.16, "duration": 1.68}, {"text": " qui inscrivent \n le territoire, les usines ", "start": 464.88, "duration": 2.48}, {"text": " et les entreprises \n dans une perspective ", "start": 467.4, "duration": 1.16}, {"text": " de reprise durable. ", "start": 468.6, "duration": 7.04}, {"text": " On parle d'une \n entreprise qui fait face ", "start": 475.68, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 une temp\u00eate. ", "start": 477.48, "duration": 15.84}, {"text": " L'ensemble du gouvernement \n est mobilis\u00e9 ", "start": 493.36, "duration": 2.2}, {"text": " pour accompagner \n ce genre d'entreprise. ", "start": 495.6, "duration": 3.08}, {"text": " Sur cette usine \n comme sur tant d'autres, ", "start": 498.72, "duration": 1.4}, {"text": " j'agirai comme sur tous \n les autres dossiers ", "start": 500.16, "duration": 1.36}, {"text": " qui me sont confi\u00e9s, \n je vais travailler ", "start": 501.56, "duration": 1.32}, {"text": " de mani\u00e8re \u00e0 trouver \n un repreneur solide. ", "start": 502.92, "duration": 1.4}, {"text": " J'esp\u00e8re que le business \n plan sera solide. ", "start": 504.36, "duration": 8.16}, {"text": " Si, malheureusement, \n ces conditions ", "start": 512.56, "duration": 2.16}, {"text": " ne sont pas r\u00e9unies, \n notre priorit\u00e9 sera ", "start": 514.76, "duration": 1.36}, {"text": " les salari\u00e9s, de mani\u00e8re \n \u00e0 les accompagner ", "start": 516.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans la dur\u00e9e. ", "start": 517.56, "duration": 5.92}, {"text": " Cette entreprise \n se situe dans une r\u00e9gion ", "start": 523.52, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 nous avons r\u00e9ussi \n \u00e0 trouver de l'emploi. ", "start": 524.92, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 526.56, "duration": 1.8}, {"text": " La 3e question va \u00eatre pos\u00e9e \n par le groupe LIOT ", "start": 528.4, "duration": 3.16}, {"text": " en la personne \n de Charles de Courson ", "start": 531.6, "duration": 6.0}, {"text": " qui f\u00eate, aujourd'hui m\u00eame, \n son 31e anniversaire ", "start": 537.64, "duration": 1.36}, {"text": " de mandat. ", "start": 539.04, "duration": 10.68}, {"text": " - Charles de Courson: \n Et mon 72e anniversaire ", "start": 552.32, "duration": 1.56}, {"text": " tout court. ", "start": 553.92, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai deux anniversaires! ", "start": 554.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bon anniversaire, ", "start": 556.0, "duration": 1.0}, {"text": " mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 557.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Charles de Courson: \n Ma question s'adresse ", "start": 558.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Economie, ", "start": 559.48, "duration": 1.16}, {"text": " des Finances \n et de la Souverainet\u00e9 ", "start": 560.68, "duration": 1.16}, {"text": " industrielle et num\u00e9rique. ", "start": 561.88, "duration": 5.96}, {"text": " Monsieur le ministre, \n une note confidentielle commune ", "start": 567.88, "duration": 1.92}, {"text": " de la direction du budget \n et de la direction ", "start": 569.84, "duration": 1.8}, {"text": " du Tr\u00e9sor, relative \n \u00e0 l'actualisation ", "start": 571.68, "duration": 3.28}, {"text": " des pr\u00e9visions \n de d\u00e9ficit public ", "start": 575.0, "duration": 3.36}, {"text": " pour 2023, vous a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e \n le 7 d\u00e9cembre 2023. ", "start": 578.4, "duration": 2.72}, {"text": " Le projet de loi \n de finances pour 2024 ", "start": 581.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait encore en discussion. ", "start": 582.76, "duration": 15.32}, {"text": " Cette note, je la cite: \n \"Les derni\u00e8res informations laissent ", "start": 598.12, "duration": 1.76}, {"text": " anticiper un d\u00e9ficit plus prononc\u00e9. ", "start": 599.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il pourrait en effet \n s'\u00e9tablir \u00e0 5,2% ", "start": 600.96, "duration": 1.36}, {"text": " du PIB.\" ", "start": 602.36, "duration": 2.4}, {"text": " Vous avez maintenu \n la position d'un d\u00e9ficit ", "start": 604.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9voir pour 2024 \n jusqu'\u00e0 l'adoption, ", "start": 606.2, "duration": 1.16}, {"text": " gr\u00e2ce au 49.3, du projet \n de loi de finances ", "start": 607.4, "duration": 1.76}, {"text": " pour 2024. ", "start": 609.2, "duration": 1.52}, {"text": " L'INSEE a annonc\u00e9 \n le 26 mars 2024, ", "start": 610.76, "duration": 2.28}, {"text": " que le d\u00e9ficit \n public ", "start": 613.08, "duration": 2.8}, {"text": " est encore plus d\u00e9grad\u00e9 \n et atteignait 5,5% ", "start": 615.92, "duration": 3.12}, {"text": " du PIB, soit un d\u00e9rapage \n de 15 milliards. ", "start": 619.08, "duration": 6.28}, {"text": " Ma question est: \n monsieur le ministre, ", "start": 625.4, "duration": 10.32}, {"text": " est-il conforme aux principes \n d'honn\u00eatet\u00e9 budg\u00e9taire? ", "start": 635.76, "duration": 4.4}, {"text": " A ce jour, pouvez-vous indiquer \n \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 640.2, "duration": 3.72}, {"text": " le niveau pr\u00e9visionnel \n du d\u00e9ficit public 2024 ", "start": 643.96, "duration": 3.4}, {"text": " que vous aviez estim\u00e9 \n en septembre 2023 ", "start": 647.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 4,4% du PIB? ", "start": 648.8, "duration": 4.76}, {"text": " Enfin, allez-vous \n attendre octobre 2024 ", "start": 653.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour saisir \n l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 654.64, "duration": 7.28}, {"text": " d'un projet de loi \n de finances rectificative? ", "start": 661.96, "duration": 3.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 665.52, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire, ", "start": 666.72, "duration": 1.56}, {"text": " ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 668.32, "duration": 7.48}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 675.84, "duration": 1.64}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 677.52, "duration": 1.24}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Charles \n de Courson, ", "start": 678.8, "duration": 1.0}, {"text": " je m'en voudrais \n d'\u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able ", "start": 679.84, "duration": 1.0}, {"text": " le jour de votre double \n anniversaire. ", "start": 680.88, "duration": 21.84}, {"text": " Je ne veux pas \n \u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able ", "start": 710.32, "duration": 1.16}, {"text": " en ce jour important. ", "start": 711.52, "duration": 1.92}, {"text": " Je connais votre attachement \n au d\u00e9partement ", "start": 713.48, "duration": 1.16}, {"text": " des finances publiques. ", "start": 714.68, "duration": 9.48}, {"text": " Croyez-vous \n que c'est en votant ", "start": 724.2, "duration": 5.52}, {"text": " contre la r\u00e9forme \n des retraites ", "start": 729.76, "duration": 6.08}, {"text": " que vous servirez \n les finances publiques? ", "start": 735.88, "duration": 1.32}, {"text": " Croyez-vous \n que c'est en proposant ", "start": 737.24, "duration": 2.36}, {"text": " une motion de censure \n avec la NUPES ", "start": 739.64, "duration": 1.36}, {"text": " qu'on peut arriver \u00e0 r\u00e9tablir \n les finances publiques ", "start": 741.04, "duration": 1.56}, {"text": " de la nation fran\u00e7aise? ", "start": 742.64, "duration": 1.0}, {"text": " Croyez-vous \n que c'est en refusant ", "start": 743.68, "duration": 1.0}, {"text": " que nous levions \n le bouclier tarifaire ", "start": 744.72, "duration": 1.16}, {"text": " sur le gaz et l'\u00e9lectricit\u00e9 \n pour r\u00e9tablir ", "start": 745.92, "duration": 1.36}, {"text": " les finances publiques \n dans notre nation? ", "start": 747.32, "duration": 4.64}, {"text": " Croyez-vous vraiment \n que c'est en proposant ", "start": 752.0, "duration": 3.56}, {"text": " une TVA \u00e0 0% \n dans les d\u00e9partements ", "start": 755.6, "duration": 3.72}, {"text": " d'outre-mer, \n ce qui est tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux, ", "start": 759.36, "duration": 1.36}, {"text": " mais \u00e7a co\u00fbte plus de 3 \n milliards d'euros, ", "start": 760.76, "duration": 1.56}, {"text": " qu'on va r\u00e9tablir \n les finances publiques ", "start": 762.36, "duration": 1.16}, {"text": " de notre nation fran\u00e7aise? ", "start": 763.56, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur, je connais \n suffisamment ", "start": 764.6, "duration": 1.36}, {"text": " votre expertise en mati\u00e8re \n de finances publiques ", "start": 766.0, "duration": 4.56}, {"text": " pour ne vous demander \n qu'une seule chose: ", "start": 770.6, "duration": 1.52}, {"text": " nous voulons revenir \n sur les 3% de b\u00e9n\u00e9fices ", "start": 772.16, "duration": 1.56}, {"text": " en 2027. ", "start": 773.76, "duration": 1.44}, {"text": " Nous voulons r\u00e9duire \n l'endettement ", "start": 775.24, "duration": 4.52}, {"text": " et joindre l'acte \u00e0 la parole. ", "start": 783.0, "duration": 1.16}, {"text": " Soutenez-nous. ", "start": 784.2, "duration": 3.52}, {"text": " Arr\u00eatez de tourner le dos \n \u00e0 vos convictions ", "start": 787.76, "duration": 1.56}, {"text": " en mati\u00e8re de finances publiques. ", "start": 789.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 790.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Charles de Courson: \n Je note ", "start": 791.6, "duration": 1.16}, {"text": " que vous n'avez \n r\u00e9pondu ", "start": 792.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 aucune des trois questions \n que je vous ai pos\u00e9es. ", "start": 793.84, "duration": 1.96}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n en mati\u00e8re de r\u00e9forme ", "start": 795.84, "duration": 1.04}, {"text": " des retraites, \n je vous rappelle ", "start": 796.92, "duration": 4.88}, {"text": " que les propositions \n que nous avions faites ", "start": 801.84, "duration": 1.36}, {"text": " de ne pas toucher \n \u00e0 l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part ", "start": 803.24, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 la retraite mais de faire \n des incitations ", "start": 806.28, "duration": 5.24}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer le mouvement \n qui existait d\u00e9j\u00e0, ", "start": 811.56, "duration": 1.36}, {"text": " c'\u00e9tait \u00e7a, la bonne solution. ", "start": 812.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 814.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Marc Ferracci, ", "start": 815.04, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 816.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Marc Ferracci: Merci. ", "start": 817.28, "duration": 3.88}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 821.2, "duration": 11.28}, {"text": " Vous avez annonc\u00e9 \n il y a quelques jours qu'une r\u00e9forme ", "start": 832.52, "duration": 2.88}, {"text": " de l'assurance-ch\u00f4mage \n serait mise ", "start": 835.44, "duration": 1.0}, {"text": " en oeuvre avant la fin de l'ann\u00e9e. ", "start": 836.48, "duration": 1.36}, {"text": " Notre majorit\u00e9 \n est attach\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e ", "start": 837.88, "duration": 1.16}, {"text": " de valoriser le travail, \n plus que l'inactivit\u00e9. ", "start": 839.08, "duration": 4.4}, {"text": " Votre objectif reste \n le plein emploi. ", "start": 843.52, "duration": 8.48}, {"text": " Les difficult\u00e9s pour l'atteindre \n restent fortes. ", "start": 852.04, "duration": 1.6}, {"text": " Nous avons introduit \n le principe ", "start": 853.68, "duration": 1.68}, {"text": " selon lequel la dur\u00e9e \n d'indemnisation devait diminuer ", "start": 855.4, "duration": 2.32}, {"text": " lorsque la situation du march\u00e9 \n du travail s'am\u00e9liore. ", "start": 857.76, "duration": 4.76}, {"text": " Notre majorit\u00e9 \n est \u00e9galement attach\u00e9e ", "start": 862.56, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 ce que les r\u00e9formes men\u00e9es \n soient efficaces ", "start": 865.16, "duration": 1.56}, {"text": " et justes. ", "start": 866.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut le r\u00e9affirmer \n ici avec force. ", "start": 867.8, "duration": 4.04}, {"text": " Une r\u00e9forme \n de l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 871.88, "duration": 1.48}, {"text": " ne devrait pas avoir pour but \n premier ", "start": 873.4, "duration": 1.64}, {"text": " de faire des \u00e9conomies \n mais plut\u00f4t d'am\u00e9liorer ", "start": 875.08, "duration": 1.36}, {"text": " le niveau et la qualit\u00e9 de l'emploi. ", "start": 876.48, "duration": 5.04}, {"text": " C'est le cas \n pour la r\u00e9forme de 2021 ", "start": 881.56, "duration": 1.88}, {"text": " dont une \u00e9tude r\u00e9cente \n montre que le passage ", "start": 883.48, "duration": 3.48}, {"text": " de 4 \u00e0 6 mois \n pour ouvrir le droit ", "start": 887.0, "duration": 2.04}, {"text": " au ch\u00f4mage a contribu\u00e9 \n \u00e0 rallonger ", "start": 889.08, "duration": 1.2}, {"text": " le retour \u00e0 l'emploi. ", "start": 890.32, "duration": 12.52}, {"text": " Il appara\u00eetrait \n plus efficace ", "start": 902.88, "duration": 1.72}, {"text": " et plus juste d'agir \n sur la dur\u00e9e d'affiliation ", "start": 904.64, "duration": 2.52}, {"text": " qui affecte les personnes d\u00e9j\u00e0 \n en emploi plut\u00f4t ", "start": 907.2, "duration": 2.48}, {"text": " que sur la dur\u00e9e \n d'indemnisation ", "start": 909.72, "duration": 1.0}, {"text": " et sur son montant. ", "start": 910.76, "duration": 2.52}, {"text": " Notre pays se singularise \n par une affiliation ", "start": 913.32, "duration": 3.92}, {"text": " plus favorable que nos voisins. ", "start": 917.28, "duration": 1.56}, {"text": " En France, il faut \n travailler six mois ", "start": 918.88, "duration": 2.64}, {"text": " sur les 24 derniers \n pour ouvrir ses droits. ", "start": 921.56, "duration": 2.32}, {"text": " A la lumi\u00e8re \n de ces constats, ", "start": 923.92, "duration": 1.16}, {"text": " pouvez-vous pr\u00e9ciser \n les objectifs ", "start": 925.12, "duration": 1.32}, {"text": " que le gouvernement \n poursuit ", "start": 926.48, "duration": 2.4}, {"text": " avec cette nouvelle \n r\u00e9forme mais aussi ", "start": 928.92, "duration": 2.32}, {"text": " son calendrier \n et les pistes ", "start": 931.28, "duration": 2.0}, {"text": " que vous entendez \n privil\u00e9gier pour engager ", "start": 933.32, "duration": 1.16}, {"text": " les discussions \n avec les partenaires sociaux? ", "start": 934.52, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 935.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 936.76, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 939.64, "duration": 4.48}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 944.16, "duration": 3.72}, {"text": " Mesdames \n et messieurs, ", "start": 947.92, "duration": 1.64}, {"text": " nous avons une conviction \n en commun, ", "start": 949.6, "duration": 1.8}, {"text": " c'est que nous \n sommes attach\u00e9s ", "start": 951.44, "duration": 7.52}, {"text": " \u00e0 notre mod\u00e8le social, \n \u00e0 nos services publics. ", "start": 959.0, "duration": 14.64}, {"text": " Ce qui finance nos services \n du secteur social, ", "start": 973.68, "duration": 1.56}, {"text": " c'est le travail. ", "start": 975.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nos r\u00e9formes \n vont dans le sens du travail. ", "start": 976.32, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons le taux \n de ch\u00f4mage ", "start": 977.92, "duration": 1.16}, {"text": " le plus bas depuis 40 ans. ", "start": 979.12, "duration": 1.16}, {"text": " Nous avons le taux \n de ch\u00f4mage ", "start": 980.32, "duration": 1.16}, {"text": " chez les jeunes \n le plus bas depuis 25 ans. ", "start": 981.52, "duration": 2.56}, {"text": " C'est ce qui fait \n que, l\u00e0 ", "start": 984.12, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 nous avions \u00e0 peine \n 300.000 apprentis ", "start": 985.32, "duration": 1.56}, {"text": " chaque ann\u00e9e, \n nous sommes aujourd'hui ", "start": 986.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 800.000 apprentis \n chaque ann\u00e9e ", "start": 987.96, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 989.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous attendrons bient\u00f4t \n le million d'apprentis ", "start": 990.04, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 991.24, "duration": 5.12}, {"text": " Ce bilan en mati\u00e8re \n d'emploi et de ch\u00f4mage ", "start": 996.4, "duration": 1.56}, {"text": " a \u00e9videmment \n un impact direct ", "start": 998.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur les finances publiques. ", "start": 999.04, "duration": 1.0}, {"text": " S'il n'y avait pas eu \n cette baisse ", "start": 1000.08, "duration": 1.44}, {"text": " du ch\u00f4mage, ce serait 40 \n milliards d'euros ", "start": 1001.56, "duration": 1.36}, {"text": " de recettes \n en moins pour l'Etat ", "start": 1002.96, "duration": 1.16}, {"text": " et pour la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 1004.16, "duration": 3.16}, {"text": " Nous le croyons \n profond\u00e9ment, agir ", "start": 1007.36, "duration": 2.76}, {"text": " en faveur de l'emploi \n et lutter ", "start": 1010.16, "duration": 1.36}, {"text": " contre le ch\u00f4mage, \n c'est agir ", "start": 1011.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos finances publiques. ", "start": 1012.6, "duration": 4.0}, {"text": " C'est une r\u00e9forme \n non pas d'\u00e9conomies ", "start": 1016.64, "duration": 1.64}, {"text": " mais d'activit\u00e9 \n et de prosp\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1018.32, "duration": 1.92}, {"text": " pour qu'il y ait \n davantage d'emplois ", "start": 1020.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1021.48, "duration": 2.48}, {"text": " Agir pour atteindre \n le plein emploi, ", "start": 1024.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e7a passe par diff\u00e9rents leviers. ", "start": 1025.2, "duration": 4.88}, {"text": " Il y a la r\u00e9mun\u00e9ration \n du travail ", "start": 1030.12, "duration": 1.36}, {"text": " et la d\u00e9smicardisation \n que j'avais abord\u00e9e ", "start": 1031.52, "duration": 1.16}, {"text": " lors de mon discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1032.72, "duration": 1.36}, {"text": " Nous ferons des propositions \n d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9. ", "start": 1034.12, "duration": 4.68}, {"text": " Dans le prochain \n budget pour 2025, ", "start": 1038.84, "duration": 1.16}, {"text": " je souhaite \n que nous fassions \u00e9voluer ", "start": 1040.04, "duration": 1.16}, {"text": " notre syst\u00e8me de cotisation. ", "start": 1041.24, "duration": 2.12}, {"text": " C'est le premier \n levier d'incitation ", "start": 1043.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'emploi. ", "start": 1044.44, "duration": 1.92}, {"text": " Ensuite, il y a les conditions \n de travail. ", "start": 1046.4, "duration": 13.92}, {"text": " J'en ai parl\u00e9 \n \u00e0 Catherine Vautrin, ", "start": 1060.36, "duration": 3.96}, {"text": " qui partage \u00e7a avec moi, \n nous souhaitons r\u00e9organiser ", "start": 1064.36, "duration": 1.56}, {"text": " le temps de travail \n en quatre jours ", "start": 1065.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour les familles \n monoparentales ou divorc\u00e9es. ", "start": 1067.36, "duration": 1.48}, {"text": " Nous voulons lutter aussi \n contre les accidents ", "start": 1068.88, "duration": 1.64}, {"text": " du travail et am\u00e9liorer \n les conditions ", "start": 1070.56, "duration": 1.16}, {"text": " de travail dans notre pays. ", "start": 1071.76, "duration": 2.08}, {"text": " Troisi\u00e8me levier, \n nous voulons lever ", "start": 1073.88, "duration": 1.0}, {"text": " tous les freins l'activit\u00e9. ", "start": 1074.92, "duration": 5.28}, {"text": " Je pense au logement, \n aux mobilit\u00e9s, ", "start": 1080.24, "duration": 1.16}, {"text": " il y a encore trop de freins. ", "start": 1081.44, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devons agir. ", "start": 1082.84, "duration": 3.56}, {"text": " Enfin, il faut \n avoir un mod\u00e8le social ", "start": 1086.44, "duration": 1.36}, {"text": " plus incitatif \u00e0 l'activit\u00e9. ", "start": 1087.84, "duration": 1.16}, {"text": " Ca passe par la r\u00e9forme \n de l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 1089.04, "duration": 1.4}, {"text": " que j'ai annonc\u00e9e. ", "start": 1090.48, "duration": 6.6}, {"text": " Cette r\u00e9forme, \n son premier mot sera donn\u00e9 ", "start": 1097.12, "duration": 1.36}, {"text": " aux partenaires sociaux. ", "start": 1098.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ont demand\u00e9 \n un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire ", "start": 1099.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour n\u00e9gocier. ", "start": 1100.76, "duration": 1.76}, {"text": " Nous avons accord\u00e9 ce d\u00e9lai \n avec Catherine Vautrin. ", "start": 1102.56, "duration": 1.68}, {"text": " Ensuite, de nouvelles \n discussions ", "start": 1104.28, "duration": 1.04}, {"text": " vont d\u00e9marrer \n pour des propositions ", "start": 1105.36, "duration": 1.0}, {"text": " plus globales. ", "start": 1106.4, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a plusieurs leviers. ", "start": 1109.52, "duration": 5.28}, {"text": " Vous l'avez \u00e9voqu\u00e9, \n il y a la dur\u00e9e d'indemnisation, ", "start": 1114.84, "duration": 1.76}, {"text": " les conditions d'affiliation \n et le niveau d'indemnisation. ", "start": 1116.64, "duration": 2.48}, {"text": " Je n'ai pas de tabou sur le sujet. ", "start": 1119.16, "duration": 2.36}, {"text": " Les partenaires \n doivent en discuter ", "start": 1121.56, "duration": 1.0}, {"text": " et faire des propositions. ", "start": 1122.6, "duration": 4.84}, {"text": " Les parlementaires feront aussi \n des propositions ", "start": 1127.48, "duration": 1.16}, {"text": " et nous en tiendrons compte \n dans les d\u00e9cisions ", "start": 1128.68, "duration": 1.56}, {"text": " que nous prendrons \n pour une r\u00e9forme ", "start": 1130.28, "duration": 1.16}, {"text": " qui devrait s'appliquer d'ici \n \u00e0 l'automne prochain. ", "start": 1131.48, "duration": 1.56}, {"text": " Notre boussole, \n ce sera toujours le travail. ", "start": 1133.08, "duration": 2.24}, {"text": " Le travail, c'est un levier \n d'\u00e9mancipation. ", "start": 1135.36, "duration": 7.44}, {"text": " Ca permet de faire \n des choix pour sa vie, ", "start": 1142.84, "duration": 1.76}, {"text": " de s'engager pour sa vie. ", "start": 1144.64, "duration": 1.16}, {"text": " Le travail, \n c'est une valeur fondamentale ", "start": 1145.84, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1147.04, "duration": 2.48}, {"text": " Ca nous permet \n d'attendre la prosp\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1149.56, "duration": 1.24}, {"text": " pour financer \n notre mod\u00e8le social ", "start": 1150.84, "duration": 1.04}, {"text": " et notre service public. ", "start": 1151.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis fier d'appartenir \n \u00e0 une majorit\u00e9 ", "start": 1152.96, "duration": 1.36}, {"text": " qui a toujours mis \n le travail au coeur ", "start": 1154.36, "duration": 1.56}, {"text": " de sa boussole politique. ", "start": 1155.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1157.0, "duration": 7.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Peytavie ", "start": 1164.4, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1165.84, "duration": 1.0}, {"text": " - S\u00e9bastien Peytavie: Merci. ", "start": 1166.88, "duration": 5.56}, {"text": " Madame la ministre, \n la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate, l'\u00eates-vous? ", "start": 1172.48, "duration": 12.0}, {"text": " 7 millions de femmes \n et de personnes menstru\u00e9es ", "start": 1184.52, "duration": 1.56}, {"text": " ont des r\u00e8gles douloureuses. ", "start": 1186.12, "duration": 1.0}, {"text": " 2,5 millions de femmes \n sont atteintes d'endom\u00e9triose. ", "start": 1187.16, "duration": 1.36}, {"text": " 66% des femmes salari\u00e9es \n souhaiteraient b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 1188.56, "duration": 1.16}, {"text": " de l'arr\u00eat menstruel. ", "start": 1189.76, "duration": 1.76}, {"text": " Etes-vous pr\u00eate \u00e0 agir \n pour que le monde ", "start": 1191.56, "duration": 1.96}, {"text": " du travail cesse enfin \n d'imposer aux salari\u00e9es ", "start": 1193.56, "duration": 1.36}, {"text": " de souffrir en silence? ", "start": 1194.96, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, avoir des r\u00e8gles \n incapacitantes ", "start": 1196.0, "duration": 2.92}, {"text": " au travail, \n c'est la double peine, ", "start": 1198.96, "duration": 2.44}, {"text": " celle d'aller au travail \n dans la souffrance ", "start": 1201.44, "duration": 1.36}, {"text": " ou celle de s'arr\u00eater \n en subissant ", "start": 1202.84, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9lai de carence \n que vous imposez. ", "start": 1204.04, "duration": 2.68}, {"text": " A cause de \u00e7a, les personnes \n concern\u00e9es peuvent perdre jusqu'\u00e0 ", "start": 1206.76, "duration": 1.96}, {"text": " 10% de leur salaire chaque mois. ", "start": 1208.76, "duration": 3.92}, {"text": " A cause de \u00e7a, 25% des personnes \n atteintes d'endom\u00e9triose ", "start": 1212.72, "duration": 2.0}, {"text": " sont forc\u00e9es de renoncer \n \u00e0 leur carri\u00e8re. ", "start": 1214.76, "duration": 10.96}, {"text": " Des carences qui sont une v\u00e9ritable \n punition financi\u00e8re, ", "start": 1225.76, "duration": 1.56}, {"text": " pour le simple fait \n d'\u00eatre une femme ", "start": 1227.36, "duration": 1.36}, {"text": " et d'avoir des douleurs \n menstruelles. ", "start": 1228.76, "duration": 16.4}, {"text": " Le r\u00e9gime ne concerne \n aujourd'hui ", "start": 1245.2, "duration": 1.68}, {"text": " que 0,005% des personnes \n atteintes d'endom\u00e9triose ", "start": 1246.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec jusqu'\u00e0 10 ans \n d'errance m\u00e9dicale. ", "start": 1248.12, "duration": 1.16}, {"text": " Les premi\u00e8res \n discriminations ", "start": 1249.32, "duration": 1.0}, {"text": " sont celles subies \n par les femmes ", "start": 1250.36, "duration": 1.92}, {"text": " parce que les r\u00e8gles \n sont encore un tabou ", "start": 1252.32, "duration": 1.56}, {"text": " dans le monde du travail. ", "start": 1253.92, "duration": 2.76}, {"text": " Le r\u00e9gime actuel \n est incapable de prendre ", "start": 1256.72, "duration": 1.36}, {"text": " en compte le caract\u00e8re cyclique \n des menstruations. ", "start": 1258.12, "duration": 1.36}, {"text": " Etes-vous pr\u00eate \u00e0 instaurer \n un arr\u00eat menstruel? ", "start": 1259.52, "duration": 16.56}, {"text": " L'Espagne, Lyon, \n Strasbourg, L'Or\u00e9al ", "start": 1276.12, "duration": 1.0}, {"text": " ont franchi le pas. ", "start": 1277.16, "duration": 1.0}, {"text": " L'entr\u00e9e r\u00e9cente \n du droit \u00e0 l'IVG ", "start": 1278.2, "duration": 3.0}, {"text": " dans notre Constitution \n a montr\u00e9 ", "start": 1281.24, "duration": 1.0}, {"text": " que nos institutions \n pouvaient \u00e9voluer ", "start": 1282.28, "duration": 1.0}, {"text": " avec leur temps. ", "start": 1283.32, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre, \n la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate. ", "start": 1284.36, "duration": 1.36}, {"text": " Qu'attendez-vous? ", "start": 1285.76, "duration": 3.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1289.56, "duration": 11.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux, ", "start": 1301.2, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Sant\u00e9. ", "start": 1302.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 1303.64, "duration": 1.0}, {"text": " J'aimerais saluer \n votre engagement ", "start": 1304.68, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces questions et votre combat. ", "start": 1305.72, "duration": 3.52}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 \n que c'est un v\u00e9ritable sujet ", "start": 1309.28, "duration": 1.56}, {"text": " de sant\u00e9 publique. ", "start": 1310.88, "duration": 27.84}, {"text": " Nous savons qu'une Fran\u00e7aise \n sur 10 serait atteinte ", "start": 1338.76, "duration": 1.56}, {"text": " de dysm\u00e9norrh\u00e9es. ", "start": 1340.36, "duration": 1.36}, {"text": " Nous connaissons \n les cons\u00e9quences ", "start": 1341.76, "duration": 1.36}, {"text": " avec des douleurs mal \n prises en charge. ", "start": 1343.16, "duration": 1.36}, {"text": " L'endom\u00e9triose \n et tous ces sujets ", "start": 1344.56, "duration": 6.0}, {"text": " sont des causes \n d'infertilit\u00e9 ", "start": 1350.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour toutes les femmes \n et une grande pr\u00e9occupation. ", "start": 1351.64, "duration": 3.64}, {"text": " Nous voulons prendre \n en charge plus t\u00f4t. ", "start": 1355.32, "duration": 1.36}, {"text": " Des traitements pour amoindrir \n la douleur existent. ", "start": 1356.72, "duration": 11.68}, {"text": " Nous avons mis en place \n un accompagnement pris ", "start": 1368.44, "duration": 1.56}, {"text": " en charge salu\u00e9 \n par les professionnels. ", "start": 1370.04, "duration": 1.16}, {"text": " J'ai r\u00e9uni le comit\u00e9 \n de pilotage ", "start": 1371.24, "duration": 3.4}, {"text": " de cette strat\u00e9gie \n endom\u00e9triose ", "start": 1374.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui a salu\u00e9 ces mesures. ", "start": 1375.72, "duration": 2.96}, {"text": " Je me suis rendu \n dans un h\u00f4pital ", "start": 1378.72, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 les professionnels \n de sant\u00e9 saluent ", "start": 1380.12, "duration": 1.16}, {"text": " cette proposition. ", "start": 1381.32, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi un sujet \n de droit du travail, ", "start": 1382.36, "duration": 1.56}, {"text": " comme vous dites. ", "start": 1383.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des droits \n qui s'exercent ", "start": 1385.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour ces femmes. ", "start": 1386.4, "duration": 1.0}, {"text": " Une femme qui souffre \n de ces maladies peut ", "start": 1387.44, "duration": 1.64}, {"text": " avoir un arr\u00eat maladie \n qui peut garantir ", "start": 1389.12, "duration": 1.36}, {"text": " un arr\u00eat de travail, \n qui permet ", "start": 1390.52, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir ce fameux arr\u00eat de travail. ", "start": 1391.72, "duration": 8.4}, {"text": " Beaucoup de personnes \n se mobilisent ", "start": 1400.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 1401.2, "duration": 1.0}, {"text": " Beaucoup d'entreprises \n doivent se mobiliser ", "start": 1402.24, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 1403.28, "duration": 3.24}, {"text": " C'est aux entreprises \n de se mobiliser concernant ", "start": 1406.56, "duration": 1.36}, {"text": " ces sujets. ", "start": 1407.96, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1411.32, "duration": 4.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Lionel Tivoli ", "start": 1415.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1417.12, "duration": 4.48}, {"text": " - Lionel Tivoli: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1421.64, "duration": 2.16}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1423.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Nicole Belloubet, \n ministre de l'Education nationale. ", "start": 1425.04, "duration": 6.6}, {"text": " Samuel Paty, \n Dominique Bernard, ", "start": 1431.68, "duration": 1.24}, {"text": " ces deux professeurs \n ont perdu la vie ", "start": 1432.96, "duration": 11.48}, {"text": " pour s'\u00eatre oppos\u00e9s \n \u00e0 l'entrisme islamique ", "start": 1444.48, "duration": 1.16}, {"text": " dans les \u00e9tablissements scolaires. ", "start": 1445.68, "duration": 3.44}, {"text": " La R\u00e9publique s'est \n une nouvelle fois inclin\u00e9e ", "start": 1449.16, "duration": 2.32}, {"text": " et le gouvernement \n ne semble pas apprendre ", "start": 1451.52, "duration": 1.36}, {"text": " de ses manquements. ", "start": 1452.92, "duration": 4.76}, {"text": " Pour n'avoir fait \n que respecter la loi, ", "start": 1457.72, "duration": 3.4}, {"text": " le directeur du lyc\u00e9e \n Maurice-Ravel ", "start": 1461.16, "duration": 1.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \n \u00e0 la d\u00e9mission ", "start": 1462.2, "duration": 1.6}, {"text": " pour le simple fait \n d'avoir demand\u00e9 ", "start": 1463.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve de retirer son voile. ", "start": 1465.04, "duration": 4.48}, {"text": " Ces drames sont les symboles \n d'un entrisme islamique grandissant ", "start": 1469.56, "duration": 1.76}, {"text": " dans des \u00e9tablissements scolaires. ", "start": 1471.36, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez jamais \n voulu y faire face, ", "start": 1472.4, "duration": 1.36}, {"text": " par l\u00e2chet\u00e9. ", "start": 1473.8, "duration": 1.0}, {"text": " Notre personnel est menac\u00e9, \n des directeurs d\u00e9missionnent ", "start": 1474.84, "duration": 3.84}, {"text": " et des professeurs \n sont d\u00e9capit\u00e9s ou tu\u00e9s ", "start": 1478.72, "duration": 1.36}, {"text": " au couteau. ", "start": 1480.12, "duration": 8.92}, {"text": " Vous nous parlez de protection \n de l'institution ", "start": 1489.08, "duration": 1.36}, {"text": " ou encore de plan \n de sensibilisation. ", "start": 1490.48, "duration": 1.16}, {"text": " Dans quel monde vivez-vous? ", "start": 1491.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouffre qui s\u00e9pare \n votre plan d'action ", "start": 1492.72, "duration": 1.36}, {"text": " de celui des islamistes \n est colossal. ", "start": 1494.12, "duration": 3.52}, {"text": " Le personnel de l'Education \n nationale demande autre chose ", "start": 1497.68, "duration": 2.48}, {"text": " que des portails \n ou des m\u00e9diateurs culturels ", "start": 1500.2, "duration": 1.36}, {"text": " devant l'entr\u00e9e des \u00e9tablissements. ", "start": 1501.6, "duration": 2.52}, {"text": " Vos r\u00e9ponses \n ne sont pas \u00e0 la hauteur ", "start": 1504.16, "duration": 1.56}, {"text": " des enjeux. ", "start": 1505.76, "duration": 3.2}, {"text": " Dans un \u00e9lan de lucidit\u00e9, \n vous avez dit vous-m\u00eame ", "start": 1509.0, "duration": 2.32}, {"text": " que le \"pas de vagues\" \n n'\u00e9tait pas suffisant. ", "start": 1511.36, "duration": 4.52}, {"text": " Quand allez \n vous joindre vos actes ", "start": 1515.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vos paroles? ", "start": 1517.12, "duration": 2.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1520.04, "duration": 5.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet, ", "start": 1525.52, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Education \n nationale ", "start": 1526.92, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 1527.96, "duration": 4.48}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Mesdames et messieurs, ", "start": 1532.48, "duration": 7.08}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9 Tivoli, \n Tivoli, l'\u00e9cole ", "start": 1539.6, "duration": 1.16}, {"text": " est un sanctuaire r\u00e9publicain. ", "start": 1540.8, "duration": 4.84}, {"text": " Dans cette \u00e9cole, \n nous devons, ", "start": 1545.68, "duration": 2.16}, {"text": " avec une intransigeance absolue, \n faire respecter ", "start": 1547.88, "duration": 6.16}, {"text": " la la\u00efcit\u00e9 qui est le socle \n de notre R\u00e9publique. ", "start": 1554.08, "duration": 3.28}, {"text": " De ce point de vue-l\u00e0, \n de nombreuses mesures ", "start": 1557.4, "duration": 2.72}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 prises qui traduisent \n notre exigence. ", "start": 1560.16, "duration": 4.52}, {"text": " La derni\u00e8re d'entre elles, \n l'interdiction ", "start": 1564.72, "duration": 1.0}, {"text": " des abayas \n dans les \u00e9tablissements ", "start": 1565.76, "duration": 2.04}, {"text": " scolaires t\u00e9moigne \n de cette ferme volont\u00e9. ", "start": 1567.84, "duration": 5.88}, {"text": " Je suis venue moi-m\u00eame \n dire, au sein ", "start": 1573.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la cit\u00e9 scolaire \n Maurice-Ravel, ", "start": 1575.16, "duration": 6.6}, {"text": " \u00e0 quel point \n les actes accomplis ", "start": 1581.8, "duration": 6.64}, {"text": " par le proviseur \n refl\u00e9taient cette volont\u00e9 ", "start": 1588.48, "duration": 1.16}, {"text": " de contrer ces actions radicales. ", "start": 1589.68, "duration": 1.72}, {"text": " Je voudrais mettre \n en place des sections ", "start": 1591.44, "duration": 3.68}, {"text": " de formation, \n la pr\u00e9paration ", "start": 1595.16, "duration": 10.76}, {"text": " des concours et du personnel \n pour asseoir ", "start": 1605.96, "duration": 1.36}, {"text": " les valeurs de la R\u00e9publique. ", "start": 1607.36, "duration": 1.0}, {"text": " Pour aider nos professeurs, \n je veux rappeler ", "start": 1608.4, "duration": 1.88}, {"text": " la pr\u00e9sence de nos \u00e9quipes \n qui peuvent ", "start": 1610.32, "duration": 1.36}, {"text": " se d\u00e9placer sur place. ", "start": 1611.72, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a aussi la cr\u00e9ation des forces \n d'interventions mobiles scolaires ", "start": 1614.12, "duration": 2.16}, {"text": " qui peuvent nous permettre \n de soutenir ", "start": 1616.32, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9tablissements. ", "start": 1617.52, "duration": 4.0}, {"text": " Le traitement \n des \u00e9l\u00e8ves susceptibles ", "start": 1621.56, "duration": 1.68}, {"text": " de radicalisation \n sera pris en charge ", "start": 1623.28, "duration": 1.16}, {"text": " de mani\u00e8re extr\u00eamement claire. ", "start": 1624.48, "duration": 3.56}, {"text": " Voil\u00e0, monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n ce que je voulais dire ", "start": 1628.08, "duration": 1.76}, {"text": " et ce qui me semble essentiel. ", "start": 1629.88, "duration": 3.44}, {"text": " Nos professeurs \n ne sont pas seuls, ", "start": 1633.36, "duration": 1.16}, {"text": " je le dis clairement. ", "start": 1634.56, "duration": 2.2}, {"text": " Nos \u00e9quipes \u00e9ducatives \n ne sont pas seules. ", "start": 1636.8, "duration": 4.68}, {"text": " A l'\u00e9cole, on enseigne \n ce que l'on sait ", "start": 1641.52, "duration": 1.6}, {"text": " et pas ce \u00e0 quoi l'on croit. ", "start": 1643.16, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 1644.52, "duration": 2.96}, {"text": " - Lionel Tivoli: \n Votre bilan appelle ", "start": 1647.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'humilit\u00e9. ", "start": 1648.72, "duration": 5.12}, {"text": " Vous qui avez \u00e9t\u00e9 \n la ministre qui a remis ", "start": 1653.88, "duration": 5.92}, {"text": " en place le d\u00e9lit \n de blasph\u00e8me, ", "start": 1659.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui n'avait pas soutenu \n la jeune Mila ", "start": 1661.04, "duration": 1.36}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9e et humili\u00e9e. ", "start": 1662.44, "duration": 4.92}, {"text": " Prenez exemple sur la proposition \n de loi d\u00e9livr\u00e9e ", "start": 1667.4, "duration": 1.56}, {"text": " par Marine Le Pen. ", "start": 1669.0, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 1670.68, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 1671.72, "duration": 7.32}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1679.08, "duration": 4.6}, {"text": " nous lutterons en permanence, \n nous combattrons ", "start": 1683.72, "duration": 1.16}, {"text": " en permanence \n pour que la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 1684.92, "duration": 4.36}, {"text": " soit notre r\u00e8gle \n et c'est ce \u00e0 quoi ", "start": 1689.32, "duration": 2.24}, {"text": " le gouvernement entier \n s'emploie contrairement ", "start": 1691.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 que vous voulez bien affirmer. ", "start": 1692.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 1693.84, "duration": 4.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexandre Vincendet ", "start": 1698.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 1699.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Vincendet: Merci. ", "start": 1700.6, "duration": 4.16}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame Rachida Dati, ", "start": 1704.8, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Culture. ", "start": 1706.2, "duration": 5.48}, {"text": " Nous avons souvent \n eu tous ", "start": 1711.72, "duration": 1.0}, {"text": " les deux des moments d'\u00e9change. ", "start": 1712.76, "duration": 12.88}, {"text": " Dernier d\u00e9put\u00e9 du groupe LR \n dans les banlieues, ", "start": 1725.68, "duration": 5.72}, {"text": " j'ai constat\u00e9 que le sujet \n de la culture ", "start": 1731.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait balay\u00e9 par mon successeur. ", "start": 1733.04, "duration": 1.52}, {"text": " Je consid\u00e8re que l'acc\u00e8s \n \u00e0 la culture ", "start": 1734.6, "duration": 1.36}, {"text": " est un moyen d'\u00e9mancipation, \n qu'il permet ", "start": 1736.0, "duration": 1.16}, {"text": " de sauver des vies. ", "start": 1737.2, "duration": 3.88}, {"text": " J'ai construit \n une des plus belles m\u00e9diath\u00e8ques ", "start": 1741.12, "duration": 1.36}, {"text": " de France en plein coeur \n des quartiers difficiles. ", "start": 1742.52, "duration": 8.52}, {"text": " Cette m\u00e9diath\u00e8que \n a \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9e ", "start": 1751.08, "duration": 1.0}, {"text": " par les habitants eux-m\u00eames \n lors des \u00e9meutes ", "start": 1752.12, "duration": 2.52}, {"text": " de l'\u00e9t\u00e9 dernier, \n d\u00e9montrant que les quartiers ", "start": 1754.68, "duration": 8.28}, {"text": " ne sont pas r\u00e9ductibles \n \u00e0 des caricatures. ", "start": 1763.0, "duration": 2.4}, {"text": " Depuis 2017, \n je me bats pour sauver ", "start": 1765.44, "duration": 1.36}, {"text": " le centre \n chor\u00e9graphique national ", "start": 1766.84, "duration": 3.76}, {"text": " qui n\u00e9cessite des travaux \n suite \u00e0 un incendie. ", "start": 1770.64, "duration": 1.56}, {"text": " Suite au revirement de la r\u00e9gion \n Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, ", "start": 1772.24, "duration": 1.4}, {"text": " plusieurs aides ont \u00e9t\u00e9 \n ray\u00e9es d'un trait ", "start": 1773.68, "duration": 1.36}, {"text": " de plume. ", "start": 1775.08, "duration": 1.2}, {"text": " Merci du soutien \n que vous apportez \u00e0 cet ", "start": 1776.32, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9quipement culturel embl\u00e9matique. ", "start": 1777.92, "duration": 2.64}, {"text": " Je salue avec enthousiasme \n votre volont\u00e9 ", "start": 1780.6, "duration": 6.0}, {"text": " de doubler, d'ici 2026, \n le nombre de centres chor\u00e9graphiques ", "start": 1786.64, "duration": 1.76}, {"text": " nationaux. ", "start": 1788.44, "duration": 5.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1803.6, "duration": 4.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rachida Dati, ministre ", "start": 1807.92, "duration": 1.56}, {"text": " de la Culture. ", "start": 1809.52, "duration": 3.96}, {"text": " - Rachida Dati: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1820.0, "duration": 1.16}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1821.2, "duration": 6.52}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Vincendet, \n vous avez raison, ", "start": 1827.76, "duration": 1.16}, {"text": " nous partageons beaucoup \n de convictions communes. ", "start": 1828.96, "duration": 1.2}, {"text": " Je sais ce qui peut nous rapprocher. ", "start": 1830.2, "duration": 8.0}, {"text": " Je partage votre conviction \n sur les cultures urbaines, ", "start": 1838.24, "duration": 1.56}, {"text": " qui n'ont \n toujours pas la place ", "start": 1839.84, "duration": 1.8}, {"text": " qu'elles m\u00e9ritent \n dans notre mod\u00e8le culturel. ", "start": 1841.68, "duration": 2.04}, {"text": " Le probl\u00e8me \n est beaucoup plus large ", "start": 1843.76, "duration": 6.08}, {"text": " puisque ce sont souvent \n soit les quartiers populaires ", "start": 1849.88, "duration": 3.0}, {"text": " soit les zones rurales \n totalement paup\u00e9ris\u00e9es ", "start": 1852.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui n'ont pas toujours \n l'attention culturelle ", "start": 1854.12, "duration": 1.16}, {"text": " qu'elles m\u00e9ritent. ", "start": 1855.32, "duration": 1.64}, {"text": " D'ailleurs, en d\u00e9pit \n d'initiatives fortes, ", "start": 1857.0, "duration": 6.52}, {"text": " je le dis car nous avons eu \n un d\u00e9bat int\u00e9ressant ", "start": 1863.56, "duration": 6.44}, {"text": " et apais\u00e9, nous avons pu \n faire adopter ", "start": 1870.04, "duration": 1.36}, {"text": " des mesures constructives \n lors de ce d\u00e9bat. ", "start": 1871.44, "duration": 13.6}, {"text": " Aujourd'hui, \n comme je l'ai annonc\u00e9 ", "start": 1885.08, "duration": 4.24}, {"text": " sur Skyrock, le nombre \n de chor\u00e9graphes ", "start": 1889.36, "duration": 1.16}, {"text": " de hip-hop va augmenter d'ici 2026. ", "start": 1890.56, "duration": 3.52}, {"text": " Nous en doublerons le nombre. ", "start": 1894.12, "duration": 9.84}, {"text": " Le centre national \n de chor\u00e9graphie ", "start": 1904.0, "duration": 1.2}, {"text": " dont le directeur devrait \n \u00eatre remplac\u00e9 d'ici ", "start": 1905.24, "duration": 2.48}, {"text": " la fin de l'ann\u00e9e, \n je souhaiterais ", "start": 1907.76, "duration": 1.96}, {"text": " que ce soit un professionnel \n du hip-hop ", "start": 1909.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui puisse diriger ce centre \n national embl\u00e9matique. ", "start": 1911.16, "duration": 4.76}, {"text": " Concernant le Pass culture, \n c'est un d\u00e9bat ", "start": 1915.96, "duration": 2.16}, {"text": " que nous avons eu \n lors d'une audition ", "start": 1918.16, "duration": 1.36}, {"text": " sur la culture. ", "start": 1919.56, "duration": 9.36}, {"text": " Moins de la moiti\u00e9 \n des jeunes \u00e2g\u00e9s ", "start": 1928.96, "duration": 4.64}, {"text": " de moins de 18 ans ont acc\u00e8s \n \u00e0 ce Pass culture. ", "start": 1933.64, "duration": 5.84}, {"text": " C'est loin de notre id\u00e9al \n \u00e9mancipateur. ", "start": 1939.52, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 1940.96, "duration": 8.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexis Corbi\u00e8re ", "start": 1949.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe La France Insoumise. ", "start": 1950.44, "duration": 6.0}, {"text": " - Alexis Corbi\u00e8re: \n Madame la ministre ", "start": 1956.48, "duration": 5.12}, {"text": " de l'Education nationale, \n nous apportons ", "start": 1961.64, "duration": 1.36}, {"text": " tout notre soutien \n aux professeurs, ", "start": 1963.04, "duration": 3.04}, {"text": " au personnels, aux syndicats, \n aux parents d'\u00e9l\u00e8ves, ", "start": 1966.12, "duration": 4.08}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves qui manifestent \n aujourd'hui ", "start": 1970.24, "duration": 4.44}, {"text": " pour d\u00e9fendre \n et am\u00e9liorer ", "start": 1974.72, "duration": 4.08}, {"text": " ce qu'il y a, \n dans une R\u00e9publique r\u00e9elle, ", "start": 1978.84, "duration": 3.76}, {"text": " de plus important, \n de plus grand, ", "start": 1982.64, "duration": 1.2}, {"text": " de plus beau, \n de plus indispensable: ", "start": 1983.88, "duration": 1.16}, {"text": " l'\u00e9cole publique \n et gratuite, la\u00efque ", "start": 1985.08, "duration": 1.0}, {"text": " et obligatoire. ", "start": 1986.12, "duration": 4.68}, {"text": " Dans tout le d\u00e9partement se l\u00e8ve \n une profonde manifestation ", "start": 1990.84, "duration": 1.76}, {"text": " concernant la mise \n en place des groupes ", "start": 1992.64, "duration": 2.32}, {"text": " de niveau d\u00e8s la sixi\u00e8me. ", "start": 1995.0, "duration": 1.72}, {"text": " Aucun p\u00e9dagogue \n n'approuve votre r\u00e9forme. ", "start": 1996.76, "duration": 11.84}, {"text": " Aucun d\u00e9put\u00e9 n'en a d\u00e9battu \n et pourtant, ", "start": 2008.64, "duration": 1.36}, {"text": " cette lubie va imposer \n un premier tri social ", "start": 2010.04, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e8s l'\u00e2ge de 11 ans. ", "start": 2011.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pr\u00e9voyez aussi \n l'interdiction d'acc\u00e9der ", "start": 2012.68, "duration": 1.0}, {"text": " au lyc\u00e9e \n pour ceux qui n'auront pas ", "start": 2013.72, "duration": 1.36}, {"text": " leur brevet en fin de troisi\u00e8me. ", "start": 2015.12, "duration": 1.16}, {"text": " Sid\u00e9rant! ", "start": 2016.32, "duration": 8.88}, {"text": " Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, \n cette mesure, ", "start": 2025.24, "duration": 1.96}, {"text": " avec celle du retour \n de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 2027.24, "duration": 1.56}, {"text": " ce n'\u00e9tait \n que dans le programme ", "start": 2028.84, "duration": 1.16}, {"text": " de Marine Le Pen. ", "start": 2030.04, "duration": 6.12}, {"text": " 70% des professeurs \n ont per\u00e7u en moyenne ", "start": 2036.2, "duration": 1.92}, {"text": " depuis la rentr\u00e9e 95 euros \n d'augmentation seulement. ", "start": 2038.16, "duration": 5.48}, {"text": " Avec l'inflation, c'est tr\u00e8s peu. ", "start": 2043.68, "duration": 7.04}, {"text": " Une puissante mobilisation \n s'op\u00e8re actuellement. ", "start": 2050.76, "duration": 4.88}, {"text": " Madame la ministre, \n il faut abandonner ", "start": 2055.68, "duration": 1.16}, {"text": " la r\u00e9forme des groupes de niveau. ", "start": 2056.88, "duration": 6.76}, {"text": " Il faut augmenter \n le salaire des enseignants ", "start": 2063.68, "duration": 1.36}, {"text": " et du personnel \n de l'Education nationale. ", "start": 2065.08, "duration": 5.6}, {"text": " Pourquoi refusez-vous d'entendre \n ces revendications ", "start": 2070.72, "duration": 4.68}, {"text": " alors que vous acceptez \n que votre minist\u00e8re ", "start": 2075.44, "duration": 3.32}, {"text": " soit amput\u00e9 de 692 \n millions d'euros ", "start": 2078.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine? ", "start": 2080.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 2081.04, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet, ", "start": 2083.16, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Education \n nationale ", "start": 2084.56, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 2085.6, "duration": 5.64}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2091.28, "duration": 1.64}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 2092.96, "duration": 2.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Corbi\u00e8re, \n il y a un point ", "start": 2095.16, "duration": 1.64}, {"text": " que je partage \n avec vous: l'\u00e9cole ", "start": 2096.84, "duration": 2.44}, {"text": " est la chose \n la plus importante ", "start": 2099.32, "duration": 1.2}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 2100.56, "duration": 2.52}, {"text": " C'est notre socle \n commun et c'est l\u00e0 ", "start": 2103.12, "duration": 1.36}, {"text": " que nos jeunes peuvent \n acqu\u00e9rir l'\u00e9mancipation. ", "start": 2104.52, "duration": 1.16}, {"text": " L'\u00e9cole peut changer leur vie. ", "start": 2105.72, "duration": 2.4}, {"text": " Je partage votre avis. ", "start": 2108.16, "duration": 6.2}, {"text": " En revanche, lorsque vous \u00e9voquez \n diff\u00e9rents points tels ", "start": 2114.4, "duration": 2.4}, {"text": " que les r\u00e9formes li\u00e9es \n au choc des savoirs ", "start": 2116.84, "duration": 2.8}, {"text": " ou la r\u00e9mun\u00e9ration \n des enseignants, ", "start": 2119.68, "duration": 1.0}, {"text": " je voudrais vous faire part \n de mes observations. ", "start": 2120.72, "duration": 3.32}, {"text": " Sur le choc des savoirs \n et sur les groupes, ", "start": 2124.08, "duration": 1.76}, {"text": " je le redis devant vous, \n ces groupes ", "start": 2125.88, "duration": 1.4}, {"text": " se mettront en place \n l'ann\u00e9e prochaine ", "start": 2127.32, "duration": 2.04}, {"text": " parce que nous pensons \n que c'est une mani\u00e8re ", "start": 2129.4, "duration": 3.16}, {"text": " de mieux prendre \n en compte nos \u00e9l\u00e8ves, ", "start": 2132.6, "duration": 1.72}, {"text": " de leur apporter \n des comp\u00e9tences ", "start": 2134.36, "duration": 6.2}, {"text": " dont ils ont besoin \n sur les segments p\u00e9dagogiques ", "start": 2140.6, "duration": 1.56}, {"text": " sur lesquels ils sont en attente. ", "start": 2142.2, "duration": 1.76}, {"text": " Je crois \n que c'est tr\u00e8s important ", "start": 2144.0, "duration": 1.16}, {"text": " de faire cela. ", "start": 2145.2, "duration": 8.44}, {"text": " Sur la r\u00e9mun\u00e9ration \n des enseignants, ", "start": 2153.68, "duration": 1.0}, {"text": " c'est \u00e9galement un point \n que vous \u00e9voquez, ", "start": 2154.72, "duration": 3.32}, {"text": " je voudrais rappeler \n que depuis 2017, ", "start": 2158.08, "duration": 1.24}, {"text": " ce sont 7,7 \n milliards d'euros ", "start": 2159.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s \n \u00e0 l'augmentation ", "start": 2160.4, "duration": 1.16}, {"text": " de ces r\u00e9mun\u00e9rations. ", "start": 2161.6, "duration": 4.44}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n la question de la gr\u00e8ve ", "start": 2181.4, "duration": 2.2}, {"text": " en Seine-Saint-Denis, \n je suis toujours attentive ", "start": 2183.64, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 ce qui se passe \n dans les mouvements sociaux ", "start": 2187.08, "duration": 1.76}, {"text": " et j'ai re\u00e7u vos coll\u00e8gues \n vendredi soir. ", "start": 2188.88, "duration": 1.36}, {"text": " Je les ai \u00e9cout\u00e9s \n dans un dialogue exigeant ", "start": 2190.28, "duration": 1.56}, {"text": " et clair. ", "start": 2191.88, "duration": 11.0}, {"text": " La gr\u00e8ve en Seine-Saint-Denis, \n qui a mobilis\u00e9 40% ", "start": 2202.92, "duration": 2.6}, {"text": " du personnel traduit \n la singularit\u00e9 ", "start": 2205.56, "duration": 1.0}, {"text": " du mouvement. ", "start": 2206.6, "duration": 5.6}, {"text": " Depuis 2017, il y a 1500 \n enseignants suppl\u00e9mentaires ", "start": 2212.24, "duration": 1.56}, {"text": " en Seine-Saint-Denis. ", "start": 2213.84, "duration": 1.64}, {"text": " C'est un point qui m\u00e9ritait \n d'\u00eatre rappel\u00e9. ", "start": 2215.52, "duration": 1.36}, {"text": " Je resterai attentive. ", "start": 2216.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 2217.96, "duration": 4.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thibault Bazin ", "start": 2222.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 2223.6, "duration": 7.28}, {"text": " - Thibault Bazin: \n Merci madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2230.92, "duration": 5.56}, {"text": " Madame la ministre charg\u00e9e \n des Personnes handicap\u00e9es, ", "start": 2236.52, "duration": 1.36}, {"text": " en cette Journ\u00e9e \n mondiale de lutte ", "start": 2237.92, "duration": 1.2}, {"text": " contre l'autisme, \n j'aimerais faire l'\u00e9cho ", "start": 2239.16, "duration": 5.6}, {"text": " des parents qui nous \u00e9crivent \n et viennent nous rencontrer ", "start": 2244.8, "duration": 7.2}, {"text": " dans nos circonscriptions. ", "start": 2252.04, "duration": 2.56}, {"text": " On leur dit \n souvent qu'il n'y ", "start": 2254.64, "duration": 1.16}, {"text": " a pas de place \n dans les structures adapt\u00e9es. ", "start": 2255.84, "duration": 5.0}, {"text": " Ce qui int\u00e9resse \n les parents, ", "start": 2260.88, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas ce qui a \u00e9t\u00e9 \n fait ", "start": 2261.92, "duration": 1.56}, {"text": " mais ce qui va \u00eatre fait. ", "start": 2263.52, "duration": 1.16}, {"text": " Allons-nous leur trouver \n une solution? ", "start": 2264.72, "duration": 1.0}, {"text": " Cela commence \n par une connaissance ", "start": 2265.76, "duration": 1.0}, {"text": " des besoins. ", "start": 2266.8, "duration": 1.0}, {"text": " Pourriez-vous \n nous indiquer le nombre ", "start": 2267.84, "duration": 1.0}, {"text": " de personnes en attente \n d'une classe? ", "start": 2268.88, "duration": 7.72}, {"text": " Egalement, pourriez-vous \n nous indiquer ", "start": 2276.64, "duration": 1.2}, {"text": " le nombre de personnes \n qui sont en demande d'acc\u00e8s ", "start": 2277.88, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 ces \u00e9tablissements \n alors qu'ils sont ", "start": 2279.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger? ", "start": 2280.88, "duration": 4.12}, {"text": " Vous parliez d'une mise \n en place d'une aide ", "start": 2285.04, "duration": 3.0}, {"text": " de 50.000 \u00e9tablissements \n pour venir ", "start": 2288.08, "duration": 1.0}, {"text": " en aide \u00e0 ces personnes. ", "start": 2289.12, "duration": 1.0}, {"text": " Combien de places voulez-vous cr\u00e9er? ", "start": 2290.16, "duration": 5.52}, {"text": " Je voudrais aussi \n vous questionner ", "start": 2295.72, "duration": 1.8}, {"text": " sur le d\u00e9fi du vieillissement \n des adultes portant ", "start": 2297.56, "duration": 1.56}, {"text": " le trouble autistique. ", "start": 2299.16, "duration": 14.92}, {"text": " Dans une logique \n de v\u00e9ritable parcours, ", "start": 2314.12, "duration": 12.04}, {"text": " alors qu'il est d\u00e9j\u00e0 \n possible d'exp\u00e9rimenter ", "start": 2326.2, "duration": 5.68}, {"text": " une transformation \n partielle de places ", "start": 2331.92, "duration": 7.48}, {"text": " de masse, combien de places \n voulez-vous transformer ", "start": 2339.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour s'adapter aux besoins \n des personnes accueillies? ", "start": 2340.84, "duration": 8.76}, {"text": " Allez dire \u00e0 l'ARS \n d'acc\u00e9l\u00e9rer le processus ", "start": 2349.64, "duration": 1.36}, {"text": " en ce sens? ", "start": 2351.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 2352.08, "duration": 8.64}, {"text": " - Fadila Khattabi: Merci beaucoup. ", "start": 2360.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le savez, \n cette question ", "start": 2361.8, "duration": 1.0}, {"text": " est une priorit\u00e9. ", "start": 2362.84, "duration": 6.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez le manque de place. ", "start": 2368.88, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a une autre \n question qui doit ", "start": 2371.0, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre pos\u00e9e. ", "start": 2372.6, "duration": 3.32}, {"text": " Quelle place voulons-nous donner \n aux personnes ayant ", "start": 2375.96, "duration": 3.72}, {"text": " un trouble \n du neurod\u00e9veloppement ", "start": 2379.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9? ", "start": 2380.76, "duration": 1.0}, {"text": " Quel accompagnement \n voulons-nous ", "start": 2381.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour eux? ", "start": 2382.84, "duration": 9.04}, {"text": " Cette strat\u00e9gie r\u00e9pond \n par une approche globale. ", "start": 2391.92, "duration": 1.36}, {"text": " C'est la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re \n qui doit s'adapter ", "start": 2393.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour leur donner \n la place auquel ", "start": 2394.92, "duration": 1.16}, {"text": " ils ont droit. ", "start": 2396.12, "duration": 2.84}, {"text": " Pour cela, il faut mettre \n les personnes concern\u00e9es ", "start": 2399.0, "duration": 1.56}, {"text": " au coeur de l'action publique. ", "start": 2400.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 mis \n en place la cr\u00e9ation ", "start": 2401.64, "duration": 1.56}, {"text": " d'un service public \n gratuit de rep\u00e9rage ", "start": 2403.24, "duration": 1.16}, {"text": " et d'orientation afin d'\u00e9viter \n les errances m\u00e9dicales ", "start": 2404.44, "duration": 1.36}, {"text": " et les parcours chaotiques \n une fois adulte. ", "start": 2405.84, "duration": 1.36}, {"text": " Il nous faut ensuite \n mieux accueillir ", "start": 2407.24, "duration": 17.6}, {"text": " les enfants au sein de l'\u00e9cole \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2424.88, "duration": 1.8}, {"text": " Pour cela, nous allons d\u00e9ployer \n 380 places adapt\u00e9es ", "start": 2426.72, "duration": 9.04}, {"text": " pour les enfants ayant un trouble \n du d\u00e9veloppement ", "start": 2435.8, "duration": 3.32}, {"text": " mais aussi, il nous faut \n faire intervenir ", "start": 2439.16, "duration": 1.8}, {"text": " les professionnels \n du m\u00e9dico-social ", "start": 2441.0, "duration": 1.0}, {"text": " comme les orthophonistes \n et les ergoth\u00e9rapeutes. ", "start": 2442.04, "duration": 2.36}, {"text": " Ces personnes peuvent \n \u00e9galement aller ", "start": 2444.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'universit\u00e9 donc il faut \n une universit\u00e9 inclusive. ", "start": 2445.48, "duration": 6.08}, {"text": " Il nous faut aussi les ins\u00e9rer \n professionnellement. ", "start": 2451.6, "duration": 2.08}, {"text": " J'\u00e9tais, ce matin, \n dans une tr\u00e8s belle entreprise ", "start": 2453.72, "duration": 3.24}, {"text": " fran\u00e7aise \n \u00e0 Aulnay-sous-Bois, ", "start": 2457.0, "duration": 2.64}, {"text": " dans une entreprise \n qui fabrique du parfum... ", "start": 2459.68, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2463.08, "duration": 2.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2465.16, "duration": 6.6}, {"text": " - Thibault Bazin: \n Madame la ministre, ", "start": 2471.8, "duration": 1.16}, {"text": " j'attends vos r\u00e9ponses. ", "start": 2473.0, "duration": 1.64}, {"text": " Faire une strat\u00e9gie, \n c'est bien, la mettre ", "start": 2474.68, "duration": 1.36}, {"text": " en oeuvre, c'est mieux. ", "start": 2476.08, "duration": 2.16}, {"text": " Je crois qu'il reste \n beaucoup \u00e0 faire ", "start": 2478.28, "duration": 3.56}, {"text": " pour que la France \n soit \u00e0 la pointe ", "start": 2481.88, "duration": 1.56}, {"text": " en mati\u00e8re de prise \n en charge de l'autisme. ", "start": 2483.48, "duration": 1.56}, {"text": " Nous aurons l'occasion \n de vous auditionner. ", "start": 2485.08, "duration": 2.96}, {"text": " J'esp\u00e8re \n que vous nous apporterez ", "start": 2488.08, "duration": 1.0}, {"text": " enfin les r\u00e9ponses. ", "start": 2489.12, "duration": 4.44}, {"text": " Il faudra aussi associer \n les parlementaires ", "start": 2493.6, "duration": 2.56}, {"text": " et les territoires \n pour la r\u00e9ussite ", "start": 2496.2, "duration": 1.16}, {"text": " de cette mise \n en oeuvre, ", "start": 2497.4, "duration": 3.64}, {"text": " pour toutes ces personnes \n qu'on doit accompagner. ", "start": 2501.08, "duration": 4.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 2505.76, "duration": 8.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Ingrid Dordain ", "start": 2514.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2515.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ingrid Dordain: \n Merci madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2516.8, "duration": 1.92}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre Fadila Khattabi. ", "start": 2518.76, "duration": 1.76}, {"text": " En cette journ\u00e9e du 2 avril, \n Journ\u00e9e mondiale ", "start": 2520.56, "duration": 2.28}, {"text": " de la sensibilisation \u00e0 l'autisme, \n j'aimerais attirer ", "start": 2522.88, "duration": 2.68}, {"text": " votre attention sur l'avanc\u00e9e \n et les d\u00e9fis rencontr\u00e9s ", "start": 2525.6, "duration": 1.56}, {"text": " dans le cadre \n de la strat\u00e9gie nationale ", "start": 2527.2, "duration": 14.0}, {"text": " pour les troubles de 2023. ", "start": 2541.24, "duration": 6.2}, {"text": " J'aimerais saluer \n les initiatives cruciales ", "start": 2547.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour garantir \n un accompagnement ", "start": 2548.52, "duration": 1.44}, {"text": " et pour am\u00e9liorer \n la qualit\u00e9 de vie ", "start": 2550.0, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs proches. ", "start": 2551.4, "duration": 10.4}, {"text": " Il faut que la famille \n ou la personne concern\u00e9e ", "start": 2561.84, "duration": 6.16}, {"text": " ait le choix de son parcours, \n que celui-ci ", "start": 2569.64, "duration": 6.12}, {"text": " soit institutionnel \n ou non, en coh\u00e9rence ", "start": 2575.8, "duration": 2.12}, {"text": " avec ses besoins et non par d\u00e9faut. ", "start": 2577.96, "duration": 2.16}, {"text": " Je sais que vous partagez \n ce constat ", "start": 2580.16, "duration": 1.44}, {"text": " mais oui, aujourd'hui, \n en France, ", "start": 2581.64, "duration": 3.92}, {"text": " il est intol\u00e9rable \n que ces familles ", "start": 2585.6, "duration": 1.16}, {"text": " n'aient pas le choix \n et que l'on continue ", "start": 2586.8, "duration": 1.56}, {"text": " de leur les priver de leurs droits. ", "start": 2588.4, "duration": 1.36}, {"text": " Nous proposons \n des solutions adapt\u00e9es ", "start": 2589.8, "duration": 3.4}, {"text": " et inclusives afin de sortir \n de ce syst\u00e8me archa\u00efque ", "start": 2593.24, "duration": 1.76}, {"text": " et \u00e9crasant pour nous ouvrir \n \u00e0 des solutions nouvelles ", "start": 2595.04, "duration": 1.76}, {"text": " en accord avec le droit \n international. ", "start": 2596.84, "duration": 1.92}, {"text": " Nous constatons toujours \n des positionnements diff\u00e9rents ", "start": 2598.8, "duration": 3.64}, {"text": " sur la question du d\u00e9veloppement \n de nouvelles solutions \"versus\" ", "start": 2602.48, "duration": 1.76}, {"text": " la cr\u00e9ation de nouvelles places \n institutionnelles. ", "start": 2604.28, "duration": 3.4}, {"text": " Il est de notre devoir \n d'accompagner ", "start": 2607.72, "duration": 1.16}, {"text": " tous les acteurs \n du m\u00e9dico-social ", "start": 2608.92, "duration": 1.0}, {"text": " mais \u00e9galement les familles. ", "start": 2609.96, "duration": 1.76}, {"text": " Dans ce changement \n de paradigme, ", "start": 2611.76, "duration": 1.0}, {"text": " nous voulons assurer \n un accompagnement adapt\u00e9 ", "start": 2612.8, "duration": 1.16}, {"text": " et s\u00e9curisant pour tous. ", "start": 2614.0, "duration": 2.48}, {"text": " Dans le cadre \n de la derni\u00e8re strat\u00e9gie, ", "start": 2616.52, "duration": 1.36}, {"text": " je souhaite vous interroger \n sur l'\u00e9tat actuel ", "start": 2617.92, "duration": 1.36}, {"text": " de cet accompagnement, \n de la prise ", "start": 2619.32, "duration": 1.16}, {"text": " en charge de la transformation \n de l'offre. ", "start": 2620.52, "duration": 4.88}, {"text": " Ainsi, comment \n le gouvernement envisage-t-il ", "start": 2625.44, "duration": 1.0}, {"text": " de concilier \n les diff\u00e9rentes approches? ", "start": 2626.48, "duration": 5.08}, {"text": " Je vous remercie \n pour votre r\u00e9ponse ", "start": 2631.6, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ces questions cruciales. ", "start": 2633.8, "duration": 3.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup. ", "start": 2637.12, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fadila Khattabi. ", "start": 2638.8, "duration": 3.76}, {"text": " - Fadila Khattabi: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2642.6, "duration": 3.84}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 2646.48, "duration": 3.88}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Ingrid Dordain, \n je vous remercie ", "start": 2650.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour cette question. ", "start": 2651.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une question importante. ", "start": 2652.84, "duration": 3.8}, {"text": " Elle fait suite \n \u00e0 cette journ\u00e9e qui contribue ", "start": 2656.68, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 sensibiliser \n toute la soci\u00e9t\u00e9 aux troubles ", "start": 2660.08, "duration": 3.88}, {"text": " du spectre de l'autisme, \n des troubles ", "start": 2664.0, "duration": 10.2}, {"text": " qui sont encore mal \n connus par la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 2674.24, "duration": 1.56}, {"text": " et pourtant, \u00e7a concerne 1% \n de la population. ", "start": 2675.84, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avan\u00e7ons. ", "start": 2677.44, "duration": 11.68}, {"text": " Il y a quelques ann\u00e9es, \n personne ne parlait d'autisme, ", "start": 2689.16, "duration": 1.76}, {"text": " personne ne parlait du trouble \n du neurod\u00e9veloppement, ", "start": 2690.96, "duration": 1.36}, {"text": " nous avan\u00e7ons. ", "start": 2692.36, "duration": 1.0}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 ces strat\u00e9gies, \n nous avons pu accompagner, ", "start": 2693.4, "duration": 1.56}, {"text": " rep\u00e9rer et diagnostiquer \n 70.000 enfants. ", "start": 2695.0, "duration": 7.08}, {"text": " En 2019, uniquement \n 150 enfants ", "start": 2702.12, "duration": 1.0}, {"text": " avaient \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9s. ", "start": 2703.16, "duration": 1.24}, {"text": " Aujourd'hui, \n il y en a 70.000 ", "start": 2704.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s. ", "start": 2705.64, "duration": 1.6}, {"text": " Cela permettra d'\u00e9viter \n les errances m\u00e9dicales ", "start": 2707.28, "duration": 1.16}, {"text": " et les parcours chaotiques \n une fois adultes. ", "start": 2708.48, "duration": 1.36}, {"text": " On m'a parl\u00e9 \n des 50.000 solutions, ", "start": 2709.88, "duration": 1.16}, {"text": " je vais vous en parler. ", "start": 2711.08, "duration": 15.08}, {"text": " Elles s'\u00e9l\u00e8vent \n au niveau des moyens ", "start": 2726.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 1,5 milliard. ", "start": 2727.4, "duration": 1.52}, {"text": " Je tiens \u00e0 le dire, \n 1,5 milliard sanctuaris\u00e9s ", "start": 2728.96, "duration": 1.56}, {"text": " sur plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 2730.56, "duration": 2.2}, {"text": " Elles permettront de financer \n et d'accompagner ", "start": 2732.8, "duration": 1.16}, {"text": " les personnes. ", "start": 2734.0, "duration": 1.0}, {"text": " Le d\u00e9ploiement du service public \n de rep\u00e9rage pr\u00e9coce, ", "start": 2735.04, "duration": 2.92}, {"text": " j'en parlais tout \u00e0 l'heure, \n mais \u00e9galement ", "start": 2738.0, "duration": 1.36}, {"text": " de nous donner des solutions... ", "start": 2739.4, "duration": 6.48}, {"text": " J'aime bien rendre \u00e0 C\u00e9sar \n ce qui appartient ", "start": 2745.92, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 C\u00e9sar dans la mesure \n o\u00f9 la comp\u00e9tence handicap ", "start": 2749.84, "duration": 1.76}, {"text": " est une comp\u00e9tence partag\u00e9e \n avec les d\u00e9partements. ", "start": 2751.64, "duration": 11.08}, {"text": " Tout comme les personnes \n vieillissantes, ", "start": 2762.76, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un vrai sujet, \n comme pour les personnes ", "start": 2763.8, "duration": 1.56}, {"text": " en situation de handicap. ", "start": 2765.4, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 2766.88, "duration": 6.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Edouard B\u00e9nard ", "start": 2773.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe GDR-NUPES. ", "start": 2774.76, "duration": 1.8}, {"text": " - Edouard B\u00e9nard: \n Ma question s'adresse ", "start": 2781.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de l'Education. ", "start": 2782.44, "duration": 1.6}, {"text": " Nous vivons aujourd'hui \n une nouvelle journ\u00e9e ", "start": 2784.08, "duration": 1.2}, {"text": " de gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer \n l'abandon ", "start": 2785.32, "duration": 1.72}, {"text": " des mesures pr\u00e9vues \n par la r\u00e9forme dite ", "start": 2787.08, "duration": 2.48}, {"text": " du choc des savoirs, \n dont l'instauration ", "start": 2789.6, "duration": 5.2}, {"text": " de groupes de niveau \n en fran\u00e7ais ", "start": 2794.84, "duration": 1.28}, {"text": " et math\u00e9matiques au coll\u00e8ge. ", "start": 2796.16, "duration": 2.48}, {"text": " Enseignants, chercheurs et parents \n d'\u00e9l\u00e8ves s'opposent ", "start": 2798.68, "duration": 4.08}, {"text": " en nombre \u00e0 cette nouvelle \n offensive ", "start": 2802.8, "duration": 1.48}, {"text": " contre le coll\u00e8ge qui, \n en plus d'appara\u00eetre ", "start": 2804.32, "duration": 2.76}, {"text": " de plus en plus comme une usine \n \u00e0 gaz, n'aura d'autre effet ", "start": 2807.12, "duration": 2.36}, {"text": " que d'aggraver \n les in\u00e9galit\u00e9s sociales ", "start": 2809.52, "duration": 6.04}, {"text": " dans le parcours \n social et scolaire ", "start": 2815.6, "duration": 1.16}, {"text": " des enfants. ", "start": 2816.8, "duration": 1.0}, {"text": " Faute de moyens, \n l'instauration ", "start": 2817.84, "duration": 4.68}, {"text": " de ces groupes sera \n faite dans la plupart ", "start": 2822.56, "duration": 3.4}, {"text": " des cas avec un nombre \n de professeurs constants ", "start": 2826.0, "duration": 1.56}, {"text": " ou en faisant appel \n \u00e0 de jeunes retrait\u00e9s. ", "start": 2827.6, "duration": 1.56}, {"text": " Vous venez d'affirmer \n \u00e0 Alexis Corbi\u00e8re ", "start": 2829.2, "duration": 1.16}, {"text": " que cela r\u00e9pondait \u00e0 une attente. ", "start": 2830.4, "duration": 1.84}, {"text": " R\u00e9forme des lyc\u00e9es \n professionnels, ", "start": 2832.28, "duration": 2.04}, {"text": " r\u00e9forme du bac, \n s\u00e9lection accrue \u00e0 l'entr\u00e9e ", "start": 2834.36, "duration": 1.36}, {"text": " de l'universit\u00e9... ", "start": 2835.76, "duration": 3.76}, {"text": " Pour nous, l'ensemble \n de ces dispositifs ", "start": 2839.56, "duration": 1.16}, {"text": " a pour seul objectif \n d'introduire ", "start": 2840.76, "duration": 3.0}, {"text": " des logiques de concurrence, \n de performance ", "start": 2843.8, "duration": 4.92}, {"text": " et de sp\u00e9cialisation \n des formations fonctionnelles ", "start": 2848.76, "duration": 1.16}, {"text": " aux n\u00e9cessit\u00e9s \n du sacro-saint march\u00e9. ", "start": 2849.96, "duration": 4.88}, {"text": " Notre soci\u00e9t\u00e9 a mis \n un si\u00e8cle \u00e0 organiser ", "start": 2854.88, "duration": 1.6}, {"text": " un syst\u00e8me scolaire \n capable d'accueillir ", "start": 2856.52, "duration": 0.96}, {"text": " tous les enfants dans un parcours \n commun jusqu'\u00e0 16 ans. ", "start": 2857.52, "duration": 3.68}, {"text": " Cette r\u00e9forme, elle organise \n en premi\u00e8re instance l'orientation ", "start": 2861.24, "duration": 2.88}, {"text": " pr\u00e9coce des jeunes \n qui n'ont que l'\u00e9cole ", "start": 2864.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour r\u00e9ussir. ", "start": 2865.56, "duration": 2.12}, {"text": " Force est de constater \n que nous assistons ", "start": 2867.72, "duration": 1.88}, {"text": " ainsi au d\u00e9veloppement \n d'un syst\u00e8me \u00e9ducatif ", "start": 2869.64, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 deux vitesses, \n o\u00f9 les classes populaires voient ", "start": 2872.48, "duration": 2.92}, {"text": " s'amoindrir leurs possibilit\u00e9s \n de s'\u00e9manciper ", "start": 2875.44, "duration": 4.92}, {"text": " par l'\u00e9ducation, \n alors que les classes sup\u00e9rieures ", "start": 2880.4, "duration": 1.36}, {"text": " reproduisent \n leurs privil\u00e8ges sociaux. ", "start": 2881.8, "duration": 1.0}, {"text": " Outre l'abandon \n du choc des savoirs ", "start": 2882.84, "duration": 1.32}, {"text": " que nous appelons \n de nos voeux, ", "start": 2884.2, "duration": 5.04}, {"text": " quelles r\u00e9ponses \n concr\u00e8tes apportez-vous ", "start": 2889.28, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 ces enseignants et personnels \n de l'Education nationale ", "start": 2891.68, "duration": 2.28}, {"text": " qui vous demandent \n \u00e0 vous et \u00e0 vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs ", "start": 2894.0, "duration": 1.76}, {"text": " depuis des mois \n une revalorisation salariale ", "start": 2895.8, "duration": 1.16}, {"text": " sans contrepartie \n et des moyens ", "start": 2897.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'\u00e9cole publique? ", "start": 2898.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2899.08, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 Nicole Belloubet. ", "start": 2900.76, "duration": 6.16}, {"text": " - Nicole Belloubet: Merci. ", "start": 2906.96, "duration": 5.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Edouard B\u00e9nard, ", "start": 2912.16, "duration": 4.32}, {"text": " je le disais tout \u00e0 l'heure, \n toute mobilisation m\u00e9rite ", "start": 2916.52, "duration": 2.84}, {"text": " attention, \n et je suis attentive ", "start": 2919.4, "duration": 7.2}, {"text": " \u00e0 ce qui se dit \n et \u00e0 ce qui se murmure ", "start": 2926.64, "duration": 2.16}, {"text": " sur les chiffres m\u00eames \n de la mobilisation. ", "start": 2928.84, "duration": 1.36}, {"text": " Ce sont moins de 10% \n de nos personnels ", "start": 2930.24, "duration": 1.56}, {"text": " qui se d\u00e9clarent \n aujourd'hui en gr\u00e8ve. ", "start": 2931.84, "duration": 2.4}, {"text": " Pour autant, \n nous avons un objectif clair, ", "start": 2934.28, "duration": 9.0}, {"text": " et nous l'avons affirm\u00e9, \n c'est d'une part assurer ", "start": 2943.32, "duration": 2.84}, {"text": " une meilleure ma\u00eetrise \n des enseignements fondamentaux ", "start": 2946.2, "duration": 1.16}, {"text": " et des mati\u00e8res \n fondamentales ", "start": 2947.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos \u00e9l\u00e8ves, \n afin d'\u00e9lever le niveau, ", "start": 2948.44, "duration": 2.44}, {"text": " et c'est ensuite le refus \n de toute s\u00e9gr\u00e9gation sociale ", "start": 2950.92, "duration": 1.76}, {"text": " et scolaire. ", "start": 2952.72, "duration": 2.84}, {"text": " Pour ces raisons, \n nous serons attentifs ", "start": 2955.6, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la mani\u00e8re \n dont les groupes se mettront ", "start": 2957.76, "duration": 1.56}, {"text": " en place en sixi\u00e8me \n et en cinqui\u00e8me. ", "start": 2959.36, "duration": 4.08}, {"text": " Nous l'avons dit avec monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 2963.48, "duration": 1.56}, {"text": " nous allons permettre \n \u00e0 nos jeunes ", "start": 2965.08, "duration": 3.4}, {"text": " de travailler en groupes \n pour mieux ma\u00eetriser ", "start": 2968.52, "duration": 1.36}, {"text": " les comp\u00e9tences. ", "start": 2969.92, "duration": 2.76}, {"text": " Pour autant, les brassages \n seront possibles ", "start": 2972.72, "duration": 2.2}, {"text": " entre ces groupes, \n et qui pourront ", "start": 2974.96, "duration": 1.16}, {"text": " se r\u00e9aliser lors du retour \n en classe enti\u00e8re. ", "start": 2976.16, "duration": 2.16}, {"text": " Donc oui \u00e0 la p\u00e9dagogie \n diff\u00e9renci\u00e9e ", "start": 2978.36, "duration": 2.24}, {"text": " entre les groupes, \n non au tri social ", "start": 2980.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui pourrait en r\u00e9sulter. ", "start": 2982.04, "duration": 1.92}, {"text": " Nous avons mis en place \n les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires ", "start": 2984.0, "duration": 4.6}, {"text": " pour le faire. ", "start": 2988.64, "duration": 1.56}, {"text": " Je ne reviens pas \n sur l'augmentation ", "start": 2990.24, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9mun\u00e9ration \n des personnels enseignants, ", "start": 2991.44, "duration": 1.64}, {"text": " j'en ai parl\u00e9 \n tout \u00e0 l'heure ", "start": 2993.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre coll\u00e8gue le d\u00e9put\u00e9 \n Alexis Corbi\u00e8re. ", "start": 2994.32, "duration": 1.36}, {"text": " En revanche, un mot \n sur les moyens. ", "start": 2995.72, "duration": 2.04}, {"text": " Je voudrais \n vous rappeler ", "start": 2997.8, "duration": 1.0}, {"text": " que notre d\u00e9mographie \n est telle ", "start": 2998.84, "duration": 1.04}, {"text": " que nous perdons des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 2999.92, "duration": 6.4}, {"text": " Entre 2017 \n et aujourd'hui, ", "start": 3006.36, "duration": 1.0}, {"text": " -400 000 \u00e9l\u00e8ves \n dans l'enseignement primaire. ", "start": 3007.4, "duration": 3.08}, {"text": " Dans ce m\u00eame temps, \n nous avons cr\u00e9\u00e9 ", "start": 3010.52, "duration": 1.84}, {"text": " dans l'enseignement \n du premier degr\u00e9 12.000 emplois. ", "start": 3012.4, "duration": 4.6}, {"text": " C'est dire l'effort \n qui a \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 3017.04, "duration": 4.6}, {"text": " Sur le second degr\u00e9, \n nous avons eu ", "start": 3021.68, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 cette rentr\u00e9e -2300 \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3023.32, "duration": 1.8}, {"text": " A la rentr\u00e9e prochaine, \n -7000 \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3025.16, "duration": 4.6}, {"text": " Et pourtant, nous cr\u00e9ons 800 \n emplois suppl\u00e9mentaires ", "start": 3029.8, "duration": 1.36}, {"text": " dans le second degr\u00e9. ", "start": 3031.2, "duration": 3.08}, {"text": " Tout cela \n pour vous dire ", "start": 3034.32, "duration": 2.64}, {"text": " que nous sommes extr\u00eamement \n attentifs ", "start": 3037.0, "duration": 2.92}, {"text": " et que nous \u00e9coutons \n ce que disent ", "start": 3039.96, "duration": 1.48}, {"text": " les enseignants, \n mais le gouvernement continue ", "start": 3041.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 agir. ", "start": 3042.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3043.72, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 Catherine Jaouen. ", "start": 3045.36, "duration": 1.24}, {"text": " - Catherine Jaouen: Merci. ", "start": 3046.64, "duration": 7.16}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 3053.84, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Europe ", "start": 3055.84, "duration": 1.16}, {"text": " et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 3057.04, "duration": 4.6}, {"text": " Dimanche 31 mars \n 2024, la Roumanie ", "start": 3061.68, "duration": 1.76}, {"text": " la Bulgarie ont finalement \n \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es ", "start": 3063.48, "duration": 4.4}, {"text": " dans l'espace Schengen. ", "start": 3067.92, "duration": 14.16}, {"text": " N\u00e9anmoins, un veto a \u00e9t\u00e9 \n oppos\u00e9 en raison ", "start": 3082.12, "duration": 1.64}, {"text": " de l'afflux suppl\u00e9mentaire \n de demandeurs d'asile ", "start": 3083.8, "duration": 1.16}, {"text": " que cette adh\u00e9sion \n allait entra\u00eener. ", "start": 3085.0, "duration": 1.0}, {"text": " L'adh\u00e9sion n'est \n donc que partielle ", "start": 3086.04, "duration": 1.48}, {"text": " et est limit\u00e9e aux seules \n ports et a\u00e9roports. ", "start": 3087.56, "duration": 9.64}, {"text": " Les contr\u00f4les terrestres \n des deux pays, ", "start": 3097.24, "duration": 1.16}, {"text": " c'est maintenu. ", "start": 3098.44, "duration": 3.52}, {"text": " La Bulgarie et la Roumanie \n n'apportent ", "start": 3102.0, "duration": 1.16}, {"text": " aucune garantie. ", "start": 3103.2, "duration": 1.0}, {"text": " A ce jour, \n les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures ", "start": 3104.24, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne \n sont de v\u00e9ritables passoires. ", "start": 3105.44, "duration": 6.04}, {"text": " L'entr\u00e9e dans l'espace \n Schengen ", "start": 3111.52, "duration": 1.0}, {"text": " fait dispara\u00eetre les contr\u00f4les \n aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures. ", "start": 3112.56, "duration": 1.36}, {"text": " Actuellement, \n la France est envahie ", "start": 3113.96, "duration": 1.04}, {"text": " par de nombreux \n flux migratoires ", "start": 3115.04, "duration": 0.96}, {"text": " qu'elle n'arrive plus \u00e0 endiguer. ", "start": 3116.04, "duration": 1.72}, {"text": " J'en veux pour preuve \n l'empressement ", "start": 3117.8, "duration": 1.12}, {"text": " de l'Etat ces jours-ci \n de transf\u00e9rer ", "start": 3118.96, "duration": 1.84}, {"text": " les migrants ayant \n envahi la capitale ", "start": 3120.84, "duration": 1.44}, {"text": " vers d'autres villes afin \n de rendre Paris pr\u00e9sentable ", "start": 3122.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour les Jeux Olympiques, \n ce qui prouve ", "start": 3123.92, "duration": 1.36}, {"text": " que l'Etat \n n'assume pas ses choix, ", "start": 3125.32, "duration": 1.36}, {"text": " et surtout, le trouble \n \u00e0 l'ordre public provoqu\u00e9 ", "start": 3126.72, "duration": 1.72}, {"text": " par ces influences migratoires. ", "start": 3128.48, "duration": 3.76}, {"text": " Ma question \n est la suivante: ", "start": 3132.28, "duration": 1.0}, {"text": " quelles mesures de contr\u00f4le \n entendez-vous mettre ", "start": 3133.32, "duration": 2.48}, {"text": " en place dans les a\u00e9roports \n et les ports afin ", "start": 3135.84, "duration": 2.2}, {"text": " de contr\u00f4ler ces probables \n nouveaux flux migratoires? ", "start": 3138.08, "duration": 5.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3143.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 3144.68, "duration": 2.92}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 3147.64, "duration": 5.0}, {"text": " Catherine Jaouen, \n la Bulgarie ", "start": 3152.68, "duration": 5.92}, {"text": " et la Roumanie ont fait \n leur entr\u00e9e dimanche ", "start": 3158.64, "duration": 1.92}, {"text": " dans l'espace Schengen, \n ce qui signifie ", "start": 3160.6, "duration": 1.6}, {"text": " que les contr\u00f4les \n syst\u00e9matiques seront lev\u00e9s ", "start": 3162.24, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 leurs fronti\u00e8res \n a\u00e9riennes et maritimes. ", "start": 3163.56, "duration": 4.04}, {"text": " Vous contestez \n cette entr\u00e9e en agitant ", "start": 3167.64, "duration": 3.24}, {"text": " comme d'habitude \n le spectre de l'invasion ", "start": 3170.92, "duration": 1.16}, {"text": " ou de la submersion. ", "start": 3172.12, "duration": 1.64}, {"text": " Nous parlons l\u00e0 \n de deux pays ", "start": 3173.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont fait leur entr\u00e9e \n dans l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 3175.0, "duration": 1.56}, {"text": " il y a 17 ans. ", "start": 3176.6, "duration": 2.84}, {"text": " Faut-il rappeler \n que les Roumains ", "start": 3179.48, "duration": 1.52}, {"text": " et les Bulgares \n ne sont pas des citoyens europ\u00e9ens ", "start": 3181.04, "duration": 1.76}, {"text": " de second rang? ", "start": 3182.84, "duration": 3.2}, {"text": " Soit on est pour \n la circulation ", "start": 3186.08, "duration": 1.52}, {"text": " des personnes \n soit on est pour le Frexit. ", "start": 3187.64, "duration": 1.64}, {"text": " Il faut choisir son camp. ", "start": 3189.32, "duration": 4.96}, {"text": " Alors, permettez-moi \n de vous retourner ", "start": 3194.32, "duration": 3.44}, {"text": " la question: \n si vous \u00eates inqui\u00e8te ", "start": 3197.8, "duration": 2.6}, {"text": " des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 3200.44, "duration": 1.76}, {"text": " pourquoi \n Jordan Bardella ", "start": 3202.24, "duration": 5.28}, {"text": " n'a-t-il pas vot\u00e9 le pacte \n pour l'asile immigration, ", "start": 3207.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui garantit l'effectivit\u00e9 \n des fronti\u00e8res ", "start": 3209.16, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne? ", "start": 3210.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3211.24, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3212.28, "duration": 5.52}, {"text": " - Catherine Jaouen: \n Monsieur le ministre, ", "start": 3217.84, "duration": 1.8}, {"text": " comme d'habitude, \n vous \u00e9ludez la question ", "start": 3219.68, "duration": 1.16}, {"text": " et vous n'y r\u00e9pondez pas. ", "start": 3220.88, "duration": 3.36}, {"text": " Mais \u00e7a, \n c'est devenu l\u00e9gion ", "start": 3224.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans vos rangs. ", "start": 3225.32, "duration": 2.68}, {"text": " Il ne tiendrait \n qu'\u00e0 vous de mettre ", "start": 3228.04, "duration": 2.64}, {"text": " en oeuvre l'article \n des accords de Schengen. ", "start": 3230.72, "duration": 3.84}, {"text": " Je vous ai tendu \n la perche en parlant ", "start": 3234.6, "duration": 3.56}, {"text": " de trouble \u00e0 l'ordre \n public provoqu\u00e9 ", "start": 3238.2, "duration": 1.16}, {"text": " par les l\u00e9gions \n de migrants ", "start": 3239.4, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons dans nos rues \n actuellement. ", "start": 3240.44, "duration": 3.12}, {"text": " Cet accord du 14 juin 85 autorise \n l'Etat fran\u00e7ais, ", "start": 3243.6, "duration": 2.04}, {"text": " en cas de trouble manifeste \n \u00e0 l'ordre public, ", "start": 3245.68, "duration": 1.56}, {"text": " d'effectuer des contr\u00f4les \n aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures. ", "start": 3247.28, "duration": 2.88}, {"text": " Estimez-vous donc \n l\u00e9gitime de d\u00e9placer ", "start": 3250.2, "duration": 2.92}, {"text": " tous ces migrants, \n tel que vous le faites ", "start": 3253.16, "duration": 3.16}, {"text": " actuellement, \n si ce n'est ", "start": 3256.36, "duration": 1.0}, {"text": " que parce qu'ils constituent \n un trouble ", "start": 3257.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ordre public? ", "start": 3258.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 3259.64, "duration": 5.8}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Ce que r\u00e9v\u00e8le ", "start": 3265.48, "duration": 2.96}, {"text": " votre question, \n c'est que vous \u00eates le parti ", "start": 3268.48, "duration": 2.0}, {"text": " du renoncement, \n de la d\u00e9faite ", "start": 3270.52, "duration": 1.04}, {"text": " et de la peur. ", "start": 3271.6, "duration": 6.56}, {"text": " Vous avez peur \n -- perdu foi ", "start": 3278.2, "duration": 1.16}, {"text": " dans la grandeur de l'Europe. ", "start": 3279.4, "duration": 1.64}, {"text": " Vous \u00eates aveugl\u00e9s \n par la peur ", "start": 3281.08, "duration": 1.16}, {"text": " et vous voudriez \n la propager ", "start": 3282.28, "duration": 2.56}, {"text": " dans notre pays, \n mais vous n'y ", "start": 3284.88, "duration": 1.16}, {"text": " parviendrez pas \n parce que vous avez face ", "start": 3286.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 vous le camp de la fiert\u00e9, \n de la conqu\u00eate ", "start": 3287.48, "duration": 1.96}, {"text": " et de l'espoir. ", "start": 3289.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous croyons \n dans la grandeur ", "start": 3290.52, "duration": 3.04}, {"text": " de la France, \n dans l'Europe, ", "start": 3293.6, "duration": 1.0}, {"text": " dans leur capacit\u00e9 \n \u00e0 exporter la d\u00e9mocratie ", "start": 3294.64, "duration": 4.12}, {"text": " et l'Etat de droit, \n dans bien des pays ", "start": 3298.8, "duration": 1.8}, {"text": " o\u00f9 les peuples \n opprim\u00e9s y aspirent. ", "start": 3300.64, "duration": 2.32}, {"text": " Je le dis avec beaucoup \n de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 ", "start": 3303.0, "duration": 2.2}, {"text": " et de force, \n bienvenue aux Bulgares ", "start": 3305.24, "duration": 1.16}, {"text": " et aux Hongrois. ", "start": 3306.44, "duration": 1.32}, {"text": " Bienvenue \u00e0 ces deux grands \n peuples europ\u00e9ens. ", "start": 3307.8, "duration": 3.32}, {"text": " Bienvenue \n dans l'espace Schengen ", "start": 3311.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ces deux pays amis de la France. ", "start": 3312.2, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3313.8, "duration": 4.52}, {"text": " La parole est \u00e0 Emmanuelle M\u00e9nard. ", "start": 3318.36, "duration": 1.76}, {"text": " - Emmanuelle M\u00e9nard: Merci. ", "start": 3320.16, "duration": 5.2}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Garde des sceaux. ", "start": 3325.4, "duration": 2.88}, {"text": " Monsieur le ministre, \n la justice ", "start": 3328.32, "duration": 1.68}, {"text": " va mieux \n \u00e0 B\u00e9ziers, ", "start": 3330.04, "duration": 4.72}, {"text": " comme vous avez pu \n le constater ", "start": 3334.8, "duration": 1.36}, {"text": " lors de votre visite \n au tribunal judiciaire ", "start": 3336.2, "duration": 1.36}, {"text": " il y a une quinzaine \n de jours, ", "start": 3337.6, "duration": 1.36}, {"text": " vous qui en avez salu\u00e9 \n le fonctionnement exemplaire. ", "start": 3339.0, "duration": 1.56}, {"text": " Des moyens suppl\u00e9mentaires \n ont \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 3340.6, "duration": 1.16}, {"text": " en place. ", "start": 3341.8, "duration": 3.12}, {"text": " Nos \u00e9quipes judiciaires \n ont une volont\u00e9 ", "start": 3344.96, "duration": 1.16}, {"text": " sans faille. ", "start": 3346.16, "duration": 2.44}, {"text": " La situation \n n'est pas la m\u00eame ", "start": 3348.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la prison de B\u00e9ziers. ", "start": 3349.84, "duration": 4.56}, {"text": " Surpopulation carc\u00e9rale \n avec un taux d'occupation ", "start": 3354.44, "duration": 5.56}, {"text": " sup\u00e9rieur \u00e0 170% \n dans les deux maisons d'arr\u00eat, ", "start": 3360.04, "duration": 4.4}, {"text": " et sous effectif \n du personnel p\u00e9nitentiaire, ", "start": 3364.48, "duration": 1.16}, {"text": " rendant \n leur quotidien ", "start": 3365.68, "duration": 1.0}, {"text": " de plus en plus tendu. ", "start": 3366.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ils \u00e9taient d'ailleurs \n en gr\u00e8ve ce matin. ", "start": 3367.76, "duration": 2.6}, {"text": " S'y ajoute un trafic \n de stup\u00e9fiants structurel ", "start": 3370.4, "duration": 1.36}, {"text": " et de grande ampleur. ", "start": 3371.8, "duration": 1.88}, {"text": " Jusqu'il y a deux ans \n environ, les envois ", "start": 3373.72, "duration": 1.56}, {"text": " de colis clandestins \n avaient lieu quasiment ", "start": 3375.32, "duration": 1.52}, {"text": " toutes les nuits au moyen \n d'\u00e9chelles coll\u00e9es ", "start": 3376.88, "duration": 1.4}, {"text": " sur le mur d'enceinte \n de la prison. ", "start": 3378.32, "duration": 1.84}, {"text": " Depuis, les pratiques \n se sont perfectionn\u00e9es, ", "start": 3380.2, "duration": 1.16}, {"text": " puisque c'est maintenant \n le plus souvent ", "start": 3381.4, "duration": 1.16}, {"text": " par drones que les livraisons \n s'effectuent. ", "start": 3382.6, "duration": 5.64}, {"text": " En 2022, c'est 15 kg de drogue \n et 189 t\u00e9l\u00e9phones portables ", "start": 3388.28, "duration": 2.16}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9s. ", "start": 3390.48, "duration": 3.16}, {"text": " Pour le seul mois \n de septembre 2023, ", "start": 3393.68, "duration": 10.72}, {"text": " pr\u00e8s d'une trentaine de colis \n ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e. ", "start": 3404.44, "duration": 1.8}, {"text": " Plus de 700 grammes \n de cannabis ", "start": 3406.28, "duration": 1.72}, {"text": " ont \u00e9galement \n \u00e9t\u00e9 saisis ", "start": 3408.04, "duration": 1.36}, {"text": " ainsi que de nombreux t\u00e9l\u00e9phones, \n cigarettes, victuailles ", "start": 3409.44, "duration": 1.36}, {"text": " et m\u00eame un couteau en c\u00e9ramique. ", "start": 3410.84, "duration": 2.04}, {"text": " Les quantit\u00e9s non \n intercept\u00e9es seraient ", "start": 3412.92, "duration": 1.8}, {"text": " entre eux deux et quatre fois \n plus importantes. ", "start": 3414.76, "duration": 6.4}, {"text": " Ces trafics incessants \n ont pour cons\u00e9quence directe ", "start": 3421.2, "duration": 1.56}, {"text": " un surcro\u00eet de travail \n pour la police municipale ", "start": 3422.8, "duration": 1.56}, {"text": " comme pour la police \n nationale qui, ", "start": 3424.4, "duration": 4.2}, {"text": " en l'absence d'augmentation \n de ses effectifs, ", "start": 3428.64, "duration": 1.28}, {"text": " fait un appel \n du pied au ministre ", "start": 3429.96, "duration": 2.92}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 3432.92, "duration": 2.48}, {"text": " Ma question est donc simple: \n quand allez-vous donner ", "start": 3435.44, "duration": 1.84}, {"text": " votre feu vert \n pour la mise en place ", "start": 3437.32, "duration": 4.72}, {"text": " d'un brouilleur \n antidrone pour la prison ", "start": 3442.08, "duration": 1.16}, {"text": " de B\u00e9ziers? ", "start": 3443.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3444.32, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Eric Dupond-Moretti. ", "start": 3445.36, "duration": 1.32}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3446.72, "duration": 1.44}, {"text": " je sais \n que vous \u00eates frustr\u00e9e ", "start": 3448.2, "duration": 1.44}, {"text": " de ne pas avoir pu \n me poser cette question ", "start": 3449.68, "duration": 1.76}, {"text": " qui vous tient \u00e0 coeur plus t\u00f4t. ", "start": 3451.48, "duration": 5.32}, {"text": " Je vais vous annoncer \n une bonne nouvelle, ", "start": 3456.84, "duration": 1.44}, {"text": " mais pr\u00e9alablement, \n je voudrais ", "start": 3458.32, "duration": 1.0}, {"text": " vous dire \n ce que nous avons fait ", "start": 3459.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur le plan national, \n avant d'aller ", "start": 3460.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 B\u00e9ziers. ", "start": 3461.96, "duration": 6.12}, {"text": " Sur les drones malveillants, \n c'est naturellement ", "start": 3468.12, "duration": 2.24}, {"text": " une priorit\u00e9 de l'administration \n p\u00e9nitentiaire. ", "start": 3470.4, "duration": 2.64}, {"text": " Sur la p\u00e9riode 2022-2023, \n c'est un budget ", "start": 3473.08, "duration": 1.36}, {"text": " de plus de 7 \n millions d'euros ", "start": 3474.48, "duration": 4.24}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 \n dans le cadre ", "start": 3478.76, "duration": 1.36}, {"text": " de cette lutte. ", "start": 3480.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut qu'on s'adapte \n aux technologies nouvelles. ", "start": 3481.2, "duration": 7.92}, {"text": " Le d\u00e9ploiement \n des syst\u00e8mes antidrones ", "start": 3489.16, "duration": 2.64}, {"text": " est d\u00e9j\u00e0 effectif pour 45 \n \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires. ", "start": 3491.84, "duration": 1.36}, {"text": " Montant total: \n 15 millions d'euros. ", "start": 3493.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cela se poursuit en 2024. ", "start": 3494.28, "duration": 6.96}, {"text": " En 2024, pr\u00e8s de 85 millions \n d'euros seront consacr\u00e9s ", "start": 3501.28, "duration": 2.08}, {"text": " au renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 \n des agents p\u00e9nitentiaires. ", "start": 3503.4, "duration": 1.56}, {"text": " C'est une hausse de 8,9%. ", "start": 3505.0, "duration": 9.16}, {"text": " Maintenant, \n \u00e0 B\u00e9ziers, ", "start": 3514.2, "duration": 1.52}, {"text": " j'y \u00e9tais il y a quelques jours. ", "start": 3515.76, "duration": 1.8}, {"text": " Le centre p\u00e9nitentiaire sera \n effectivement dot\u00e9 ", "start": 3517.6, "duration": 1.16}, {"text": " d'un syst\u00e8me antidrone \n cette ann\u00e9e. ", "start": 3518.8, "duration": 4.2}, {"text": " Le dispositif \n a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 command\u00e9 ", "start": 3523.04, "duration": 1.16}, {"text": " en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 3524.24, "duration": 1.96}, {"text": " La date de la visite \n technique du fournisseur ", "start": 3526.24, "duration": 2.2}, {"text": " pour d\u00e9finir le plan \n d'implantation ", "start": 3528.48, "duration": 2.2}, {"text": " de cet \u00e9quipement \n est programm\u00e9e ", "start": 3530.72, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment \n pour le 30 avril 2024. ", "start": 3531.76, "duration": 4.96}, {"text": " J'ajoute qu'\u00e0 B\u00e9ziers, \n il y a une \u00e9quipe locale ", "start": 3536.76, "duration": 3.48}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 \n p\u00e9nitentiaire compos\u00e9e ", "start": 3540.28, "duration": 1.72}, {"text": " de sept agents, \n un dispositif mobile ", "start": 3542.04, "duration": 6.48}, {"text": " de brouillage \n de la t\u00e9l\u00e9phonie illicite ", "start": 3548.56, "duration": 1.16}, {"text": " en d\u00e9tention \n est \u00e9galement utilis\u00e9 ", "start": 3549.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans cet \u00e9tablissement. ", "start": 3550.8, "duration": 1.08}, {"text": " A cela s'ajoute \n l'installation en 2018 ", "start": 3551.92, "duration": 1.64}, {"text": " d'un mur d'enceinte qui a co\u00fbt\u00e9 1 \n million d'euros. ", "start": 3553.6, "duration": 3.6}, {"text": " Puisque vous parlez \n de justice ", "start": 3557.24, "duration": 1.0}, {"text": " et de son am\u00e9lioration, \n je voudrais ", "start": 3558.28, "duration": 3.6}, {"text": " vous donner \n les chiffres \u00e0 venir ", "start": 3561.92, "duration": 1.16}, {"text": " en termes de personnel \u00e0 B\u00e9ziers. ", "start": 3563.12, "duration": 5.4}, {"text": " C'est 13 recrutements \n suppl\u00e9mentaires d'ici 2027, ", "start": 3568.56, "duration": 1.16}, {"text": " magistrats, \n greffiers et attach\u00e9s ", "start": 3569.76, "duration": 1.0}, {"text": " de justice confondus. ", "start": 3570.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3571.84, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3572.88, "duration": 2.0}, {"text": " - Emmanuelle M\u00e9nard: \n Merci ", "start": 3574.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour ces bonnes nouvelles. ", "start": 3575.96, "duration": 1.08}, {"text": " Nous attendons \n ce syst\u00e8me de brouillage ", "start": 3577.08, "duration": 1.16}, {"text": " depuis deux ans maintenant. ", "start": 3578.28, "duration": 3.76}, {"text": " Qui dit trafic dit violences. ", "start": 3582.08, "duration": 2.36}, {"text": " La guerre \n des territoires, ", "start": 3584.48, "duration": 2.08}, {"text": " ce n'est qu'\u00e0 Marseille, \n c'est aussi ", "start": 3586.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur des prisons. ", "start": 3587.8, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3590.16, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Elisa Martin. ", "start": 3591.2, "duration": 2.32}, {"text": " - Elisa Martin: Merci. ", "start": 3593.56, "duration": 6.16}, {"text": " Monsieur le ministre \n du Logement, voici ", "start": 3599.76, "duration": 1.16}, {"text": " votre palmar\u00e8s. ", "start": 3600.96, "duration": 3.88}, {"text": " En 2023, \n expulsions ", "start": 3604.88, "duration": 4.44}, {"text": " avec le concours \n de la force publique: +23%. ", "start": 3609.36, "duration": 3.0}, {"text": " Le 1er avril 2024, \n avec la fin ", "start": 3612.4, "duration": 2.96}, {"text": " de la tr\u00eave hivernale, \n 140.000 personnes ", "start": 3615.4, "duration": 1.16}, {"text": " sont redevenues expulsables. ", "start": 3616.6, "duration": 4.16}, {"text": " Les m\u00e9nages sont pris \n \u00e0 la gorge, ", "start": 3620.8, "duration": 3.52}, {"text": " les loyers augmentent, \n les factures d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 3624.36, "duration": 1.16}, {"text": " explosent \n et vous ne faites rien ", "start": 3625.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour r\u00e9guler cette situation. ", "start": 3626.76, "duration": 4.32}, {"text": " Loin des urgences, \n votre loi facilite ", "start": 3631.12, "duration": 1.44}, {"text": " les expulsions \n et criminalise ", "start": 3632.6, "duration": 1.0}, {"text": " les plus vuln\u00e9rables, \n mais cela ", "start": 3633.64, "duration": 1.0}, {"text": " ne vous suffit pas. ", "start": 3634.68, "duration": 1.2}, {"text": " Vous cherchez \n d\u00e9sormais \u00e0 nettoyer ", "start": 3635.92, "duration": 1.16}, {"text": " les rues des personnes \n sans domicile. ", "start": 3637.12, "duration": 2.32}, {"text": " Pour cela, \n les Jeux Olympiques ", "start": 3639.48, "duration": 1.0}, {"text": " sont l'occasion r\u00eav\u00e9e. ", "start": 3640.52, "duration": 5.72}, {"text": " Le nettoyage \n social d\u00e9complex\u00e9 ", "start": 3646.28, "duration": 1.84}, {"text": " est en cours, \n et ce sans la moindre solution ", "start": 3648.16, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 proposer aux personnes \n concern\u00e9es, ", "start": 3650.28, "duration": 2.68}, {"text": " cela en bafouant \n le droit au logement, ", "start": 3653.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui est le droit minimum. ", "start": 3654.4, "duration": 2.12}, {"text": " On ne nettoie pas la pauvret\u00e9. ", "start": 3656.56, "duration": 1.44}, {"text": " On la combat. ", "start": 3658.04, "duration": 6.88}, {"text": " Votre victoire, \n la hausse des expulsions, ", "start": 3664.96, "duration": 1.16}, {"text": " votre troph\u00e9e, \n la violence sociale ", "start": 3666.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un niveau record. ", "start": 3667.2, "duration": 3.28}, {"text": " Votre renomm\u00e9e: \n ministre de l'exclusion. ", "start": 3670.52, "duration": 2.6}, {"text": " Voil\u00e0 le revers de votre m\u00e9daille. ", "start": 3673.16, "duration": 1.68}, {"text": " Cette politique est un choix. ", "start": 3674.88, "duration": 3.16}, {"text": " Vous avez trouv\u00e9 l'argent \n pour construire 14.500 logements ", "start": 3678.08, "duration": 1.6}, {"text": " pour les athl\u00e8tes. ", "start": 3679.72, "duration": 2.88}, {"text": " Il y a en Ile-de-France \n 10.700 personnes ", "start": 3682.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont sans-abri. ", "start": 3684.04, "duration": 1.0}, {"text": " Donc vous avez les moyens \n de construire ", "start": 3685.08, "duration": 1.36}, {"text": " en urgence. ", "start": 3686.48, "duration": 4.4}, {"text": " Vous avez fait un choix. ", "start": 3690.92, "duration": 3.76}, {"text": " Quand allez-vous mettre \n fin \u00e0 la r\u00e9pression ", "start": 3694.72, "duration": 1.36}, {"text": " aux expulsions? ", "start": 3696.12, "duration": 3.76}, {"text": " Quand allez-vous loger \n les plus vuln\u00e9rables ", "start": 3699.92, "duration": 1.16}, {"text": " en vertu de la loi DALO? ", "start": 3701.12, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3703.36, "duration": 1.2}, {"text": " est \u00e0 Guillaume Kasbarian. ", "start": 3704.6, "duration": 1.52}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 3706.16, "duration": 6.04}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Elisa Martin, ", "start": 3712.24, "duration": 1.04}, {"text": " vous avez cit\u00e9 \n beaucoup de chiffres, ", "start": 3713.32, "duration": 2.08}, {"text": " vous en avez oubli\u00e9 un. ", "start": 3715.44, "duration": 3.84}, {"text": " Aujourd'hui, en France, \n il y a 7,5 millions ", "start": 3719.32, "duration": 1.56}, {"text": " de locataires, \n et la plupart d'entre ", "start": 3720.92, "duration": 1.16}, {"text": " eux payent leur loyer. ", "start": 3722.12, "duration": 4.44}, {"text": " Ils paient chaque mois, \n en \u00e9tant ", "start": 3726.6, "duration": 2.04}, {"text": " de bons payeurs, \n en payant leur loyer ", "start": 3728.68, "duration": 1.36}, {"text": " chaque d\u00e9but de mois. ", "start": 3730.08, "duration": 2.16}, {"text": " Et il y a effectivement \n une minorit\u00e9 ", "start": 3732.28, "duration": 3.0}, {"text": " de locataires \n qui n'arrivent pas \u00e0 payer ", "start": 3735.32, "duration": 1.36}, {"text": " ses loyers. ", "start": 3736.72, "duration": 5.12}, {"text": " Ces locataires, \n les services du minist\u00e8re ", "start": 3741.88, "duration": 2.4}, {"text": " les prennent en charge \n d\u00e8s le premier impay\u00e9. ", "start": 3744.32, "duration": 1.56}, {"text": " C'est d'ailleurs \n l'un des articles ", "start": 3745.92, "duration": 1.0}, {"text": " de la loi que vous avez d\u00e9nonc\u00e9e. ", "start": 3746.96, "duration": 2.96}, {"text": " Mais les impay\u00e9s \n sont trait\u00e9s \u00e0 la racine ", "start": 3749.96, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e8s le premier \n impay\u00e9 pour pr\u00e9venir ", "start": 3751.56, "duration": 1.16}, {"text": " les situations de difficult\u00e9s. ", "start": 3752.76, "duration": 3.8}, {"text": " A l'issue d'une longue \n proc\u00e9dure judiciaire, ", "start": 3756.6, "duration": 2.52}, {"text": " le minist\u00e8re de la Justice \n et les juges d\u00e9cident d'une ", "start": 3759.16, "duration": 1.96}, {"text": " expulsion si le probl\u00e8me \n n'est pas r\u00e9gl\u00e9. ", "start": 3761.16, "duration": 1.36}, {"text": " Cette proc\u00e9dure judiciaire \n dure plusieurs mois. ", "start": 3762.56, "duration": 2.68}, {"text": " Maintenant \n que la tr\u00eave hivernale ", "start": 3765.28, "duration": 2.12}, {"text": " est termin\u00e9e, \n quand il y a une d\u00e9cision ", "start": 3767.44, "duration": 2.44}, {"text": " de justice, \n quand le juge a d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 3769.92, "duration": 3.68}, {"text": " et d\u00e9cid\u00e9 d'une \n expulsion, le r\u00f4le ", "start": 3773.64, "duration": 1.24}, {"text": " du gouvernement, \n c'est d'appliquer ", "start": 3774.92, "duration": 2.28}, {"text": " la loi, d'appliquer \n les d\u00e9cisions ", "start": 3777.24, "duration": 2.0}, {"text": " de justice et de le faire \n avec fermet\u00e9 ", "start": 3779.28, "duration": 1.56}, {"text": " et rigueur, \n parce que c'est notre r\u00f4le. ", "start": 3780.88, "duration": 1.72}, {"text": " Donc nous allons \n continuer \u00e0 appliquer ", "start": 3782.64, "duration": 1.16}, {"text": " cette loi. ", "start": 3783.84, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a eu l'ann\u00e9e derni\u00e8re \n 21.500 expulsions. ", "start": 3786.16, "duration": 4.0}, {"text": " Nous faisons le choix \n de respecter ", "start": 3790.2, "duration": 3.04}, {"text": " la loi, vous faites \n le choix inverse, ", "start": 3793.28, "duration": 1.36}, {"text": " manifestement, \n qui est de dire ", "start": 3794.68, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il ne faudrait pas respecter \n la loi ", "start": 3795.88, "duration": 1.36}, {"text": " et qu'il ne faudrait pas expulser. ", "start": 3797.28, "duration": 1.48}, {"text": " Nous assumons de dire \n que nous appliquons ", "start": 3798.8, "duration": 1.52}, {"text": " les d\u00e9cisions \n de justice et la loi. ", "start": 3800.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3801.76, "duration": 1.24}, {"text": " Madame Martin? ", "start": 3803.04, "duration": 4.0}, {"text": " - Elisa Martin: \n Monsieur le ministre ", "start": 3807.08, "duration": 1.16}, {"text": " du Logement, \n je vous invite \u00e0 aller ", "start": 3808.28, "duration": 1.8}, {"text": " sur le terrain \n avec les ONG ", "start": 3810.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour que vous puissiez \n confronter ", "start": 3811.32, "duration": 1.32}, {"text": " ce que vous dites \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 3812.68, "duration": 2.92}, {"text": " Puisque vous parlez \n des locataires ", "start": 3815.64, "duration": 2.8}, {"text": " qui payent leur loyer, \n j'en conclus ", "start": 3818.48, "duration": 3.92}, {"text": " que vous allez \n les prot\u00e9ger de Airbnb ", "start": 3822.44, "duration": 1.36}, {"text": " et du fait \n qu'ils soient exclus ", "start": 3823.84, "duration": 1.16}, {"text": " de leur logement \n au profit ", "start": 3825.04, "duration": 1.32}, {"text": " de cette plate-forme \n pour les Jeux Olympiques. ", "start": 3826.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 3827.8, "duration": 5.24}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3833.08, "duration": 1.48}, {"text": " je ne vous ai pas attendue \n pour aller ", "start": 3834.6, "duration": 1.56}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 3836.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous devriez \u00e9couter \n les locataires ", "start": 3837.24, "duration": 1.6}, {"text": " qui perdent -- \n paient leur loyer ", "start": 3838.88, "duration": 1.24}, {"text": " et qui respectent les r\u00e8gles. ", "start": 3840.16, "duration": 1.68}, {"text": " Vous devriez aussi \u00e9couter \n les propri\u00e9taires ", "start": 3841.88, "duration": 3.36}, {"text": " qui parfois souffrent \n apr\u00e8s des ann\u00e9es d'impay\u00e9s ", "start": 3845.28, "duration": 1.84}, {"text": " et qui demandent \n \u00e0 ce que le droit ", "start": 3847.16, "duration": 1.56}, {"text": " soit respect\u00e9. ", "start": 3848.76, "duration": 1.0}, {"text": " Quant \u00e0 Airbnb, \n nous sommes sur le sujet. ", "start": 3849.8, "duration": 1.56}, {"text": " L'un n'emp\u00eache pas l'autre. ", "start": 3851.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une proposition \n de loi ", "start": 3852.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \n par l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 3853.84, "duration": 1.88}, {"text": " Elle sera inscrite au mois de mai. ", "start": 3855.76, "duration": 1.36}, {"text": " Nous agissons sur tous les fronts. ", "start": 3857.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3858.36, "duration": 4.24}, {"text": " La parole est \u00e0 Yannick Neuder. ", "start": 3862.64, "duration": 2.16}, {"text": " - Yannick Neuder: Merci. ", "start": 3864.84, "duration": 2.96}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3867.84, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre des Finances. ", "start": 3868.88, "duration": 4.52}, {"text": " Cette question est davantage \n un cri d'alarme ", "start": 3873.44, "duration": 1.36}, {"text": " car notre syst\u00e8me \n de sant\u00e9 est au bord ", "start": 3874.84, "duration": 1.56}, {"text": " du gouffre. ", "start": 3876.44, "duration": 3.6}, {"text": " Face au mur de la dette \n et du d\u00e9ficit public, ", "start": 3880.08, "duration": 1.96}, {"text": " Les R\u00e9publicains \n vous ont propos\u00e9 ", "start": 3882.08, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 l'automne \n un contre-budget ", "start": 3883.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec plus de 25 \n milliards d'\u00e9conomies ", "start": 3884.64, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez totalement ignor\u00e9. ", "start": 3885.84, "duration": 1.96}, {"text": " Ce plan ambitieux \n constituait l'une ", "start": 3887.84, "duration": 1.0}, {"text": " des solutions \n afin d'\u00e9pargner ", "start": 3888.88, "duration": 3.0}, {"text": " le bien le plus pr\u00e9cieux \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 3891.92, "duration": 1.88}, {"text": " leur sant\u00e9, \n mais surtout d'\u00e9viter ", "start": 3893.84, "duration": 1.0}, {"text": " vos annonces tr\u00e8s inqui\u00e9tantes. ", "start": 3894.88, "duration": 2.16}, {"text": " La prise en charge \n m\u00e9dicale en fonction ", "start": 3897.08, "duration": 2.36}, {"text": " des revenus, qui bafoue ainsi \n les fondamentaux ", "start": 3899.48, "duration": 1.8}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale, qui permet ", "start": 3901.32, "duration": 5.92}, {"text": " \u00e0 chacun depuis 1945 \n de se faire soigner ", "start": 3907.28, "duration": 1.56}, {"text": " quel que soit son \u00e2ge \n et son niveau ", "start": 3908.88, "duration": 4.8}, {"text": " de revenus. ", "start": 3913.72, "duration": 5.12}, {"text": " Arbitrages financiers \n qui mettent ", "start": 3918.88, "duration": 1.44}, {"text": " en grand danger \n nos \u00e9tablissements priv\u00e9s, ", "start": 3920.36, "duration": 1.16}, {"text": " qui assument un tiers \n des hospitalisations ", "start": 3921.56, "duration": 1.2}, {"text": " en France, ainsi 70% \n des maternit\u00e9s seront d\u00e9ficitaires ", "start": 3922.8, "duration": 1.72}, {"text": " en 2024, et enfin, \n la diminution ", "start": 3924.56, "duration": 2.28}, {"text": " du remboursement \n des affections longues dur\u00e9e ", "start": 3926.88, "duration": 1.48}, {"text": " qui concernent \n 18% des Fran\u00e7ais, ", "start": 3928.4, "duration": 3.64}, {"text": " soit 12 millions \n de nos compatriotes, ", "start": 3932.08, "duration": 1.16}, {"text": " 120.000 patients \n ont d\u00e9j\u00e0 un reste ", "start": 3933.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 charge \n de plus de 5000 euros par an. ", "start": 3934.48, "duration": 1.76}, {"text": " Enfin, vos mesures, \n c'est du court terme ", "start": 3936.28, "duration": 1.44}, {"text": " qui masque l'absence \n de r\u00e9forme de fond. ", "start": 3937.76, "duration": 1.64}, {"text": " Pour quel r\u00e9sultat? ", "start": 3939.44, "duration": 1.72}, {"text": " 58% des Fran\u00e7ais \n consid\u00e8rent ", "start": 3941.2, "duration": 1.48}, {"text": " que le syst\u00e8me de sant\u00e9 \n en France fonctionne mal. ", "start": 3942.72, "duration": 3.36}, {"text": " Plus grave, 63% des Fran\u00e7ais \n ont d\u00e9j\u00e0 renonc\u00e9 ", "start": 3946.12, "duration": 5.0}, {"text": " \u00e0 au moins un acte \n de soins au cours ", "start": 3951.16, "duration": 1.76}, {"text": " de ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 3952.96, "duration": 1.0}, {"text": " Donc je vous pose \n la question: ", "start": 3954.0, "duration": 1.16}, {"text": " est-ce que la sant\u00e9 \n des Fran\u00e7ais ", "start": 3955.2, "duration": 1.16}, {"text": " est la variable \n d'ajustement du d\u00e9ficit ", "start": 3956.4, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat? ", "start": 3957.6, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3960.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 3961.12, "duration": 1.52}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 3962.68, "duration": 6.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Yannick Neuder, ", "start": 3969.08, "duration": 1.2}, {"text": " vous \u00eates trop fin \n connaisseur ", "start": 3970.32, "duration": 3.56}, {"text": " de ce sujet \n et du syst\u00e8me de sant\u00e9 ", "start": 3973.92, "duration": 3.8}, {"text": " pour allonger autant \n d'approximations, ", "start": 3977.76, "duration": 2.72}, {"text": " et surtout, \n parfois, de v\u00e9rit\u00e9s ", "start": 3980.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui cachent aussi \n d'autres r\u00e9alit\u00e9s. ", "start": 3981.56, "duration": 4.84}, {"text": " Les autres r\u00e9alit\u00e9s, \n c'est que les d\u00e9penses ", "start": 3986.44, "duration": 2.12}, {"text": " de sant\u00e9 ont augment\u00e9 \n de 60 milliards ", "start": 3988.6, "duration": 2.52}, {"text": " depuis 2017, pour atteindre \n cette ann\u00e9e 255 milliards. ", "start": 3991.16, "duration": 2.4}, {"text": " L'effort est constant, \n d'accompagnement ", "start": 3993.6, "duration": 1.0}, {"text": " du syst\u00e8me de sant\u00e9. ", "start": 3994.64, "duration": 8.36}, {"text": " Vous oubliez de dire aussi \n que le principal dysfonctionnement ", "start": 4003.04, "duration": 1.76}, {"text": " du syst\u00e8me de sant\u00e9, \n c'est le manque ", "start": 4004.84, "duration": 1.36}, {"text": " de soignants. ", "start": 4006.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cette majorit\u00e9 a supprim\u00e9 \n le numerus clausus. ", "start": 4007.28, "duration": 8.68}, {"text": " Aujourd'hui, \n il y a 30% d'\u00e9tudiants ", "start": 4016.0, "duration": 1.36}, {"text": " en plus dans les fili\u00e8res \n formation ", "start": 4017.4, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il n'y en avait en 2018. ", "start": 4018.6, "duration": 1.36}, {"text": " Ca, c'est un acquis. ", "start": 4020.0, "duration": 3.96}, {"text": " Nous r\u00e9parons \n de cette mani\u00e8re 40 ans ", "start": 4024.0, "duration": 2.64}, {"text": " de d\u00e9rives \n d'un syst\u00e8me de sant\u00e9 ", "start": 4026.68, "duration": 1.96}, {"text": " qui a fait l'objet \n d'attaques diverses ", "start": 4028.68, "duration": 1.16}, {"text": " et vari\u00e9es. ", "start": 4029.88, "duration": 1.0}, {"text": " Laissons le pass\u00e9 au pass\u00e9. ", "start": 4030.92, "duration": 1.0}, {"text": " Regardons vers l'avenir. ", "start": 4031.96, "duration": 14.4}, {"text": " Lorsque nous essayons de confier \n \u00e0 d'autres professionnels ", "start": 4046.4, "duration": 2.36}, {"text": " de sant\u00e9 des taches \n qui permettent ", "start": 4048.8, "duration": 1.32}, {"text": " de mieux prendre \n en charge les Fran\u00e7ais, ", "start": 4050.16, "duration": 2.0}, {"text": " on n'est pas toujours \n suivis ", "start": 4052.2, "duration": 1.0}, {"text": " par tous les bancs \n de cette difficult\u00e9. ", "start": 4053.24, "duration": 3.72}, {"text": " -- assembl\u00e9e. ", "start": 4057.0, "duration": 1.88}, {"text": " Pourtant, \n ce sont des difficult\u00e9s ", "start": 4058.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui commencent \u00e0 \u00e9merger. ", "start": 4059.96, "duration": 3.84}, {"text": " Vous n'avez pas \n ce syst\u00e8me ", "start": 4063.84, "duration": 1.0}, {"text": " que vous d\u00e9crivez. ", "start": 4064.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi un syst\u00e8me \n qui rena\u00eet, ", "start": 4065.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui est en train \n de red\u00e9marrer, ", "start": 4067.12, "duration": 5.16}, {"text": " et sur lequel \n il faut fonder ", "start": 4072.32, "duration": 1.28}, {"text": " non pas des espoirs, \n il faut aussi regarder ", "start": 4073.64, "duration": 1.56}, {"text": " ce qui fonctionne mieux \n dans notre syst\u00e8me ", "start": 4075.24, "duration": 1.36}, {"text": " de sant\u00e9. ", "start": 4076.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4077.68, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4078.72, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Yannick Neuder: ", "start": 4079.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne r\u00e9pondez pas \n \u00e0 la question ", "start": 4080.8, "duration": 1.36}, {"text": " sur la formation. ", "start": 4082.2, "duration": 1.24}, {"text": " Sur le numerus clausus, \n vous avez simplement chang\u00e9 ", "start": 4083.48, "duration": 1.56}, {"text": " le nom. ", "start": 4085.08, "duration": 1.76}, {"text": " Si vous nous aviez \u00e9cout\u00e9s \n sur les 25 milliards d'\u00e9conomies ", "start": 4086.88, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on vous proposait, \n vous pourriez mieux revaloriser ", "start": 4088.88, "duration": 2.92}, {"text": " nos actes lib\u00e9raux, \n nos infirmiers ", "start": 4091.84, "duration": 1.0}, {"text": " et nos m\u00e9decins. ", "start": 4092.88, "duration": 1.16}, {"text": " D'ailleurs, ils seront \n \u00e0 la Bastille jeudi. ", "start": 4094.08, "duration": 1.96}, {"text": " J'esp\u00e8re que vous aurez \n de meilleurs r\u00e9ponses ", "start": 4096.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 leur apporter, \n puisqu'ils ", "start": 4097.48, "duration": 3.72}, {"text": " n'ont pas eu \n leur acte revaloris\u00e9 ", "start": 4101.24, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2009. ", "start": 4102.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 4103.48, "duration": 1.28}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n J'ai re\u00e7u le syndicat ", "start": 4104.8, "duration": 1.36}, {"text": " des infirmi\u00e8res lib\u00e9rales. ", "start": 4106.2, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai d\u00e9j\u00e0 eu \n des r\u00e9ponses concr\u00e8tes. ", "start": 4107.24, "duration": 2.8}, {"text": " Je vais leur apporter \n des r\u00e9ponses ", "start": 4110.08, "duration": 2.04}, {"text": " tout \u00e0 fait concr\u00e8tes. ", "start": 4112.16, "duration": 1.32}, {"text": " Pour les \u00e9conomies \n que vous \u00e9voquez, ", "start": 4113.52, "duration": 1.76}, {"text": " il y a aujourd'hui \n des pistes de r\u00e9flexion. ", "start": 4115.32, "duration": 1.8}, {"text": " La sant\u00e9 doit \n participer \u00e0 l'effort ", "start": 4117.16, "duration": 2.08}, {"text": " de ma\u00eetrise \n des d\u00e9penses publiques, ", "start": 4119.28, "duration": 1.52}, {"text": " comme tous les secteurs \n d'activit\u00e9. ", "start": 4120.84, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4122.12, "duration": 7.92}, {"text": " La parole est \u00e0 G\u00e9raldine \n Grangier. ", "start": 4130.08, "duration": 2.36}, {"text": " - G\u00e9raldine Grangier: Merci. ", "start": 4132.48, "duration": 4.4}, {"text": " Monsieur le ministre \n Bruno Le Maire, ", "start": 4136.92, "duration": 2.36}, {"text": " alors que votre gouvernement... ", "start": 4139.32, "duration": 1.96}, {"text": " Pardon? ", "start": 4141.32, "duration": 2.56}, {"text": " Il est parti, oui. ", "start": 4143.92, "duration": 2.64}, {"text": " Alors que votre gouvernement \n pr\u00e9tendait ", "start": 4146.6, "duration": 2.92}, {"text": " depuis des mois \n que tout se d\u00e9roule correctement, ", "start": 4149.56, "duration": 2.64}, {"text": " nous avons appris \n par la presse ", "start": 4152.24, "duration": 4.4}, {"text": " que le rachat par EDF \n des activit\u00e9s nucl\u00e9aires ", "start": 4156.68, "duration": 5.16}, {"text": " et des turbines d\u00e9tenues \n par General Electric ", "start": 4161.88, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9tait bloqu\u00e9. ", "start": 4164.44, "duration": 5.16}, {"text": " Vendues aux int\u00e9r\u00eats \n am\u00e9ricains ", "start": 4169.64, "duration": 1.0}, {"text": " par Emmanuel Macron \n quand il \u00e9tait ministre ", "start": 4170.68, "duration": 1.36}, {"text": " de Fran\u00e7ois Hollande, \n les turbines ", "start": 4172.08, "duration": 1.0}, {"text": " sont un fleuron \n technologique indispensable ", "start": 4173.12, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 nos centrales \n nucl\u00e9aires nationales ", "start": 4175.12, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 l'export. ", "start": 4176.16, "duration": 2.16}, {"text": " Confront\u00e9 \u00e0 l'absurdit\u00e9 \n de sa propre politique ", "start": 4178.36, "duration": 1.36}, {"text": " antinucl\u00e9aire, \n Emmanuel Macron ", "start": 4179.76, "duration": 4.16}, {"text": " avait annonc\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 2022 \n vouloir finalement racheter ", "start": 4183.96, "duration": 2.96}, {"text": " les turbines \n apr\u00e8s que nos technologies ", "start": 4186.96, "duration": 5.24}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 pill\u00e9es \n par General Electric. ", "start": 4192.24, "duration": 7.28}, {"text": " Annonc\u00e9 pour le 1er \n d\u00e9cembre 2023, ", "start": 4199.56, "duration": 2.48}, {"text": " cette vente serait donc \n report\u00e9e sine die ", "start": 4202.08, "duration": 1.36}, {"text": " par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. ", "start": 4203.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce blocage serait \n li\u00e9 au fait ", "start": 4204.52, "duration": 1.52}, {"text": " que la moiti\u00e9 \n des carnets de commandes ", "start": 4206.08, "duration": 2.92}, {"text": " des turbines provient d'une \n entreprise russe ", "start": 4209.04, "duration": 2.72}, {"text": " qui construit \n des r\u00e9acteurs partout ", "start": 4211.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans le monde. ", "start": 4212.84, "duration": 2.88}, {"text": " Connu depuis 2014, \n ce fait ", "start": 4215.76, "duration": 2.96}, {"text": " ne d\u00e9rangeait pas le gouvernement \n am\u00e9ricain, ", "start": 4218.76, "duration": 2.84}, {"text": " qui n'a jamais \n \u00e9mis le nucl\u00e9aire ", "start": 4221.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans les sanctions \n contre les Russes ", "start": 4222.84, "duration": 2.96}, {"text": " tant que cela arrangeait \n leurs affaires. ", "start": 4225.84, "duration": 2.28}, {"text": " Selon Le Canard encha\u00een\u00e9, \n les parlementaires am\u00e9ricains ", "start": 4228.16, "duration": 1.36}, {"text": " voudraient priver \n l'entreprise russe ", "start": 4229.56, "duration": 1.72}, {"text": " de son acc\u00e8s \u00e0 l'uranium \n de retraitement. ", "start": 4231.32, "duration": 3.32}, {"text": " Comme par hasard, \n nous sommes en concurrence ", "start": 4234.68, "duration": 1.92}, {"text": " avec les Am\u00e9ricains \n en Europe de l'Est ", "start": 4236.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour remplacer les Russes \n dans ce secteur. ", "start": 4238.04, "duration": 4.92}, {"text": " Devant la poursuite \n de la casse sociale ", "start": 4243.0, "duration": 1.36}, {"text": " et industrielle \n dans les autres activit\u00e9s ", "start": 4244.4, "duration": 2.0}, {"text": " de General Electric, \n on peut l\u00e9gitimement s'inqui\u00e9ter ", "start": 4246.44, "duration": 1.36}, {"text": " de votre silence assourdissant. ", "start": 4247.84, "duration": 2.32}, {"text": " Depuis 2018, les plans \n sociaux se succ\u00e8dent. ", "start": 4250.2, "duration": 3.88}, {"text": " Aujourd'hui, \n c'est 1500 salari\u00e9s ", "start": 4254.12, "duration": 3.2}, {"text": " qui sont en p\u00e9ril \n dans le Nord-Franche-Comt\u00e9. ", "start": 4257.36, "duration": 2.16}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour d\u00e9nouer ", "start": 4259.56, "duration": 2.04}, {"text": " ce dossier afin qu'enfin la France \n puisse reprendre ", "start": 4261.64, "duration": 1.56}, {"text": " toute sa souverainet\u00e9 nucl\u00e9aire? ", "start": 4263.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4264.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Roland Lescure. ", "start": 4265.32, "duration": 5.6}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 4270.96, "duration": 4.72}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Grangier, vous parlez ", "start": 4275.72, "duration": 4.04}, {"text": " d'un cons\u00e9quence \n sur la politique nucl\u00e9aire. ", "start": 4279.8, "duration": 6.52}, {"text": " Vous aviez une candidate \n \u00e0 la pr\u00e9sidence ", "start": 4286.36, "duration": 1.68}, {"text": " de la R\u00e9publique \n qui \u00e9tait contre il y a 12 ans. ", "start": 4288.08, "duration": 2.16}, {"text": " Il y a sept ans, \n c'\u00e9tait peut-\u00eatre ", "start": 4290.28, "duration": 1.36}, {"text": " bien que oui, \n peut-\u00eatre bien que non. ", "start": 4291.68, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a deux ans, \n visiblement, ", "start": 4293.08, "duration": 1.16}, {"text": " votre candidate \n \u00e9tait pour le nucl\u00e9aire. ", "start": 4294.28, "duration": 1.16}, {"text": " Et j'ai port\u00e9 \n devant cette assembl\u00e9e ", "start": 4295.48, "duration": 1.16}, {"text": " un projet de loi \n qui visait \u00e0 simplifier ", "start": 4296.68, "duration": 2.2}, {"text": " la gouvernance \n nucl\u00e9aire, \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 4298.92, "duration": 1.0}, {"text": " la relance du nucl\u00e9aire. ", "start": 4299.96, "duration": 2.72}, {"text": " Le lundi, vous avez vot\u00e9 \n contre l'article 1. ", "start": 4302.72, "duration": 1.56}, {"text": " Le mardi, vous avez vot\u00e9 pour. ", "start": 4304.32, "duration": 3.56}, {"text": " Arriv\u00e9s en s\u00e9ance, \n vous avez pass\u00e9 ", "start": 4307.92, "duration": 2.32}, {"text": " la semaine \u00e0 voter \n tous les articles. ", "start": 4310.28, "duration": 4.84}, {"text": " Une fois ici en s\u00e9ance, \n quand il s'agissait ", "start": 4315.16, "duration": 1.56}, {"text": " de voter la loi, \n vous avez vot\u00e9 ", "start": 4316.76, "duration": 1.36}, {"text": " contre comme un seul homme. ", "start": 4318.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je n'ai \n toujours pas compris si, ", "start": 4319.2, "duration": 1.2}, {"text": " au fond, \n le Rassemblement National ", "start": 4320.44, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e9tait pour, contre, \n ou bien au contraire, ", "start": 4322.48, "duration": 1.36}, {"text": " la relance du nucl\u00e9aire. ", "start": 4323.88, "duration": 3.2}, {"text": " De mon point de vue, \n c'est tr\u00e8s clair. ", "start": 4327.12, "duration": 2.12}, {"text": " Depuis un peu \n plus de deux ans, ", "start": 4329.28, "duration": 2.56}, {"text": " depuis le discours \n de Belfort, ", "start": 4331.88, "duration": 1.56}, {"text": " depuis la relance \n de la politique ", "start": 4333.48, "duration": 1.16}, {"text": " du nucl\u00e9aire \n par le pr\u00e9sident ", "start": 4334.68, "duration": 2.0}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n nous sommes \u00e0 fond ", "start": 4336.72, "duration": 2.76}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer \n cette relance et assurer ", "start": 4339.52, "duration": 2.2}, {"text": " la mainmise industrielle \n et souveraine ", "start": 4341.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur cette fili\u00e8re strat\u00e9gique. ", "start": 4342.8, "duration": 4.28}, {"text": " En f\u00e9vrier 2022, \n le pr\u00e9sident ", "start": 4347.12, "duration": 2.04}, {"text": " de la R\u00e9publique a eu \n l'occasion d'annoncer ", "start": 4349.2, "duration": 4.24}, {"text": " un accord entre EDF \n et General Electric ", "start": 4353.48, "duration": 3.16}, {"text": " pour organiser \n la reprise des turbines, ", "start": 4356.68, "duration": 2.88}, {"text": " qui vont effectivement \n permettre ", "start": 4359.6, "duration": 1.0}, {"text": " de compl\u00e9ter la fili\u00e8re \n industrielle ", "start": 4360.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre de la relance \n du nucl\u00e9aire. ", "start": 4361.68, "duration": 4.16}, {"text": " Et depuis, \u00e9videmment, \n nous travaillons ", "start": 4365.88, "duration": 2.2}, {"text": " pour compl\u00e9ter \n cette transaction qui, ", "start": 4368.12, "duration": 1.4}, {"text": " si vous connaissez \n un peu l'industrie, ", "start": 4369.56, "duration": 1.2}, {"text": " prend un peu de temps, \n et c'est normal. ", "start": 4370.8, "duration": 3.48}, {"text": " Donc entre l'accord \n et la finalisation ", "start": 4374.32, "duration": 1.56}, {"text": " de la transaction, \n il s'est pass\u00e9 ", "start": 4375.92, "duration": 1.16}, {"text": " un certain nombre de mois. ", "start": 4377.12, "duration": 3.08}, {"text": " Ces mois sont en train \n d'arriver ", "start": 4380.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leur terme. ", "start": 4381.44, "duration": 1.0}, {"text": " On s'assure \n que toutes les autorisations ", "start": 4382.48, "duration": 1.16}, {"text": " r\u00e9glementaires \n puissent \u00eatre obtenues ", "start": 4383.68, "duration": 1.0}, {"text": " par l'ensemble des pays \n qui sont impliqu\u00e9s. ", "start": 4384.72, "duration": 3.52}, {"text": " Oui, il y a une guerre \n en Ukraine ", "start": 4388.28, "duration": 1.56}, {"text": " qui complique un peu \n les transactions. ", "start": 4389.88, "duration": 1.16}, {"text": " Oui, le d\u00e9lai est en cours. ", "start": 4391.08, "duration": 3.08}, {"text": " Et oui, nous allons compl\u00e9ter \n ces transactions ", "start": 4394.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour les int\u00e9r\u00eats \n de l'industrie fran\u00e7aise. ", "start": 4395.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4396.8, "duration": 3.28}, {"text": " La parole est \u00e0 Fabienne Colboc. ", "start": 4400.12, "duration": 2.12}, {"text": " - Fabienne Colboc: Merci. ", "start": 4402.28, "duration": 6.0}, {"text": " Monsieur le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 4408.32, "duration": 1.64}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion \n des territoires, ", "start": 4410.0, "duration": 1.24}, {"text": " je souhaite associer \n \u00e0 cette question ", "start": 4411.28, "duration": 3.04}, {"text": " mes coll\u00e8gues \n d'Indre-et-Loire ", "start": 4414.36, "duration": 1.4}, {"text": " mais aussi ceux \n de la Vienne et de l'Indre. ", "start": 4415.8, "duration": 3.0}, {"text": " Ce week-end, \n Indre-et-Loire a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e ", "start": 4418.84, "duration": 1.84}, {"text": " par des crues exceptionnelles. ", "start": 4420.72, "duration": 4.72}, {"text": " La Ni\u00e8vre a atteint un pic \n de crue exceptionnelle. ", "start": 4425.48, "duration": 2.68}, {"text": " Un EHPAD a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9. ", "start": 4428.2, "duration": 10.96}, {"text": " Le sud-est du d\u00e9partement \n n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9. ", "start": 4439.2, "duration": 3.28}, {"text": " 40 communes ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es, \n 562 personnes \u00e9vacu\u00e9es, ", "start": 4442.52, "duration": 4.92}, {"text": " 400 habitations \n endommag\u00e9es, sans oublier ", "start": 4447.48, "duration": 1.32}, {"text": " les parcelles \n agricoles, viticoles, ", "start": 4448.84, "duration": 1.0}, {"text": " les commerces \n ou les \u00e9tablissements ", "start": 4449.88, "duration": 1.0}, {"text": " touristiques comme les campings. ", "start": 4450.92, "duration": 2.24}, {"text": " Je tiens ici \u00e0 saluer \n l'engagement exemplaire ", "start": 4453.2, "duration": 1.36}, {"text": " des acteurs du territoire. ", "start": 4454.6, "duration": 6.76}, {"text": " Je pense aux pr\u00e9fets \n mais aussi ", "start": 4461.4, "duration": 2.8}, {"text": " aux maires, aux \u00e9lus, \n aux services ", "start": 4464.24, "duration": 3.64}, {"text": " de secours, aux associations \n de protection civile ", "start": 4467.92, "duration": 2.2}, {"text": " et \u00e0 la solidarit\u00e9 \n citoyenne ", "start": 4470.16, "duration": 2.52}, {"text": " qui ont tout mis \n en oeuvre pour prot\u00e9ger ", "start": 4472.72, "duration": 1.56}, {"text": " la population. ", "start": 4474.32, "duration": 2.88}, {"text": " Le dispositif \n d'alerte a permis ", "start": 4477.24, "duration": 4.52}, {"text": " aux habitants \n d'\u00e9vacuer ", "start": 4481.8, "duration": 1.0}, {"text": " quand cela \u00e9tait n\u00e9cessaire. ", "start": 4482.84, "duration": 2.64}, {"text": " Cependant, la fluctuation \n des pr\u00e9visions ", "start": 4485.52, "duration": 2.88}, {"text": " de Vigicrues a entra\u00een\u00e9 \n des r\u00e9actions parfois excessives ", "start": 4488.44, "duration": 1.56}, {"text": " ou tardives. ", "start": 4490.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cette situation a \u00e9t\u00e9 \n heureusement compens\u00e9e ", "start": 4491.08, "duration": 1.4}, {"text": " par les acteurs \n locaux, ", "start": 4492.52, "duration": 1.72}, {"text": " qui ont une connaissance \n pr\u00e9cise ", "start": 4494.28, "duration": 1.0}, {"text": " du territoire. ", "start": 4495.32, "duration": 5.44}, {"text": " Nous demandons un regard \n attentive -- attentif ", "start": 4500.8, "duration": 1.36}, {"text": " des assurances \n dans les zones ", "start": 4502.2, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 les alertes ont \u00e9t\u00e9 tardives. ", "start": 4503.24, "duration": 5.64}, {"text": " Je souhaite remercier \n le ministre ", "start": 4508.92, "duration": 2.24}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur d'avoir lanc\u00e9 \n la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ", "start": 4511.2, "duration": 1.72}, {"text": " de reconnaissance \n de catastrophe naturelle ", "start": 4512.96, "duration": 2.6}, {"text": " et l'activation du dispositif \n de calamit\u00e9 agricole. ", "start": 4515.6, "duration": 5.2}, {"text": " Quel est le d\u00e9lai \n pour la proc\u00e9dure d'indemnisation ", "start": 4520.84, "duration": 1.56}, {"text": " des sinistr\u00e9s? ", "start": 4522.44, "duration": 4.96}, {"text": " Et comment optimiser le service \n d'information Vigicrues ", "start": 4527.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour une projection plus pr\u00e9cise? ", "start": 4528.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4530.04, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Christophe B\u00e9chu. ", "start": 4531.08, "duration": 4.0}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Fabienne Colboc, ", "start": 4535.12, "duration": 9.84}, {"text": " le week-end \u00e9coul\u00e9, \n j'ai eu l'occasion ", "start": 4545.0, "duration": 3.92}, {"text": " de le dire tout \u00e0 l'heure, \n a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 ", "start": 4548.96, "duration": 1.76}, {"text": " dans votre d\u00e9partement \n d'Indre-et-Loire ", "start": 4550.76, "duration": 1.28}, {"text": " comme dans celui \n de la Vienne ", "start": 4552.08, "duration": 1.16}, {"text": " par des crues \n extr\u00eamement importantes. ", "start": 4553.28, "duration": 2.36}, {"text": " Les chiffres \n en Indre-et-Loire ", "start": 4555.68, "duration": 1.92}, {"text": " sont particuli\u00e8rement \n signifiants, ", "start": 4557.64, "duration": 2.76}, {"text": " avec plus de 500 personnes \n \u00e9vacu\u00e9es. ", "start": 4560.44, "duration": 6.12}, {"text": " Je veux saluer \n votre implication ", "start": 4566.6, "duration": 2.68}, {"text": " ainsi que celle \n d'Henri Alfandari ", "start": 4569.32, "duration": 1.0}, {"text": " au plus fort de cette crise. ", "start": 4570.36, "duration": 1.16}, {"text": " La d\u00e9crue a commenc\u00e9. ", "start": 4571.56, "duration": 4.0}, {"text": " Notre sujet, \n \u00e7a va \u00eatre d'attendre ", "start": 4575.6, "duration": 1.16}, {"text": " la fin \n de cette d\u00e9crue ", "start": 4576.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour avoir une estimation \n pr\u00e9cise ", "start": 4577.84, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 4578.88, "duration": 2.4}, {"text": " J'imagine \n le d\u00e9sarroi ", "start": 4581.32, "duration": 1.36}, {"text": " de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ", "start": 4582.72, "duration": 5.12}, {"text": " C'est un sujet que le Premier \n ministre conna\u00eet bien, ", "start": 4587.88, "duration": 1.76}, {"text": " pour avoir eu \n de multiples occasions ", "start": 4589.68, "duration": 1.16}, {"text": " de se rendre \n dans le Pas-de-Calais ", "start": 4590.88, "duration": 1.16}, {"text": " ces derni\u00e8res semaines. ", "start": 4592.08, "duration": 1.16}, {"text": " Nous savons \n la r\u00e9alit\u00e9 du drame ", "start": 4593.28, "duration": 1.16}, {"text": " que vivent les inond\u00e9s. ", "start": 4594.48, "duration": 3.72}, {"text": " A tr\u00e8s court \n terme, vendredi ", "start": 4598.24, "duration": 1.88}, {"text": " de cette semaine, \n ou d\u00e8s le d\u00e9but ", "start": 4600.16, "duration": 2.04}, {"text": " de la semaine prochaine, \n le ministre ", "start": 4602.24, "duration": 2.04}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur r\u00e9unira \n la commission d\u00e9di\u00e9e ", "start": 4604.32, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 la reconnaissance \n de catastrophe naturelle. ", "start": 4605.56, "duration": 3.4}, {"text": " La seule chose \n qui manque, ", "start": 4609.0, "duration": 1.0}, {"text": " c'est que les pr\u00e9fectures \n concern\u00e9es ", "start": 4610.04, "duration": 1.6}, {"text": " nous fassent bien \n remonter la liste ", "start": 4611.68, "duration": 1.2}, {"text": " des communes \n qui sont susceptibles ", "start": 4612.92, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre indemnis\u00e9es. ", "start": 4613.96, "duration": 2.2}, {"text": " L'enclenchement sera ensuite \n extr\u00eamement rapide. ", "start": 4616.2, "duration": 4.36}, {"text": " Ensuite, le d\u00e9lai \n de paiement va d\u00e9pendre ", "start": 4620.6, "duration": 2.96}, {"text": " d'un certain nombre \n de sujets qui d\u00e9pendent ", "start": 4623.6, "duration": 2.84}, {"text": " de la nature \n des d\u00e9g\u00e2ts et du type ", "start": 4626.48, "duration": 1.56}, {"text": " de structures dont on parle. ", "start": 4628.08, "duration": 4.08}, {"text": " Est-ce que ce \n sont des collectivit\u00e9s locales? ", "start": 4632.2, "duration": 1.56}, {"text": " Auquel cas, c'est une proc\u00e9dure \n particuli\u00e8re. ", "start": 4633.8, "duration": 5.36}, {"text": " Le deuxi\u00e8me sujet, \n c'est celui de l'alerte, ", "start": 4639.2, "duration": 1.4}, {"text": " de notre capacit\u00e9 \n \u00e0 mieux faire face ", "start": 4640.64, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements \n qui se reproduisent. ", "start": 4642.08, "duration": 3.16}, {"text": " Les chiffres \n dans votre d\u00e9partement ", "start": 4645.28, "duration": 1.0}, {"text": " sont spectaculaires. ", "start": 4646.32, "duration": 3.08}, {"text": " Les cours d'eau \n sont mont\u00e9s \u00e0 9 m\u00e8tres ", "start": 4649.44, "duration": 1.56}, {"text": " de haut, des records \n des ann\u00e9es 80 ", "start": 4651.04, "duration": 1.36}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 battus. ", "start": 4652.44, "duration": 2.08}, {"text": " Des records historiques \n ont \u00e9t\u00e9 atteints ", "start": 4654.56, "duration": 1.16}, {"text": " ou d\u00e9pass\u00e9s. ", "start": 4655.76, "duration": 5.36}, {"text": " Notre ambition \n est de continuer \u00e0 renforcer ", "start": 4661.16, "duration": 1.36}, {"text": " le degr\u00e9 d'intensit\u00e9 de Vigicrues. ", "start": 4662.56, "duration": 1.0}, {"text": " Le travail est en cours. ", "start": 4663.6, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4665.56, "duration": 4.96}, {"text": " La parole est \u00e0 Idir Boumertit. ", "start": 4670.56, "duration": 1.16}, {"text": " - Idir Boumertit: Merci. ", "start": 4671.76, "duration": 6.6}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 4678.4, "duration": 1.36}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 4679.8, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a environ deux ans \n et demi, ", "start": 4682.36, "duration": 2.56}, {"text": " la loi visant \u00e0 encadrer \n la consommation ", "start": 4684.96, "duration": 4.92}, {"text": " du protoxyde d'azote a \u00e9t\u00e9 \n adopt\u00e9 ici m\u00eame. ", "start": 4689.92, "duration": 7.76}, {"text": " Ce gaz consomm\u00e9 dans un ballon \n de baudruche provoque ", "start": 4697.72, "duration": 1.76}, {"text": " un \u00e9tat d'euphorie \n de tr\u00e8s court terme, ", "start": 4699.52, "duration": 1.72}, {"text": " tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 \n de ses adeptes, ", "start": 4701.28, "duration": 1.0}, {"text": " dont 11% \u00e9taient des mineurs \n en 2021. ", "start": 4702.32, "duration": 1.4}, {"text": " L'ampleur de ce ph\u00e9nom\u00e8ne \n fait \u00e9tat ", "start": 4703.76, "duration": 1.16}, {"text": " d'un r\u00e9el probl\u00e8me \n de sant\u00e9 publique. ", "start": 4704.96, "duration": 1.16}, {"text": " Quelques chiffres issus \n des derni\u00e8res \u00e9tudes ", "start": 4706.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce sujet en t\u00e9moignent. ", "start": 4707.36, "duration": 6.92}, {"text": " En 2021, 80% des cas \n signal\u00e9s d\u00e9clarent ", "start": 4714.32, "duration": 1.36}, {"text": " des complications neurologiques. ", "start": 4715.72, "duration": 1.8}, {"text": " 47% des signalements font \u00e9tat \n d'une consommation quotidienne. ", "start": 4717.56, "duration": 2.72}, {"text": " En 2023, la presse affirme \n que plusieurs tonnes ", "start": 4720.32, "duration": 1.56}, {"text": " de protoxyde d'azote \n ont \u00e9t\u00e9 saisies. ", "start": 4721.92, "duration": 1.16}, {"text": " Elle fait \u00e9galement des tas \n de nombreux accidents ", "start": 4723.12, "duration": 1.56}, {"text": " de la route, parfois mortelles. ", "start": 4724.72, "duration": 1.0}, {"text": " J'aimerais avoir ici \n une pens\u00e9e ", "start": 4725.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour les familles des victimes. ", "start": 4726.8, "duration": 8.32}, {"text": " En cause, son accessibilit\u00e9 \n \u00e0 moindre co\u00fbt ", "start": 4735.16, "duration": 1.4}, {"text": " sur Internet \n ou dans les commerces ", "start": 4736.6, "duration": 1.16}, {"text": " de proximit\u00e9 \n et les supermarch\u00e9s, ", "start": 4737.8, "duration": 1.88}, {"text": " mais aussi sa perception \n de drogue amusante ", "start": 4739.72, "duration": 1.36}, {"text": " et inoffensive. ", "start": 4741.12, "duration": 2.88}, {"text": " Pourtant, \n les effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res ", "start": 4744.04, "duration": 2.16}, {"text": " de sa consommation \n sont observ\u00e9s ", "start": 4746.24, "duration": 1.0}, {"text": " depuis plusieurs ann\u00e9es: \n \u00e9tourdissements, ", "start": 4747.28, "duration": 3.8}, {"text": " troubles neurologiques, \n respiratoires ", "start": 4751.12, "duration": 1.04}, {"text": " ou cardio-vasculaires \n graves, ", "start": 4752.2, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore asphyxie. ", "start": 4753.24, "duration": 1.0}, {"text": " Force est de constater \n que la loi ", "start": 4754.28, "duration": 1.36}, {"text": " du 1er juin 2021 est inefficace. ", "start": 4755.68, "duration": 6.88}, {"text": " Pour tenter d'endiguer \n ce ph\u00e9nom\u00e8ne, ", "start": 4762.6, "duration": 2.6}, {"text": " de nombreuses villes \n et pr\u00e9fectures ", "start": 4765.24, "duration": 1.04}, {"text": " ont adopt\u00e9 des arr\u00eat\u00e9s. ", "start": 4766.32, "duration": 8.84}, {"text": " Madame la ministre, \n qui n'est pas l\u00e0, ", "start": 4775.2, "duration": 1.36}, {"text": " au regard des \u00e9l\u00e9ments \n rapport\u00e9s ", "start": 4776.6, "duration": 2.28}, {"text": " et de la gravit\u00e9 \n que cette consommation peut ", "start": 4778.92, "duration": 1.76}, {"text": " avoir sur nombre \n de nos jeunes ", "start": 4780.72, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'inefficacit\u00e9 \n de la loi de 2021, ", "start": 4781.92, "duration": 1.56}, {"text": " que comptez-vous \n mettre en oeuvre ", "start": 4783.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00e9loigner \n r\u00e9ellement nos jeunes ", "start": 4784.56, "duration": 1.0}, {"text": " de ce produit? ", "start": 4785.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4786.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric \n Valletoux. ", "start": 4787.68, "duration": 1.24}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 4788.96, "duration": 9.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Idir Boumertit, ", "start": 4798.36, "duration": 2.96}, {"text": " les intoxications \n au protoxyde d'azote ", "start": 4801.36, "duration": 3.04}, {"text": " sont en augmentation \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 4804.44, "duration": 2.56}, {"text": " vous en avez rappel\u00e9 les m\u00e9faits. ", "start": 4807.04, "duration": 14.12}, {"text": " Ils sont dues -- dus \n \u00e0 un usage d\u00e9tourn\u00e9. ", "start": 4821.2, "duration": 2.56}, {"text": " Cela peut entra\u00eener \n de graves cons\u00e9quences. ", "start": 4823.8, "duration": 1.16}, {"text": " 80% des cas d\u00e9clar\u00e9s \n mentionnent ", "start": 4825.0, "duration": 1.0}, {"text": " des complications neurologiques. ", "start": 4826.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait un chiffre de 2021. ", "start": 4827.08, "duration": 1.0}, {"text": " On constate \n que ces intoxications ", "start": 4828.12, "duration": 1.24}, {"text": " concernent en majorit\u00e9 \n de jeunes adultes ", "start": 4829.4, "duration": 3.48}, {"text": " avec une moyenne d'\u00e2ge de 22 ans. ", "start": 4832.92, "duration": 1.4}, {"text": " Le nombre de cas \n graves d\u00e9clar\u00e9s ", "start": 4834.36, "duration": 12.24}, {"text": " au centre d'addicto-vigilance \n a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 ", "start": 4846.64, "duration": 1.16}, {"text": " par trois entre 2020 et 2021. ", "start": 4847.84, "duration": 5.92}, {"text": " En 2021, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 \n des signalements mentionnent ", "start": 4853.8, "duration": 1.76}, {"text": " une consommation quotidienne. ", "start": 4855.6, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne, \n le gouvernement ", "start": 4856.64, "duration": 1.16}, {"text": " n'est pas rest\u00e9 inactif. ", "start": 4857.84, "duration": 1.0}, {"text": " La vente a \u00e9t\u00e9 largement encadr\u00e9e. ", "start": 4858.88, "duration": 3.08}, {"text": " La vente de protoxyde \n d'azote aux mineurs ", "start": 4862.0, "duration": 1.36}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 interdite par la loi \n du 1er juin 2021. ", "start": 4863.4, "duration": 4.76}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 interdite \n sur Internet ", "start": 4868.2, "duration": 1.16}, {"text": " et dans le commerce. ", "start": 4869.4, "duration": 7.28}, {"text": " La vente aux majeurs \n est \u00e9galement interdite ", "start": 4876.72, "duration": 1.36}, {"text": " dans les d\u00e9bits \n de boissons et les bureaux ", "start": 4878.12, "duration": 1.56}, {"text": " de tabac. ", "start": 4879.72, "duration": 1.04}, {"text": " Pour pr\u00e9venir \n la consommation, ", "start": 4880.8, "duration": 0.96}, {"text": " les pouvoirs publics ont d\u00e9ploy\u00e9 \n diff\u00e9rentes mesures. ", "start": 4881.8, "duration": 4.56}, {"text": " Les ARS des Hauts-de-France \n et de l'Ile-de-France ", "start": 4886.4, "duration": 1.88}, {"text": " ont lanc\u00e9 une campagne \n de communication ", "start": 4888.32, "duration": 1.44}, {"text": " par des vid\u00e9os \n p\u00e9dagogiques diffus\u00e9es ", "start": 4889.8, "duration": 1.96}, {"text": " sur les r\u00e9seaux sociaux \n pour sensibiliser ", "start": 4891.8, "duration": 1.16}, {"text": " aux risques de la consommation. ", "start": 4893.0, "duration": 2.48}, {"text": " Nous poursuivons \n une strat\u00e9gie globale ", "start": 4895.52, "duration": 1.44}, {"text": " de pr\u00e9vention \n des addictions ", "start": 4897.0, "duration": 1.0}, {"text": " avec la strat\u00e9gie \n interminist\u00e9rielle ", "start": 4898.04, "duration": 7.52}, {"text": " de mobilisation \n contre les conduites addictives, ", "start": 4905.6, "duration": 5.56}, {"text": " qui s'\u00e9tale jusqu'en 2027, \n qui est soutenue ", "start": 4911.2, "duration": 4.0}, {"text": " par le fonds de lutte \n contre les addictions lanc\u00e9es -- ", "start": 4915.24, "duration": 1.96}, {"text": " lanc\u00e9 en 2019. ", "start": 4917.24, "duration": 1.0}, {"text": " En 2023, nous avons aussi \n lanc\u00e9 le projet ", "start": 4918.28, "duration": 1.56}, {"text": " de plan de lutte \n contre les addictions ", "start": 4919.88, "duration": 1.36}, {"text": " chez les jeunes \n pour amplifier les leviers ", "start": 4921.28, "duration": 1.36}, {"text": " de pr\u00e9vention communs \n aux diff\u00e9rentes addictions, ", "start": 4922.68, "duration": 1.16}, {"text": " identifier les objectifs \n f\u00e9d\u00e9rateurs ", "start": 4923.88, "duration": 1.8}, {"text": " et mobiliser l'ensemble \n des r\u00e9seaux professionnels ", "start": 4925.72, "duration": 1.16}, {"text": " et d'associations \n qui interviennent aupr\u00e8s ", "start": 4926.92, "duration": 1.0}, {"text": " des jeunes et d'\u00e9ventuels \n consommateurs. ", "start": 4927.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4929.0, "duration": 3.32}, {"text": " - Idir Boumertit: \n Ca a l'air d'aller ", "start": 4932.36, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s bien pour vous. ", "start": 4933.76, "duration": 1.0}, {"text": " Comme vous le savez, \n j'ai d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 4934.8, "duration": 1.8}, {"text": " une proposition de loi \n qui sera peut-\u00eatre ", "start": 4936.64, "duration": 3.36}, {"text": " bien plus efficace \n que la loi de juin 2021, ", "start": 4940.04, "duration": 2.4}, {"text": " qui permettra \n d'\u00e9loigner ce produit ", "start": 4942.48, "duration": 1.0}, {"text": " de notre jeunesse. ", "start": 4943.52, "duration": 1.6}, {"text": " Je vous invite \n \u00e0 la mettre \u00e0 l'ordre ", "start": 4945.16, "duration": 1.56}, {"text": " du jour. ", "start": 4946.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4947.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Louis Margueritte. ", "start": 4948.84, "duration": 1.88}, {"text": " - Louis Margueritte: Merci. ", "start": 4950.76, "duration": 6.12}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4956.92, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre, \n Gabriel Attal. ", "start": 4957.96, "duration": 4.16}, {"text": " Voil\u00e0 plus d'un an \n et demi ", "start": 4962.16, "duration": 4.48}, {"text": " que notre compatriote \n Louis Arnaud, originaire ", "start": 4966.68, "duration": 1.16}, {"text": " de Montceau-les-Mines, \n a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ", "start": 4967.88, "duration": 1.0}, {"text": " alors qu'il visitait \n l'Iran ", "start": 4968.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre d'un tour du monde. ", "start": 4969.96, "duration": 3.76}, {"text": " Louis Arnaud a \u00e9t\u00e9 \n incarc\u00e9r\u00e9 12 jours ", "start": 4973.76, "duration": 2.92}, {"text": " apr\u00e8s la mort \n de Mahsa Amini, ", "start": 4976.72, "duration": 1.16}, {"text": " une jeune femme \n iranienne arr\u00eat\u00e9e ", "start": 4977.92, "duration": 5.56}, {"text": " par la police \n des moeurs pour \"port ", "start": 4983.52, "duration": 1.36}, {"text": " non conforme du voile islamique\". ", "start": 4984.92, "duration": 1.48}, {"text": " Depuis 552 jours, \n Louis Arnaud est d\u00e9tenu ", "start": 4986.44, "duration": 1.84}, {"text": " arbitrairement \n dans les ge\u00f4les ", "start": 4988.32, "duration": 5.16}, {"text": " de la r\u00e9publique \n islamique d'Iran, ", "start": 4993.52, "duration": 3.68}, {"text": " connues pour leurs conditions \n de d\u00e9tention particuli\u00e8rement ", "start": 4997.24, "duration": 1.52}, {"text": " dures, pour ne pas dire \n inhumaines. ", "start": 4998.8, "duration": 1.8}, {"text": " 552 jours d'inqui\u00e9tude \n pour ses parents, ", "start": 5000.64, "duration": 1.52}, {"text": " Jean-Michel et Sylvie, \n pour ses proches ", "start": 5002.2, "duration": 1.64}, {"text": " comme pour ma suppl\u00e9ante, \n maire de Montceau-les-Mines, ", "start": 5003.88, "duration": 1.36}, {"text": " que j'associe \u00e0 ma question. ", "start": 5005.28, "duration": 3.32}, {"text": " D\u00e9tenu depuis le 28 \n septembre 2022 ", "start": 5008.64, "duration": 1.36}, {"text": " en Iran, notre compatriote \n Louis Arnaud ", "start": 5010.04, "duration": 1.96}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \n en novembre dernier ", "start": 5012.04, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 5 ans d'emprisonnement \n par la cour r\u00e9volutionnaire ", "start": 5016.68, "duration": 1.56}, {"text": " de T\u00e9h\u00e9ran pour propagande \n et atteinte ", "start": 5018.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat iranien. ", "start": 5019.48, "duration": 4.08}, {"text": " Une condamnation \n totalement infond\u00e9e, ", "start": 5023.6, "duration": 1.8}, {"text": " prononc\u00e9e \u00e0 l'issue \n d'un simulacre ", "start": 5025.44, "duration": 2.76}, {"text": " de proc\u00e8s sans respect \n du principe ", "start": 5028.24, "duration": 1.16}, {"text": " du contradictoire. ", "start": 5029.44, "duration": 1.36}, {"text": " Lors de l'audience, \n les avocats de Louis n'ont ", "start": 5030.84, "duration": 1.56}, {"text": " m\u00eame pas pu \u00eatre pr\u00e9sents. ", "start": 5032.44, "duration": 3.24}, {"text": " A cette heure, \n trois autres Fran\u00e7aises ", "start": 5035.72, "duration": 5.4}, {"text": " et Fran\u00e7ais \n sont retenus en Iran, ", "start": 5041.16, "duration": 1.36}, {"text": " ainsi qu'une autre personne \n dont l'identit\u00e9 demeure ", "start": 5042.56, "duration": 1.36}, {"text": " encore secr\u00e8te. ", "start": 5043.96, "duration": 3.88}, {"text": " Je pense enfin \u00e0 tous \n nos compatriotes fran\u00e7aises ", "start": 5047.88, "duration": 2.12}, {"text": " et fran\u00e7ais \n injustement d\u00e9tenus ", "start": 5050.04, "duration": 3.76}, {"text": " dans d'autres \u00c9tats \n du monde aujourd'hui, ", "start": 5053.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 eux, \u00e0 leur famille, \n \u00e0 leurs proches. ", "start": 5055.04, "duration": 1.56}, {"text": " Nous ne les oublions pas. ", "start": 5056.64, "duration": 5.28}, {"text": " L'Iran retient \n arbitrairement ", "start": 5061.96, "duration": 1.0}, {"text": " quatre de nos compatriotes. ", "start": 5063.0, "duration": 4.48}, {"text": " Ma question \n est la suivante: ", "start": 5067.52, "duration": 1.44}, {"text": " a-t-on des nouvelles \n r\u00e9centes de Louis Arnaud ", "start": 5069.0, "duration": 1.36}, {"text": " et de tous nos compatriotes? ", "start": 5070.4, "duration": 2.6}, {"text": " Quelles actions la France \n entreprend-elle ", "start": 5073.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour obtenir leur lib\u00e9ration? ", "start": 5074.08, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5076.24, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Franck Riester. ", "start": 5077.28, "duration": 1.72}, {"text": " - Franck Riester: Merci. ", "start": 5079.04, "duration": 7.64}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Louis Margueritte, ", "start": 5086.72, "duration": 5.56}, {"text": " le ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 5092.32, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e9tant actuellement \n en r\u00e9union ", "start": 5095.24, "duration": 1.12}, {"text": " avec son homologue \n am\u00e9ricain Antony Blinken, ", "start": 5096.4, "duration": 1.16}, {"text": " il m'a charg\u00e9 de vous r\u00e9pondre. ", "start": 5097.6, "duration": 6.12}, {"text": " Louis Arnaud, C\u00e9cile Kohler \n et Jacques Paris, ", "start": 5103.76, "duration": 1.6}, {"text": " ainsi que leurs compagnons \n d'infortune, ", "start": 5105.4, "duration": 1.88}, {"text": " sont en effet \n arbitrairement d\u00e9tenus ", "start": 5107.32, "duration": 1.4}, {"text": " par la r\u00e9publique \n islamique d'Iran. ", "start": 5108.76, "duration": 3.0}, {"text": " Dans le contexte \n que vous avez bien d\u00e9crit ", "start": 5111.8, "duration": 2.12}, {"text": " et que vous connaissez \n bien, ", "start": 5113.96, "duration": 2.72}, {"text": " pour avoir re\u00e7u les parents \n de Louis Arnaud, ", "start": 5116.72, "duration": 2.0}, {"text": " je veux redire \n que la lib\u00e9ration ", "start": 5118.76, "duration": 1.56}, {"text": " de nos compatriotes \n constitue ", "start": 5120.36, "duration": 2.24}, {"text": " notre priorit\u00e9 \n vis-\u00e0-vis de l'Iran. ", "start": 5122.64, "duration": 4.72}, {"text": " Ainsi, l'Etat \n est totalement mobilis\u00e9, ", "start": 5127.4, "duration": 2.68}, {"text": " que ce soit le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 5130.12, "duration": 5.2}, {"text": " le Premier ministre, \n le ministre l'Europe ", "start": 5135.36, "duration": 1.96}, {"text": " et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res ", "start": 5137.36, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que l'ensemble \n des services comp\u00e9tents, ", "start": 5138.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Paris et en Iran, \n pour obtenir ", "start": 5139.6, "duration": 1.36}, {"text": " leur lib\u00e9ration. ", "start": 5141.0, "duration": 1.84}, {"text": " St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 \n s'est entretenu ", "start": 5142.88, "duration": 5.48}, {"text": " \u00e0 New York avec le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res iranien. ", "start": 5148.4, "duration": 3.16}, {"text": " Cet entretien \n \u00e9tait exclusivement d\u00e9di\u00e9 ", "start": 5151.6, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 nos compatriotes \n arbitrairement d\u00e9tenus ", "start": 5153.24, "duration": 4.04}, {"text": " et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'avancer ", "start": 5157.32, "duration": 1.0}, {"text": " vers leur lib\u00e9ration. ", "start": 5158.36, "duration": 2.76}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 \n qu'il n'y aurait ", "start": 5161.16, "duration": 1.36}, {"text": " aucun retour \u00e0 la normale \n dans nos relations ", "start": 5162.56, "duration": 1.56}, {"text": " avec l'Iran sans \u00e9volution \n substantielle ", "start": 5164.16, "duration": 1.0}, {"text": " de la situation \n de nos ressortissants. ", "start": 5165.2, "duration": 2.4}, {"text": " Il a \u00e9galement \n re\u00e7u les familles ", "start": 5167.64, "duration": 1.16}, {"text": " quelques jours \n apr\u00e8s sa prise de fonction. ", "start": 5168.84, "duration": 3.12}, {"text": " Il a pu leur dire \n les efforts ", "start": 5172.0, "duration": 1.36}, {"text": " de la France pour obtenir \n la lib\u00e9ration ", "start": 5173.4, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs proches. ", "start": 5174.8, "duration": 2.76}, {"text": " Compte tenu \n de la sensibilit\u00e9 ", "start": 5177.6, "duration": 1.32}, {"text": " de ce sujet, \n je ne rentrerai pas ", "start": 5178.96, "duration": 1.36}, {"text": " plus en avant dans les d\u00e9tails. ", "start": 5180.36, "duration": 3.4}, {"text": " Mais je peux vous assurer \n de la pleine mobilisation ", "start": 5183.8, "duration": 1.76}, {"text": " du Quai d'Orsay en France. ", "start": 5185.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes en lien \n avec les familles. ", "start": 5186.64, "duration": 4.4}, {"text": " Notre ambassade \n en Iran assure l'appui ", "start": 5191.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nos compatriotes \n injustement emprisonn\u00e9s. ", "start": 5192.28, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5193.44, "duration": 3.28}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 5196.76, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 5197.96, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 5199.0, "duration": 2.4}]}