{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on passe \u00e0 l'actualit\u00e9 politique elle", "start": 0.08, "duration": 4.0}, {"text": "est charg\u00e9e on commence par l'actualit\u00e9", "start": 1.64, "duration": 4.4}, {"text": "du jour c'est aujourd'hui que d\u00e9bute le", "start": 4.08, "duration": 3.799}, {"text": "proc\u00e8s de Marine Le Pen et de cadre du", "start": 6.04, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national dans l'affaire", "start": 7.879, "duration": 3.601}, {"text": "des emplois fictifs au Parlement", "start": 9.8, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9en Alex vous allez tout nous", "start": 11.48, "duration": 3.359}, {"text": "expliquer en quoi consiste cette affaire", "start": 13.2, "duration": 3.56}, {"text": "ah oui dans ce proc\u00e8s Marine Le Pen et", "start": 14.839, "duration": 4.081}, {"text": "une vingtaine d'autres pr\u00e9venus avec par", "start": 16.76, "duration": 3.84}, {"text": "exemple Louis alot l'actuel maire de", "start": 18.92, "duration": 3.76}, {"text": "perrepignan Julien odudoule d\u00e9put\u00e9 du", "start": 20.6, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national \u00e9galement", "start": 22.68, "duration": 3.0}, {"text": "gent-marie Le Pen voil\u00e0 tous ces", "start": 23.88, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9venus sont accus\u00e9s de d\u00e9tournement de", "start": 25.68, "duration": 3.88}, {"text": "fonds public ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir", "start": 27.359, "duration": 4.041}, {"text": "mis en place au sein du Front national", "start": 29.56, "duration": 4.4}, {"text": "entre 2004 et 2016 un syst\u00e8me d'emploi", "start": 31.4, "duration": 4.6}, {"text": "fictif d'assistants parlementaires", "start": 33.96, "duration": 4.16}, {"text": "d'eurod\u00e9put\u00e9s ces assistants \u00e9taient", "start": 36.0, "duration": 4.44}, {"text": "pay\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en mais", "start": 38.12, "duration": 5.0}, {"text": "travailler en r\u00e9alit\u00e9 pour le parti une", "start": 40.44, "duration": 5.52}, {"text": "mani\u00e8re de financer le FN sur des fonds", "start": 43.12, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9en et Marine Le Pen qui pr\u00e9sidait", "start": 45.96, "duration": 4.079}, {"text": "le parti entre 2011 et 2022 en cours", "start": 47.84, "duration": 4.199}, {"text": "dans ce proc\u00e8s 10 ans de prison 1", "start": 50.039, "duration": 3.641}, {"text": "million d'euros d'amende et 5 ans", "start": 52.039, "duration": 3.36}, {"text": "d'in\u00e9liggibilit\u00e9 alors expliquez-nous", "start": 53.68, "duration": 2.96}, {"text": "comment \u00e7a fonctionne la r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 55.399, "duration": 2.401}, {"text": "des assistants parlementaires au", "start": 56.64, "duration": 2.439}, {"text": "Parlement europ\u00e9en alors c'est tr\u00e8s", "start": 57.8, "duration": 3.279}, {"text": "simple chaque euro d\u00e9put\u00e9 r\u00e9mun\u00e8re ses", "start": 59.079, "duration": 3.881}, {"text": "assistants sur une enveloppe budg\u00e9taire", "start": 61.079, "duration": 4.12}, {"text": "qui est fix\u00e9e par le Parlement europ\u00e9en", "start": 62.96, "duration": 4.76}, {"text": "une dotation qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 30000 \u20ac par", "start": 65.199, "duration": 4.28}, {"text": "mois par eurod\u00e9put\u00e9 si on prend les", "start": 67.72, "duration": 5.0}, {"text": "chiffres de 2024 l\u00e0 pour la p\u00e9riode qui", "start": 69.479, "duration": 4.68}, {"text": "nous concerne dans ce proc\u00e8s la", "start": 72.72, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9tait moindre et puis c'est", "start": 74.159, "duration": 4.161}, {"text": "c'est donc cette enveloppe que les", "start": 76.88, "duration": 3.239}, {"text": "membres du RN sont accus\u00e9s d'avoir", "start": 78.32, "duration": 4.2}, {"text": "utilis\u00e9 pour financer leur parti et le", "start": 80.119, "duration": 3.841}, {"text": "RN n'est pas le seul parti fran\u00e7ais", "start": 82.52, "duration": 2.8}, {"text": "accus\u00e9 d'emploi fictif au Parlement", "start": 83.96, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en oui puisqu'en f\u00e9vrier dernier", "start": 85.32, "duration": 3.56}, {"text": "dans le m\u00eame type d'affaire le MoDem a", "start": 87.04, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 tr 300000 \u20ac d'amende 5", "start": 88.88, "duration": 4.4}, {"text": "anciens eurod\u00e9put\u00e9s modem ont \u00e9t\u00e9", "start": 91.68, "duration": 4.6}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 des peines allant de 10 \u00e0 18", "start": 93.28, "duration": 5.4}, {"text": "mois de prison avec surc Fran\u00e7ois Baayou", "start": 96.28, "duration": 4.799}, {"text": "le patron du MoDem a \u00e9t\u00e9 lui relax\u00e9", "start": 98.68, "duration": 4.079}, {"text": "faute de preuve et puis d'autres", "start": 101.079, "duration": 4.0}, {"text": "affaires sont en cours depuis 6 ans une", "start": 102.759, "duration": 4.04}, {"text": "information judiciaire visent les", "start": 105.079, "duration": 2.881}, {"text": "conditions d'emploi d'assistant", "start": 106.799, "duration": 3.28}, {"text": "d'eurod\u00e9put\u00e9s de la France insoumise", "start": 107.96, "duration": 3.68}, {"text": "deux anciens assistants parlementaires", "start": 110.079, "duration": 4.72}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon entre 2009 et 2017", "start": 111.64, "duration": 5.04}, {"text": "lorsqu'il \u00e9tait eurod\u00e9put\u00e9 ont \u00e9t\u00e9", "start": 114.799, "duration": 4.081}, {"text": "entendus il y a 2 ans sous le sous le", "start": 116.68, "duration": 4.52}, {"text": "statut de t\u00e9moin assist\u00e9 pour", "start": 118.88, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9tournement de fonds publics mais pas", "start": 121.2, "duration": 3.68}, {"text": "de mise en examen pour le moment du c\u00f4t\u00e9", "start": 123.28, "duration": 3.439}, {"text": "de la France insoumise et puis enfin le", "start": 124.88, "duration": 4.12}, {"text": "Parlement europ\u00e9en r\u00e9clame \u00e0 600000 \u20ac \u00e0", "start": 126.719, "duration": 4.801}, {"text": "Michel aliomarie ancienne ministre des", "start": 129.0, "duration": 4.2}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res elle est accus\u00e9e", "start": 131.52, "duration": 3.24}, {"text": "d'avoir offert un emploi fictif", "start": 133.2, "duration": 3.96}, {"text": "d'assistant parlementaire \u00e0 son neveu et", "start": 134.76, "duration": 3.72}, {"text": "Alex un petit mot ce que vous avez", "start": 137.16, "duration": 3.159}, {"text": "cherch\u00e9 dans d'autres pays europ\u00e9ens il", "start": 138.48, "duration": 3.16}, {"text": "il y a pas ce type d'affaire alors j'ai", "start": 140.319, "duration": 3.241}, {"text": "cherch\u00e9 longtemps s'il y avait d'autres", "start": 141.64, "duration": 4.16}, {"text": "exemples dans d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 143.56, "duration": 4.679}, {"text": "alors \u00e9videmment forc\u00e9ment le proc\u00e8s Le", "start": 145.8, "duration": 5.079}, {"text": "Pen sur les moteurs de recherche inonde", "start": 148.239, "duration": 4.681}, {"text": "voil\u00e0 tous les moteurs de recherche mais", "start": 150.879, "duration": 3.08}, {"text": "on a quand m\u00eame l'impression que c'est", "start": 152.92, "duration": 3.039}, {"text": "un peu une tradition fran\u00e7aise ou c'est", "start": 153.959, "duration": 4.321}, {"text": "une sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 155.959, "duration": 4.521}, {"text": "oui bah on l'a dit \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien", "start": 158.28, "duration": 4.36}, {"text": "expos\u00e9 avec plusieurs parties qui sont", "start": 160.48, "duration": 3.88}, {"text": "au centre du jeu alors \u00e9videmment \u00e7a", "start": 162.64, "duration": 3.44}, {"text": "prend un relief particulier avec Marine", "start": 164.36, "duration": 3.84}, {"text": "Le Pen pour des raisons qu'on imagine", "start": 166.08, "duration": 4.879}, {"text": "d'abord parce qu'elle est probablement", "start": 168.2, "duration": 5.44}, {"text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2027", "start": 170.959, "duration": 4.881}, {"text": "que elle est pr\u00e9sent\u00e9e comme \u00e9tant une", "start": 173.64, "duration": 4.44}, {"text": "des favorites premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me", "start": 175.84, "duration": 4.28}, {"text": "chose c'est l\u00e0 o\u00f9 le rassemblement", "start": 178.08, "duration": 5.12}, {"text": "national euh redoute un petit peu les", "start": 180.12, "duration": 4.96}, {"text": "effets que \u00e7a peut avoir sur l'opinion", "start": 183.2, "duration": 4.28}, {"text": "puisque le rassemblement national c'est", "start": 185.08, "duration": 5.2}, {"text": "le parti qui est vierge justement vierge", "start": 187.48, "duration": 6.0}, {"text": "de toute corruption vierge de toute", "start": 190.28, "duration": 6.44}, {"text": "affaire qui veut nettoyer plus plus", "start": 193.48, "duration": 5.16}, {"text": "blanc que blanc d'une certaine fa\u00e7on la", "start": 196.72, "duration": 5.159}, {"text": "politique donc \u00e7a atteint quand m\u00eame son", "start": 198.64, "duration": 8.44}, {"text": "image et puis et puis si c'est av\u00e9r\u00e9 si", "start": 201.879, "duration": 9.28}, {"text": "euh cette cette fraude est av\u00e9r\u00e9 bah \u00e7a", "start": 207.08, "duration": 6.28}, {"text": "a des cons\u00e9quences importantes", "start": 211.159, "duration": 4.36}, {"text": "l'in\u00e9gibilit\u00e9 de Marine Le Pen et c'est", "start": 213.36, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e7a qu' l' qu' a qu' a ENF c'est ce", "start": 215.519, "duration": 5.72}, {"text": "qu'elle redoute le plus c'est d'\u00eatre", "start": 219.76, "duration": 4.039}, {"text": "rendu in\u00e9ligligible m\u00eame si \u00e9videmment", "start": 221.239, "duration": 4.881}, {"text": "elle pourra faire appel de la d\u00e9cision", "start": 223.799, "duration": 4.08}, {"text": "et puis", "start": 226.12, "duration": 4.52}, {"text": "euh c'est quand m\u00eame aussi par rapport", "start": 227.879, "duration": 4.161}, {"text": "parce qu'on on compare souvent cette", "start": 230.64, "duration": 3.36}, {"text": "affaire avec celle de Fran\u00e7ois baayrou", "start": 232.04, "duration": 4.279}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 dans cette", "start": 234.0, "duration": 5.76}, {"text": "histoire faute de preuvve il y a semble", "start": 236.319, "duration": 5.361}, {"text": "il moi je connais pas assez le dossier", "start": 239.76, "duration": 5.16}, {"text": "mais dans au rassemblement national bah", "start": 241.68, "duration": 6.399}, {"text": "les la justice a quelques documents", "start": 244.92, "duration": 5.76}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments num\u00e9riques notamment", "start": 248.079, "duration": 4.281}, {"text": "qui sont qui plaident pas en faveur de", "start": 250.68, "duration": 4.279}, {"text": "Marine Le Pen qui montrent que", "start": 252.36, "duration": 4.64}, {"text": "effectivement le rassemblement national", "start": 254.959, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9tait une formation politique en mal", "start": 257.0, "duration": 4.799}, {"text": "d'argent et que il y a des preuves comme", "start": 259.32, "duration": 5.08}, {"text": "quoi ils se sont ils ont essay\u00e9 de de de", "start": 261.799, "duration": 4.801}, {"text": "se financer \u00e0 partir de cette enveloppe", "start": 264.4, "duration": 5.359}, {"text": "mise \u00e0 leur disposition par l'Europe", "start": 266.6, "duration": 4.319}, {"text": "vous entendre Antoine abordof on va", "start": 269.759, "duration": 2.401}, {"text": "\u00e9couter S\u00e9bastien Chenu il \u00e9tait", "start": 270.919, "duration": 3.72}, {"text": "l'invit\u00e9 hier du Grand Jury RTL Public", "start": 272.16, "duration": 5.599}, {"text": "S\u00e9nat le Figaro on lui demander dans", "start": 274.639, "duration": 4.881}, {"text": "quel \u00e9tat d'esprit \u00e9tait Marine Le Pen \u00e0", "start": 277.759, "duration": 3.081}, {"text": "l'ouverture de son", "start": 279.52, "duration": 3.679}, {"text": "proc\u00e8s btif est serein parce que d'abord", "start": 280.84, "duration": 5.199}, {"text": "il y a z\u00e9ro enrichissement personnel je", "start": 283.199, "duration": 5.56}, {"text": "veux le dire il y a pas 1 \u20ac d'argent", "start": 286.039, "duration": 4.641}, {"text": "public qui a atterri dans la poche des", "start": 288.759, "duration": 3.201}, {"text": "dirigeants du rassemblement national", "start": 290.68, "duration": 3.0}, {"text": "c'est important de le dire z\u00e9ro emploi", "start": 291.96, "duration": 3.679}, {"text": "fictif on ne reproche pas de faux", "start": 293.68, "duration": 3.68}, {"text": "emplois on reproche que ces emplois n'ai", "start": 295.639, "duration": 3.081}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 faits au b\u00e9n\u00e9fice du Parlement", "start": 297.36, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en mais moi je dis une chose nos", "start": 298.72, "duration": 3.88}, {"text": "collaborateurs ne sont pas les", "start": 300.84, "duration": 3.96}, {"text": "collaborateurs du Parlement europ\u00e9en ce", "start": 302.6, "duration": 3.96}, {"text": "sont les collaborateurs des d\u00e9put\u00e9s", "start": 304.8, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national qui conteste le", "start": 306.56, "duration": 5.359}, {"text": "fonctionnement et la finalit\u00e9 de cette", "start": 309.28, "duration": 3.919}, {"text": "union europ\u00e9enne telle qu'elle est", "start": 311.919, "duration": 3.361}, {"text": "construite aujourd'hui voil\u00e0 on entend", "start": 313.199, "duration": 3.321}, {"text": "une d\u00e9fense tr\u00e8s politique hein de la", "start": 315.28, "duration": 3.16}, {"text": "part de S\u00e9bastien Chenu en fait c'est", "start": 316.52, "duration": 3.56}, {"text": "leur vision de l'Europe qui a conduit \u00e0", "start": 318.44, "duration": 3.92}, {"text": "cette situation tout absolument c'est la", "start": 320.08, "duration": 3.679}, {"text": "ligne de d\u00e9fense retenue va \u00eatre celle", "start": 322.36, "duration": 2.92}, {"text": "en fait d'une d\u00e9nonciation du dictat de", "start": 323.759, "duration": 2.88}, {"text": "Bruxelles ou de ce qui serait une", "start": 325.28, "duration": 3.639}, {"text": "manifestation du dictat de Bruxelles il", "start": 326.639, "duration": 3.56}, {"text": "faut quand m\u00eame dire que les CADES du", "start": 328.919, "duration": 2.481}, {"text": "rassemblement national ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 330.199, "duration": 3.041}, {"text": "attentifs au sort r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 Fran\u00e7ois", "start": 331.4, "duration": 4.76}, {"text": "baerou dans le cadre de son proc\u00e8s et de", "start": 333.24, "duration": 4.32}, {"text": "des conclusions qu'ils ont en ti\u00e9", "start": 336.16, "duration": 3.56}, {"text": "descoule leur ligne de d\u00e9fense certes le", "start": 337.56, "duration": 4.96}, {"text": "patron du MoDem a \u00e9t\u00e9 effectivement", "start": 339.72, "duration": 4.919}, {"text": "innocent\u00e9 faute de preuve au fond en", "start": 342.52, "duration": 6.0}, {"text": "tout cas mais n'avait on nait pas r\u00e9ussi", "start": 344.639, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e0 montrer son r\u00f4le dans le pilotage si", "start": 348.52, "duration": 3.92}, {"text": "vous voulait centraliser des enveloppes", "start": 350.72, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9ennes or l\u00e0 ce que r\u00e9v\u00e8le un petit", "start": 352.44, "duration": 4.68}, {"text": "peu notamment les informations d'un d'un", "start": 355.24, "duration": 3.519}, {"text": "de nos confr\u00e8res du de lib\u00e9ration", "start": 357.12, "duration": 3.359}, {"text": "Tristan bertolo qui a fait para\u00eetre un", "start": 358.759, "duration": 3.28}, {"text": "ouvrage dans lequel il dit que pour le", "start": 360.479, "duration": 4.201}, {"text": "coup Marine Le Pen avait une vision", "start": 362.039, "duration": 5.16}, {"text": "assez claire du pilotage des fonds en", "start": 364.68, "duration": 4.48}, {"text": "disant par exemple pour ce qui est de", "start": 367.199, "duration": 3.44}, {"text": "pour donner un seul exemple pour ce qui", "start": 369.16, "duration": 3.0}, {"text": "est de son garde du corps tir\u00e9 lesgier", "start": 370.639, "duration": 3.721}, {"text": "en disant bah tirzl\u00e9gier vous le mettez", "start": 372.16, "duration": 4.56}, {"text": "sur telle enveloppe de tel eurod\u00e9put\u00e9 \u00e0", "start": 374.36, "duration": 4.92}, {"text": "tel et tel \u00e0 tel moment donc il", "start": 376.72, "duration": 5.039}, {"text": "semblerait si les fautes si les les", "start": 379.28, "duration": 3.84}, {"text": "documents sont identifi\u00e9s que les", "start": 381.759, "duration": 3.72}, {"text": "preuves sont authentifi\u00e9 que elle ait eu", "start": 383.12, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement un r\u00f4le majeur dans ce qui", "start": 385.479, "duration": 4.361}, {"text": "serait un d\u00e9tournement de fond pu public", "start": 388.08, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9en avec un pr\u00e9judice qui est quand", "start": 389.84, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame de 6,7 million d'euros on parle pas", "start": 391.12, "duration": 4.76}, {"text": "tout \u00e0 fait de somm d\u00e9risoire mais ce", "start": 393.199, "duration": 4.041}, {"text": "qui est important effectivement pour le", "start": 395.88, "duration": 2.8}, {"text": "rassemble national c'est de faire passer", "start": 397.24, "duration": 4.0}, {"text": "ce proc\u00e8s pour un proc\u00e8s politique pour", "start": 398.68, "duration": 4.359}, {"text": "ne pas \u00eatre assimil\u00e9 \u00e0 toute cette", "start": 401.24, "duration": 4.079}, {"text": "tambouille politicienne dont jusqu'\u00e0", "start": 403.039, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sent ils \u00e9taient \u00e9pargn\u00e9s et qui fait", "start": 405.319, "duration": 4.521}, {"text": "leur cr\u00e9dit aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais Marine", "start": 407.199, "duration": 4.921}, {"text": "Le Pen le rassemblement national qui se", "start": 409.84, "duration": 3.759}, {"text": "sert aussi de l'argument de la non", "start": 412.12, "duration": 3.479}, {"text": "condamnation de Fran\u00e7ois Baayou pour", "start": 413.599, "duration": 3.521}, {"text": "dire B du coup il y a pas de raison que", "start": 415.599, "duration": 3.521}, {"text": "que Marine Le Pen soit condamn\u00e9e elle", "start": 417.12, "duration": 4.28}, {"text": "anti un peu le la chose en se faisant", "start": 419.12, "duration": 4.0}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 passer pour une victime", "start": 421.4, "duration": 3.76}, {"text": "bah oui si il y aurait de POS de mesure", "start": 423.12, "duration": 4.079}, {"text": "c'est c'est \u00e9vident que elle prend cet", "start": 425.16, "duration": 5.12}, {"text": "exemple l\u00e0 surtout que l'affaire de de", "start": 427.199, "duration": 5.041}, {"text": "du MoDem est pas tr\u00e8s probante hein si", "start": 430.28, "duration": 6.56}, {"text": "on regarde bien c'est quand m\u00eame", "start": 432.24, "duration": 4.6}, {"text": "bon peut pardon alors il y a eu des", "start": 436.879, "duration": 4.32}, {"text": "condamnations autour de Fran\u00e7ois Baayou", "start": 439.44, "duration": 4.64}, {"text": "aussi mais la relaxe de Fran\u00e7ois Baayou", "start": 441.199, "duration": 5.521}, {"text": "elle tient \u00e0 ce qu'on nous dit hein \u00e7a", "start": 444.08, "duration": 4.72}, {"text": "c'est clair bon je veux pas dire que", "start": 446.72, "duration": 4.919}, {"text": "c'est un proc\u00e8s sa qui a \u00e9t\u00e9 mais il y a", "start": 448.8, "duration": 4.32}, {"text": "quand m\u00eame on peut on peut se poser pas", "start": 451.639, "duration": 3.521}, {"text": "mal de questions dans toutes ces", "start": 453.12, "duration": 3.4}, {"text": "affaires l\u00e0 on se pose toujours la", "start": 455.16, "duration": 3.439}, {"text": "question de savoir comment l'int\u00e9resser", "start": 456.52, "duration": 3.679}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 au courant des sommes qui", "start": 458.599, "duration": 4.04}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 qui ont circul\u00e9 c'\u00e9tait pareil", "start": 460.199, "duration": 4.321}, {"text": "dans l'affaire Sarkozi d'une certaine", "start": 462.639, "duration": 4.12}, {"text": "fa\u00e7on \u00e0 chaque fois on se pose cette", "start": 464.52, "duration": 4.0}, {"text": "question l\u00e0 c'est au magistrat de", "start": 466.759, "duration": 3.761}, {"text": "trancher et les magistrats il tranchent", "start": 468.52, "duration": 3.639}, {"text": "le probl\u00e8me si vous voulez c'est que \u00e7a", "start": 470.52, "duration": 4.84}, {"text": "va occuper Marine Le Pen pendant 2 mois", "start": 472.159, "duration": 5.081}, {"text": "pendant les 2 mois du d\u00e9but d'ailleurs", "start": 475.36, "duration": 2.72}, {"text": "de", "start": 477.24, "duration": 4.239}, {"text": "l'exercice de Michel Barnier \u00e0 \u00e0", "start": 478.08, "duration": 5.239}, {"text": "Matignon donc est-ce que dans ces", "start": 481.479, "duration": 4.68}, {"text": "conditionsl\u00e0 et bien le rassemblement", "start": 483.319, "duration": 5.401}, {"text": "national sera en mesure d'\u00eatre", "start": 486.159, "duration": 4.681}, {"text": "extr\u00eamement s\u00e9v\u00e8re avec ce gouvernement", "start": 488.72, "duration": 5.199}, {"text": "est-ce que il va pas se faire discret", "start": 490.84, "duration": 5.639}, {"text": "justement le mouvement plut\u00f4t que par", "start": 493.919, "duration": 4.601}, {"text": "exemple de d\u00e9poser une motion de censure", "start": 496.479, "duration": 4.601}, {"text": "ou m\u00eame de voter une motion de censure \u00e0", "start": 498.52, "duration": 5.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de de la gauche donc \u00e7a c'est c'est", "start": 501.08, "duration": 4.2}, {"text": "la question que tout le monde se pose", "start": 503.8, "duration": 3.239}, {"text": "est-ce que ils vont pas faire profil bas", "start": 505.28, "duration": 3.44}, {"text": "pendant cette p\u00e9riode \u00e0 noter que le", "start": 507.039, "duration": 3.321}, {"text": "patron du parti du rassembl\u00e9 national", "start": 508.72, "duration": 3.36}, {"text": "Jordain Bardella lui ne fait pas partie", "start": 510.36, "duration": 4.08}, {"text": "des pr\u00e9venus lors de ce proc\u00e8s m\u00eame si", "start": 512.08, "duration": 3.6}, {"text": "l'enqu\u00eate de notre confr\u00e8re de", "start": 514.44, "duration": 3.44}, {"text": "lib\u00e9ration et bien l'accuse d'avoir", "start": 515.68, "duration": 6.08}, {"text": "falsifi\u00e9 des documents pour montrer que", "start": 517.88, "duration": 6.48}, {"text": "son emploi d'assistant parlementaire", "start": 521.76, "duration": 5.96}, {"text": "d'un eurod\u00e9put\u00e9 \u00e9tait bien r\u00e9el et voil\u00e0", "start": 524.36, "duration": 4.599}, {"text": "d'ailleurs il a attaqu\u00e9 en en", "start": 527.72, "duration": 2.76}, {"text": "diffamation notre confr\u00e8re donc il est", "start": 528.959, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9galement concern\u00e9 par cette affaire", "start": 530.48, "duration": 3.359}, {"text": "est-ce que ce proc\u00e8s il explique", "start": 532.24, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement que le rassemblement", "start": 533.839, "duration": 2.881}, {"text": "national dise on ne censure pas pour le", "start": 535.24, "duration": 3.839}, {"text": "moment le gouvernement Barnier oh \u00e7a", "start": 536.72, "duration": 4.2}, {"text": "serait quand m\u00eame insuffisant mais ce", "start": 539.079, "duration": 3.361}, {"text": "qui est s\u00fbr c'est que Marine Le Pen a", "start": 540.92, "duration": 3.359}, {"text": "besoin comp tenu de cette affaire", "start": 542.44, "duration": 4.04}, {"text": "judiciaire des \u00e9ventuels remous qu'elle", "start": 544.279, "duration": 3.721}, {"text": "pourrait g\u00e9n\u00e9rer dans l'opinion publique", "start": 546.48, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame si \u00e7a reste \u00e0 voir parce qu'en", "start": 548.0, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je pense que le fait que ce soit", "start": 549.24, "duration": 2.76}, {"text": "des fonds", "start": 551.04, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e7a peut permettre \u00e0 Marine Le", "start": 552.0, "duration": 3.92}, {"text": "Pen d'avoir une forme d'indulgence de la", "start": 554.64, "duration": 3.04}, {"text": "part des Fran\u00e7ais et de son \u00e9lectorat", "start": 555.92, "duration": 4.0}, {"text": "mais ce qui est s\u00fbr c'est que Marine Le", "start": 557.68, "duration": 3.44}, {"text": "Pen comp tenu des remous de cette", "start": 559.92, "duration": 2.72}, {"text": "affaire a voulu donner un horizon de", "start": 561.12, "duration": 3.32}, {"text": "sortie en disant que ce gouvernement", "start": 562.64, "duration": 3.56}, {"text": "Barnier n'\u00e9tait que provisoire ce sont", "start": 564.44, "duration": 4.16}, {"text": "ces mots et que elle aurait un nouveau", "start": 566.2, "duration": 3.92}, {"text": "rendez-vous probablement avec les", "start": 568.6, "duration": 3.32}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 la faveur d'une dissolution", "start": 570.12, "duration": 4.56}, {"text": "dans 9 mois maintenant et de nouvelles", "start": 571.92, "duration": 4.359}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9es peut-\u00eatre donc", "start": 574.68, "duration": 3.04}, {"text": "il faudra bien effectivement qu'\u00e0 un", "start": 576.279, "duration": 3.041}, {"text": "moment le rassemblement national pour", "start": 577.72, "duration": 3.0}, {"text": "arriver \u00e0 la barre de la majorit\u00e9", "start": 579.32, "duration": 4.959}, {"text": "absolue de 289 voix se r\u00e9solve \u00e0 voter", "start": 580.72, "duration": 5.559}, {"text": "une motion de censure avec le nouveau", "start": 584.279, "duration": 3.721}, {"text": "front populaire nous n'y sommes pas", "start": 586.279, "duration": 3.441}, {"text": "encore mais ce qui est s\u00fbr c'est que", "start": 588.0, "duration": 4.44}, {"text": "Jordan Bardella qui est moins mouill\u00e9", "start": 589.72, "duration": 4.4}, {"text": "dans ce proc\u00e8s sauf sauf \u00e0 ce que encore", "start": 592.44, "duration": 3.56}, {"text": "une fois les faux documents relev\u00e9s par", "start": 594.12, "duration": 3.48}, {"text": "notre confr\u00e8re soi encore une fois", "start": 596.0, "duration": 3.92}, {"text": "certifi\u00e9s Jordan Bardella a", "start": 597.6, "duration": 4.679}, {"text": "annonc\u00e9 son intention d\u00e8s la rentr\u00e9e de", "start": 599.92, "duration": 4.4}, {"text": "partir en campagne permanente \u00e0 raison", "start": 602.279, "duration": 3.8}, {"text": "d'un meeting par mois le rassemblement", "start": 604.32, "duration": 3.639}, {"text": "national va sillonner la France c'est un", "start": 606.079, "duration": 3.641}, {"text": "petit peu leur compte \u00e0bourg jusqu'aux", "start": 607.959, "duration": 3.281}, {"text": "prochaines l\u00e9gislative anticip\u00e9e", "start": 609.72, "duration": 3.08}, {"text": "possible \u00e7a commence le weekend prochain", "start": 611.24, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs il sera \u00e0 Nice he premier", "start": 612.8, "duration": 3.12}, {"text": "premier meeting de Jordan Bardella", "start": 614.36, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que Marine Le Pen elle peut \u00eatre", "start": 615.92, "duration": 3.8}, {"text": "affaiblie politiquement ou est-ce qu'au", "start": 617.6, "duration": 4.799}, {"text": "contraire dans son \u00e9lectorat \u00e7a peut la", "start": 619.72, "duration": 5.0}, {"text": "renforcer en se disant ben oui est", "start": 622.399, "duration": 3.801}, {"text": "victimes finalement on veut lui barrer", "start": 624.72, "duration": 4.64}, {"text": "la route oui c'est c'est moi je dis je", "start": 626.2, "duration": 4.16}, {"text": "dirais que c'est \u00e0 somme nul cette", "start": 629.36, "duration": 3.68}, {"text": "histoire euh je pense que \u00e7a peut parce", "start": 630.36, "duration": 4.36}, {"text": "que faut faire attention elle peut \u00eatre", "start": 633.04, "duration": 3.039}, {"text": "mise en difficult\u00e9 quand m\u00eame he pendant", "start": 634.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'audience les audience et si elle est", "start": 636.079, "duration": 3.961}, {"text": "mise en difficult\u00e9 c'est c'est c'est", "start": 638.279, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame c'est pas rien c'est c'est", "start": 640.04, "duration": 3.039}, {"text": "assez s\u00e9rieux", "start": 641.839, "duration": 3.721}, {"text": "euh alors oui il y a une partie de", "start": 643.079, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9lectorat qui peut consid\u00e9rer que", "start": 645.56, "duration": 3.279}, {"text": "c'est un proc\u00e8s politique que l\u00e0 on lui", "start": 646.92, "duration": 4.68}, {"text": "fait des mauvaises mani\u00e8res mais bon je", "start": 648.839, "duration": 4.521}, {"text": "pense qu'elle se serait volontiers pass\u00e9", "start": 651.6, "duration": 3.64}, {"text": "hein je crois pas que si elle avait eu \u00e0", "start": 653.36, "duration": 3.599}, {"text": "choisir elle aurait choisi l'option du", "start": 655.24, "duration": 4.32}, {"text": "proc\u00e8s donc je serais plus j'aurais", "start": 656.959, "duration": 4.721}, {"text": "plut\u00f4t tendance \u00e0 dire que c'est pas", "start": 659.56, "duration": 4.839}, {"text": "vraiment un cadeau qu'on lui fait un", "start": 661.68, "duration": 4.52}, {"text": "dernier mot Antoine l\u00e0dessus oui oui moi", "start": 664.399, "duration": 3.921}, {"text": "je pense que si vous voulez dans la la", "start": 666.2, "duration": 4.28}, {"text": "qu\u00eate de responsab de respectabilit\u00e9 du", "start": 668.32, "duration": 5.079}, {"text": "rassemblement national on si ils ont ils", "start": 670.48, "duration": 4.88}, {"text": "ont eu l'espoir de se tirer de la", "start": 673.399, "duration": 4.12}, {"text": "mauvaise passe et c'est un euph\u00e9misme", "start": 675.36, "duration": 4.44}, {"text": "des l\u00e9gislatives avec franchement des", "start": 677.519, "duration": 5.201}, {"text": "des des candidats qui s'\u00e9taient faufil\u00e9s", "start": 679.8, "duration": 4.56}, {"text": "on va dire dans le tri des investitures", "start": 682.72, "duration": 4.559}, {"text": "et qui \u00e9tait tr\u00e8s clairement notoirement", "start": 684.36, "duration": 4.56}, {"text": "pour certains racistes antis\u00e9mites avec", "start": 687.279, "duration": 3.721}, {"text": "des cas judiciaire quand m\u00eame lourd pour", "start": 688.92, "duration": 5.359}, {"text": "certains d'entre eux l\u00e0 il faut fait", "start": 691.0, "duration": 4.68}, {"text": "alors c'est une promesse r\u00e9currente du", "start": 694.279, "duration": 3.401}, {"text": "rassemble nationale le grand m\u00e9nage avec", "start": 695.68, "duration": 3.959}, {"text": "des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui des r\u00e9f\u00e9rents qui ont", "start": 697.68, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s pour faire la revue", "start": 699.639, "duration": 3.361}, {"text": "d'inventaire des f\u00e9d\u00e9rations c'\u00e9tait", "start": 701.279, "duration": 3.481}, {"text": "vers \u00e7a qui voulait se projeter l\u00e0", "start": 703.0, "duration": 3.079}, {"text": "effectivement elle se serait bien pass\u00e9", "start": 704.76, "duration": 3.36}, {"text": "de cette s\u00e9quence judiciaire on parle de", "start": 706.079, "duration": 3.0}, {"text": "ce qui se passe dans le camp", "start": 708.12, "duration": 2.719}, {"text": "pr\u00e9sidentiel Michel Barnier est attendu", "start": 709.079, "duration": 3.56}, {"text": "demain devant les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 15h il", "start": 710.839, "duration": 3.68}, {"text": "prononcera son discours de politique", "start": 712.639, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale le Premier ministre qui appelle", "start": 714.519, "duration": 4.88}, {"text": "au rassemblement mais ce weekend on a vu", "start": 716.519, "duration": 5.361}, {"text": "son camp le modem d'un c\u00f4t\u00e9 G\u00e9rald", "start": 719.399, "duration": 4.481}, {"text": "armanin entour\u00e9 de Gabriel hatal et", "start": 721.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u00c9douard Philippe de l'autre se r\u00e9unir et", "start": 723.88, "duration": 3.8}, {"text": "lancer quelques messages politique voir", "start": 725.92, "duration": 4.44}, {"text": "quelques pics on regarde \u00e7a avec", "start": 727.68, "duration": 6.08}, {"text": "Yan \u00e0 tourcoin d\u00e9sormais d\u00e9put\u00e9 G\u00e9rald", "start": 730.36, "duration": 5.599}, {"text": "d'armanin le sourire des poids lourds de", "start": 733.76, "duration": 4.84}, {"text": "son camp ont accept\u00e9 son invitation les", "start": 735.959, "duration": 4.761}, {"text": "anciens premier ministres Atal borne et", "start": 738.6, "duration": 4.84}, {"text": "Philippe les ministres S\u00e9bastien lecn", "start": 740.72, "duration": 5.04}, {"text": "br\u00e9jon lui se voyait bien rester au", "start": 743.44, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement Michel Barnier en a d\u00e9cid\u00e9", "start": 745.76, "duration": 5.079}, {"text": "autrement sa libert\u00e9 d\u00e9sormais retrouv\u00e9e", "start": 748.16, "duration": 5.6}, {"text": "il montre qu'il va l'utiliser et je sais", "start": 750.839, "duration": 4.481}, {"text": "que nous serons aussi nombreux \u00e0 ne pas", "start": 753.76, "duration": 2.72}, {"text": "pouvoir soutenir un gouvernement qui", "start": 755.32, "duration": 4.079}, {"text": "augmenterait les imp\u00f4ts cela serait", "start": 756.48, "duration": 4.2}, {"text": "contraire \u00e0 tout ce que nous avons fait", "start": 759.399, "duration": 3.24}, {"text": "de positif pour des millions de", "start": 760.68, "duration": 4.159}, {"text": "travailleurs et", "start": 762.639, "duration": 4.2}, {"text": "d'entrepreneurs augmenter les imp\u00f4ts", "start": 764.839, "duration": 4.721}, {"text": "c'est la facilit\u00e9 et il s'\u00e9tonne qu'un", "start": 766.839, "duration": 4.641}, {"text": "gouvernement de droite envisage une id\u00e9e", "start": 769.56, "duration": 3.76}, {"text": "habituellement cit\u00e9e \u00e0", "start": 771.48, "duration": 4.52}, {"text": "gauche la gauche elle celle de Bernard", "start": 773.32, "duration": 4.6}, {"text": "casazenu \u00e9tait l'invit\u00e9 de la rentr\u00e9e du", "start": 776.0, "duration": 5.04}, {"text": "MoDem on verra ce qui se passe une", "start": 777.92, "duration": 5.159}, {"text": "contreprogrammation Fran\u00e7ois Baou", "start": 781.04, "duration": 5.159}, {"text": "s'affirme comme l'aile gauche de la", "start": 783.079, "duration": 5.56}, {"text": "coalition Barnier a essay\u00e9 d'avoir des", "start": 786.199, "duration": 4.801}, {"text": "sensibilit\u00e9s diff\u00e9rentes et il n'a", "start": 788.639, "duration": 5.081}, {"text": "trouv\u00e9 que sur le c\u00f4t\u00e9 droit de", "start": 791.0, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9chiquier politique il y a un c\u00f4t\u00e9", "start": 793.72, "duration": 5.76}, {"text": "gauche qui doit \u00eatre lui aussi associ\u00e9 \u00e0", "start": 796.36, "duration": 6.0}, {"text": "cet effort si tout le monde n'y est pas", "start": 799.48, "duration": 4.44}, {"text": "je vous le dis \u00e7a", "start": 802.36, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9chouera Marc F le chef des 36 d\u00e9put\u00e9s", "start": 803.92, "duration": 5.84}, {"text": "MoDem a lui multipli\u00e9 les mises en garde", "start": 806.88, "duration": 5.0}, {"text": "il se dit pr\u00eat \u00e0 assumer des d\u00e9saccords", "start": 809.76, "duration": 4.04}, {"text": "profonds avec Michel", "start": 811.88, "duration": 3.959}, {"text": "Barnier voil\u00e0 il a pas besoin de", "start": 813.8, "duration": 3.64}, {"text": "l'opposition Michel Barnier il il est", "start": 815.839, "duration": 3.0}, {"text": "bien servi par son co entre G\u00e9rald", "start": 817.44, "duration": 3.24}, {"text": "armmanin et Marc F Antoine c'est ce qui", "start": 818.839, "duration": 3.0}, {"text": "est terrible avec ce gouvernement", "start": 820.68, "duration": 2.719}, {"text": "Barnier c'est qu'il est al sous", "start": 821.839, "duration": 3.24}, {"text": "surveillance mais \u00e0 tout point de vue", "start": 823.399, "duration": 2.68}, {"text": "sous surveillance \u00e9videmment du", "start": 825.079, "duration": 3.401}, {"text": "rassemblement national sous surveillance", "start": 826.079, "duration": 3.841}, {"text": "du nouveau front populaire qui de toute", "start": 828.48, "duration": 2.84}, {"text": "mani\u00e8re pr\u00eat \u00e0 lui mordre les molet \u00e0", "start": 829.92, "duration": 4.0}, {"text": "chaque instant mais surveillant surtout", "start": 831.32, "duration": 3.959}, {"text": "de son bloc central d'ailleurs c'est ce", "start": 833.92, "duration": 2.88}, {"text": "que lui avait dit d\u00e8s sa prise de", "start": 835.279, "duration": 3.881}, {"text": "fonction c'est conseiller m\u00e9fie-toi", "start": 836.8, "duration": 4.92}, {"text": "surtout deux m\u00e9fie-toi surtout de ces", "start": 839.16, "duration": 5.4}, {"text": "poids lourds de l'ex macronie en qu\u00eate", "start": 841.72, "duration": 6.4}, {"text": "d'\u00e9mancipation les hatales les Darmanin", "start": 844.56, "duration": 5.959}, {"text": "les isabeth born et consort qui", "start": 848.12, "duration": 4.56}, {"text": "dor\u00e9navant se sentiront parfaitement", "start": 850.519, "duration": 4.721}, {"text": "libres euh ne se sentiront plus", "start": 852.68, "duration": 3.92}, {"text": "forc\u00e9ment redevable \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 855.24, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et comme on", "start": 856.6, "duration": 4.28}, {"text": "ne sait pas bien quel objet \u00e0 quel objet", "start": 858.16, "duration": 4.72}, {"text": "politique on a \u00e0 faire si cela rel\u00e8ve de", "start": 860.88, "duration": 3.8}, {"text": "la cohabitation sa que \u00e7a ce n'est pas", "start": 862.88, "duration": 4.0}, {"text": "une cohabitation une coexistence", "start": 864.68, "duration": 3.92}, {"text": "d'accord mais comment en quel terme", "start": 866.88, "duration": 2.959}, {"text": "est-ce que \u00e7a suppose du coup une", "start": 868.6, "duration": 2.679}, {"text": "discipline de vote et bien non on le", "start": 869.839, "duration": 3.161}, {"text": "voit \u00e7a suppose pas toujours une", "start": 871.279, "duration": 3.761}, {"text": "discipline de vote et le soutien de ce", "start": 873.0, "duration": 4.12}, {"text": "bloc ne sera que et jamais que", "start": 875.04, "duration": 4.0}, {"text": "conditionnel donc sur la question de la", "start": 877.12, "duration": 3.839}, {"text": "hausse des imp\u00f4ts du gel de Baram des", "start": 879.04, "duration": 4.84}, {"text": "imp\u00f4ts on voit qu'il est il est coinc\u00e9 \u00e0", "start": 880.959, "duration": 4.8}, {"text": "toutes les entournures il va falloir que", "start": 883.88, "duration": 3.319}, {"text": "dans son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 885.759, "duration": 3.921}, {"text": "il soit fasse un un exercice de", "start": 887.199, "duration": 4.76}, {"text": "funambule d'\u00e9quilibriste pour essayer de", "start": 889.68, "duration": 4.36}, {"text": "de s'en sortir m\u00eame si on on voit mal de", "start": 891.959, "duration": 3.88}, {"text": "toute mani\u00e8re il ne sollicitera pas", "start": 894.04, "duration": 3.56}, {"text": "vraisemblablement un vote de confiance", "start": 895.839, "duration": 3.641}, {"text": "et mais voil\u00e0 la parti si s'annonce", "start": 897.6, "duration": 3.32}, {"text": "vraiment serr\u00e9 et compliqu\u00e9 pour lui", "start": 899.48, "duration": 2.919}, {"text": "mais quel message ils ont voulu envoyer", "start": 900.92, "duration": 4.359}, {"text": "G\u00e9rald armanin et le modem en envoyant", "start": 902.399, "duration": 5.081}, {"text": "ses tacles et ses mises en garde \u00e0 48 he", "start": 905.279, "duration": 3.56}, {"text": "du discours de Politi il cherche \u00e0", "start": 907.48, "duration": 4.159}, {"text": "exister euh je pense que c'est le le", "start": 908.839, "duration": 5.201}, {"text": "l'objet de l'objectif il cherche \u00e0", "start": 911.639, "duration": 3.401}, {"text": "exister le", "start": 914.04, "duration": 5.08}, {"text": "modem finalement avec la d\u00e9convenue", "start": 915.04, "duration": 5.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de cette", "start": 919.12, "duration": 3.6}, {"text": "dissolution r\u00e9sultat tr\u00e8s mauvais en", "start": 920.72, "duration": 5.28}, {"text": "fait le BEM qui \u00e9tait un un micro parti", "start": 922.72, "duration": 6.239}, {"text": "il y a 10 ans bah a exist\u00e9 a eu son", "start": 926.0, "duration": 4.48}, {"text": "honneur de gloire avec Macron il est sur", "start": 928.959, "duration": 3.12}, {"text": "la voie descendante l\u00e0 la pente", "start": 930.48, "duration": 3.4}, {"text": "descendante c'est\u00e0-dire que il est", "start": 932.079, "duration": 3.401}, {"text": "probable que s'il y a une dissolution", "start": 933.88, "duration": 4.319}, {"text": "euh h je je donne pas cher de la peau du", "start": 935.48, "duration": 5.32}, {"text": "modemme hein je sais m\u00eame pas s'ils sont", "start": 938.199, "duration": 5.361}, {"text": "en mesure de constituer un groupe euh", "start": 940.8, "duration": 4.44}, {"text": "donc voil\u00e0 ils cherchent \u00e0 exister il", "start": 943.56, "duration": 3.36}, {"text": "faut faut dire la v\u00e9rit\u00e9 c'est pareil", "start": 945.24, "duration": 3.8}, {"text": "pour tous les centristes l\u00e0 le centrisme", "start": 946.92, "duration": 4.32}, {"text": "est dans une situation extr\u00eamement", "start": 949.04, "duration": 3.84}, {"text": "compliqu\u00e9e", "start": 951.24, "duration": 4.399}, {"text": "euh la droite reprend des couleurs quoi", "start": 952.88, "duration": 6.56}, {"text": "qu'on dise euh elle est au pouvoir euh", "start": 955.639, "duration": 6.521}, {"text": "et le centrisme l'pr\u00e8s Macron est \u00e0", "start": 959.44, "duration": 4.959}, {"text": "construire donc ils sont ils sont ils", "start": 962.16, "duration": 4.039}, {"text": "sont assez c'est assez cocasse de les", "start": 964.399, "duration": 3.841}, {"text": "voir c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te parce que finalement", "start": 966.199, "duration": 4.08}, {"text": "ils sont concurrents tous l\u00e0 Elisabeth", "start": 968.24, "duration": 4.44}, {"text": "borne \u00c9douard Philippe", "start": 970.279, "duration": 6.201}, {"text": "Darmanin m\u00eame le cors", "start": 972.68, "duration": 3.8}, {"text": "nu chacun jouer leur cartte c'est", "start": 976.639, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9vident il y a vraiment un c\u00f4t\u00e9 les", "start": 979.12, "duration": 3.079}, {"text": "ennemis de mes ennemis sont mes amis", "start": 980.88, "duration": 4.399}, {"text": "parce que tr\u00e8s sinc\u00e8rement le le duo l\u00e0", "start": 982.199, "duration": 5.08}, {"text": "formidable qu'on a vu se d\u00e9ployer ce", "start": 985.279, "duration": 4.92}, {"text": "weekend \u00e0 tourcoin entre Gabriel Atal et", "start": 987.279, "duration": 4.161}, {"text": "G\u00e9rard amamanin quand on sait la", "start": 990.199, "duration": 3.681}, {"text": "bataille qui se sont livr\u00e9 en interne", "start": 991.44, "duration": 4.36}, {"text": "notamment pour la pr\u00e9sidence du groupe", "start": 993.88, "duration": 3.439}, {"text": "pr ensemble pour la", "start": 995.8, "duration": 4.719}, {"text": "R\u00e9publique l\u00e0 on voit que il y a une", "start": 997.319, "duration": 5.121}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 cont tenu des circonstances \u00e0", "start": 1000.519, "duration": 3.8}, {"text": "faire bloc avec quand m\u00eame du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1002.44, "duration": 5.16}, {"text": "G\u00e9ral dermanin une en faisons lui cr\u00e9dit", "start": 1004.319, "duration": 5.921}, {"text": "de \u00e7a une vraie une vraie ligne", "start": 1007.6, "duration": 5.0}, {"text": "politique sur le travail l'abaissement", "start": 1010.24, "duration": 3.76}, {"text": "du co\u00fbt du travail et puis quelques", "start": 1012.6, "duration": 3.52}, {"text": "formules choc qu'il a distil\u00e9 notamment", "start": 1014.0, "duration": 3.759}, {"text": "je ne me r\u00e9sous pas ce que je crois les", "start": 1016.12, "duration": 3.24}, {"text": "petits blancs votent Le Pen", "start": 1017.759, "duration": 3.56}, {"text": "les petits beur V Gaza voil\u00e0 donc il", "start": 1019.36, "duration": 4.12}, {"text": "essae de d' qu'est-ce qui veut incarner", "start": 1021.319, "duration": 3.161}, {"text": "la Droite populaire il se dit", "start": 1023.48, "duration": 2.199}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a plus personne qui", "start": 1024.48, "duration": 3.8}, {"text": "incarne la Droite populaire Ouaiss la", "start": 1025.679, "duration": 4.4}, {"text": "droite sociale la droite gouliste", "start": 1028.28, "duration": 4.44}, {"text": "finalement c'est \u00e7a et alors", "start": 1030.079, "duration": 5.561}, {"text": "j'ajouteraiis \u00e0 gabrielal il faut pas", "start": 1032.72, "duration": 4.76}, {"text": "oublier l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00c9lisabeth borne", "start": 1035.64, "duration": 3.64}, {"text": "qui \u00e9tait pas la bienvenue \u00e0 tourcoin", "start": 1037.48, "duration": 3.839}, {"text": "qui s'\u00e9tait invit\u00e9 d'elle-m\u00eame \u00e0", "start": 1039.28, "duration": 4.279}, {"text": "tourcoin alors que l\u00e0 aujourd'hui bon", "start": 1041.319, "duration": 4.681}, {"text": "c'est em embrassantnous Foleville c'est", "start": 1043.559, "duration": 3.88}, {"text": "c'est c'est Don tout \u00e7a est assez", "start": 1046.0, "duration": 3.24}, {"text": "cocasse je suis pas s\u00fb que dans", "start": 1047.439, "duration": 4.961}, {"text": "l'\u00e9lectorat \u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a a un impact", "start": 1049.24, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9norme sur g\u00e9ralmanant moi j'ai un petit", "start": 1052.4, "duration": 3.68}, {"text": "peu de mal \u00e0 suivre sa ligne politique", "start": 1054.44, "duration": 4.08}, {"text": "parce que effectivement il veut et bien", "start": 1056.08, "duration": 4.719}, {"text": "retrouver les classes populaires dont", "start": 1058.52, "duration": 4.88}, {"text": "une partie sont all\u00e9 chez Marine Le Pen", "start": 1060.799, "duration": 5.0}, {"text": "donc il cr\u00e9e ce club baptis\u00e9 populaire", "start": 1063.4, "duration": 4.44}, {"text": "et en m\u00eame temps sur cette question de", "start": 1065.799, "duration": 3.681}, {"text": "la fiscalit\u00e9 et du budget il tient une", "start": 1067.84, "duration": 3.56}, {"text": "ligne macroniste lib\u00e9rale pure", "start": 1069.48, "duration": 3.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire pas de hausse d'imp\u00f4t pas", "start": 1071.4, "duration": 4.279}, {"text": "de mesure de justice justice fiscale", "start": 1073.4, "duration": 5.12}, {"text": "dont parle Michel Barnier dans le dans", "start": 1075.679, "duration": 5.201}, {"text": "le contexte budg\u00e9taire qu'on conna\u00eet", "start": 1078.52, "duration": 4.36}, {"text": "donc voil\u00e0 cette droite populaire elle", "start": 1080.88, "duration": 3.24}, {"text": "elle on peut penser qu'elle aurait", "start": 1082.88, "duration": 2.96}, {"text": "justement d\u00e9fendu quelques mesures de", "start": 1084.12, "duration": 3.88}, {"text": "justice fiscale voil\u00e0 un petit peu de", "start": 1085.84, "duration": 3.56}, {"text": "d'hom\u00e9opathie mais pas g\u00e9ralde de", "start": 1088.0, "duration": 4.36}, {"text": "Darmanin et puis sur le c\u00f4t\u00e9 r\u00e9galien", "start": 1089.4, "duration": 4.519}, {"text": "s\u00e9curitaire voil\u00e0 on souvient de son", "start": 1092.36, "duration": 3.28}, {"text": "discours de passation au minist\u00e8re de", "start": 1093.919, "duration": 3.64}, {"text": "l'int\u00e9rieur o\u00f9 \u00e0 la fin il a cette", "start": 1095.64, "duration": 4.159}, {"text": "sortie sur cette r\u00e9publique \u00e0 r\u00e9parer et", "start": 1097.559, "duration": 3.6}, {"text": "le fait que s'il s'\u00e9tait appel\u00e9 Moussa", "start": 1099.799, "duration": 3.081}, {"text": "il aurait pas \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre", "start": 1101.159, "duration": 2.841}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur \u00e7a c'est un", "start": 1102.88, "duration": 2.36}, {"text": "discours qu'il n'a pas tenu quand il", "start": 1104.0, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 beauovau et \u00e7a parle plus \u00e0 la", "start": 1105.24, "duration": 4.08}, {"text": "gauche qu'\u00e0 la droite donc voil\u00e0 cette", "start": 1107.919, "duration": 3.041}, {"text": "ligne d'armanin elle est difficile \u00e0", "start": 1109.32, "duration": 3.44}, {"text": "suivre je trouve bahouais c'est ouais", "start": 1110.96, "duration": 3.04}, {"text": "c'est c'est vrai et en m\u00eame temps alors", "start": 1112.76, "duration": 2.52}, {"text": "je vais faire un parall\u00e8le un peu", "start": 1114.0, "duration": 4.919}, {"text": "audacieux mais je trouve que euh G\u00e9ral", "start": 1115.28, "duration": 5.96}, {"text": "daranin Fran\u00e7ois Ruffin par exemple \u00e0", "start": 1118.919, "duration": 4.64}, {"text": "gauche sont des gens qui essayent de se", "start": 1121.24, "duration": 5.12}, {"text": "tirer de l'\u00e9tau que vous d\u00e9crivez entre", "start": 1123.559, "duration": 5.401}, {"text": "euh pareil des mesures plut\u00f4t lib\u00e9rales", "start": 1126.36, "duration": 3.76}, {"text": "en mati\u00e8re \u00e9conomique pour ce qui", "start": 1128.96, "duration": 3.32}, {"text": "concerne en tout cas le G\u00e9rald daranin", "start": 1130.12, "duration": 5.6}, {"text": "une frilosit\u00e9 relative \u00e0 aller en tout", "start": 1132.28, "duration": 4.96}, {"text": "cas pour un Fran\u00e7ois rffin sur le", "start": 1135.72, "duration": 4.28}, {"text": "terrain migratoire et pour Darmanin on", "start": 1137.24, "duration": 4.24}, {"text": "voit une prise une n\u00e9cessaire prise en", "start": 1140.0, "duration": 3.64}, {"text": "compte des discriminations des des", "start": 1141.48, "duration": 4.679}, {"text": "pesanteurs dans dans l'ascenseur social", "start": 1143.64, "duration": 4.399}, {"text": "et du coup il se r\u00e9fugi tous les deux", "start": 1146.159, "duration": 3.561}, {"text": "sur le travail c'est le travail le", "start": 1148.039, "duration": 3.52}, {"text": "travail le travail le travail comme", "start": 1149.72, "duration": 3.68}, {"text": "moyen alors l\u00e0 expression rfiniste pour", "start": 1151.559, "duration": 4.12}, {"text": "le coup de retisser les liens entre la", "start": 1153.4, "duration": 3.56}, {"text": "France des Bours et la France des tours", "start": 1155.679, "duration": 3.761}, {"text": "chez Darmanin le travail pour conjurer", "start": 1156.96, "duration": 4.52}, {"text": "les crispations identitaires qui durait", "start": 1159.44, "duration": 3.64}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise on mise tout", "start": 1161.48, "duration": 3.319}, {"text": "sur le travail sur la dignit\u00e9 du", "start": 1163.08, "duration": 4.04}, {"text": "travailleur c'est vraiment \u00e7a je trouve", "start": 1164.799, "duration": 4.36}, {"text": "l'accent qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par Manin \u00e0", "start": 1167.12, "duration": 4.24}, {"text": "tourcoin le travail \u00e0 tout prix oui et", "start": 1169.159, "duration": 3.681}, {"text": "puis il y a une chose aussi il faut dire", "start": 1171.36, "duration": 3.6}, {"text": "hein c'est que la droite sociale la", "start": 1172.84, "duration": 4.6}, {"text": "Droite populaire c'est une droite", "start": 1174.96, "duration": 5.88}, {"text": "anti-imp\u00f4t antibureaucratique anti-imp\u00f4t", "start": 1177.44, "duration": 6.119}, {"text": "donc c'est assez logique hein qu'il est", "start": 1180.84, "duration": 4.839}, {"text": "ce discours l\u00e0 c'est une droite qui", "start": 1183.559, "duration": 3.841}, {"text": "c'est la droite des petits commer\u00e7ants", "start": 1185.679, "duration": 4.161}, {"text": "c'est la droite B euh de la France de la", "start": 1187.4, "duration": 4.6}, {"text": "boutique qui d\u00e9teste c'est l\u00e0-dessus qui", "start": 1189.84, "duration": 3.4}, {"text": "est n\u00e9 d'ailleurs le mouvement", "start": 1192.0, "duration": 2.88}, {"text": "poujadiste", "start": 1193.24, "duration": 5.919}, {"text": "euh et pas marine mais son p\u00e8re", "start": 1194.88, "duration": 6.88}, {"text": "Jean-Marie Le Pen avait rattrap\u00e9 ce", "start": 1199.159, "duration": 5.0}, {"text": "avait r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ce cet \u00e9lectorat l\u00e0 en", "start": 1201.76, "duration": 4.36}, {"text": "partie parce que c'est pas compl\u00e8tement", "start": 1204.159, "duration": 5.441}, {"text": "vrai mais euh c'est c'est c'est une", "start": 1206.12, "duration": 5.12}, {"text": "droite qui est anti-\u00e9tatique donc", "start": 1209.6, "duration": 4.04}, {"text": "antiimp\u00f4t alors G\u00e9rald d'manin lui va", "start": 1211.24, "duration": 3.96}, {"text": "incarn la Droite populaire on l'a vu du", "start": 1213.64, "duration": 3.919}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Guidel dans le Morbian l\u00e0 auiss", "start": 1215.2, "duration": 4.68}, {"text": "et modem c'\u00e9tait plut\u00f4t regard vers la", "start": 1217.559, "duration": 4.201}, {"text": "gauche c'est surprenant la pr\u00e9sence de", "start": 1219.88, "duration": 3.84}, {"text": "Bernard CNU \u00e0 l'universit\u00e9 de rentr\u00e9e du", "start": 1221.76, "duration": 5.88}, {"text": "MoDem surprenant oui euh surprenant \u00e7a", "start": 1223.72, "duration": 6.0}, {"text": "l' euh moi moi je dois dire j'\u00e9tais", "start": 1227.64, "duration": 4.84}, {"text": "assez sceptique de ce sur ce choix et", "start": 1229.72, "duration": 5.16}, {"text": "pourtant quand j'ai sond\u00e9 dans l'a", "start": 1232.48, "duration": 4.48}, {"text": "sociaud\u00e9mocrate social d\u00e9\u00e9mocrate du PS", "start": 1234.88, "duration": 3.96}, {"text": "non il trouvait \u00e7a plut\u00f4t bien en vue de", "start": 1236.96, "duration": 3.8}, {"text": "jouer le coup d'apr\u00e8s parce que il y a", "start": 1238.84, "duration": 3.4}, {"text": "cette volont\u00e9 pour Bernard casduv", "start": 1240.76, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00e9ventuellement pouvoir se poser en", "start": 1242.24, "duration": 3.439}, {"text": "recours et faire valoir le fait qu'il", "start": 1243.6, "duration": 3.439}, {"text": "aurait une assise \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1245.679, "duration": 3.281}, {"text": "nationale plus large que celle dont", "start": 1247.039, "duration": 4.921}, {"text": "dispose aujourd'hui Michel Barnier le", "start": 1248.96, "duration": 5.12}, {"text": "probl\u00e8me dans ces circonstances c'est", "start": 1251.96, "duration": 4.44}, {"text": "que tous les signaux qu'il enverra vers", "start": 1254.08, "duration": 4.719}, {"text": "le centre seront forc\u00e9ment", "start": 1256.4, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9favorablement per\u00e7u sur la gauche qui", "start": 1258.799, "duration": 3.641}, {"text": "de toute mani\u00e8re du c\u00f4t\u00e9 de la France \u00e0", "start": 1260.96, "duration": 2.76}, {"text": "soumise des \u00e9cologistes ne voulaient pas", "start": 1262.44, "duration": 4.599}, {"text": "de lui \u00e7a tombe bien donc voil\u00e0 il", "start": 1263.72, "duration": 6.16}, {"text": "essaie de continuer \u00e0 laisser prosp\u00e9rer", "start": 1267.039, "duration": 5.24}, {"text": "l'hypoth\u00e8se cas neu \u00e0", "start": 1269.88, "duration": 5.64}, {"text": "mastignon il croit-t-il vraiment serait", "start": 1272.279, "duration": 4.76}, {"text": "pense qu'il a plut\u00f4t un accident de", "start": 1275.52, "duration": 2.92}, {"text": "l'histoire qui le propuls serait \u00e0", "start": 1277.039, "duration": 3.361}, {"text": "matinon dans un second temps rien ne", "start": 1278.44, "duration": 3.68}, {"text": "doit \u00eatre exclu par nature mais c'est", "start": 1280.4, "duration": 3.519}, {"text": "surprenant oui de le voir modem pour", "start": 1282.12, "duration": 4.039}, {"text": "conclure Yve est-ce que entre le modem", "start": 1283.919, "duration": 4.12}, {"text": "et G\u00e9ral harmanin Gabriel Atal \u00c9douard", "start": 1286.159, "duration": 3.921}, {"text": "Philippe il y a un front tibarnier qui", "start": 1288.039, "duration": 3.441}, {"text": "se constitue dans le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 1290.08, "duration": 3.24}, {"text": "ils y ont ils y ont certainement pas", "start": 1291.48, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9r\u00eat", "start": 1293.32, "duration": 4.52}, {"text": "euh ils font semblant ils font semblant", "start": 1294.48, "duration": 4.6}, {"text": "parce que non non parce qu'ils ont pas", "start": 1297.84, "duration": 2.6}, {"text": "int\u00e9r\u00eat c'est ve dire si s'il y a une", "start": 1299.08, "duration": 3.04}, {"text": "dissolution mais ils passent tous \u00e0 la", "start": 1300.44, "duration": 3.76}, {"text": "trappe he ah oui clairement donc ils ont", "start": 1302.12, "duration": 3.36}, {"text": "absolument pas int\u00e9r\u00eat ce qu'", "start": 1304.2, "duration": 2.92}, {"text": "dissolution aucun int\u00e9r\u00eat toi non non", "start": 1305.48, "duration": 3.199}, {"text": "tr\u00e8s franchement effectivement il bomble", "start": 1307.12, "duration": 3.32}, {"text": "le Tor il y a il y a des envies", "start": 1308.679, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielles pour certains d'entre", "start": 1310.44, "duration": 2.4}, {"text": "eux on n' pas \u00e9voqu\u00e9 le cas d'dard", "start": 1311.679, "duration": 2.24}, {"text": "Philippe mais il \u00e9tait \u00e9galement dans la", "start": 1312.84, "duration": 2.04}, {"text": "place \u00e0", "start": 1313.919, "duration": 3.36}, {"text": "tourcoin en revanche il commence \u00e0 trop", "start": 1314.88, "duration": 4.64}, {"text": "jouer contre leur camp euh je pense que", "start": 1317.279, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e7a \u00e7a va effectivement \u00e7aavrait", "start": 1319.52, "duration": 4.96}, {"text": "compliqu\u00e9 dans dans 10 mois par exemple", "start": 1322.08, "duration": 4.24}, {"text": "s'il devait revenir en circonscription", "start": 1324.48, "duration": 2.799}, {"text": "c'est toujours quand on revient en", "start": 1326.32, "duration": 2.28}, {"text": "circonscription qu'on se HETE \u00e0", "start": 1327.279, "duration": 3.441}, {"text": "certaines r\u00e9alit\u00e9s allez merci beaucoup", "start": 1328.6, "duration": 4.0}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux on va reparler de", "start": 1330.72, "duration": 3.04}, {"text": "Marine Le Pen elle est la Une de", "start": 1332.6, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup de vos journaux r\u00e9gionau ce", "start": 1333.76, "duration": 3.159}, {"text": "[Musique]", "start": 1338.59, "duration": 3.35}, {"text": "matin et Alex le proc\u00e8s des emplois du", "start": 1342.48, "duration": 5.36}, {"text": "des emplois fictifs du RN fait la une de", "start": 1345.919, "duration": 3.681}, {"text": "la presse r\u00e9gionale et oui mari Le Pen", "start": 1347.84, "duration": 3.4}, {"text": "et une vingtaine de cadres du parti sont", "start": 1349.6, "duration": 3.559}, {"text": "accus\u00e9s d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 l'argent du", "start": 1351.24, "duration": 4.16}, {"text": "Parlement europ\u00e9en VI via des assistants", "start": 1353.159, "duration": 3.88}, {"text": "parlementaires d'eurod\u00e9put\u00e9 RN qui", "start": 1355.4, "duration": 4.04}, {"text": "travaillait en r\u00e9alit\u00e9 pour le parti un", "start": 1357.039, "duration": 4.321}, {"text": "proc\u00e8s qui pourrait changer la donne", "start": 1359.44, "duration": 3.44}, {"text": "politique fran\u00e7aise puisque l'ancienne", "start": 1361.36, "duration": 3.439}, {"text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en cours", "start": 1362.88, "duration": 3.56}, {"text": "jusqu'\u00e0 10 ans de prison et 5 ans", "start": 1364.799, "duration": 3.601}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 et dans cette vaste", "start": 1366.44, "duration": 3.64}, {"text": "affaire le Courrier Picard s'int\u00e9resse", "start": 1368.4, "duration": 4.08}, {"text": "au volet Picard du proc\u00e8s il concerne", "start": 1370.08, "duration": 5.56}, {"text": "milen trosinski eurod\u00e9put\u00e9 RN entre 2014", "start": 1372.48, "duration": 5.04}, {"text": "et 2019 elle est accus\u00e9e d'avoir", "start": 1375.64, "duration": 4.6}, {"text": "embauch\u00e9 J odoule l'actuelle d\u00e9put\u00e9 RN", "start": 1377.52, "duration": 4.2}, {"text": "comme assistant parlementaire \u00e0", "start": 1380.24, "duration": 3.12}, {"text": "Strasbourg alors que ce dernier", "start": 1381.72, "duration": 4.28}, {"text": "travaillait en r\u00e9alit\u00e9 pour le FN ainsi", "start": 1383.36, "duration": 5.0}, {"text": "4 mois apr\u00e8s la date du d\u00e9but de son", "start": 1386.0, "duration": 4.279}, {"text": "contrat et bien Julien odudou a envoy\u00e9", "start": 1388.36, "duration": 3.76}, {"text": "un mail \u00e0 la pr\u00e9sidente du parti Marine", "start": 1390.279, "duration": 3.201}, {"text": "Le Pen pour savoir s'il pouvait aller \u00e0", "start": 1392.12, "duration": 3.36}, {"text": "Strasbourg d\u00e9couvrir le Parlement", "start": 1393.48, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en et puis aussi faire", "start": 1395.48, "duration": 3.6}, {"text": "connaissance avec l'eurod\u00e9put\u00e9 avec qui", "start": 1396.76, "duration": 4.76}, {"text": "il est je cite rattach\u00e9 voil\u00e0 le proc\u00e8", "start": 1399.08, "duration": 4.199}, {"text": "du jusqu'\u00e0 la fin novembre un autre", "start": 1401.52, "duration": 2.92}, {"text": "processs c'est \u00e0 la Une du journal", "start": 1403.279, "duration": 3.241}, {"text": "L'Union oui souvenez-vous il y a 3 ans", "start": 1404.44, "duration": 4.08}, {"text": "le photographe du journal L'Union", "start": 1406.52, "duration": 3.68}, {"text": "s'\u00e9tait fait violemment agress\u00e9 lors", "start": 1408.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'un reportage dans un quartier de Reims", "start": 1410.2, "duration": 3.92}, {"text": "Christian lantenois couvrait des", "start": 1412.32, "duration": 4.359}, {"text": "affrontements entre bandes rival et \u00e0 ce", "start": 1414.12, "duration": 4.08}, {"text": "moment-l\u00e0 deux jeunes au moment des", "start": 1416.679, "duration": 4.161}, {"text": "faits qui avaient 16 et 16 et 22 ans", "start": 1418.2, "duration": 4.599}, {"text": "l'ont rep\u00e9r\u00e9 l'ont agress\u00e9 et ont cass\u00e9", "start": 1420.84, "duration": 4.12}, {"text": "son appareil photo il \u00e9tait victime d'un", "start": 1422.799, "duration": 4.441}, {"text": "traumatisme cr\u00e2nien son pronostic vital", "start": 1424.96, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9tait alors engag\u00e9 et quelques ann\u00e9es", "start": 1427.24, "duration": 4.4}, {"text": "plus tard apr\u00e8s une longue r\u00e9\u00e9ducation", "start": 1429.799, "duration": 3.321}, {"text": "et bien ce photographe souffre toujours", "start": 1431.64, "duration": 3.56}, {"text": "de s\u00e9quel il n'a pas \u00e9t\u00e9 apte \u00e0", "start": 1433.12, "duration": 3.919}, {"text": "reprendre son m\u00e9tier il est d\u00e9sormais \u00e0", "start": 1435.2, "duration": 3.599}, {"text": "la retraite et aujourd'hui ui dans", "start": 1437.039, "duration": 3.081}, {"text": "journal l'union et bien le r\u00e9dacteur en", "start": 1438.799, "duration": 2.76}, {"text": "chef du journal estime que ce n'est pas", "start": 1440.12, "duration": 2.919}, {"text": "un proc\u00e8s comme les autres c'est le", "start": 1441.559, "duration": 3.281}, {"text": "proc\u00e8s de la libert\u00e9 de la presse qui a", "start": 1443.039, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 la Une de La D\u00e9p\u00eache du Midi", "start": 1444.84, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9cole cherche professeurs", "start": 1446.679, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment et oui un chiffre", "start": 1448.08, "duration": 2.959}, {"text": "inqui\u00e9tant", "start": 1449.679, "duration": 4.0}, {"text": "3185 postes d'enseignants n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 1451.039, "duration": 4.12}, {"text": "pourvus \u00e0 la rentr\u00e9 alors les parents", "start": 1453.679, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves d\u00e9noncent une situation", "start": 1455.159, "duration": 3.76}, {"text": "alarmante il cr\u00e9ent ils craignent une", "start": 1456.559, "duration": 4.081}, {"text": "rupture d'\u00e9galit\u00e9 avec des dizaines", "start": 1458.919, "duration": 3.161}, {"text": "d'heures de cours d\u00e9j\u00e0 perdu pour", "start": 1460.64, "duration": 3.96}, {"text": "certains \u00e9l\u00e8ves exemple au coll\u00e8ge de la", "start": 1462.08, "duration": 4.319}, {"text": "commune de l'Union en HauteGaronne des", "start": 1464.6, "duration": 3.76}, {"text": "classes de 3e doivent se contenter d'une", "start": 1466.399, "duration": 3.681}, {"text": "1 heure de fran\u00e7ais par semaine au lieu", "start": 1468.36, "duration": 4.08}, {"text": "de 3h30 et un parent se dit oblig\u00e9 de", "start": 1470.08, "duration": 5.24}, {"text": "compenser par des cours priv\u00e9s \u00e0 25 \u20ac de", "start": 1472.44, "duration": 4.359}, {"text": "l'heure bien conscient que toutes les", "start": 1475.32, "duration": 3.12}, {"text": "familles n'en ont pas les moyens allez", "start": 1476.799, "duration": 3.0}, {"text": "c'est lundi on parle foot c'\u00e9tait pas un", "start": 1478.44, "duration": 2.76}, {"text": "bon weekend l'OM a perd c'est pas un bon", "start": 1479.799, "duration": 3.48}, {"text": "weekend pour vous Ori puisque l'OM a", "start": 1481.2, "duration": 3.64}, {"text": "perdu un prise au pi\u00e8ge c'est le titre", "start": 1483.279, "duration": 3.321}, {"text": "du journal La Provence apr\u00e8s la d\u00e9faite", "start": 1484.84, "duration": 4.559}, {"text": "de Marseille \u00e0 Strasbourg 1-0 l'entr\u00e9e", "start": 1486.6, "duration": 3.92}, {"text": "de jeu de la nouvelle recrue Adrien", "start": 1489.399, "duration": 2.961}, {"text": "rabot n'a pas chang\u00e9 la donne en", "start": 1490.52, "duration": 3.56}, {"text": "revanche et bien on a une une plus", "start": 1492.36, "duration": 3.36}, {"text": "souriante pour les Derni\u00e8res Nouvelles", "start": 1494.08, "duration": 3.52}, {"text": "d'Alsace pour les Strasbourgeois", "start": 1495.72, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9galement pour le Progr\u00e8s de Lyon", "start": 1497.6, "duration": 3.84}, {"text": "puisque l'Olympique Lyonnais l'a emport\u00e9", "start": 1499.12, "duration": 3.64}, {"text": "donc voil\u00e0 pour Marseille toutes les", "start": 1501.44, "duration": 3.359}, {"text": "s\u00e9ries ont une fin ouais un dernier mot", "start": 1502.76, "duration": 3.96}, {"text": "et oui pour", "start": 1504.799, "duration": 4.281}, {"text": "vous le sourire Orian on va parler du", "start": 1506.72, "duration": 4.4}, {"text": "Mondial de la frite qui a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9", "start": 1509.08, "duration": 3.959}, {"text": "ce weekend \u00e0 aras et il fait la une du", "start": 1511.12, "duration": 3.679}, {"text": "Courrier de l'Ouest puisque le", "start": 1513.039, "duration": 4.041}, {"text": "restaurant de tartare Baden a remport\u00e9", "start": 1514.799, "duration": 3.76}, {"text": "dans ce Mondial le prix de la frite", "start": 1517.08, "duration": 3.16}, {"text": "authentique \u00e0 noter que dans la", "start": 1518.559, "duration": 4.12}, {"text": "cat\u00e9gorie frit cr\u00e9ative un candidat a", "start": 1520.24, "duration": 4.36}, {"text": "propos\u00e9 une glace \u00e0 la pulpe de pomme de", "start": 1522.679, "duration": 3.761}, {"text": "terre et un autre une panacota \u00e0 la", "start": 1524.6, "duration": 3.48}, {"text": "graisse de b\u0153uf la graisse de b\u0153uf c'est", "start": 1526.44, "duration": 3.2}, {"text": "ce qui qui sert \u00e0 la cuisson des frites", "start": 1528.08, "duration": 2.719}, {"text": "notamment dans le Nord et en Belgique", "start": 1529.64, "duration": 2.36}, {"text": "donc voil\u00e0 \u00e7a vous donne des id\u00e9es de", "start": 1530.799, "duration": 3.76}, {"text": "DESS bon app\u00e9tit bien s\u00fbr merci merci", "start": 1532.0, "duration": 4.799}, {"text": "Alex merci beaucoup on regarde vos de", "start": 1534.559, "duration": 4.281}, {"text": "unes c'est le m\u00eame th\u00e8me c'est Isra\u00ebl", "start": 1536.799, "duration": 4.6}, {"text": "Isra\u00ebl terrasse le hbola tension extr\u00eame", "start": 1538.84, "duration": 4.28}, {"text": "dans la r\u00e9gion c'est \u00e0 la Une du Figaro", "start": 1541.399, "duration": 3.28}, {"text": "et Isra\u00ebl mais le hbola il les rent dans", "start": 1543.12, "duration": 3.4}, {"text": "les cordes c'est \u00e0 la Une de l'opinion", "start": 1544.679, "duration": 3.801}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux merci beaucoup", "start": 1546.52, "duration": 5.399}, {"text": "d'\u00eatre venu", "start": 1548.48, "duration": 3.439}]}