{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.4, "duration": 6.68}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur Lo\u00efc Kervran ", "start": 8.12, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 9.92, "duration": 4.32}, {"text": " - Lo\u00efc Kervran: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 14.28, "duration": 4.12}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 18.44, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 19.84, "duration": 1.0}, {"text": " J'y associe mon coll\u00e8gue \n Lucas Miro. ", "start": 20.88, "duration": 6.68}, {"text": " Dans le Cher, mais aussi \n dans de nombreux autres ", "start": 27.6, "duration": 2.96}, {"text": " territoires ruraux, \n les directeurs acad\u00e9miques ", "start": 30.6, "duration": 1.08}, {"text": " s'appr\u00eatent \u00e0 fermer \n des classes rurales ", "start": 31.72, "duration": 1.44}, {"text": " par dizaines, \n dans des proportions in\u00e9dites. ", "start": 33.2, "duration": 3.72}, {"text": " Nous regrettons \n que trop souvent, ", "start": 36.96, "duration": 1.8}, {"text": " en lieu et place \n de la concertation n\u00e9cessaire ", "start": 38.8, "duration": 2.64}, {"text": " sur l'avenir de nos \u00e9coles \n en ruralit\u00e9, ", "start": 41.48, "duration": 5.08}, {"text": " il n'y ait que le d\u00e9ploiement \n d'un processus ", "start": 46.6, "duration": 2.12}, {"text": " de d\u00e9concentration \n des moyens ", "start": 48.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans les plus grandes communes. ", "start": 49.8, "duration": 1.92}, {"text": " Cette concentration \n sans concertation ", "start": 51.76, "duration": 1.16}, {"text": " se fait au d\u00e9triment \n de la coh\u00e9rence ", "start": 52.96, "duration": 1.4}, {"text": " des politiques \n publiques en faveur ", "start": 54.4, "duration": 1.0}, {"text": " de la ruralit\u00e9. ", "start": 55.44, "duration": 4.76}, {"text": " Dans le Cher, l'inspection \n acad\u00e9mique veut fermer l\u00e0 ", "start": 60.24, "duration": 2.52}, {"text": " o\u00f9 les \u00e9lus ont investi \n dans la r\u00e9novation ", "start": 62.8, "duration": 2.4}, {"text": " de leurs \u00e9coles, \n l\u00e0 o\u00f9 on ouvre ", "start": 65.24, "duration": 1.76}, {"text": " des gendarmeries, \n l\u00e0 o\u00f9 on cr\u00e9e ", "start": 67.04, "duration": 1.48}, {"text": " des accueils p\u00e9riscolaires. ", "start": 68.56, "duration": 3.56}, {"text": " Comment croire \n que c'est en fermant ", "start": 72.16, "duration": 4.56}, {"text": " des classes que l'on combattra \n la perte d\u00e9mographique ", "start": 76.76, "duration": 1.56}, {"text": " de beaucoup \n de nos communes rurales? ", "start": 78.36, "duration": 1.16}, {"text": " Il est urgent \n de changer la logique. ", "start": 79.56, "duration": 6.52}, {"text": " O\u00f9 est l'\u00e9galit\u00e9 \n quand le m\u00eame chiffre ", "start": 86.12, "duration": 2.16}, {"text": " de 15 \u00e9l\u00e8ves reste \n l'objectif \u00e0 atteindre ", "start": 88.32, "duration": 6.12}, {"text": " dans les \u00e9coles \n de banlieue est l'arr\u00eat ", "start": 94.48, "duration": 1.36}, {"text": " de mort de nos classes \n en ruralit\u00e9? ", "start": 95.88, "duration": 1.36}, {"text": " Ca fait des ann\u00e9es \n que nous demandons ", "start": 97.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 revoir la carte \n d'\u00e9ducation prioritaire ", "start": 98.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour qu'elle puisse \n prendre enfin ", "start": 99.88, "duration": 1.96}, {"text": " en compte la ruralit\u00e9 \n et ses sp\u00e9cificit\u00e9s. ", "start": 101.88, "duration": 2.48}, {"text": " Il nous faut \n faire une pause ", "start": 104.4, "duration": 1.6}, {"text": " dans le vaste \n transfert de moyens ", "start": 106.04, "duration": 3.12}, {"text": " de nos campagnes \n vers les villes ", "start": 109.2, "duration": 2.56}, {"text": " et se donner la possibilit\u00e9 \n de r\u00e9fl\u00e9chir sereinement ", "start": 111.8, "duration": 1.56}, {"text": " au futur de nos \u00e9coles \n en ruralit\u00e9. ", "start": 113.4, "duration": 4.32}, {"text": " Pour moi, qui suis un enfant \n de la campagne, ", "start": 117.76, "duration": 8.2}, {"text": " un \u00e9lu de la ruralit\u00e9, \n qui a mes enfants ", "start": 126.0, "duration": 3.16}, {"text": " dans l'\u00e9cole publique \n de mon village, ", "start": 129.2, "duration": 1.16}, {"text": " cs classes \n ne sont pas des lignes ", "start": 130.4, "duration": 1.36}, {"text": " dans un tableur Excel. ", "start": 131.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une question \n d'am\u00e9nagement ", "start": 132.84, "duration": 1.0}, {"text": " du territoire. ", "start": 133.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la vie de nos enfants. ", "start": 134.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 136.12, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 138.12, "duration": 10.68}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 148.84, "duration": 3.44}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n votre question ", "start": 152.32, "duration": 4.88}, {"text": " est cruciale, car elle aborde \n le double sujet ", "start": 157.24, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e9galit\u00e9 \n des chances et d'\u00e9quit\u00e9 ", "start": 158.84, "duration": 1.16}, {"text": " entre les territoires. ", "start": 160.04, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9cole rurale \n se caract\u00e9rise ", "start": 161.08, "duration": 1.0}, {"text": " par une bonne \n performance scolaire ", "start": 162.12, "duration": 7.44}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves, \n mais leur ambition scolaire ", "start": 169.6, "duration": 15.56}, {"text": " et d'orientation peuvent \n permettre parfois ", "start": 185.2, "duration": 1.0}, {"text": " que ce soit moins soutenu \n qu'en milieu urbain. ", "start": 186.24, "duration": 1.96}, {"text": " On a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 dans le cadre \n du plan France Ruralit\u00e9s ", "start": 188.24, "duration": 1.96}, {"text": " avec trois d\u00e9cisions fortes. ", "start": 190.24, "duration": 1.0}, {"text": " La premi\u00e8re, donner \n une meilleure visibilit\u00e9 ", "start": 191.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur trois ans aux \u00e9volutions \n de la carte scolaire ", "start": 192.48, "duration": 1.76}, {"text": " en prenant bien en compte tous \n les secteurs ruraux ", "start": 194.28, "duration": 1.76}, {"text": " avec le bon niveau \n de maillage ", "start": 196.08, "duration": 1.16}, {"text": " et de lecture. ", "start": 197.28, "duration": 1.0}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n installer ", "start": 198.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans tous les d\u00e9partements \n une instance ", "start": 199.36, "duration": 1.16}, {"text": " de dialogue \n et de concertation, ", "start": 200.56, "duration": 1.96}, {"text": " qui est copr\u00e9sid\u00e9e \n par le pr\u00e9fet, ", "start": 202.56, "duration": 2.12}, {"text": " et qui r\u00e9unit \n des repr\u00e9sentants ", "start": 204.72, "duration": 2.32}, {"text": " des associations \n et des maires ruraux. ", "start": 207.08, "duration": 3.44}, {"text": " Cela sert \u00e0 partager \n les informations ", "start": 210.56, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 conduire \n des analyses coll\u00e9giales. ", "start": 211.76, "duration": 1.16}, {"text": " Troisi\u00e8me d\u00e9cision, \n soutenir les territoires \u00e9ducatifs ", "start": 212.96, "duration": 1.56}, {"text": " ruraux qui permettent \n de renforcer ", "start": 214.56, "duration": 3.0}, {"text": " la prise en charge \n p\u00e9dagogique et \u00e9ducative ", "start": 217.6, "duration": 1.36}, {"text": " de nos enfants. ", "start": 219.0, "duration": 1.0}, {"text": " Concernant les d\u00e9cisions \n qui doivent ", "start": 220.04, "duration": 1.72}, {"text": " \u00eatre prises \n dans les prochains jours ", "start": 221.8, "duration": 3.12}, {"text": " au sujet de la carte \n scolaire, ", "start": 224.96, "duration": 3.36}, {"text": " si dans certains d\u00e9partements, \n des concertations compl\u00e9mentaires ", "start": 228.36, "duration": 1.36}, {"text": " s'av\u00e8rent n\u00e9cessaires, \n je m'y engage, ", "start": 229.76, "duration": 2.68}, {"text": " elles seront men\u00e9es \n sous l'autorit\u00e9 ", "start": 232.48, "duration": 1.0}, {"text": " des pr\u00e9fets. ", "start": 233.52, "duration": 3.04}, {"text": " Notre \u00e9cole doit \n \u00eatre la m\u00eame pour tous. ", "start": 236.6, "duration": 3.52}, {"text": " Elle a \u00e9videmment un avenir \n tout particulier ", "start": 240.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans nos ruralit\u00e9s. ", "start": 241.56, "duration": 1.0}, {"text": " Elle a une place \n essentielle \u00e0 y jouer. ", "start": 242.6, "duration": 4.92}, {"text": " Je ferai de la place \n de l'\u00e9cole ", "start": 247.56, "duration": 1.44}, {"text": " dans nos ruralit\u00e9s l'une \n de mes priorit\u00e9s ", "start": 249.04, "duration": 1.36}, {"text": " au sein de ce minist\u00e8re. ", "start": 250.44, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 253.48, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 254.52, "duration": 6.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Laurence Robert-Dehault ", "start": 261.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 262.64, "duration": 2.24}, {"text": " - Laurence Robert-Dehault: Merci. ", "start": 264.92, "duration": 5.28}, {"text": " Madame la ministre, \n en f\u00e9vrier 2023, ", "start": 270.24, "duration": 1.44}, {"text": " le gouvernement \n utilise un \u00e9ni\u00e8me 49.3 ", "start": 271.72, "duration": 2.52}, {"text": " pour faire passer \n l'impopulaire r\u00e9forme ", "start": 274.28, "duration": 1.0}, {"text": " des retraites. ", "start": 275.32, "duration": 1.96}, {"text": " Ce rabotage \n sur les droits sociaux ", "start": 277.32, "duration": 1.16}, {"text": " se justifie \n par une promesse: ", "start": 278.52, "duration": 1.76}, {"text": " remettre les comptes \n sociaux \u00e0 l'\u00e9quilibre. ", "start": 280.32, "duration": 3.0}, {"text": " Le gouvernement souhaite \n encore r\u00e9aliser ", "start": 283.36, "duration": 2.48}, {"text": " des \u00e9conomies sur le dos \n des Fran\u00e7ais, aujourd'hui. ", "start": 285.88, "duration": 1.68}, {"text": " Le reste \u00e0 charge \n m\u00e9dicale va doubler. ", "start": 287.6, "duration": 4.04}, {"text": " Les Fran\u00e7ais devront \n payer 1 euro ", "start": 291.68, "duration": 1.96}, {"text": " par bo\u00eete \n de m\u00e9dicaments, ", "start": 293.68, "duration": 2.52}, {"text": " 2 euros pour les consultations \n des m\u00e9decins, 4 euros ", "start": 296.24, "duration": 1.76}, {"text": " pour les transports sanitaires. ", "start": 298.04, "duration": 1.0}, {"text": " Le ministre de l'Economie \n nous explique ", "start": 299.08, "duration": 2.8}, {"text": " que ces montants \n n'avaient pas \u00e9t\u00e9 augment\u00e9s ", "start": 301.92, "duration": 1.36}, {"text": " depuis leur cr\u00e9ation. ", "start": 303.32, "duration": 1.24}, {"text": " Ce gouvernement sera \n donc le premier ", "start": 304.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 le faire. ", "start": 305.8, "duration": 3.4}, {"text": " Le gouvernement poursuit \n dans sa politique ", "start": 309.24, "duration": 2.8}, {"text": " de paup\u00e9risation des Fran\u00e7ais, \n qui souffrent d\u00e9j\u00e0 ", "start": 312.08, "duration": 1.36}, {"text": " des d\u00e9serts m\u00e9dicaux, \n entre autres. ", "start": 313.48, "duration": 2.84}, {"text": " Nous faisons face \n \u00e0 une p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments. ", "start": 316.36, "duration": 2.04}, {"text": " Les signalements \n de rupture de stock ", "start": 318.44, "duration": 3.2}, {"text": " sont en hausse \n de 128% par rapport ", "start": 321.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 2021. ", "start": 323.08, "duration": 1.32}, {"text": " Nous vous alertons \n depuis des ann\u00e9es. ", "start": 324.44, "duration": 4.72}, {"text": " Depuis 2022, les pr\u00e9l\u00e8vements \n obligatoires n'ont jamais \u00e9t\u00e9 ", "start": 329.2, "duration": 1.56}, {"text": " aussi \u00e9lev\u00e9s. ", "start": 330.8, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, \n les Fran\u00e7ais ", "start": 331.84, "duration": 1.0}, {"text": " ont de moins en moins de droits. ", "start": 332.88, "duration": 3.16}, {"text": " La solidarit\u00e9 nationale \n doit s'exercer ", "start": 336.08, "duration": 2.52}, {"text": " pour nos classes \n moyennes, ", "start": 338.64, "duration": 1.0}, {"text": " selon le Premier ministre. ", "start": 339.68, "duration": 2.16}, {"text": " Apr\u00e8s sept ans \n de gouvernance macroniste, ", "start": 341.88, "duration": 1.6}, {"text": " il est temps \n de s'en rendre compte. ", "start": 343.52, "duration": 2.76}, {"text": " Notre S\u00e9curit\u00e9 \n sociale ne prot\u00e8ge ", "start": 346.32, "duration": 1.04}, {"text": " plus nos compatriotes. ", "start": 347.4, "duration": 2.32}, {"text": " Notre mod\u00e8le \n de solidarit\u00e9 nationale ", "start": 349.76, "duration": 1.0}, {"text": " ne profite plus aux Fran\u00e7ais. ", "start": 350.8, "duration": 2.8}, {"text": " Selon l'INSEE, \n la diff\u00e9rence du poids ", "start": 353.64, "duration": 1.48}, {"text": " des aides sociales \n dans le revenu ", "start": 355.16, "duration": 2.0}, {"text": " des familles m\u00e9rite \n l'application ", "start": 357.2, "duration": 1.0}, {"text": " le plus rapidement \n possible du principe ", "start": 358.24, "duration": 1.16}, {"text": " de priorit\u00e9 nationale. ", "start": 359.44, "duration": 3.48}, {"text": " A quelques mois \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ", "start": 362.96, "duration": 1.16}, {"text": " le Premier ministre \n a multipli\u00e9 ", "start": 364.16, "duration": 1.32}, {"text": " les appels du pied \n envers les classes moyennes. ", "start": 365.52, "duration": 5.32}, {"text": " Ce sont elles qui vont subir \n cette hausse ", "start": 370.88, "duration": 1.56}, {"text": " de plein fouet. ", "start": 372.48, "duration": 1.32}, {"text": " Madame la ministre, \n le gouvernement va-t-il cesser ", "start": 373.84, "duration": 2.64}, {"text": " ses mensonges \n et assumer clairement ", "start": 376.52, "duration": 0.96}, {"text": " qu'il continuera \n de ponctionner ", "start": 377.52, "duration": 1.04}, {"text": " les Fran\u00e7ais des classes moyennes? ", "start": 378.6, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 381.44, "duration": 1.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 382.68, "duration": 7.84}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 390.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 391.6, "duration": 1.56}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je crois ", "start": 393.2, "duration": 2.84}, {"text": " qu'il est important \n qu'on se dise ", "start": 396.08, "duration": 1.16}, {"text": " les choses tout \u00e0 fait clairement. ", "start": 397.28, "duration": 2.28}, {"text": " Le mod\u00e8le social fran\u00e7ais \n est un mod\u00e8le unique. ", "start": 399.6, "duration": 4.56}, {"text": " Il est tellement unique qu'il n'a \n \u00e9t\u00e9 copi\u00e9 nulle part ailleurs ", "start": 404.2, "duration": 2.16}, {"text": " dans le monde. ", "start": 406.4, "duration": 1.84}, {"text": " Sa sp\u00e9cificit\u00e9, \n c'est qu'il fait peser ", "start": 408.28, "duration": 1.28}, {"text": " son poids sur nos concitoyens \n qui travaillent. ", "start": 409.6, "duration": 2.56}, {"text": " C'est clairement un sujet. ", "start": 412.2, "duration": 2.16}, {"text": " Le Premier ministre \n l'a rappel\u00e9 hier. ", "start": 414.4, "duration": 4.76}, {"text": " Ce poids du mod\u00e8le social \n a des cons\u00e9quences ", "start": 419.2, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s concr\u00e8tes sur la vie \n de nos concitoyens. ", "start": 420.8, "duration": 3.2}, {"text": " La sant\u00e9 \n est dans notre pays l'une ", "start": 424.04, "duration": 1.4}, {"text": " des meilleures du monde. ", "start": 425.48, "duration": 4.2}, {"text": " Je crois que c'est le moment \n de redire ", "start": 429.72, "duration": 2.76}, {"text": " tout l'engagement \n des professionnels ", "start": 432.52, "duration": 1.0}, {"text": " de sant\u00e9 dans notre pays. ", "start": 433.56, "duration": 1.72}, {"text": " Nous sommes excellents \n en mati\u00e8re curative. ", "start": 435.32, "duration": 3.6}, {"text": " Nous le sommes moins en mati\u00e8re \n pr\u00e9ventive. ", "start": 438.96, "duration": 2.44}, {"text": " Cela m'am\u00e8ne \n \u00e0 vous dire un mot ", "start": 441.44, "duration": 1.36}, {"text": " sur la responsabilit\u00e9 \n qui est celle ", "start": 442.84, "duration": 2.24}, {"text": " de chacune et chacun d'entre nous. ", "start": 445.12, "duration": 1.92}, {"text": " Non, la sant\u00e9 n'est pas gratuite. ", "start": 447.08, "duration": 2.44}, {"text": " La gratuit\u00e9, \u00e7a n'existe pas. ", "start": 449.56, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a toujours \n quelqu'un qui paye. ", "start": 451.36, "duration": 5.4}, {"text": " Aujourd'hui, \n quand on a des besoins ", "start": 456.8, "duration": 4.64}, {"text": " de sant\u00e9, qu'on ait \n un premier objectif ", "start": 461.48, "duration": 1.48}, {"text": " qui est la pr\u00e9vention \n pour garder ", "start": 463.0, "duration": 2.04}, {"text": " son capital, \n c'est la premi\u00e8re chose ", "start": 465.08, "duration": 1.76}, {"text": " que chacun d'entre \n nous doit faire. ", "start": 466.88, "duration": 1.16}, {"text": " Ca ne co\u00fbte rien. ", "start": 468.08, "duration": 2.24}, {"text": " Comment pouvons-nous \n participer \u00e0 l'effort? ", "start": 470.36, "duration": 9.48}, {"text": " Et l'effort \n \u00e0 un moment o\u00f9 les uns ", "start": 479.88, "duration": 5.28}, {"text": " et les autres ont des choix, \n mettre 1 euro ", "start": 485.2, "duration": 2.88}, {"text": " sur sa bo\u00eete de m\u00e9dicaments, \n c'est prendre conscience ", "start": 488.12, "duration": 1.56}, {"text": " de la valeur de ce m\u00e9dicament. ", "start": 489.72, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut avoir le courage \n de le dire ", "start": 490.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens. ", "start": 492.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas \n de la d\u00e9magogie, ", "start": 493.56, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la r\u00e9alit\u00e9 \n de la responsabilit\u00e9. ", "start": 494.76, "duration": 1.16}, {"text": " C'est le sens du message \n que nous devons partager ", "start": 495.96, "duration": 1.76}, {"text": " avec les Fran\u00e7ais. ", "start": 497.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 498.8, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 499.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurence Robert-Dehault: \n Madame ", "start": 500.88, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre, l'AME est gratuite. ", "start": 501.92, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 504.28, "duration": 6.96}, {"text": " La parole pour le groupe \n Gauche D\u00e9mocrate ", "start": 511.28, "duration": 1.36}, {"text": " et R\u00e9publicaine est \u00e0 monsieur \n Jean-Marc Tellier. ", "start": 512.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-Marc Tellier: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 514.08, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 515.28, "duration": 1.88}, {"text": " chers coll\u00e8gues, \n depuis des mois, ", "start": 517.2, "duration": 1.56}, {"text": " l'Education nationale \n vit \u00e0 travers ", "start": 518.8, "duration": 2.52}, {"text": " une avalanche de d\u00e9clarations \n et d'annonces minist\u00e9rielles. ", "start": 521.36, "duration": 4.64}, {"text": " Nous assistons \u00e0 un choc \n des paroles qui, ", "start": 526.04, "duration": 1.56}, {"text": " malgr\u00e9 leur fracas \n m\u00e9diatique, ", "start": 527.64, "duration": 1.92}, {"text": " sont surtout d\u00e9connect\u00e9es \n des v\u00e9ritables enjeux ", "start": 529.6, "duration": 1.16}, {"text": " de notre \u00e9cole publique. ", "start": 530.8, "duration": 6.24}, {"text": " Dans ce contexte \n de communication superficielle, ", "start": 537.08, "duration": 1.16}, {"text": " aucune proposition \n ne vient r\u00e9pondre ", "start": 538.28, "duration": 1.52}, {"text": " aux attentes \n et aux besoins des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 539.84, "duration": 1.36}, {"text": " et des enseignants. ", "start": 541.24, "duration": 3.12}, {"text": " Sous le couvert \n du renforcement, ", "start": 544.4, "duration": 1.72}, {"text": " c'est surtout un retour \n en arri\u00e8re ", "start": 546.16, "duration": 1.44}, {"text": " o\u00f9 l'Etat \n n'assure pas \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve ", "start": 547.64, "duration": 1.36}, {"text": " la possibilit\u00e9 \n d'avoir le m\u00eame bagage ", "start": 549.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la fin de sa scolarit\u00e9. ", "start": 550.24, "duration": 5.56}, {"text": " Ces annonces, d\u00e9pourvues \n de toute promesse ", "start": 555.84, "duration": 1.16}, {"text": " de moyens suppl\u00e9mentaires, \n vont creuser davantage ", "start": 557.04, "duration": 1.16}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s sociales. ", "start": 558.24, "duration": 3.56}, {"text": " Il est temps de parler clairement. ", "start": 561.84, "duration": 4.88}, {"text": " Les enseignants qui manifesteront \n demain attendent ", "start": 566.76, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9ponses. ", "start": 567.96, "duration": 1.2}, {"text": " Ni la g\u00e9n\u00e9ralisation \n des uniformes ", "start": 569.2, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole ni la mise \n en place de classes ", "start": 572.32, "duration": 4.44}, {"text": " de niveaux ne gommeront \n les in\u00e9galit\u00e9s sociales. ", "start": 576.8, "duration": 1.36}, {"text": " L'inclusion ne doit pas rester \n un simple slogan. ", "start": 578.2, "duration": 5.2}, {"text": " La carte scolaire \n doit \u00eatre r\u00e9form\u00e9e ", "start": 583.44, "duration": 3.12}, {"text": " pour garantir \n une \u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s ", "start": 586.6, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9ducation dans nos villes, \n nos quartiers ", "start": 588.44, "duration": 1.36}, {"text": " et nos campagnes. ", "start": 589.84, "duration": 3.68}, {"text": " Partout en France, \n la d\u00e9gradation ", "start": 593.56, "duration": 1.0}, {"text": " de notre \u00e9cole continue. ", "start": 594.6, "duration": 3.68}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement, \n le Pas-de-Calais, ", "start": 598.32, "duration": 2.24}, {"text": " force est de constater \n que la future carte scolaire ", "start": 600.6, "duration": 1.76}, {"text": " pr\u00e9voit la suppression \n de 89 postes. ", "start": 602.4, "duration": 6.24}, {"text": " Pourtant, chaque jour, \n c'est 96 classes ", "start": 608.68, "duration": 2.28}, {"text": " qui se retrouvent \n sans professeur, ", "start": 611.0, "duration": 1.0}, {"text": " faute de remplacement. ", "start": 612.04, "duration": 4.92}, {"text": " Rien que sur ma commune, \n cinq postes seront supprim\u00e9s ", "start": 617.0, "duration": 1.76}, {"text": " pour 19 enfants en moins. ", "start": 618.8, "duration": 2.32}, {"text": " Je sais \n que les remplacements ", "start": 621.16, "duration": 4.36}, {"text": " sont un sujet \n qui vous pr\u00e9occupent, ", "start": 625.56, "duration": 2.08}, {"text": " alors quand deviendront-ils \n une priorit\u00e9 absolue? ", "start": 627.68, "duration": 4.76}, {"text": " Madame la ministre, \n quand le gouvernement va-t-il ", "start": 632.48, "duration": 1.64}, {"text": " renouer avec l'\u00e9cole \n de sa R\u00e9publique, ", "start": 634.16, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'\u00e9cole de l'\u00e9galit\u00e9? ", "start": 635.36, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 637.88, "duration": 1.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 639.36, "duration": 7.44}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: \n Monsieur ", "start": 646.84, "duration": 3.48}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, l'\u00e9galit\u00e9 des chances, \n l'attractivit\u00e9 ", "start": 650.36, "duration": 5.2}, {"text": " du m\u00e9tier d'enseignant \n et plus largement, ", "start": 655.6, "duration": 1.28}, {"text": " comme l'a montr\u00e9 \n le Premier ministre, ", "start": 656.92, "duration": 3.0}, {"text": " la focalisation \n sur l'ensemble des m\u00e9tiers ", "start": 659.96, "duration": 1.16}, {"text": " du service public \n d'enseignement ", "start": 661.16, "duration": 1.88}, {"text": " sont absolument au coeur \n de notre politique \u00e9ducative, ", "start": 663.08, "duration": 1.56}, {"text": " au coeur de notre ambition \n pour l'\u00e9cole. ", "start": 664.68, "duration": 2.72}, {"text": " Toutes les \u00e9coles \n de la R\u00e9publique. ", "start": 667.44, "duration": 4.52}, {"text": " Je voudrais souligner \n que la carte scolaire ", "start": 672.0, "duration": 1.56}, {"text": " est le r\u00e9sultat \n d'un travail continu ", "start": 673.6, "duration": 1.8}, {"text": " entre des services \n acad\u00e9miques d\u00e9partementaux ", "start": 675.44, "duration": 3.08}, {"text": " en lien \u00e9troit \n avec les collectivit\u00e9s locales, ", "start": 678.56, "duration": 2.6}, {"text": " et les ajustements \n de cette carte scolaire, ", "start": 681.2, "duration": 1.8}, {"text": " qui sont parfois \n exig\u00e9s par l'impact ", "start": 683.04, "duration": 1.36}, {"text": " des politiques publiques \n ou l'\u00e9volution ", "start": 684.44, "duration": 2.04}, {"text": " de la d\u00e9mographie, \n doivent se faire ", "start": 686.52, "duration": 3.16}, {"text": " en concertation \n avec les \u00e9lus, ", "start": 689.72, "duration": 1.0}, {"text": " et j'y veille personnellement. ", "start": 690.76, "duration": 2.84}, {"text": " Sur le sujet \n des remplacements, ", "start": 693.64, "duration": 2.2}, {"text": " qui est une probl\u00e9matique \n d\u00e9cisive, ", "start": 695.88, "duration": 2.64}, {"text": " nous avons d\u00e9cid\u00e9 de la traiter \n prioritairement. ", "start": 698.56, "duration": 3.8}, {"text": " De premi\u00e8res mesures \n ont \u00e9t\u00e9 impuls\u00e9es ", "start": 702.4, "duration": 2.24}, {"text": " par Gabriel Attal \n pour nous permettre d'am\u00e9liorer ", "start": 704.68, "duration": 3.24}, {"text": " notre organisation, \n de faire aussi recours ", "start": 707.96, "duration": 1.72}, {"text": " aux heures suppl\u00e9mentaires, \n et de cr\u00e9er ", "start": 709.72, "duration": 1.2}, {"text": " de nouvelles \n incitations ", "start": 710.96, "duration": 1.04}, {"text": " pour que les enseignants puissent \n davantage remplacer ", "start": 712.04, "duration": 1.92}, {"text": " leurs coll\u00e8gues \n dans le cadre du pacte ", "start": 714.0, "duration": 1.36}, {"text": " que nous \u00e9valuerons. ", "start": 715.4, "duration": 3.32}, {"text": " Sur tous ces sujets, \n vous connaissez ", "start": 718.76, "duration": 1.68}, {"text": " notre engagement, \n notre envie de faire r\u00e9ussir ", "start": 720.48, "duration": 2.52}, {"text": " tous les \u00e9l\u00e8ves, \n de faire r\u00e9ussir ", "start": 723.04, "duration": 1.72}, {"text": " toutes les \u00e9coles pour remettre \n en marche l'ascenseur scolaire. ", "start": 724.8, "duration": 1.76}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 726.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 727.64, "duration": 5.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n C\u00e9cile Untermaier ", "start": 733.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 734.52, "duration": 2.32}, {"text": " - C\u00e9cile Untermaier: \n Merci, madame ", "start": 736.88, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 737.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 738.96, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie. ", "start": 740.0, "duration": 8.72}, {"text": " L'indice de perception \n de la corruption publi\u00e9 hier ", "start": 748.76, "duration": 1.72}, {"text": " par Transparancy \n International ", "start": 750.52, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas bon. ", "start": 751.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il situe notre pays \n \u00e0 la 25e place, ", "start": 752.6, "duration": 2.2}, {"text": " tr\u00e8s loin derri\u00e8re le Danemark, \n la Finlande, l'Allemagne. ", "start": 754.84, "duration": 5.08}, {"text": " Selon cet indice, \n nous payons le manque ", "start": 759.96, "duration": 4.0}, {"text": " d'exemplarit\u00e9 \n du pouvoir ex\u00e9cutif, ", "start": 764.0, "duration": 1.24}, {"text": " un syst\u00e8me \n judiciaire fragile ", "start": 765.28, "duration": 1.6}, {"text": " et le manque \n de moyens consacr\u00e9s ", "start": 766.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9linquance \n \u00e9conomique et financi\u00e8re. ", "start": 768.12, "duration": 2.64}, {"text": " Sur le premier point, \n les derniers signaux envoy\u00e9s ", "start": 770.8, "duration": 2.16}, {"text": " sont mauvais et aggrav\u00e9s \n par la nomination ", "start": 773.0, "duration": 2.56}, {"text": " de ministres \n qui n'emportent pas ", "start": 775.6, "duration": 2.0}, {"text": " tous la confiance \n et le silence ", "start": 777.64, "duration": 1.8}, {"text": " sur la proposition r\u00e9it\u00e9r\u00e9e \n de l'observatoire ", "start": 779.48, "duration": 3.64}, {"text": " de l'\u00e9thique publique \n de nommer un d\u00e9ontologue ", "start": 783.16, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 784.56, "duration": 2.68}, {"text": " Sur le dernier point, \n c'est le d\u00e9veloppement massif ", "start": 787.28, "duration": 2.4}, {"text": " du narcotrafic \n dans l'\u00e9conomie ", "start": 789.72, "duration": 1.44}, {"text": " qui nous pr\u00e9occupe, \n un d\u00e9veloppement ", "start": 791.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui trouve son terreau \n dans une corruption ", "start": 792.6, "duration": 1.36}, {"text": " sans limite. ", "start": 794.0, "duration": 2.04}, {"text": " Hier, lors de la d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 796.08, "duration": 2.2}, {"text": " le Premier \n ministre a rappel\u00e9 ", "start": 798.32, "duration": 1.76}, {"text": " que la France \n n'\u00e9tait pas n'importe ", "start": 800.12, "duration": 3.12}, {"text": " quel pays, qu'elle dispose \n d'un h\u00e9ritage morale remarquable, ", "start": 803.28, "duration": 3.12}, {"text": " et a affirm\u00e9 \n devoir identifier ", "start": 806.44, "duration": 1.64}, {"text": " tous les ressorts \n sur lesquels on peut agir. ", "start": 808.12, "duration": 3.56}, {"text": " Gouverner n'est pas facile, \n mais l'engagement ", "start": 811.72, "duration": 1.52}, {"text": " dans une politique \n publique de lutte ", "start": 813.28, "duration": 1.16}, {"text": " contre la corruption \n doit \u00eatre totale. ", "start": 814.48, "duration": 4.32}, {"text": " Elle doit nous rassembler \n et \u00eatre d\u00e9battue ici, ", "start": 818.84, "duration": 1.56}, {"text": " en s\u00e9ance publique. ", "start": 820.44, "duration": 3.04}, {"text": " Alors, monsieur \n le ministre de l'Economie, ", "start": 823.52, "duration": 2.08}, {"text": " sur quels ressorts \n le gouvernement entend-il agir ", "start": 825.64, "duration": 2.72}, {"text": " pour combattre \n cette corruption ", "start": 828.4, "duration": 2.8}, {"text": " qui mine la d\u00e9mocratie \n et ruine la confiance ", "start": 831.24, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais? ", "start": 832.84, "duration": 2.72}, {"text": " Etes-vous partant \n pour engager collectivement ", "start": 835.6, "duration": 1.68}, {"text": " ce combat et en d\u00e9battre ici, \n en s\u00e9ance publique? ", "start": 837.32, "duration": 3.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 841.04, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 842.12, "duration": 3.28}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 845.44, "duration": 5.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n nous sommes \u00e9videmment ouverts ", "start": 850.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 avoir un d\u00e9bat sur ce sujet. ", "start": 852.16, "duration": 4.52}, {"text": " Je partage \n votre pr\u00e9occupation ", "start": 856.72, "duration": 3.0}, {"text": " et notre ambition \n avec le Premier ministre, ", "start": 859.76, "duration": 2.04}, {"text": " l'ensemble de la majorit\u00e9, \n est de lutter ", "start": 861.84, "duration": 1.36}, {"text": " contre la corruption. ", "start": 863.24, "duration": 1.08}, {"text": " Le classement \n que vous mentionnez ", "start": 864.36, "duration": 1.0}, {"text": " nous fait gagner une place. ", "start": 865.4, "duration": 2.48}, {"text": " Ce n'est pas beaucoup, \n mais au moins, ", "start": 867.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e7a va dans la bonne direction. ", "start": 869.32, "duration": 2.8}, {"text": " Si nous voulons \n continuer \u00e0 progresser, ", "start": 872.16, "duration": 2.4}, {"text": " et je partage \n votre ambition, ", "start": 874.6, "duration": 3.96}, {"text": " le pays des Droits \n de l'homme, ", "start": 878.6, "duration": 1.88}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n doit \u00eatre exemplaire ", "start": 880.52, "duration": 1.68}, {"text": " en mati\u00e8re de lutte \n contre la corruption, ", "start": 882.24, "duration": 2.12}, {"text": " du trafic d'influence, \n des conflits d'int\u00e9r\u00eats ", "start": 884.4, "duration": 5.48}, {"text": " dans le secteur \n public comme priv\u00e9. ", "start": 889.92, "duration": 1.28}, {"text": " Nous avons des instruments \n efficaces. ", "start": 891.24, "duration": 1.44}, {"text": " Pour le public, \n la Haute Autorit\u00e9 ", "start": 892.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour la transparence \n de la vie publique. ", "start": 894.32, "duration": 1.4}, {"text": " Nous avons l'agence \n de lutte anticorruption ", "start": 895.76, "duration": 2.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \n il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 897.92, "duration": 1.76}, {"text": " qui est extr\u00eamement \n efficace ", "start": 899.72, "duration": 1.0}, {"text": " et qui fait un bon travail. ", "start": 900.76, "duration": 1.28}, {"text": " Nous voulons, \n avec le garde des Sceaux, ", "start": 902.08, "duration": 4.8}, {"text": " aller plus loin \n dans les mois qui viennent. ", "start": 906.92, "duration": 1.56}, {"text": " Nous leur avons demand\u00e9 \n de travailler ", "start": 908.52, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 un nouveau plan \n contre la corruption ", "start": 911.16, "duration": 2.68}, {"text": " sur lequel nous sommes pr\u00eats \n \u00e0 travailler ", "start": 913.88, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'ensemble \n des parlementaires ", "start": 915.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont pr\u00e9sents. ", "start": 916.32, "duration": 3.64}, {"text": " Le ministre \n de la Justice le sait, ", "start": 920.0, "duration": 2.64}, {"text": " nous avons augment\u00e9 \n de 60% les moyens ", "start": 922.68, "duration": 1.36}, {"text": " de la justice depuis 2017. ", "start": 924.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons fait \n le maximum ", "start": 925.12, "duration": 1.68}, {"text": " pour nous donner \n les moyens de lutter ", "start": 926.84, "duration": 2.76}, {"text": " contre la corruption \n et pour \u00eatre exemplaires ", "start": 929.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce domaine. ", "start": 931.04, "duration": 1.32}, {"text": " Enfin, un dernier mot \n dans la r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 932.4, "duration": 3.0}, {"text": " que vous faites \n \u00e0 ce rapport, je rappelle ", "start": 935.44, "duration": 1.6}, {"text": " un point important: \n la lutte ", "start": 937.08, "duration": 1.12}, {"text": " contre la corruption \n ne doit pas ", "start": 938.24, "duration": 3.32}, {"text": " se faire au d\u00e9triment \n de la pr\u00e9somption d'innocence, ", "start": 941.6, "duration": 1.56}, {"text": " qui est un principe \n cardinal ", "start": 943.2, "duration": 1.0}, {"text": " de notre justice \n et de notre droit. ", "start": 944.24, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 945.92, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 946.96, "duration": 5.04}, {"text": " - C\u00e9cile Untermaier: \n J'entends vos propos rassurants, ", "start": 952.04, "duration": 2.68}, {"text": " et je vous remercie, \n mais je pense ", "start": 954.76, "duration": 2.04}, {"text": " que la bonne direction \n serait de poser ", "start": 956.84, "duration": 1.72}, {"text": " le d\u00e9bat de la Cour \n de justice ", "start": 958.6, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 960.0, "duration": 2.84}, {"text": " Il serait aussi \n de poser le d\u00e9bat ", "start": 962.88, "duration": 3.84}, {"text": " sur le renouvellement \n de Anticor, ", "start": 966.76, "duration": 2.6}, {"text": " qui est un outil \n utile \u00e0 la justice ", "start": 969.4, "duration": 1.56}, {"text": " et contre la corruption. ", "start": 971.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 972.6, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Laurence Heydel Grillere. ", "start": 975.48, "duration": 3.32}, {"text": " - Laurence Heydel Grillere: \n Merci, madame ", "start": 978.84, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 980.04, "duration": 6.2}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, il doit ", "start": 986.28, "duration": 2.32}, {"text": " y avoir une exception \n agricole fran\u00e7aise. ", "start": 988.64, "duration": 2.8}, {"text": " Il faut mettre \n l'agriculture au-dessus ", "start": 991.48, "duration": 1.0}, {"text": " de tout. ", "start": 992.52, "duration": 2.32}, {"text": " Ces mots \n que vous avez prononc\u00e9s, ", "start": 994.88, "duration": 4.04}, {"text": " les agriculteurs les attendaient. ", "start": 998.96, "duration": 2.52}, {"text": " Investie \n depuis plus de 30 ans ", "start": 1001.52, "duration": 1.16}, {"text": " sur les questions \n agricoles, ", "start": 1002.72, "duration": 1.12}, {"text": " sur la qualit\u00e9 \n de l'eau et des sols, ", "start": 1003.88, "duration": 1.56}, {"text": " j'ai accompagn\u00e9 \n nos agriculteurs face ", "start": 1005.48, "duration": 2.48}, {"text": " aux impasses techniques \n et sanitaires, face ", "start": 1008.0, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9dation, \n la guerre des prix, ", "start": 1010.32, "duration": 3.2}, {"text": " la paperasserie, \n toujours \u00e0 la recherche ", "start": 1013.56, "duration": 1.16}, {"text": " de solutions. ", "start": 1014.76, "duration": 2.8}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ceux qui veulent interdire ", "start": 1017.6, "duration": 1.16}, {"text": " ou d\u00e9truire \n les r\u00e9serves d'eau, ", "start": 1018.8, "duration": 1.52}, {"text": " ceux qui remettent \n en cause l'\u00e9levage, ", "start": 1020.36, "duration": 4.2}, {"text": " ceux qui veulent interdire \n des mol\u00e9cules autoris\u00e9s partout ", "start": 1024.6, "duration": 1.56}, {"text": " dans le monde, \n ceux qui pr\u00e9tendent ", "start": 1026.2, "duration": 1.16}, {"text": " que l'on peut faire \n sans l'Europe ", "start": 1027.4, "duration": 2.88}, {"text": " et qui vont \u00e0 la rencontre \n des agriculteurs ", "start": 1030.32, "duration": 2.84}, {"text": " pour la premi\u00e8re \n fois, contrairement ", "start": 1033.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ces opportunistes, \n la majorit\u00e9 ", "start": 1034.24, "duration": 1.0}, {"text": " a fait le choix d'accompagner \n nos agriculteurs. ", "start": 1035.28, "duration": 2.84}, {"text": " En r\u00e9ponse \n \u00e0 leur demande, ", "start": 1038.16, "duration": 2.52}, {"text": " vous avez pris \n une d\u00e9cision ferme ", "start": 1040.72, "duration": 2.44}, {"text": " sur le GNR. ", "start": 1043.2, "duration": 2.12}, {"text": " 100 inspecteurs \n ont commenc\u00e9 leur contr\u00f4le ", "start": 1045.36, "duration": 2.88}, {"text": " dans le cadre d'Egalim. ", "start": 1048.28, "duration": 7.48}, {"text": " 250 millions d'euros \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9s ", "start": 1055.8, "duration": 1.28}, {"text": " pour trouver des alternatives \n aux pesticides. ", "start": 1057.12, "duration": 4.64}, {"text": " Un fonds d'urgence \n est d\u00e9ploy\u00e9 ", "start": 1061.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos vignerons. ", "start": 1062.84, "duration": 1.36}, {"text": " Un grand nombre \n de mesures qui r\u00e9pondront ", "start": 1064.24, "duration": 3.68}, {"text": " au moins pour partie \n \u00e0 la crise agricole. ", "start": 1067.96, "duration": 1.56}, {"text": " L'agriculture est multiple. ", "start": 1069.56, "duration": 3.64}, {"text": " Loin des grandes \n terres cultiv\u00e9es ", "start": 1073.24, "duration": 2.04}, {"text": " ou des grandes terres \n d'\u00e9levage, l'Ard\u00e8che, ", "start": 1075.32, "duration": 1.16}, {"text": " mon d\u00e9partement, \n se caract\u00e9rise ", "start": 1076.52, "duration": 3.44}, {"text": " par la diversit\u00e9 \n de ses productions ", "start": 1080.0, "duration": 1.16}, {"text": " avec des cerises, \n des ch\u00e2taignes, ", "start": 1081.2, "duration": 4.4}, {"text": " des plantes aromatiques, \n de la volaille, ", "start": 1085.64, "duration": 4.44}, {"text": " des \u00e9levages, des exploitations \n de petite taille ", "start": 1090.12, "duration": 2.0}, {"text": " tr\u00e8s diversifi\u00e9es \n avec des productions, ", "start": 1092.16, "duration": 1.08}, {"text": " des difficult\u00e9s techniques, \n des impasses, voire ", "start": 1093.28, "duration": 1.16}, {"text": " des importations \u00e0 bas co\u00fbt. ", "start": 1094.48, "duration": 3.92}, {"text": " Ma question \n est la suivante: ", "start": 1098.44, "duration": 1.2}, {"text": " face \u00e0 la diversit\u00e9 \n de notre agriculture, ", "start": 1099.68, "duration": 1.84}, {"text": " comment comptez-vous \n agir pour permettre ", "start": 1101.56, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 chacun de nos agriculteurs \n de vivre ", "start": 1103.28, "duration": 2.36}, {"text": " de son m\u00e9tier \n tout en retrouvant ", "start": 1105.68, "duration": 1.28}, {"text": " notre souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 1107.0, "duration": 1.0}, {"text": " et en acc\u00e9l\u00e9rant \n notre transition \u00e9cologique? ", "start": 1108.04, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1110.88, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 1112.16, "duration": 7.08}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Merci, madame ", "start": 1119.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1120.32, "duration": 3.84}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci ", "start": 1124.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour cette question \n qui me permet, ", "start": 1125.24, "duration": 4.96}, {"text": " en mon nom, mais surtout au nom \n du Premier ministre, ", "start": 1130.24, "duration": 1.96}, {"text": " de saluer \n votre travail ", "start": 1132.24, "duration": 1.68}, {"text": " en tant que d\u00e9put\u00e9e, \n mais aussi \u00e0 l'ensemble ", "start": 1133.96, "duration": 1.56}, {"text": " de vos coll\u00e8gues. ", "start": 1135.56, "duration": 3.44}, {"text": " Vous n'avez pas attendu \n que les cam\u00e9ras viennent ", "start": 1139.04, "duration": 1.56}, {"text": " sur les points \n de blocage pour aller ", "start": 1140.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la rencontre \n des agriculteurs, ", "start": 1142.04, "duration": 1.0}, {"text": " des viticulteurs. ", "start": 1143.08, "duration": 3.48}, {"text": " Je pourrais citer beaucoup \n d'autres d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 1146.6, "duration": 8.0}, {"text": " Vous avez toujours \n \u00e9t\u00e9 au contact, ", "start": 1154.64, "duration": 2.88}, {"text": " et gr\u00e2ce \u00e0 ce contact, \n gr\u00e2ce \u00e0 ces \u00e9changes, ", "start": 1157.56, "duration": 2.12}, {"text": " vous avez pu faire avancer \n un certain nombre ", "start": 1159.72, "duration": 1.64}, {"text": " de lois qui \u00e9taient attendues \n de longue date. ", "start": 1161.4, "duration": 6.68}, {"text": " La loi Egalim 1, \n Egalim 2, Egalim 3, ", "start": 1168.12, "duration": 2.36}, {"text": " mais \u00e9galement \n l'assurance aux r\u00e9coltes. ", "start": 1170.52, "duration": 3.84}, {"text": " Si certains se lamentent \n sur les al\u00e9as climatiques, ", "start": 1174.4, "duration": 2.08}, {"text": " vous avez fait face \n pour faire voter ", "start": 1176.52, "duration": 1.36}, {"text": " la r\u00e9forme de l'assurance r\u00e9colte. ", "start": 1177.92, "duration": 1.92}, {"text": " Nous allons continuer \n sur la base ", "start": 1179.88, "duration": 2.48}, {"text": " du travail entam\u00e9 par le Premier \n ministre lui-m\u00eame ", "start": 1182.4, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e8s la semaine derni\u00e8re. ", "start": 1184.0, "duration": 4.44}, {"text": " D\u00e9s annonces ont \u00e9t\u00e9 faites. ", "start": 1188.48, "duration": 1.12}, {"text": " Des mesures tr\u00e8s rapides \n sur les normes, ", "start": 1189.64, "duration": 1.36}, {"text": " entre autres. ", "start": 1191.04, "duration": 4.44}, {"text": " Nous continuerons \n \u00e9galement \u00e0 Bruxelles. ", "start": 1195.52, "duration": 1.4}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique sera ", "start": 1196.96, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 la manoeuvre demain \n pour continuer ", "start": 1200.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 d\u00e9fendre \n cette exception agricole ", "start": 1202.12, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous sommes fiers. ", "start": 1203.16, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1205.6, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aur\u00e9lie Trouv\u00e9. ", "start": 1206.8, "duration": 3.28}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1210.12, "duration": 8.16}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Economie, ", "start": 1218.32, "duration": 1.48}, {"text": " depuis une semaine, \n c'est le festival ", "start": 1219.84, "duration": 2.64}, {"text": " des promesses creuses \n pour r\u00e9pondre ", "start": 1222.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la col\u00e8re des agriculteurs. ", "start": 1223.56, "duration": 3.28}, {"text": " Ils vous demandent \n de les prot\u00e9ger ", "start": 1226.88, "duration": 1.16}, {"text": " des importations \n \u00e0 prix cass\u00e9s, ", "start": 1228.08, "duration": 2.8}, {"text": " mais depuis 25 ans, \n l'Europe et la France multiplient ", "start": 1230.92, "duration": 1.76}, {"text": " les accords \n de libre-\u00e9change ", "start": 1232.72, "duration": 1.12}, {"text": " avec un but: \n gagner des march\u00e9s ", "start": 1233.88, "duration": 4.88}, {"text": " pour les grands \n groupes de l'industrie ", "start": 1238.8, "duration": 1.16}, {"text": " et des services en d\u00e9cimant \n l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 1240.0, "duration": 3.96}, {"text": " Depuis sept ans, \n le pr\u00e9sident Macron finit ", "start": 1244.0, "duration": 1.36}, {"text": " de sacrifier les agriculteurs. ", "start": 1245.4, "duration": 3.96}, {"text": " Il a ratifi\u00e9 \n un accord ", "start": 1249.4, "duration": 1.36}, {"text": " avec le Japon, \n Singapour, le Vi\u00eatnam, ", "start": 1250.8, "duration": 1.16}, {"text": " le Chili, \n la Nouvelle-Z\u00e9lande, ", "start": 1252.0, "duration": 2.12}, {"text": " et il soutient les accords \n avec le Mercosur, ", "start": 1254.16, "duration": 1.56}, {"text": " l'Australie, l'Inde, \n l'Indon\u00e9sie, ", "start": 1255.76, "duration": 1.0}, {"text": " la Tha\u00eflande. ", "start": 1256.8, "duration": 4.84}, {"text": " Vous nous dites: \n \"Pas d'inqui\u00e9tude, ", "start": 1261.68, "duration": 2.84}, {"text": " j'engage un bras de fer \n avec Bruxelles\", ", "start": 1264.56, "duration": 1.36}, {"text": " en endormant \n les \u00e9leveurs fran\u00e7ais ", "start": 1265.96, "duration": 1.0}, {"text": " avec des clauses miroirs. ", "start": 1267.0, "duration": 1.68}, {"text": " Ca ne vous d\u00e9range pas \n d'avoir des dizaines ", "start": 1268.72, "duration": 11.28}, {"text": " de milliers de tonnes de produits \n import\u00e9s d'Australie ", "start": 1280.04, "duration": 2.32}, {"text": " ou du Br\u00e9sil. ", "start": 1282.4, "duration": 4.4}, {"text": " Le co\u00fbt du foncier \n y est presque nul. ", "start": 1286.84, "duration": 5.24}, {"text": " Les abattoirs g\u00e9ants \n dans lesquels ", "start": 1292.12, "duration": 1.0}, {"text": " le SMIC n'existe pas! ", "start": 1293.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une concurrence \n insoutenable ", "start": 1294.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour les \u00e9leveurs. ", "start": 1295.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est vrai aussi \n pour la p\u00eache, ", "start": 1296.28, "duration": 1.16}, {"text": " les fruits, les l\u00e9gumes. ", "start": 1297.48, "duration": 1.0}, {"text": " Comment faire croire \n que vous prot\u00e9gez l'exception ", "start": 1298.52, "duration": 1.36}, {"text": " agricole fran\u00e7aise? ", "start": 1299.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ca fait des semaines \n que le pr\u00e9sident Macron ", "start": 1300.96, "duration": 1.56}, {"text": " nous r\u00e9p\u00e8te \n que la France a mis fin ", "start": 1302.56, "duration": 1.56}, {"text": " aux n\u00e9gociations avec le Mercosur. ", "start": 1304.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est faux. ", "start": 1305.2, "duration": 1.2}, {"text": " Le vice-pr\u00e9sident \n de la Commission europ\u00e9enne ", "start": 1306.44, "duration": 3.48}, {"text": " a rappel\u00e9 hier \n que les n\u00e9gociations ", "start": 1309.96, "duration": 1.16}, {"text": " se poursuivaient, comme pr\u00e9vu. ", "start": 1311.16, "duration": 2.04}, {"text": " Monsieur le ministre, stop. ", "start": 1313.24, "duration": 1.2}, {"text": " Notre agriculture \n se meurt ", "start": 1314.48, "duration": 5.48}, {"text": " de votre folie d\u00e9r\u00e9gulatrice. ", "start": 1320.0, "duration": 1.52}, {"text": " Une autre agriculture \n est possible ", "start": 1321.56, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 condition de la prot\u00e9ger \n des multinationales ", "start": 1323.68, "duration": 1.36}, {"text": " et de la concurrence \n internationale. ", "start": 1325.08, "duration": 1.28}, {"text": " Vous devez convoquer \n un Conseil europ\u00e9en. ", "start": 1326.4, "duration": 5.24}, {"text": " Vous devez retirer la France \n des n\u00e9gociations ", "start": 1331.68, "duration": 1.36}, {"text": " de tous les accords \n de libre-\u00e9change ", "start": 1333.08, "duration": 1.16}, {"text": " en cours. ", "start": 1334.28, "duration": 1.0}, {"text": " Le ferez-vous? ", "start": 1335.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1336.36, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 1339.08, "duration": 9.68}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1348.8, "duration": 1.36}, {"text": " tout d'un coup, \n La France Insoumise d\u00e9couvre ", "start": 1350.2, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il y a des paysans en France. ", "start": 1351.6, "duration": 5.4}, {"text": " Apr\u00e8s avoir propos\u00e9 \n des augmentations ", "start": 1357.04, "duration": 1.48}, {"text": " de taxes, \n des augmentations d'imp\u00f4ts, ", "start": 1358.56, "duration": 2.04}, {"text": " des durcissements \n de r\u00e8gles et de normes, ", "start": 1360.64, "duration": 2.64}, {"text": " vous venez au soutien des paysans. ", "start": 1363.32, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'est jamais \n trop tard ", "start": 1364.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour bien faire. ", "start": 1365.56, "duration": 5.28}, {"text": " S'agissant du Mercosur, \n je vous rappelle ", "start": 1370.88, "duration": 7.04}, {"text": " qu'il n'y a qu'un \n seul Etat en Europe, ", "start": 1377.96, "duration": 1.56}, {"text": " par la voix du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1379.56, "duration": 3.2}, {"text": " qui s'oppose \n \u00e0 la signature en \u00e9tat ", "start": 1382.8, "duration": 2.8}, {"text": " et de l'accord Mercosur, \n c'est la France ", "start": 1385.64, "duration": 1.36}, {"text": " et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1387.04, "duration": 2.8}, {"text": " Nous avons r\u00e9ussi \u00e0 bloquer \n ces n\u00e9gociations, ", "start": 1389.88, "duration": 1.88}, {"text": " parce que nous estimons \n que cet accord ", "start": 1391.8, "duration": 4.12}, {"text": " est injuste et qu'il mettrait ", "start": 1395.96, "duration": 1.56}, {"text": " nos \u00e9leveurs dans des difficult\u00e9s \n insoutenables. ", "start": 1397.56, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'est pas question \n de laisser entrer ", "start": 1398.76, "duration": 1.36}, {"text": " sur le sol europ\u00e9en \n des dizaines ", "start": 1400.16, "duration": 1.16}, {"text": " de milliers \n de tonnes de b\u00e9tail ", "start": 1401.36, "duration": 4.52}, {"text": " qui ne respectent pas nos m\u00eames \n r\u00e8gles ", "start": 1405.92, "duration": 1.36}, {"text": " que pour nos producteurs. ", "start": 1407.32, "duration": 1.24}, {"text": " Je vous rappelle \n que c'est gr\u00e2ce ", "start": 1408.6, "duration": 2.92}, {"text": " au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1411.56, "duration": 4.64}, {"text": " et \u00e0 la n\u00e9gociation \n avec le gouvernement chinois ", "start": 1416.24, "duration": 2.2}, {"text": " que nous pouvons \n exporter des porcs ", "start": 1418.48, "duration": 1.4}, {"text": " de Bretagne \n et que leur prix a augment\u00e9 ", "start": 1419.92, "duration": 1.56}, {"text": " parce que nous pouvons \n les exporter ", "start": 1421.52, "duration": 1.16}, {"text": " vers la Chine. ", "start": 1422.72, "duration": 3.44}, {"text": " La balance commerciale \n avec la viticulture augmente ", "start": 1426.2, "duration": 1.88}, {"text": " car nous pouvons \n exporter du vin ", "start": 1428.12, "duration": 1.16}, {"text": " vers le Japon. ", "start": 1429.32, "duration": 2.8}, {"text": " Nos producteurs de lait \n sont bien contents ", "start": 1432.16, "duration": 1.92}, {"text": " de pouvoir exporter \n 50% de fromage ", "start": 1434.12, "duration": 1.16}, {"text": " de plus vers le Canada. ", "start": 1435.32, "duration": 4.08}, {"text": " Ne tuez pas l'agriculture \n fran\u00e7aise ", "start": 1439.44, "duration": 1.0}, {"text": " avec vos mauvaises \n id\u00e9es, madame ", "start": 1440.48, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1441.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1442.56, "duration": 8.64}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n pour le groupe \u00e9cologiste, ", "start": 1451.24, "duration": 1.76}, {"text": " madame Sabrina Sebaihi. ", "start": 1453.04, "duration": 3.68}, {"text": " - Sabrina Sebaihi: \n Madame la ministre ", "start": 1456.76, "duration": 3.72}, {"text": " des Sports, un enfant \n sur sept est victime ", "start": 1460.52, "duration": 1.56}, {"text": " de violences dans le sport. ", "start": 1462.12, "duration": 4.6}, {"text": " Un b\u00e9n\u00e9vole sur deux ne fait \n l'objet d'aucun contr\u00f4le ", "start": 1466.76, "duration": 1.76}, {"text": " sur ses ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires. ", "start": 1468.56, "duration": 2.04}, {"text": " La plate-forme de signalement \n des violences sexistes ", "start": 1470.64, "duration": 1.36}, {"text": " et sexuelles reste m\u00e9connue. ", "start": 1472.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez reconnu \n ces dysfonctionnements. ", "start": 1473.08, "duration": 4.2}, {"text": " Pourtant, votre priorit\u00e9 \n depuis 10 jours ", "start": 1477.32, "duration": 4.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 d'attaquer \n le travail du Parlement ", "start": 1481.36, "duration": 1.92}, {"text": " et de notre commission, \n et cela au m\u00e9pris total ", "start": 1483.32, "duration": 1.76}, {"text": " de la s\u00e9paration des pouvoirs. ", "start": 1485.12, "duration": 3.28}, {"text": " Ce rapport a pourtant \n \u00e9t\u00e9 largement salu\u00e9 ", "start": 1488.44, "duration": 3.6}, {"text": " par les victimes \n pour lesquelles ", "start": 1492.08, "duration": 1.04}, {"text": " vous n'avez eu aucun mot. ", "start": 1493.16, "duration": 1.32}, {"text": " Ce rapport vous d\u00e9range \n car il vient bousculer ", "start": 1494.52, "duration": 1.56}, {"text": " votre caste de privil\u00e9gi\u00e9s. ", "start": 1496.12, "duration": 2.36}, {"text": " Il d\u00e9montre que la France \n n'a pas totalement tourn\u00e9 ", "start": 1498.52, "duration": 2.28}, {"text": " le dos \u00e0 une logique \n aristocratique d'accaparement ", "start": 1500.84, "duration": 2.36}, {"text": " du pouvoir, digne \n des descriptions ", "start": 1503.24, "duration": 9.0}, {"text": " de Balzac, qui \u00e9crivait \n sur le faubourg Saint-Germain. ", "start": 1512.28, "duration": 6.6}, {"text": " Ce syst\u00e8me vous permet \n de maintenir ", "start": 1518.92, "duration": 1.16}, {"text": " quelques familles au pouvoir. ", "start": 1520.12, "duration": 4.36}, {"text": " Nous sommes pass\u00e9s \n d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e ", "start": 1524.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une grande \n f\u00e9d\u00e9ration sportive ", "start": 1525.72, "duration": 2.08}, {"text": " avec \u00e0 la cl\u00e9 \n un salaire jug\u00e9 anormal ", "start": 1527.84, "duration": 2.48}, {"text": " par l'inspection \n g\u00e9n\u00e9rale plac\u00e9e ", "start": 1530.36, "duration": 1.0}, {"text": " sous votre autorit\u00e9. ", "start": 1531.4, "duration": 1.76}, {"text": " Dire aujourd'hui \n que l'on perd de l'argent ", "start": 1533.2, "duration": 6.88}, {"text": " en \u00e9tant ministre, \n que 500.000 euros ", "start": 1540.12, "duration": 3.16}, {"text": " de salaire en \u00e9tant \n dirigeante est m\u00e9rit\u00e9, ", "start": 1543.32, "duration": 2.84}, {"text": " cela doit ulc\u00e9rer \n nos agricultures ", "start": 1546.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui bloquent les routes \n en ce moment ", "start": 1547.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour toucher \n ne serait-ce qu'un SMIC. ", "start": 1548.64, "duration": 2.0}, {"text": " Dans votre monde, \n les grandes familles ", "start": 1550.68, "duration": 1.2}, {"text": " se croisent et s'associent. ", "start": 1551.92, "duration": 4.44}, {"text": " Tout cela incarne bien \n la transformation ", "start": 1556.4, "duration": 1.16}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1557.6, "duration": 2.64}, {"text": " entre sa premi\u00e8re \n \u00e9lection et la fin ", "start": 1560.28, "duration": 1.36}, {"text": " de ce second sacre. ", "start": 1561.68, "duration": 3.36}, {"text": " Il nous avait promis \n le nouveau monde, ", "start": 1565.08, "duration": 1.36}, {"text": " il va nous l\u00e9guer l'ancien r\u00e9gime. ", "start": 1566.48, "duration": 2.88}, {"text": " Puisque dans votre monde, \n il est normal ", "start": 1569.4, "duration": 1.6}, {"text": " de toucher 500.000 euros \n pour les heures ", "start": 1571.04, "duration": 7.76}, {"text": " de travail \"enfourn\u00e9es\", \n quelles consid\u00e9rations m\u00e9ritent ", "start": 1578.84, "duration": 1.16}, {"text": " les agriculteurs, \n les professeurs ", "start": 1580.04, "duration": 1.0}, {"text": " et les b\u00e9n\u00e9voles sur le terrain? ", "start": 1581.08, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1582.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 1583.32, "duration": 2.4}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: Bon... ", "start": 1585.76, "duration": 6.8}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, donc, \n vous recommencez ", "start": 1592.6, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 m'attaquer personnellement. ", "start": 1594.96, "duration": 4.28}, {"text": " Je vais d'abord \n vous remercier ", "start": 1599.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour votre question, \n qui est l'occasion ", "start": 1600.88, "duration": 2.64}, {"text": " pour moi de saluer \u00e0 la fois \n la pr\u00e9sidente Bellamy ", "start": 1603.56, "duration": 3.8}, {"text": " pour son effort constant \n d'objectivation ", "start": 1607.4, "duration": 2.08}, {"text": " des travaux \n de la commission d'enqu\u00eate, ", "start": 1609.52, "duration": 2.08}, {"text": " et de remercier chacun \n des parlementaires ", "start": 1611.64, "duration": 1.44}, {"text": " qui y ont contribu\u00e9 \n et qui ont contribu\u00e9 ", "start": 1613.12, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 la bonne marche \n de ses travaux ", "start": 1616.52, "duration": 1.48}, {"text": " avec un objectif: \n faire progresser ", "start": 1618.04, "duration": 1.0}, {"text": " le sport. ", "start": 1619.08, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le mien aussi. ", "start": 1620.12, "duration": 1.8}, {"text": " Je vous en remercie. ", "start": 1621.96, "duration": 1.16}, {"text": " Simplement, ce travail \n parlementaire ", "start": 1623.16, "duration": 10.32}, {"text": " de qualit\u00e9, \n vous l'avez d\u00e9voy\u00e9 ", "start": 1633.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans votre rapport, \n dans l'atterrissage, ", "start": 1634.56, "duration": 2.4}, {"text": " puisque vous vous \n en \u00eates servi ", "start": 1637.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour stigmatiser \n sur les plateaux t\u00e9l\u00e9, ", "start": 1638.2, "duration": 1.16}, {"text": " dans les r\u00e9seaux \n sociaux ", "start": 1639.4, "duration": 1.0}, {"text": " ou par des formules \n \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce. ", "start": 1640.44, "duration": 2.52}, {"text": " Vous l'avez fait \n par opportunisme ", "start": 1643.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour surfer \n sur la vague m\u00e9diatique ", "start": 1644.2, "duration": 1.84}, {"text": " des crises \n des f\u00e9d\u00e9rations ", "start": 1646.08, "duration": 4.48}, {"text": " que nous avons g\u00e9r\u00e9es, \n que nous avons solutionn\u00e9es. ", "start": 1650.6, "duration": 1.56}, {"text": " Arr\u00eatez de donner des le\u00e7ons. ", "start": 1652.2, "duration": 3.28}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous, \n depuis 2020, ", "start": 1655.52, "duration": 1.6}, {"text": " quand le gouvernement \n a pris \u00e0 bras-le-corps ", "start": 1657.16, "duration": 2.16}, {"text": " comme aucun avant \n lui le sujet ", "start": 1659.36, "duration": 1.44}, {"text": " de la lutte \n contre les violences sexuelles ", "start": 1660.84, "duration": 1.36}, {"text": " et sexistes dans le sport? ", "start": 1662.24, "duration": 3.48}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous en novembre \n dernier lorsqu'on ", "start": 1665.76, "duration": 2.6}, {"text": " a discut\u00e9 les cr\u00e9dits \n pour le sport ", "start": 1668.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour 2024 \n avec des moyens in\u00e9dits ", "start": 1669.8, "duration": 2.0}, {"text": " que nous avons r\u00e9ussi \n \u00e0 d\u00e9crocher ", "start": 1671.84, "duration": 1.52}, {"text": " pour la lutte \n contre les violences? ", "start": 1673.4, "duration": 1.16}, {"text": " Vous \u00e9tiez absente. ", "start": 1674.6, "duration": 2.12}, {"text": " Vous \u00e9tiez absente de ces d\u00e9bats. ", "start": 1676.76, "duration": 6.44}, {"text": " Moi, j'ai pouss\u00e9 \n pour les signalements, ", "start": 1683.24, "duration": 1.16}, {"text": " la progression du contr\u00f4le \n d'honorabilit\u00e9! ", "start": 1684.44, "duration": 3.92}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s \n des victimes ", "start": 1688.4, "duration": 2.12}, {"text": " et je continuerai \u00e0 l'\u00eatre. ", "start": 1690.56, "duration": 3.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je suis fi\u00e8re ", "start": 1693.76, "duration": 3.48}, {"text": " du travail \n que nous avons entrepris ", "start": 1697.28, "duration": 2.04}, {"text": " et lucide sur ce qui reste \n \u00e0 accomplir ", "start": 1699.36, "duration": 1.8}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n notre mod\u00e8le sportif. ", "start": 1701.2, "duration": 2.44}, {"text": " Ce combat pour l'\u00e9thique \n m\u00e9rite mieux ", "start": 1703.68, "duration": 1.2}, {"text": " que de vaines attaques \n politiciennes. ", "start": 1704.92, "duration": 2.48}, {"text": " Ce combat pour le sport, \n nous devons ", "start": 1707.44, "duration": 1.36}, {"text": " le mener et le mener \n tous ensemble. ", "start": 1708.84, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1712.48, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Louise Morel ", "start": 1714.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1716.0, "duration": 1.24}, {"text": " - Louise Morel: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1717.28, "duration": 7.84}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1725.16, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 1726.2, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 1727.4, "duration": 1.32}, {"text": " J'associe \u00e0 cette question \n monsieur Laurent Croizier, ", "start": 1728.76, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 du Doubs. ", "start": 1730.16, "duration": 3.84}, {"text": " Ma question concerne \n MaPrimeR\u00e9nov'. ", "start": 1734.04, "duration": 3.96}, {"text": " L'agence nationale \n de l'habitat a annonc\u00e9 ", "start": 1738.04, "duration": 2.88}, {"text": " qu'elle pr\u00e9voit \n une baisse de 30% ", "start": 1740.96, "duration": 1.84}, {"text": " des forfaits MaPrimeR\u00e9nov' \n pour l'installation d'\u00e9quipements ", "start": 1742.84, "duration": 2.96}, {"text": " de chauffage fonctionnant au bois. ", "start": 1745.84, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9duction \n sera effective ", "start": 1746.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans quelques semaines \u00e0 peine. ", "start": 1747.92, "duration": 2.32}, {"text": " L'annonce est brutale. ", "start": 1750.28, "duration": 4.4}, {"text": " Elle est sans \n concertation ", "start": 1754.72, "duration": 1.08}, {"text": " avec une fili\u00e8re qui, \n pourtant, se structure ", "start": 1755.84, "duration": 2.72}, {"text": " depuis des ann\u00e9es \n pour accompagner ", "start": 1758.6, "duration": 2.4}, {"text": " la transition \u00e9nerg\u00e9tique \n de nos b\u00e2timents. ", "start": 1761.04, "duration": 4.12}, {"text": " Cette d\u00e9cision marquera \n un coup d'arr\u00eat ", "start": 1765.2, "duration": 3.72}, {"text": " pour les chaudi\u00e8res \n au fioul ", "start": 1768.96, "duration": 1.0}, {"text": " par des chaudi\u00e8res biomasse \n plus performantes. ", "start": 1770.0, "duration": 4.2}, {"text": " Cela va \u00e0 l'encontre des objectifs \n environnementaux ", "start": 1774.24, "duration": 2.64}, {"text": " et de r\u00e9industrialisation \n de notre pays. ", "start": 1776.92, "duration": 3.16}, {"text": " Je dois pr\u00e9ciser \n que l'inqui\u00e9tude ", "start": 1780.12, "duration": 4.16}, {"text": " est vive pour la p\u00e9rennit\u00e9 \n des 450.000 emplois directs ", "start": 1784.32, "duration": 2.76}, {"text": " et indirects \n de cette fili\u00e8re, ", "start": 1787.12, "duration": 2.04}, {"text": " qui je le rappelle, \n a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 rude \u00e9preuve l'an ", "start": 1789.2, "duration": 2.16}, {"text": " dernier lors de la crise \n des granul\u00e9s ", "start": 1791.4, "duration": 1.36}, {"text": " de bois. ", "start": 1792.8, "duration": 6.96}, {"text": " Les prix ont bondi \n de mani\u00e8re exponentielle. ", "start": 1799.8, "duration": 4.24}, {"text": " Le volume des ventes \n a diminu\u00e9 de 72% ", "start": 1804.08, "duration": 1.56}, {"text": " en un an. ", "start": 1805.68, "duration": 4.28}, {"text": " A l'heure o\u00f9 nous devons \n \u00eatre vigilants ", "start": 1810.0, "duration": 1.36}, {"text": " sur notre consommation \n d'\u00e9nergie, ", "start": 1811.4, "duration": 1.0}, {"text": " ces annonces semblent en d\u00e9calage. ", "start": 1812.44, "duration": 2.68}, {"text": " Elles inqui\u00e8tent \n nos concitoyens, ", "start": 1815.16, "duration": 1.04}, {"text": " en particulier \n ceux qui vivent ", "start": 1816.24, "duration": 1.2}, {"text": " dans les r\u00e9gions \n les plus froides ", "start": 1817.48, "duration": 1.16}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1818.68, "duration": 2.44}, {"text": " Pouvez-vous nous faire \n part de l'intention ", "start": 1821.16, "duration": 2.32}, {"text": " du gouvernement \u00e0 l'\u00e9gard \n de cette fili\u00e8re ", "start": 1823.52, "duration": 5.52}, {"text": " qui participe \u00e0 renforcer \n l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 1829.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la France? ", "start": 1830.28, "duration": 3.68}, {"text": " Et plus globalement, \n dans les discussions ", "start": 1834.0, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 venir sur l'\u00e9nergie, \n quelles actions entendez-vous ", "start": 1835.96, "duration": 1.36}, {"text": " prendre sur la place \n des granul\u00e9s ", "start": 1837.36, "duration": 1.24}, {"text": " de bois dans notre mix \n \u00e9nerg\u00e9tique afin ", "start": 1838.64, "duration": 2.56}, {"text": " de se pr\u00e9munir face \n \u00e0 une nouvelle crise? ", "start": 1841.24, "duration": 4.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1845.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Christophe B\u00e9chu. ", "start": 1846.32, "duration": 3.64}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1850.0, "duration": 5.08}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e, \n MaPrimeR\u00e9nov' a \u00e9t\u00e9 ", "start": 1855.12, "duration": 4.36}, {"text": " une multiplication \n par 10 du nombre ", "start": 1859.52, "duration": 3.0}, {"text": " de r\u00e9novations \n depuis 2017, par rapport ", "start": 1862.56, "duration": 1.16}, {"text": " au quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 1863.76, "duration": 1.96}, {"text": " Une partie de ceux qui, \n hier, sont mont\u00e9s ", "start": 1865.76, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 cette tribune \n pour donner des le\u00e7ons, ", "start": 1869.68, "duration": 1.52}, {"text": " pour expliquer \n que sur le plan \u00e9cologique, ", "start": 1871.24, "duration": 7.76}, {"text": " nous n'avions \n rien fait, je dis ", "start": 1879.04, "duration": 1.28}, {"text": " que les 70.000 \n r\u00e9novations par an ", "start": 1880.36, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 10. ", "start": 1881.56, "duration": 2.8}, {"text": " La marge de progression, \n c'est le nombre ", "start": 1884.4, "duration": 2.04}, {"text": " de r\u00e9novations \n performantes ", "start": 1886.48, "duration": 1.72}, {"text": " et le fait \n d'\u00eatre certains ", "start": 1888.24, "duration": 1.72}, {"text": " que nous aidons \n les Fran\u00e7ais \u00e0 faire ", "start": 1890.0, "duration": 1.44}, {"text": " les bons choix \n avec une priorit\u00e9: ", "start": 1891.48, "duration": 1.16}, {"text": " sortir du fossile. ", "start": 1892.68, "duration": 5.68}, {"text": " Autour des questions \n sur le bois, ", "start": 1898.4, "duration": 1.16}, {"text": " il y a des d\u00e9bats. ", "start": 1899.6, "duration": 1.0}, {"text": " Certains consid\u00e8rent \n que si on pousse ", "start": 1900.64, "duration": 1.56}, {"text": " trop une fili\u00e8re \n de chauffage au bois, ", "start": 1902.24, "duration": 6.08}, {"text": " \u00e7a pourrait \n desservir ", "start": 1908.36, "duration": 2.8}, {"text": " ce que nous avons \u00e0 faire \n au titre ", "start": 1911.2, "duration": 1.56}, {"text": " de la biomasse. ", "start": 1912.8, "duration": 1.0}, {"text": " On a augment\u00e9 les moyens. ", "start": 1913.84, "duration": 1.84}, {"text": " +1,6 milliard \n pour l'ann\u00e9e en cours. ", "start": 1915.72, "duration": 3.92}, {"text": " On a am\u00e9lior\u00e9 les r\u00e8gles \n avec un pilier performance ", "start": 1919.68, "duration": 1.76}, {"text": " et un pilier efficacit\u00e9. ", "start": 1921.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce dispositif \n n'\u00e9chappe pas \u00e0 une partie ", "start": 1922.52, "duration": 1.92}, {"text": " des critiques pos\u00e9es \n par le Premier ministre ", "start": 1924.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur la n\u00e9cessit\u00e9 \n de d\u00e9bureaucratiser. ", "start": 1925.88, "duration": 3.84}, {"text": " Le 15 f\u00e9vrier \n prochain, ", "start": 1929.76, "duration": 2.12}, {"text": " dans quelques jours, \n je r\u00e9unirai ", "start": 1931.92, "duration": 3.44}, {"text": " les artisans pour regarder \n dans le d\u00e9tail ", "start": 1935.4, "duration": 3.08}, {"text": " ce que sont ces irritants \n qui sont extr\u00eamement l\u00e9gitimes, ", "start": 1938.52, "duration": 1.76}, {"text": " parfois. ", "start": 1940.32, "duration": 4.84}, {"text": " On a des biais de calcul \n sur les petites surfaces ", "start": 1945.2, "duration": 1.96}, {"text": " de DPE. ", "start": 1947.2, "duration": 1.0}, {"text": " On doit faire attention \n \u00e0 ne pas aller ", "start": 1948.24, "duration": 1.56}, {"text": " trop loin en laissant \n une forme de neutralit\u00e9 ", "start": 1949.84, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Etat \n et en mesurant qu'avoir ", "start": 1952.16, "duration": 2.12}, {"text": " une vision unique \n partout en France ", "start": 1954.32, "duration": 1.92}, {"text": " du type de vecteur \n \u00e0 utiliser ", "start": 1956.28, "duration": 1.2}, {"text": " ne correspond pas aux r\u00e9alit\u00e9s \n du territoire. ", "start": 1957.52, "duration": 2.36}, {"text": " On doit \u00eatre capables \n de regarder ", "start": 1959.92, "duration": 1.84}, {"text": " cette question \n de production d'\u00e9nergie ", "start": 1961.8, "duration": 1.0}, {"text": " de mani\u00e8re transversale. ", "start": 1962.84, "duration": 5.88}, {"text": " Je le fais avec joie \n avec Bruno Le Maire, ", "start": 1968.76, "duration": 1.76}, {"text": " qui est en charge \n de la production d'\u00e9nergie. ", "start": 1970.56, "duration": 3.36}, {"text": " Nous allons faire en sorte \n d'avancer ensemble ", "start": 1973.96, "duration": 3.32}, {"text": " pour planifier \n la transition \u00e9cologique. ", "start": 1977.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1978.36, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Molac. ", "start": 1980.36, "duration": 5.36}, {"text": " - Paul Molac: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1985.76, "duration": 2.52}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1988.32, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 1989.36, "duration": 3.2}, {"text": " Je me suis rendu lundi \n sur plusieurs barrages ", "start": 1992.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la rencontre \n des agriculteurs du Morbihan. ", "start": 1994.2, "duration": 2.0}, {"text": " Si les annonces \n concernant la suppression ", "start": 1996.24, "duration": 3.2}, {"text": " de la taxe du gazole \n non routier, ", "start": 1999.48, "duration": 4.2}, {"text": " pour laquelle \n je vous avais interrog\u00e9 ", "start": 2003.72, "duration": 3.72}, {"text": " en novembre dernier, \n ont \u00e9t\u00e9 bien accueillies, ", "start": 2007.48, "duration": 1.36}, {"text": " elles ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es \n insuffisantes. ", "start": 2008.88, "duration": 1.2}, {"text": " Je me fais ici le relais \n de leurs revendications. ", "start": 2010.12, "duration": 7.8}, {"text": " Deux points essentiels: \n la surr\u00e9glementation ", "start": 2017.96, "duration": 2.64}, {"text": " et les n\u00e9gociations du Mercosur. ", "start": 2020.64, "duration": 1.96}, {"text": " Le choix de sanctuariser \n les prairies ", "start": 2022.64, "duration": 1.16}, {"text": " avec impossibilit\u00e9 \n de les retourner ", "start": 2023.84, "duration": 1.4}, {"text": " apr\u00e8s cinq ans d'existence \n pose probl\u00e8me, ", "start": 2025.28, "duration": 2.36}, {"text": " ainsi que la nouvelle \n norme europ\u00e9enne. ", "start": 2027.68, "duration": 8.44}, {"text": " On ne nous ferra pas croire \n qu'un poulailler ", "start": 2036.16, "duration": 1.64}, {"text": " de 1500 m\u00e8tres carr\u00e9s \n est une usine. ", "start": 2037.84, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas possible. ", "start": 2039.24, "duration": 4.84}, {"text": " Que nous disent les agriculteurs? ", "start": 2044.12, "duration": 9.84}, {"text": " Ils nous disent: \n \"Vous nous demandez ", "start": 2054.0, "duration": 1.4}, {"text": " de mettre en place \n de nouvelles normes, ", "start": 2055.44, "duration": 1.36}, {"text": " on peut \n le comprendre, ", "start": 2056.84, "duration": 1.0}, {"text": " mais ne nous mettez pas \n en concurrence ", "start": 2057.88, "duration": 1.72}, {"text": " avec des produits \n qui ne sont pas faits ", "start": 2059.64, "duration": 1.56}, {"text": " avec les m\u00eames normes sociales \n et environnementales.\" ", "start": 2061.24, "duration": 1.36}, {"text": " Ma question est simple. ", "start": 2062.64, "duration": 1.0}, {"text": " Aurez-vous \n une majorit\u00e9 demain ", "start": 2063.68, "duration": 1.2}, {"text": " pour que le Mercosur \n soit remis en cause ", "start": 2064.92, "duration": 1.56}, {"text": " au moins sur les accords \n agricoles? ", "start": 2066.52, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2068.64, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 2071.4, "duration": 5.04}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: Merci. ", "start": 2076.48, "duration": 6.24}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, merci ", "start": 2082.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour votre question. ", "start": 2083.8, "duration": 4.04}, {"text": " En l'absence du ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 2087.88, "duration": 1.16}, {"text": " je r\u00e9ponds. ", "start": 2089.08, "duration": 2.6}, {"text": " Nous sommes \u00e0 cheval \n sur des sujets ", "start": 2091.72, "duration": 2.72}, {"text": " sur lesquels, \n au nom de l'\u00e9cologie, ", "start": 2094.48, "duration": 1.48}, {"text": " on finit par susciter parfois \n une forme d'\u00e9nervement ", "start": 2096.0, "duration": 1.56}, {"text": " ou d'excitation. ", "start": 2097.6, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut le dire, \n elles sont parfois l\u00e9gitimes. ", "start": 2101.12, "duration": 1.68}, {"text": " Elles le sont pour deux raisons. ", "start": 2102.84, "duration": 3.56}, {"text": " D'abord, si on a des r\u00e8gles \n qui s'appuient ", "start": 2106.44, "duration": 2.88}, {"text": " sur une exigence \u00e9cologique, \n comment expliquer ", "start": 2109.36, "duration": 9.12}, {"text": " que ceux qui se pr\u00e9tendent \n pour la plan\u00e8te n\u00e9cessitent ", "start": 2118.52, "duration": 2.76}, {"text": " des r\u00e8gles \n en France ", "start": 2121.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne s'appliquent pas \n dans d'autres endroits ", "start": 2122.36, "duration": 1.36}, {"text": " du monde? ", "start": 2123.76, "duration": 1.0}, {"text": " Derri\u00e8re Mercosur, \n c'est la question ", "start": 2124.8, "duration": 1.24}, {"text": " du carbone. ", "start": 2126.08, "duration": 2.24}, {"text": " On ne peut pas \n \u00e0 la fois regretter ", "start": 2128.36, "duration": 10.32}, {"text": " la d\u00e9forestation et de l'autre ", "start": 2138.72, "duration": 1.76}, {"text": " accentuer cette d\u00e9forestation \n en laissant entrer ", "start": 2140.52, "duration": 1.16}, {"text": " des produits qui, \n avec un dumping social ", "start": 2141.72, "duration": 6.12}, {"text": " et environnemental, \n aggrave le probl\u00e8me ", "start": 2147.88, "duration": 1.0}, {"text": " du d\u00e9fi \u00e9cologique. ", "start": 2148.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n une directive compliqu\u00e9e. ", "start": 2149.96, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est compliqu\u00e9e \n pour tout l'ouest ", "start": 2151.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la France. ", "start": 2152.2, "duration": 4.2}, {"text": " Elle aboutirait \n \u00e0 ce que l'on classe ", "start": 2156.44, "duration": 1.36}, {"text": " comme ICPE une partie \n de ceux qui travaillent ", "start": 2157.84, "duration": 1.56}, {"text": " sur la viande blanche. ", "start": 2159.44, "duration": 3.36}, {"text": " Il y a deux probl\u00e9matiques. ", "start": 2162.84, "duration": 1.64}, {"text": " D'abord, comprendre \n la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 2164.52, "duration": 3.52}, {"text": " des r\u00e8gles et des contr\u00f4les, \n mais s'\u00e9tonner ", "start": 2168.08, "duration": 1.36}, {"text": " qu'on puisse avoir des normes \n qui n'ont rien ", "start": 2169.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 voir, avec des fermes-usines \n qui comptent 10 ", "start": 2171.08, "duration": 2.36}, {"text": " ou 100 fois \n le nombre de truies ", "start": 2173.48, "duration": 3.28}, {"text": " ou le nombre de poulets \n qui seraient autoris\u00e9s ", "start": 2176.8, "duration": 3.52}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 2180.36, "duration": 1.84}, {"text": " L'hypocrisie \n ne peut pas servir de base ", "start": 2182.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une \u00e9cologie punitive. ", "start": 2183.64, "duration": 2.84}, {"text": " Si nous avons des r\u00e8gles \n qui sont bonnes ", "start": 2186.52, "duration": 2.2}, {"text": " pour la plan\u00e8te, \n il faut les appliquer partout. ", "start": 2188.76, "duration": 3.76}, {"text": " Si en prenant \n des d\u00e9cisions en France, ", "start": 2192.56, "duration": 1.4}, {"text": " on met sous cloche \n une partie ", "start": 2194.0, "duration": 5.92}, {"text": " de notre activit\u00e9 \n et on augmente ", "start": 2199.96, "duration": 1.16}, {"text": " les importations, \n ce ne sera bon ", "start": 2201.16, "duration": 1.28}, {"text": " ni pour l'\u00e9cologie \n ni pour la plan\u00e8te. ", "start": 2202.48, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2203.88, "duration": 1.56}, {"text": " - Paul Molac: Oui, \n je vous rejoins. ", "start": 2205.48, "duration": 4.48}, {"text": " Nous n'avons pas \u00e0 exporter \n nos gaz ", "start": 2210.0, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 effet de serre \n ou nos produits phytosanitaires ", "start": 2213.0, "duration": 1.56}, {"text": " dans d'autres pays. ", "start": 2214.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons \n produire ", "start": 2215.64, "duration": 2.0}, {"text": " chez nous ce \n dont nous avons besoin ", "start": 2217.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour nous nourrir. ", "start": 2219.08, "duration": 1.0}, {"text": " J'attire \n votre attention ", "start": 2220.12, "duration": 1.0}, {"text": " sur le fait \n que les agriculteurs ", "start": 2221.16, "duration": 1.68}, {"text": " sur les barrages attendent \n des r\u00e9ponses pr\u00e9cises, ", "start": 2222.88, "duration": 1.56}, {"text": " et il ne va pas falloir \n tarder ", "start": 2224.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 les leur donner. ", "start": 2225.88, "duration": 4.4}, {"text": " Sinon, nous allons aboutir \n \u00e0 une d\u00e9sesp\u00e9rance. ", "start": 2230.32, "duration": 2.56}, {"text": " Nous avons besoin \n de choses concr\u00e8tes. ", "start": 2232.92, "duration": 2.2}, {"text": " Le discours du Premier \n ministre hier ", "start": 2235.16, "duration": 2.12}, {"text": " n'a pas suffi \u00e0 calmer la col\u00e8re. ", "start": 2237.32, "duration": 2.12}, {"text": " J'en appelle \n \u00e0 votre bon sens ", "start": 2239.48, "duration": 1.92}, {"text": " et \u00e0 des annonces \n rapides pour calmer ", "start": 2241.44, "duration": 1.36}, {"text": " la d\u00e9sesp\u00e9rance. ", "start": 2242.84, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2245.72, "duration": 4.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Francis Dubois. ", "start": 2250.04, "duration": 6.88}, {"text": " - Francis Dubois: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2256.96, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2258.16, "duration": 2.88}, {"text": " notre ferme France br\u00fble \n et vous regardez ailleurs. ", "start": 2261.08, "duration": 4.72}, {"text": " Votre gouvernement, \n avec l'aide de l'Europe, ", "start": 2265.84, "duration": 2.68}, {"text": " pr\u00e9pare le plus gros plan \n social jamais vu, ", "start": 2268.56, "duration": 2.16}, {"text": " un plan social \n imperceptible et sournois ", "start": 2270.76, "duration": 4.32}, {"text": " pour les agriculteurs \n o\u00f9 ils disparaissent ", "start": 2275.12, "duration": 1.16}, {"text": " un \u00e0 un. ", "start": 2276.32, "duration": 2.0}, {"text": " Ce ne sont pas les annonces \n faites vendredi ", "start": 2278.36, "duration": 1.56}, {"text": " avec une botte \n de paille en guise ", "start": 2279.96, "duration": 4.32}, {"text": " de pupitre \n ou les cinq petites minutes ", "start": 2284.32, "duration": 2.2}, {"text": " d'hier dans votre discours \n qui suffiront ", "start": 2286.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 calmer la col\u00e8re \n des agriculteurs. ", "start": 2287.76, "duration": 1.56}, {"text": " Ces mises \n en sc\u00e8ne ", "start": 2289.36, "duration": 2.0}, {"text": " ne sont pas \u00e0 la hauteur \n des attentes ", "start": 2291.4, "duration": 1.56}, {"text": " de nos paysans. ", "start": 2293.0, "duration": 2.84}, {"text": " Ils attendent des mesures \n conjoncturelles, ", "start": 2295.88, "duration": 1.8}, {"text": " imm\u00e9diates, \n structurelles et fortes ", "start": 2297.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour permettre \n \u00e0 notre agriculture ", "start": 2298.92, "duration": 2.28}, {"text": " de rester \n championne du monde ", "start": 2301.24, "duration": 2.08}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 son excellence \n et \u00e0 sa durabilit\u00e9. ", "start": 2303.36, "duration": 2.44}, {"text": " Face \u00e0 un march\u00e9 \n international d\u00e9r\u00e9gul\u00e9, ", "start": 2305.84, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 un pacte vert \n europ\u00e9en \u00e9touffant, ", "start": 2308.88, "duration": 5.04}, {"text": " une \u00e9conomie nationale \n suradministr\u00e9e, ", "start": 2313.96, "duration": 1.28}, {"text": " il est primordial \n de faire ", "start": 2315.28, "duration": 1.0}, {"text": " de notre agriculture \n une priorit\u00e9 ", "start": 2316.32, "duration": 6.48}, {"text": " de la nation, \n de la souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 2322.84, "duration": 1.36}, {"text": " une cause nationale. ", "start": 2324.24, "duration": 1.64}, {"text": " Nous avons pr\u00e9sent\u00e9 \n ce matin, ", "start": 2325.92, "duration": 1.0}, {"text": " avec mes coll\u00e8gues \n du groupe LR, ", "start": 2326.96, "duration": 5.24}, {"text": " un livre blanc contenant \n des mesures simples ", "start": 2332.24, "duration": 1.36}, {"text": " et de bon sens. ", "start": 2333.64, "duration": 3.52}, {"text": " Il faut que vous preniez \n en compte ", "start": 2337.2, "duration": 1.36}, {"text": " ces propositions. ", "start": 2338.6, "duration": 3.12}, {"text": " Il ne faut pas mettre \n sous le tapis ", "start": 2341.76, "duration": 1.56}, {"text": " tout cela. ", "start": 2343.36, "duration": 1.56}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2344.96, "duration": 3.4}, {"text": " je vous exhorte \n \u00e0 passer des paroles ", "start": 2348.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'action. ", "start": 2349.8, "duration": 3.4}, {"text": " Prenez des mesures imm\u00e9diates. ", "start": 2353.24, "duration": 3.56}, {"text": " Sanctionnez \n ceux qui ne respectent ", "start": 2356.84, "duration": 1.0}, {"text": " pas les lois Egalim. ", "start": 2357.88, "duration": 3.52}, {"text": " Il faut lancer un moratoire, \n le temps d'\u00e9valuer l'utilit\u00e9 ", "start": 2361.44, "duration": 1.76}, {"text": " de toutes les normes. ", "start": 2363.24, "duration": 5.84}, {"text": " Stoppez \n toutes n\u00e9gociations ", "start": 2369.12, "duration": 1.0}, {"text": " sur les trait\u00e9s \n de libre-\u00e9change ", "start": 2370.16, "duration": 1.8}, {"text": " tant que vous n'avez pas r\u00e9ussi \n \u00e0 imposer ", "start": 2372.0, "duration": 1.56}, {"text": " les clauses miroirs. ", "start": 2373.6, "duration": 2.88}, {"text": " Sauvez notre agriculture, \n notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 2376.52, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a urgence. ", "start": 2377.72, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2379.76, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 2382.0, "duration": 3.8}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 2385.84, "duration": 6.2}, {"text": " Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2392.08, "duration": 3.52}, {"text": " Je pense \n qu'il y a deux d\u00e9marches ", "start": 2395.64, "duration": 1.36}, {"text": " et deux attitudes, ici. ", "start": 2397.04, "duration": 4.48}, {"text": " La premi\u00e8re \n consiste \u00e0 chercher ", "start": 2401.56, "duration": 4.24}, {"text": " des coupables \n en permanence, une autre ", "start": 2405.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 trouver des solutions. ", "start": 2407.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons \n nous attacher \u00e0 trouver ", "start": 2408.08, "duration": 1.16}, {"text": " des solutions. ", "start": 2409.28, "duration": 1.0}, {"text": " Non, ce n'est pas la faute \n de l'Europe. ", "start": 2410.32, "duration": 4.2}, {"text": " Non, ce n'est pas la faute \n de ce gouvernement, ", "start": 2414.56, "duration": 2.68}, {"text": " ni m\u00eame des anciens \n gouvernements ", "start": 2417.28, "duration": 8.16}, {"text": " qui avaient jadis \n vot\u00e9 la loi LME, ", "start": 2425.48, "duration": 1.76}, {"text": " qui donnait \n les grands pouvoirs ", "start": 2427.28, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la grande distribution. ", "start": 2428.32, "duration": 1.48}, {"text": " Les lois Egalim \n sont venues r\u00e9parer cela. ", "start": 2429.84, "duration": 1.92}, {"text": " Je pense qu'aujourd'hui, \n sur les diff\u00e9rents sujets ", "start": 2431.8, "duration": 2.68}, {"text": " que vous avez \u00e9nonc\u00e9s, \n que ce ", "start": 2434.52, "duration": 2.16}, {"text": " soit les clauses miroirs, \n les n\u00e9gociations commerciales, ", "start": 2436.72, "duration": 1.36}, {"text": " oui, nous sommes \u00e0 la manoeuvre. ", "start": 2438.12, "duration": 4.0}, {"text": " Le Premier ministre a fait \n un certain nombre d'annonces ", "start": 2442.16, "duration": 1.76}, {"text": " vendredi dernier. ", "start": 2443.96, "duration": 3.52}, {"text": " Il \u00e9tait encore hier \n soir et ce matin ", "start": 2447.52, "duration": 1.56}, {"text": " avec les repr\u00e9sentants syndicaux. ", "start": 2449.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous continuerons \u00e0 travailler. ", "start": 2450.16, "duration": 3.2}, {"text": " Sur cela, oui, \n je vous demande ", "start": 2453.4, "duration": 1.16}, {"text": " de nous rejoindre \n dans ce travail, ", "start": 2454.6, "duration": 1.76}, {"text": " dans cette volont\u00e9 \n d'avancer ", "start": 2456.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour ces femmes, \n pour ces hommes ", "start": 2457.44, "duration": 2.44}, {"text": " qui travaillent au quotidien, \n pour prendre soin ", "start": 2459.92, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs b\u00eates \n et de leur territoire. ", "start": 2461.32, "duration": 1.36}, {"text": " La porte est ouverte. ", "start": 2462.72, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2464.92, "duration": 1.52}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 2466.48, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2467.68, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2468.72, "duration": 1.92}]}