{"label": "politique", "transcript": [{"text": "d'un accord avec le RN serait serait sur", "start": 0.32, "duration": 4.28}, {"text": "la table bah il faut une clarification", "start": 2.6, "duration": 3.36}, {"text": "imm\u00e9diate parce que sinon c'est un", "start": 4.6, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9part imm\u00e9diat en tout cas en ce qui me", "start": 5.96, "duration": 4.0}, {"text": "concerne moi j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e dans", "start": 7.879, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9cole chirakienne j'ai \u00e9t\u00e9 voil\u00e0", "start": 9.96, "duration": 4.28}, {"text": "port\u00e9e en politique par quelqu'un qui", "start": 12.719, "duration": 5.56}, {"text": "s'appelle Henry cuuk et \u00e7a c'\u00e9tait une", "start": 14.24, "duration": 5.48}, {"text": "barri\u00e8re et une ligne rouge", "start": 18.279, "duration": 4.721}, {"text": "infranchissable donc d\u00e9j\u00e0 que j'\u00e9tais en", "start": 19.72, "duration": 5.719}, {"text": "en questionnement actuellement \u00e7a c'est", "start": 23.0, "duration": 4.599}, {"text": "vraiment la ligne affranchissable pour", "start": 25.439, "duration": 5.16}, {"text": "moi", "start": 27.599, "duration": 3.0}]}