{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.04, "duration": 5.96}, {"text": " Bienvenue dans Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde. ", "start": 20.6, "duration": 3.2}, {"text": " Engrenages et crises \n civilisationnelles. ", "start": 23.84, "duration": 3.84}, {"text": " Ces engrenages se manifestent \n de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons ", "start": 27.92, "duration": 3.24}, {"text": " au regard des conflits \n de plus en plus violents ", "start": 31.2, "duration": 3.28}, {"text": " qui instabilisent \n le concert des nations ", "start": 34.52, "duration": 2.36}, {"text": " avec de la part de certains Etats \n une volont\u00e9 de puissance ", "start": 36.92, "duration": 4.0}, {"text": " et de conqu\u00eate. ", "start": 40.96, "duration": 1.28}, {"text": " Aspirer toujours \n \u00e0 ce qu'on n'a pas. ", "start": 42.28, "duration": 3.0}, {"text": " Pour parvenir \u00e0 leur fin, ", "start": 45.32, "duration": 1.72}, {"text": " les pays autoritaires d\u00e9ploient \n une tentation imp\u00e9riale ", "start": 47.08, "duration": 3.64}, {"text": " qui se veut corr\u00e9l\u00e9e \n \u00e0 une civilisation qui, ", "start": 50.76, "duration": 2.68}, {"text": " bien souvent, n'est qu'un avatar \n de ressentiment nationaliste ", "start": 53.48, "duration": 4.24}, {"text": " et de religion, ", "start": 57.76, "duration": 1.2}, {"text": " cette derni\u00e8re, \n per\u00e7ue dans certaines contr\u00e9es ", "start": 59.0, "duration": 2.92}, {"text": " comme la force centrale \n de la civilisation. ", "start": 61.96, "duration": 2.92}, {"text": " Dans le monde conflictuel \n qui est le n\u00f4tre, ", "start": 65.24, "duration": 2.56}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 Jacques Delors \u00e0 l'\u00e9poque \n pronostiquait : ", "start": 67.84, "duration": 2.8}, {"text": " \"Les conflits \u00e0 venir \n seront provoqu\u00e9s ", "start": 70.68, "duration": 2.64}, {"text": " par des facteurs culturels plut\u00f4t \n qu'\u00e9conomiques ou id\u00e9ologiques, ", "start": 73.36, "duration": 4.36}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n de textures civilisationnelles\". ", "start": 77.76, "duration": 3.68}, {"text": " Nous observons \n un ordre international ", "start": 81.48, "duration": 2.56}, {"text": " rythm\u00e9 par quelques \n grandes tendances. ", "start": 84.08, "duration": 2.24}, {"text": " L'\u00e9rosion du christianisme \n et de l'Occident, ", "start": 86.36, "duration": 3.16}, {"text": " la r\u00e9surgence de l'islam, \n un multiculturalisme agressif, ", "start": 89.56, "duration": 5.52}, {"text": " souvent conjugu\u00e9 de wokisme \n et de ferveur d\u00e9coloniale, ", "start": 95.28, "duration": 4.36}, {"text": " la d\u00e9mographie et l'immigration ", "start": 99.68, "duration": 2.64}, {"text": " per\u00e7ues comme armes identitaires, \n une globalisation du terrorisme. ", "start": 102.36, "duration": 4.92}, {"text": " Bref, m\u00eame si nous savons \n avec Paul Val\u00e9ry que l'histoire ", "start": 107.64, "duration": 3.56}, {"text": " est faite de civilisations \n et d'empires effondr\u00e9s, ", "start": 111.24, "duration": 3.92}, {"text": " le monde est arc-bout\u00e9 \n autour de ces engrenages, ", "start": 115.2, "duration": 3.68}, {"text": " de ces effondrements id\u00e9ologiques \n et d'une tentation imp\u00e9riale ", "start": 118.92, "duration": 4.36}, {"text": " de certaines \n grandes puissances autoritaires, ", "start": 123.32, "duration": 2.2}, {"text": " notamment la Chine, la Russie \n avec l'Iran avec eux, ", "start": 125.56, "duration": 3.44}, {"text": " regroup\u00e9s autour d'un Sud global ", "start": 129.04, "duration": 2.72}, {"text": " avec en ligne de mire \n un Occident affaibli ", "start": 131.8, "duration": 4.08}, {"text": " par des fractures d\u00e9mocratiques. ", "start": 135.92, "duration": 2.24}, {"text": " Avec mes invit\u00e9s ", "start": 138.2, "duration": 1.24}, {"text": " que je vous pr\u00e9sente, ", "start": 139.48, "duration": 1.28}, {"text": " nous allons chercher \u00e0 comprendre \n cette multi-conflictualit\u00e9. ", "start": 140.8, "duration": 3.32}, {"text": " Edouard Guillaud, ", "start": 144.16, "duration": 1.8}, {"text": "  vous \u00eates amiral, vous avez \u00e9t\u00e9 \n  chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es ", "start": 146.0, "duration": 3.28}, {"text": "  de 2010 \u00e0 2014. ", "start": 149.32, "duration": 2.72}, {"text": "  Jean-Michel Blanquer, \n  vous \u00eates universitaire, ", "start": 152.28, "duration": 2.88}, {"text": "  ancien ministre \n  de l'Education nationale. ", "start": 155.2, "duration": 2.88}, {"text": "  Sylvie Bermann, \n  vous \u00eates ambassadrice de France, ", "start": 158.12, "duration": 2.8}, {"text": "  vous avez \u00e9t\u00e9 en poste \u00e0 la fois \n  en Chine et en Russie. ", "start": 160.96, "duration": 2.84}, {"text": "  Pierre Lellouche, ", "start": 163.84, "duration": 1.08}, {"text": "  vous \u00eates ancien ministre, ", "start": 164.96, "duration": 1.4}, {"text": "  sp\u00e9cialiste \n  des questions internationales. ", "start": 166.4, "duration": 3.32}, {"text": " Galia Ackerman, \n on vous a en visioconf\u00e9rence, ", "start": 169.76, "duration": 2.8}, {"text": " vous \u00eates historienne, essayiste, \n sp\u00e9cialiste de la Russie. ", "start": 172.6, "duration": 4.52}, {"text": " Nous allons \u00e9couter un extrait \n du pr\u00e9sident Zelenski ", "start": 177.16, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e0 la tribune \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 181.52, "duration": 2.48}, {"text": "  -En 2019, \n  quand je suis devenu pr\u00e9sident, ", "start": 184.92, "duration": 3.6}, {"text": "  il y avait d\u00e9j\u00e0 un format \n  pour les n\u00e9gociations ", "start": 188.56, "duration": 2.12}, {"text": "  avec la F\u00e9d\u00e9ration de la Russie. ", "start": 190.72, "duration": 2.44}, {"text": "  C'\u00e9tait un format Normandie, \n  le format des n\u00e9gociations ", "start": 193.2, "duration": 3.12}, {"text": "  qui devrait mettre fin \u00e0 la guerre \n  dans le Donbass, ", "start": 196.36, "duration": 3.4}, {"text": "  la guerre \u00e0 l'Est de l'Ukraine \n  qui dure depuis huit ans, ", "start": 199.8, "duration": 3.4}, {"text": "  malheureusement. ", "start": 203.24, "duration": 1.24}, {"text": "  Et quatre Etats ont particip\u00e9 \n  au format Normandie, ", "start": 205.84, "duration": 3.48}, {"text": "  l'Ukraine, la Russie, \n  l'Allemagne et la France. ", "start": 209.36, "duration": 2.56}, {"text": "  Quatre, mais ils repr\u00e9sentaient \n  tout le monde, le monde entier, ", "start": 212.36, "duration": 4.2}, {"text": "  les positions du monde entier, ", "start": 216.6, "duration": 2.56}, {"text": "  toutes les positions. ", "start": 219.72, "duration": 1.2}, {"text": "  Quelqu'un le soutenait \n  et quelqu'un essayait ", "start": 220.96, "duration": 2.76}, {"text": "  de retarder le processus, ", "start": 223.76, "duration": 2.08}, {"text": "  il voulait le perturber, \n  mais il semblait important ", "start": 225.96, "duration": 2.96}, {"text": "  que le monde soit toujours \n  \u00e0 cette table Normandie. ", "start": 228.96, "duration": 4.0}, {"text": "  Et quand il y avait \n  des r\u00e9sultats des n\u00e9gociations, ", "start": 237.2, "duration": 3.52}, {"text": "  quand nous avons r\u00e9ussi \n  \u00e0 lib\u00e9rer les gens de la captivit\u00e9, ", "start": 240.76, "duration": 4.04}, {"text": "  quand nous avons pu n\u00e9gocier \n  certaines d\u00e9cisions ", "start": 244.84, "duration": 3.08}, {"text": "  en 2019, \n  c'\u00e9tait une bouff\u00e9e d'air frais ", "start": 247.96, "duration": 3.92}, {"text": "  comme une lueur d'espoir, \n  l'espoir que les conversations ", "start": 252.32, "duration": 3.76}, {"text": "  avec le Russie peuvent aider, \n  que les dirigeants de la Russie ", "start": 256.12, "duration": 3.84}, {"text": "  peuvent \u00eatre persuad\u00e9s \n  par les paroles que Moscou ", "start": 260.0, "duration": 3.64}, {"text": "  peut choisir la paix. ", "start": 263.68, "duration": 2.0}, {"text": "  Mais le 24 f\u00e9vrier est venu, ", "start": 265.72, "duration": 3.12}, {"text": "  le jour qui a barr\u00e9 \n  tous les efforts. ", "start": 269.4, "duration": 2.36}, {"text": "  M\u00eame le concept du mot \"dialogue\" ", "start": 276.76, "duration": 3.32}, {"text": "  a barr\u00e9 l'exp\u00e9rience europ\u00e9enne \n  des relations avec la Russie ", "start": 282.16, "duration": 3.44}, {"text": "  et les d\u00e9cennies de l'histoire \n  en Europe. ", "start": 285.64, "duration": 2.0}, {"text": "  Tout cela a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 \n  par les troupes russes, ", "start": 288.36, "duration": 3.04}, {"text": "  \u00e9cras\u00e9 par l'artillerie russe ", "start": 291.44, "duration": 2.2}, {"text": "  et br\u00fbl\u00e9 apr\u00e8s les tirs \n  de missiles russes. ", "start": 293.68, "duration": 3.12}, {"text": " -Alors nous venons d'\u00e9couter \n le pr\u00e9sident Zelenski, ", "start": 297.16, "duration": 3.04}, {"text": " cette crise ukrainienne \n est une crise europ\u00e9enne ", "start": 300.24, "duration": 3.8}, {"text": " voire mondiale, pour l'analyser. \n D'apr\u00e8s l'historien ", "start": 304.08, "duration": 2.92}, {"text": " Fernand Braudel, ", "start": 307.04, "duration": 1.32}, {"text": " qui veut agir sur ce monde \n doit savoir reconna\u00eetre ", "start": 308.4, "duration": 3.24}, {"text": " les civilisations, ", "start": 311.68, "duration": 1.0}, {"text": " je le cite : \"leurs fronti\u00e8res, \n l'air qu'on y respire, ", "start": 312.72, "duration": 3.64}, {"text": " sinon il y a le risque \n d'une catastrophique confusion ", "start": 316.4, "duration": 3.8}, {"text": " de perspectives.\" ", "start": 320.24, "duration": 1.36}, {"text": " Vous allez nous dire \n ce que vous en pensez. ", "start": 321.64, "duration": 1.76}, {"text": " Et concernant notre politique \n et notre diplomatie, ", "start": 323.44, "duration": 3.36}, {"text": " est-ce que vous consid\u00e9rez \n que l'\u00e9motion l'emporte ", "start": 326.84, "duration": 3.08}, {"text": " sur la r\u00e9alit\u00e9 ? ", "start": 329.96, "duration": 1.24}, {"text": " Pierre Lellouche. ", "start": 331.24, "duration": 1.0}, {"text": "  Moi, je viens d'\u00e9crire \n  tout un livre l\u00e0-dessus ", "start": 332.28, "duration": 2.36}, {"text": " qui m'a occup\u00e9 \n ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 334.68, "duration": 2.0}, {"text": " presque depuis le d\u00e9but \n de ce conflit, ", "start": 336.72, "duration": 2.4}, {"text": " que je pensais \n compl\u00e8tement \u00e9vitable. ", "start": 339.16, "duration": 5.24}, {"text": " Nous avons rat\u00e9 toutes les occasions \n d'\u00e9viter ce conflit. ", "start": 345.56, "duration": 3.92}, {"text": " Le th\u00e8me de mon livre, \n c'est vraiment \u00e7a, ", "start": 350.4, "duration": 2.04}, {"text": " c'est ce que vous venez de dire. ", "start": 352.48, "duration": 1.52}, {"text": " Un conflit d'identit\u00e9, \n c'est la caract\u00e9ristique ", "start": 354.04, "duration": 2.8}, {"text": " de ce monde aujourd'hui, \n c'est la r\u00e9surgence, ", "start": 356.88, "duration": 2.4}, {"text": " malgr\u00e9 la mondialisation \n qui \u00e9tait suppos\u00e9e fabriquer ", "start": 359.32, "duration": 2.88}, {"text": " des peuples de consommateurs \n interchangeables, ", "start": 362.24, "duration": 3.16}, {"text": " on s'aper\u00e7oit que les identit\u00e9s \n restent extr\u00eamement fortes. ", "start": 365.44, "duration": 3.32}, {"text": " Et dans cette affaire de guerre, ", "start": 368.8, "duration": 3.84}, {"text": " d'ind\u00e9pendance de l'Ukraine, ", "start": 373.48, "duration": 1.68}, {"text": " parce que c'est de \u00e7a qu'il s'agit. ", "start": 375.28, "duration": 1.44}, {"text": " C'est une histoire tr\u00e8s longue, \n de pr\u00e8s de neuf si\u00e8cles, ", "start": 377.12, "duration": 3.0}, {"text": " une union tr\u00e8s proche \n entre deux peuples slaves ", "start": 381.56, "duration": 2.88}, {"text": " qui parlent quasiment \n des langues tr\u00e8s voisines ", "start": 384.48, "duration": 2.8}, {"text": " et qui divorcent avec l'implication ", "start": 389.04, "duration": 5.2}, {"text": " de forces ext\u00e9rieures \n et notamment des Etats-Unis. ", "start": 394.28, "duration": 2.88}, {"text": " Donc je raconte cette histoire ", "start": 397.2, "duration": 2.0}, {"text": " avec un infini regret, \n parce que je pense ", "start": 400.68, "duration": 2.76}, {"text": " que tout \u00e7a aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9. ", "start": 403.48, "duration": 2.56}, {"text": " Alors, cette guerre, \n elle est centrale, ", "start": 406.08, "duration": 2.2}, {"text": " d'abord parce qu'elle marque \n un tournant. ", "start": 409.16, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a trente ans, au moment \n de la chute du mur de Berlin ", "start": 411.08, "duration": 2.32}, {"text": " et de la dislocation de l'URSS, ", "start": 413.44, "duration": 1.52}, {"text": " on pensait \u00eatre entr\u00e9s \n dans des d\u00e9cennies de paix. ", "start": 415.0, "duration": 2.68}, {"text": " C'\u00e9tait la fin de l'histoire, \n la r\u00e9conciliation, ", "start": 417.72, "duration": 2.4}, {"text": " les bonnes nouvelles \n venues du Moyen-Orient, etc. ", "start": 420.16, "duration": 3.0}, {"text": " L\u00e0, on rentre dans un autre cycle, \n trente ans apr\u00e8s, ", "start": 423.64, "duration": 3.16}, {"text": " qui sera un cycle de guerre, \n de pression identitaire, ", "start": 426.84, "duration": 3.68}, {"text": " de religion. \n C'est ce que vous disiez ", "start": 430.56, "duration": 2.48}, {"text": "  tout \u00e0 l'heure. ", "start": 433.08, "duration": 1.56}, {"text": " Donc il y a un changement, \n il y a l'\u00e9mergence d'un Sud global ", "start": 434.68, "duration": 2.44}, {"text": " qui veut travailler \n \u00e0 la fin du monde occidental ", "start": 437.16, "duration": 3.28}, {"text": " ou post-occidental. ", "start": 440.48, "duration": 1.52}, {"text": " Derri\u00e8re ces quatre cavaliers \n de l'Apocalypse, ", "start": 443.0, "duration": 3.4}, {"text": " comme je les appelle, \n qui sont le r\u00e9sultat aussi ", "start": 446.44, "duration": 3.24}, {"text": " de cette guerre d'Ukraine, \n c'est-\u00e0-dire la Russie, la Chine, ", "start": 449.72, "duration": 2.52}, {"text": " la Cor\u00e9e du Nord et l'Iran. ", "start": 452.28, "duration": 1.36}, {"text": " Et puis pour nous, Europ\u00e9ens, \n et je termine l\u00e0-dessus, ", "start": 453.68, "duration": 2.64}, {"text": " cette guerre va laisser \n un \u00e9norme point d'interrogation, ", "start": 456.72, "duration": 3.84}, {"text": " qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0 d'ailleurs, ", "start": 460.6, "duration": 1.48}, {"text": " qui est : qui s'occupera de l'Ukraine \n apr\u00e8s la guerre ? ", "start": 462.12, "duration": 3.04}, {"text": " Quelles sont les garanties \n de s\u00e9curit\u00e9 ? ", "start": 465.2, "duration": 2.12}, {"text": " O\u00f9 sera l'Ukraine ? ", "start": 467.36, "duration": 1.48}, {"text": " Est-ce qu'elle sera \n \u00e0 l'Ouest, \u00e0 l'Est ? ", "start": 468.88, "duration": 2.0}, {"text": " Elle sera probablement \n en partie d\u00e9membr\u00e9e, ", "start": 470.92, "duration": 3.76}, {"text": " elle sera amput\u00e9e, \n elle va sortir de l\u00e0 ", "start": 474.72, "duration": 2.48}, {"text": " extr\u00eamement instable \n sur le plan politique, ", "start": 477.24, "duration": 2.44}, {"text": " d\u00e9truite sur le plan \u00e9conomique, ", "start": 479.72, "duration": 1.68}, {"text": " mais tr\u00e8s forte \n sur le plan militaire. ", "start": 481.44, "duration": 2.12}, {"text": " Il va falloir que les Europ\u00e9ens \n prennent \u00e7a en charge, ", "start": 483.8, "duration": 2.76}, {"text": " les Am\u00e9ricains, eux, \n partant vers la Chine. ", "start": 486.6, "duration": 2.24}, {"text": " Donc voil\u00e0, on est \n dans cette \u00e9quation-l\u00e0. ", "start": 488.88, "duration": 1.84}, {"text": "  -Merci. ", "start": 490.76, "duration": 1.0}, {"text": " Alors \u00e9coutez, on fait un ping-pong \n entre situation internationale, ", "start": 491.8, "duration": 4.04}, {"text": " situation politique fran\u00e7aise. ", "start": 495.88, "duration": 1.92}, {"text": " Jean-Michel Blanquer, \n avec la Citadelle, ", "start": 498.44, "duration": 2.48}, {"text": " vous avez \u00e9t\u00e9 au coeur \n de la politique fran\u00e7aise ", "start": 500.96, "duration": 4.68}, {"text": " en g\u00e9rant \n pendant de nombreuses ann\u00e9es ", "start": 505.68, "duration": 2.24}, {"text": "  son noyau identitaire, l'\u00e9cole. ", "start": 507.96, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce que vous diriez \n que cette question de l'\u00e9motion ", "start": 511.68, "duration": 4.88}, {"text": " l'emporte, notamment \n lorsque vous avez \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9, ", "start": 517.08, "duration": 3.28}, {"text": "  est-ce que l'\u00e9motion l'emporte ", "start": 520.4, "duration": 2.76}, {"text": " sur la r\u00e9alit\u00e9 ? ", "start": 523.2, "duration": 1.64}, {"text": " -L'\u00e9motion, elle fait partie \n de la vie humaine, ", "start": 525.76, "duration": 1.96}, {"text": " heureusement d'ailleurs, \n et c'est ce qui fait ", "start": 527.76, "duration": 2.04}, {"text": " que le facteur humain \n reste important dans nos soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 529.84, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a une perm\u00e9abilit\u00e9 \n des enjeux internationaux, ", "start": 533.4, "duration": 2.56}, {"text": " et puis ensuite, \n avec les enjeux nationaux, ", "start": 536.0, "duration": 2.36}, {"text": " et \u00e0 l'int\u00e9rieur \n des enjeux nationaux, ", "start": 538.4, "duration": 1.64}, {"text": " entre les probl\u00e8mes de l'\u00e9cole \n et les probl\u00e8mes de la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 540.08, "duration": 2.48}, {"text": " qui l'environnent. ", "start": 542.6, "duration": 1.04}, {"text": " Et ces probl\u00e8mes, \u00e9videmment, \n sont constitu\u00e9s d'\u00e9motions, ", "start": 543.68, "duration": 3.08}, {"text": " peut-\u00eatre davantage que de raison. ", "start": 546.8, "duration": 2.12}, {"text": " L'\u00e9cole, elle a comme r\u00f4le \n au sein de la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 548.96, "duration": 2.4}, {"text": " de d\u00e9velopper la raison. ", "start": 551.4, "duration": 1.36}, {"text": " Pendant les premi\u00e8res ann\u00e9es \n de la vie de l'enfant, ", "start": 552.8, "duration": 3.44}, {"text": " elle a  d\u00e9velopp\u00e9 \n la logique et la culture. ", "start": 556.28, "duration": 2.72}, {"text": " Ce qui se traduit notamment ", "start": 559.6, "duration": 1.84}, {"text": " par les math\u00e9matiques et le fran\u00e7ais, \n mais pas seulement. ", "start": 561.48, "duration": 2.6}, {"text": " Et dans un monde \n qui est toujours plus caract\u00e9ris\u00e9 ", "start": 564.12, "duration": 3.6}, {"text": " par la post-v\u00e9rit\u00e9, \n par l'avalanche d'informations ", "start": 567.76, "duration": 3.36}, {"text": " dans laquelle il est difficile \n de discerner le vrai du faux, ", "start": 571.16, "duration": 3.92}, {"text": " nous avons une mission \u00e9ducative ", "start": 575.12, "duration": 2.56}, {"text": " encore plus forte que \n par les temps pass\u00e9s. ", "start": 577.72, "duration": 2.16}, {"text": " Et \u00e7a touche aussi \u00e9videmment \n la fa\u00e7on dont l'enfant ", "start": 579.92, "duration": 3.76}, {"text": " puis l'adolescent per\u00e7oit \n la soci\u00e9t\u00e9 telle qu'elle est, ", "start": 583.72, "duration": 3.64}, {"text": " mais aussi son environnement ", "start": 587.4, "duration": 2.04}, {"text": " g\u00e9opolitique. ", "start": 589.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pourquoi, d'ailleurs, \n les questions dont nous parlons ", "start": 590.52, "duration": 2.52}, {"text": " ont fait une entr\u00e9e assez importante \n dans le syst\u00e8me scolaire fran\u00e7ais ", "start": 593.08, "duration": 3.2}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 596.32, "duration": 1.08}, {"text": " rarement soulign\u00e9es d'ailleurs \n dans les m\u00e9dias, mais par exemple, ", "start": 597.44, "duration": 3.08}, {"text": " dans le cadre de la r\u00e9forme du lyc\u00e9e, \n vous avez d\u00e9sormais ", "start": 600.56, "duration": 2.24}, {"text": " une mati\u00e8re qui s'appelle \n \"Histoire, g\u00e9ographie, g\u00e9opolitique, ", "start": 602.84, "duration": 2.68}, {"text": " sciences politiques\", \n o\u00f9 le genre de questions ", "start": 605.56, "duration": 2.88}, {"text": " que nous traitons aujourd'hui ", "start": 608.48, "duration": 1.28}, {"text": " sont trait\u00e9es. ", "start": 609.8, "duration": 1.0}, {"text": " Donc vous avez raison de relier \n la question interne ", "start": 610.84, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 la question internationale, \n parce qu'aujourd'hui, ", "start": 614.48, "duration": 2.32}, {"text": " beaucoup plus qu'auparavant, \n que dans les temps pass\u00e9s, ", "start": 616.84, "duration": 2.4}, {"text": " et notamment du fait de l'\u00e9volution \n de la soci\u00e9t\u00e9 d'information, ", "start": 619.28, "duration": 3.28}, {"text": " il y a une perm\u00e9abilit\u00e9 \n des secteurs. ", "start": 622.6, "duration": 3.24}, {"text": " Et \u00e7a aide aussi \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \n sur l'avenir de l'\u00e9cole, ", "start": 625.88, "duration": 3.16}, {"text": " parce qu'on demande beaucoup \n \u00e0 l'\u00e9cole, elle absorbe, ", "start": 629.08, "duration": 3.4}, {"text": " par exemple, \n les enjeux de terrorisme, ", "start": 632.52, "duration": 1.88}, {"text": " d'islamisme, de radicalisme... ", "start": 634.44, "duration": 3.12}, {"text": " Tous ces enjeux-l\u00e0 viennent \n en quelque sorte ", "start": 638.08, "duration": 2.16}, {"text": " assaillir l'\u00e9cole ", "start": 640.28, "duration": 1.24}, {"text": " et \u00e7a signifie \n que c'est dans une alliance ", "start": 641.56, "duration": 3.6}, {"text": " entre l'\u00e9cole et la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 645.2, "duration": 1.16}, {"text": " qu'on peut r\u00e9soudre les probl\u00e8mes, \n mais pas seulement ", "start": 646.4, "duration": 2.2}, {"text": " au travers des missions de l'\u00e9cole. ", "start": 648.64, "duration": 1.56}, {"text": " -Alors, post-v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 650.24, "duration": 2.24}, {"text": " post-modernit\u00e9, \n est-ce que vous avez le sentiment ", "start": 652.88, "duration": 3.16}, {"text": " que dans la diplomatie, ", "start": 656.08, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e7a vient polluer la diplomatie, \n \u00e7a vient polluer la d\u00e9fense ? ", "start": 658.48, "duration": 5.84}, {"text": " Sylvie Bermann. ", "start": 666.12, "duration": 1.44}, {"text": " Est-ce qu'on est dans une diplomatie ", "start": 667.6, "duration": 2.48}, {"text": "  de l'\u00e9motion ? \n  D'ailleurs, vous pouvez ", "start": 670.12, "duration": 1.92}, {"text": " prendre le cas \n de la diplomatie fran\u00e7aise ", "start": 672.08, "duration": 3.0}, {"text": " si vous le souhaitez. ", "start": 675.12, "duration": 1.32}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. ", "start": 676.48, "duration": 1.2}, {"text": " On est dans une diplomatie \n de l'\u00e9motion ", "start": 677.72, "duration": 1.96}, {"text": " qui est exprim\u00e9e \n par les opinions publiques, ", "start": 679.72, "duration": 2.28}, {"text": " souvent par les m\u00e9dias, ", "start": 682.04, "duration": 1.24}, {"text": " et qui emp\u00eache parfois de voir \n la r\u00e9alit\u00e9 sur le terrain. ", "start": 683.32, "duration": 4.08}, {"text": " Bon, il y a \u00e9videmment \n le Moyen-Orient qui polarise ", "start": 687.44, "duration": 4.6}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, \n la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine ", "start": 692.08, "duration": 2.92}, {"text": " et beaucoup d'autres soci\u00e9t\u00e9s \n \u00e9galement, ", "start": 695.04, "duration": 2.12}, {"text": " qui sont des prises de position, ", "start": 697.2, "duration": 1.96}, {"text": " en fait, \u00e9motionnelles, ", "start": 699.2, "duration": 2.44}, {"text": " comme \u00e7a ne se dit pas en fran\u00e7ais, \n d'ailleurs. ", "start": 701.68, "duration": 1.96}, {"text": " Et vous avez, pareillement, ", "start": 703.68, "duration": 1.8}, {"text": " pour la guerre en Ukraine, \n l'expression d'affect. ", "start": 705.52, "duration": 4.32}, {"text": " Non pas que la Russie, \u00e9videmment, ", "start": 709.88, "duration": 4.44}, {"text": " a raison dans sa guerre d'agression, \n c'est une guerre d'agression ", "start": 714.36, "duration": 3.16}, {"text": " avec des crimes de guerre, \n c'est tout \u00e0 fait ill\u00e9gal. ", "start": 717.56, "duration": 4.16}, {"text": " Mais de r\u00e9p\u00e9ter en permanence \n que l'Ukraine ", "start": 721.76, "duration": 3.36}, {"text": " doit et peut gagner \n ne correspond pas ", "start": 725.16, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sur le terrain. ", "start": 727.8, "duration": 1.24}, {"text": " Et donc si un jour \n on doit trouver une solution, ", "start": 729.16, "duration": 3.64}, {"text": " il faut regarder ce qui se passe \n sur le champ de bataille ", "start": 732.84, "duration": 5.08}, {"text": " et quels sont les rapports de force \n dans le monde. ", "start": 737.96, "duration": 2.6}, {"text": " Ce qui domine le monde, \n c'est les rapports de force. ", "start": 740.6, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'est pas la vertu, ", "start": 742.92, "duration": 1.4}, {"text": " la morale, \n m\u00eame le droit international, ", "start": 744.36, "duration": 3.6}, {"text": " malheureusement. ", "start": 748.0, "duration": 1.36}, {"text": " Mais je pense effectivement \n qu'on est trop domin\u00e9s ", "start": 749.4, "duration": 4.36}, {"text": " par nos \u00e9motions. ", "start": 753.8, "duration": 1.24}, {"text": " -C'est votre avis, amiral ? ", "start": 755.16, "duration": 2.4}, {"text": " -Je crois que c'est \n tout \u00e0 fait exact. ", "start": 757.6, "duration": 2.96}, {"text": " Souvenons-nous \n des r\u00e9actions de l'Occident. ", "start": 760.68, "duration": 2.8}, {"text": " Je parlerais presque \n de l'Occident global, ", "start": 763.52, "duration": 1.96}, {"text": " puisque le Sud global ne se d\u00e9finit \n que contre l'Occident global. ", "start": 765.52, "duration": 3.52}, {"text": " Sinon, il n'existe pas par lui-m\u00eame. ", "start": 769.08, "duration": 1.68}, {"text": " Lors des printemps arabes, ", "start": 770.8, "duration": 1.64}, {"text": " les surr\u00e9actions \n d'un certain nombre de capitales, ", "start": 773.88, "duration": 2.68}, {"text": " sans doute Paris \u00e9galement \n d'ailleurs, ", "start": 777.4, "duration": 2.56}, {"text": " mais nous sommes tous \u00e0 mettre \n dans le m\u00eame panier, ", "start": 780.0, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e9galement l'\u00e9motion \n sur les affaires africaines. ", "start": 783.96, "duration": 2.44}, {"text": " On a eu le Darfour \n il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 786.44, "duration": 1.68}, {"text": " on oublie un peu en ce moment \n ce qui se passe au Soudan, ", "start": 788.16, "duration": 3.08}, {"text": " mais enfin \n c'est tout \u00e0 fait dramatique. ", "start": 791.28, "duration": 2.36}, {"text": " Le probl\u00e8me de l'\u00e9motion, \n c'est qu'elle vous fait faire, ", "start": 794.64, "duration": 2.64}, {"text": " dans les prises de d\u00e9cisions, \n des grands coups de nageoire ", "start": 797.32, "duration": 3.76}, {"text": " qui vous freinent, en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 801.12, "duration": 2.48}, {"text": " et du coup vous passez \n d'un extr\u00eame \u00e0 l'autre, ", "start": 803.64, "duration": 2.64}, {"text": " et vous finissez par ne plus savoir \n tr\u00e8s bien quel est le cap ", "start": 806.32, "duration": 2.8}, {"text": " que vous voulez suivre. \n  \n  -Vous voulez dire, amiral, ", "start": 809.16, "duration": 2.48}, {"text": " que certaines interventions \n fran\u00e7aises, militaires, ", "start": 811.68, "duration": 2.8}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 prises \n sous le coup de l'\u00e9motion ? ", "start": 814.52, "duration": 1.72}, {"text": " -Non, je ne crois pas ", "start": 816.28, "duration": 2.28}, {"text": " qu'elles aient \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es \n sous le coup de l'\u00e9motion, ", "start": 818.6, "duration": 2.2}, {"text": " mais je sais que l'\u00e9motion... ", "start": 820.84, "duration": 1.68}, {"text": "  -Et sous certaines prises ", "start": 822.56, "duration": 1.64}, {"text": " de position diplomatiques. ", "start": 824.24, "duration": 1.76}, {"text": "  -Certaines prises de position, \n  in\u00e9vitablement, et l'\u00e9motion ", "start": 826.04, "duration": 2.96}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 partie prenante. ", "start": 829.04, "duration": 1.6}, {"text": " Un exemple tr\u00e8s connu maintenant, \n aujourd'hui, ", "start": 831.4, "duration": 3.0}, {"text": " c'est l'intervention fran\u00e7aise \n en Libye. ", "start": 834.44, "duration": 2.08}, {"text": " Puisque l'\u00e9motion \u00e9tait telle ", "start": 836.72, "duration": 2.0}, {"text": "  que tout le monde craignait ", "start": 838.76, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, on l'oublie, il faut \n se remettre dans le contexte, ", "start": 841.0, "duration": 2.68}, {"text": " que de voir aux journaux du soir \n des grandes capitales europ\u00e9ennes ", "start": 843.72, "duration": 5.96}, {"text": " des sc\u00e8nes d'\u00e9gorgement en direct ", "start": 849.72, "duration": 2.24}, {"text": " par les sbires de Kadhafi ", "start": 852.0, "duration": 1.36}, {"text": " contre la population de Maghazi. ", "start": 853.4, "duration": 2.12}, {"text": " Ca a particip\u00e9. ", "start": 855.56, "duration": 1.4}, {"text": " Souvenons-vous, il y avait \n un porte-parole c\u00e9l\u00e8bre ", "start": 857.0, "duration": 3.12}, {"text": " qui \u00e9tait Bernard-Henri L\u00e9vy, \n mais oui, \u00e7a a particip\u00e9. ", "start": 860.16, "duration": 3.76}, {"text": " Ca n'est sans doute pas \n la seule et unique raison ", "start": 863.96, "duration": 2.44}, {"text": " mais c'est indubitablement important, ", "start": 866.44, "duration": 3.72}, {"text": " et par ailleurs, \n \u00e7a freine la r\u00e9solution des conflits, ", "start": 870.2, "duration": 4.16}, {"text": " et c'est ce qu'on voit effectivement, ", "start": 874.4, "duration": 1.6}, {"text": " c'est ce que rappelait \n Pierre Lellouche tout \u00e0 l'heure, ", "start": 876.04, "duration": 2.24}, {"text": "  sur l'Ukraine. \n  \n  -Oui, Pierre Lellouche. ", "start": 878.32, "duration": 2.08}, {"text": "  -Quand l'\u00e9motion remplace ", "start": 880.56, "duration": 1.6}, {"text": " la r\u00e9flexion strat\u00e9gique, ", "start": 882.2, "duration": 2.28}, {"text": " on risque de grands malheurs. ", "start": 885.2, "duration": 2.0}, {"text": " Clausewitz disait : ", "start": 887.8, "duration": 1.8}, {"text": " \"Le dessin politique est le but, \n la guerre est le moyen, ", "start": 890.12, "duration": 4.12}, {"text": " et un moyen sans but \n ne se con\u00e7oit pas.\" ", "start": 894.28, "duration": 3.0}, {"text": " Ce que je dis dans ce livre, \n mais l'exemple libyen ", "start": 898.36, "duration": 3.52}, {"text": " le montre aussi, \n et m\u00eame dans les Balkans, ", "start": 901.92, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la m\u00eame chose, on a fait \n tuer les soldats \u00e0 Sarajevo, ", "start": 904.0, "duration": 3.16}, {"text": " je suis all\u00e9 sur leur tombe \n pour rien, ", "start": 907.2, "duration": 2.2}, {"text": " parce qu'il fallait, \n parce que Kouchner, ", "start": 909.44, "duration": 2.76}, {"text": " parce que Bernard-Henri L\u00e9vy, \n parce que, voil\u00e0. ", "start": 912.24, "duration": 2.72}, {"text": " Cette guerre a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vite, ", "start": 915.0, "duration": 2.28}, {"text": " alors que tout le monde s'attendait \n \u00e0 ce que ce soit pli\u00e9 en trois jours, ", "start": 917.32, "duration": 3.8}, {"text": " aussi bien les Russes \n que les Am\u00e9ricains, ", "start": 921.16, "duration": 1.8}, {"text": " les Ukrainiens ont r\u00e9sist\u00e9. ", "start": 923.0, "duration": 1.44}, {"text": " Et l\u00e0, on est rentr\u00e9 \n dans un processus d'aspiration ", "start": 925.0, "duration": 3.8}, {"text": " des opinions publiques occidentales ", "start": 928.84, "duration": 1.88}, {"text": " qui ont, avec Ursula von der Leyen ", "start": 930.76, "duration": 2.88}, {"text": " en t\u00eate, avant m\u00eame \n que l'Am\u00e9rique se r\u00e9veille, ", "start": 933.68, "duration": 2.32}, {"text": " pour faire en sorte \n que nous participions ", "start": 936.04, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 ce qui devenait \n la guerre du bien contre le mal. ", "start": 939.44, "duration": 3.28}, {"text": " C'est une expression de Biden, \n \"le bien contre le mal\". ", "start": 942.76, "duration": 2.72}, {"text": " Avec un Churchill d'un c\u00f4t\u00e9 \n contre Hitler de l'autre, ", "start": 946.4, "duration": 3.44}, {"text": " et les r\u00e9f\u00e9rences permanentes ", "start": 949.88, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 Munich, alors que \u00e7a n'a \n rigoureusement rien \u00e0 voir. ", "start": 951.64, "duration": 3.48}, {"text": " Mais peu importe, \n la campagne europ\u00e9enne ", "start": 955.16, "duration": 2.24}, {"text": " de cette ann\u00e9e \n a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur ce th\u00e8me. ", "start": 957.44, "duration": 3.4}, {"text": " Val\u00e9rie Hayer disait : ", "start": 960.88, "duration": 1.48}, {"text": " \"C'est Munich\". ", "start": 962.4, "duration": 1.68}, {"text": " Et quand on rentre \n dans des discours pareils, ", "start": 964.12, "duration": 2.56}, {"text": " il est vrai que Zelenski ", "start": 966.72, "duration": 1.44}, {"text": "  est un acteur, \n  Et que tout son job, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ", "start": 968.2, "duration": 2.68}, {"text": " d'internationaliser la guerre \n le plus possible, ", "start": 970.92, "duration": 2.08}, {"text": " d'aspirer tout le monde ", "start": 973.04, "duration": 1.2}, {"text": " jusqu'\u00e0 aujourd'hui. \n \"Je veux rentrer dans le temps, ", "start": 974.28, "duration": 2.16}, {"text": " donnez-moi des armes \n \u00e0 longue port\u00e9e.\" ", "start": 976.48, "duration": 1.8}, {"text": " Tout \u00e7a pour faire en sorte \n que cette guerre ", "start": 978.32, "duration": 1.8}, {"text": " de s\u00e9cession \n devienne une guerre globale. ", "start": 980.16, "duration": 2.28}, {"text": " Et nous, on a suivi les Am\u00e9ricains, ", "start": 982.48, "duration": 2.64}, {"text": " les Am\u00e9ricains ont chang\u00e9 d'avis \n vingt fois ", "start": 985.16, "duration": 2.48}, {"text": " sur la question ukrainienne, \n comme je le d\u00e9montre dans le livre, ", "start": 987.68, "duration": 2.72}, {"text": " depuis 91, \n ont chang\u00e9 vingt fois. ", "start": 990.44, "duration": 1.88}, {"text": " Entre le p\u00e8re Bush et le fils Bush, \n qui voulait faire rentrer... ", "start": 992.36, "duration": 3.36}, {"text": "  -Il y a Galia Ackerman ", "start": 995.76, "duration": 1.2}, {"text": " qui n'est pas tout \u00e0 fait d'accord ", "start": 997.0, "duration": 1.84}, {"text": " et qui voudrait... ", "start": 998.88, "duration": 1.28}, {"text": " -Je sais tr\u00e8s bien, \n moi j'ai \u00e9crit un livre ", "start": 1000.2, "duration": 3.2}, {"text": " contre le politiquement \n correct g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 1003.44, "duration": 2.72}, {"text": " qui consiste \u00e0 dire \n que c'\u00e9tait le bien et le mal, ", "start": 1006.2, "duration": 2.32}, {"text": " Churchill contre Hitler. ", "start": 1008.56, "duration": 1.16}, {"text": " On n'est pas du tout \n dans cette histoire-l\u00e0. ", "start": 1009.76, "duration": 1.84}, {"text": " On est rentr\u00e9 dans quelque chose \n qui nous d\u00e9passe compl\u00e8tement ", "start": 1011.8, "duration": 3.0}, {"text": " puisque c'est en train \n de changer le monde. ", "start": 1014.84, "duration": 1.8}, {"text": " On est en train de m\u00e9tastaser \n cette guerre ailleurs ", "start": 1016.68, "duration": 2.88}, {"text": " et notamment au Proche-Orient ", "start": 1019.6, "duration": 1.44}, {"text": " et je pr\u00e9tends moi, \n que les cons\u00e9quences de la guerre ", "start": 1021.08, "duration": 2.56}, {"text": " vont rester avec nous \n pendant tr\u00e8s longtemps, ", "start": 1023.68, "duration": 3.0}, {"text": " bien au-del\u00e0 de Zelenski. ", "start": 1026.72, "duration": 2.04}, {"text": " Et ce n'est pas n\u00e9cessairement \n en notre faveur. ", "start": 1028.8, "duration": 2.04}, {"text": " -Merci. ", "start": 1030.88, "duration": 1.04}, {"text": " Galia Ackerman, vous vouliez \n intervenir l\u00e0-dessus. ", "start": 1031.96, "duration": 2.2}, {"text": " -Oui, ", "start": 1034.76, "duration": 1.12}, {"text": " comme je suis la derni\u00e8re \n pour ce tour de table, ", "start": 1035.92, "duration": 3.76}, {"text": " je voudrais d'abord r\u00e9agir \n sur les propos de Pierre Lellouche, ", "start": 1039.72, "duration": 5.28}, {"text": " avec qui de temps \u00e0 autre \n on se confronte ", "start": 1045.04, "duration": 2.96}, {"text": " sur diff\u00e9rents plateaux. ", "start": 1048.04, "duration": 1.96}, {"text": " C'est au sujet du lien ", "start": 1050.04, "duration": 2.48}, {"text": " pr\u00e9tendument extr\u00eamement fort ", "start": 1052.56, "duration": 4.0}, {"text": " et sur la proximit\u00e9 \n extr\u00eamement forte ", "start": 1056.6, "duration": 3.04}, {"text": " m\u00eame de deux langues, ", "start": 1059.68, "duration": 1.68}, {"text": " de l'ukrainien et du russe. ", "start": 1061.4, "duration": 2.04}, {"text": " Je voudrais rappeler... \n On ne va pas parler ", "start": 1063.48, "duration": 4.12}, {"text": " de la Russe ancienne. ", "start": 1067.64, "duration": 3.36}, {"text": " C'est une question complexe ", "start": 1071.04, "duration": 3.24}, {"text": " et qui demande encore \n beaucoup d'\u00e9tudes. ", "start": 1074.32, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a maintenant notamment... ", "start": 1077.28, "duration": 1.32}, {"text": " des th\u00e8ses assez r\u00e9volutionnaires \n d'un nouveau groupe ", "start": 1078.64, "duration": 3.64}, {"text": " qui est sous direction \n de Timothy Snyder ", "start": 1082.4, "duration": 2.48}, {"text": " qui revise l'histoire de l'Ukraine. ", "start": 1084.92, "duration": 2.04}, {"text": " Mais il faut quand m\u00eame rappeler \n que les destins des deux peuples ", "start": 1087.0, "duration": 5.0}, {"text": " n'ont pas toujours \u00e9t\u00e9 li\u00e9s, ", "start": 1092.04, "duration": 2.52}, {"text": " que l'Ukraine ", "start": 1094.6, "duration": 1.48}, {"text": " avait appartenu \u00e0 la R\u00e9publique \n des deux nations, ", "start": 1096.12, "duration": 2.8}, {"text": " c'est-\u00e0-dire, l'unit\u00e9, \n enfin, on peut dire, ", "start": 1098.96, "duration": 3.68}, {"text": " Royaume Lituano-polonais, ", "start": 1102.68, "duration": 4.48}, {"text": " qu'au XVIIe si\u00e8cle, \n on enseignait en Latin \u00e0 Kiev, ", "start": 1108.04, "duration": 5.28}, {"text": " et ce n'\u00e9tait pas les catholiques \n seulement qui allaient \u00e0 l'acad\u00e9mie ", "start": 1113.36, "duration": 3.56}, {"text": " de Mohyla mais essentiellement \n des orthodoxes ", "start": 1116.96, "duration": 4.28}, {"text": " et m\u00eame des Cosaques \n qui avaient des Etats cosaques ", "start": 1121.28, "duration": 3.32}, {"text": " qui n'ont pas connu l'esclavage, ", "start": 1124.64, "duration": 2.88}, {"text": " qui \u00e9taient une d\u00e9mocratie \n militaire... ", "start": 1127.56, "duration": 1.68}, {"text": "  -On ne peut pas rentrer ", "start": 1129.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans tout le d\u00e9tail historique, \n Galia. ", "start": 1130.32, "duration": 1.64}, {"text": " -Non, non, non. O\u00f9 je viens, ", "start": 1132.0, "duration": 2.48}, {"text": " c'est pour dire que l'histoire \n de l'Ukraine, ", "start": 1134.52, "duration": 4.24}, {"text": " du peuple ukrainien, \n est tr\u00e8s complexe, ", "start": 1138.84, "duration": 2.32}, {"text": " qu'il y a en effet \n la proximit\u00e9 rapproch\u00e9e avec Moscou, ", "start": 1141.2, "duration": 5.92}, {"text": " mais il y a aussi \n une tr\u00e8s grande aspiration ", "start": 1147.16, "duration": 5.52}, {"text": " \u00e0 la libert\u00e9, \u00e0 l'ind\u00e9pendance, ", "start": 1152.72, "duration": 2.6}, {"text": " aux valeurs occidentales. ", "start": 1155.36, "duration": 2.04}, {"text": " Et c'est \u00e7a qui explique \n cette s\u00e9paration ", "start": 1157.44, "duration": 4.04}, {"text": " parce qu'aujourd'hui, \n les Ukrainiens, ", "start": 1161.52, "duration": 4.92}, {"text": " et je pense qu'ils ont raison, ", "start": 1166.48, "duration": 2.36}, {"text": " consid\u00e8rent que c'\u00e9tait \n quand m\u00eame une colonisation ", "start": 1168.88, "duration": 5.04}, {"text": " et il ne faut pas avoir peur \n de ce mot. ", "start": 1173.96, "duration": 2.4}, {"text": " Maintenant, deuxi\u00e8me point, \n c'est pour le r\u00e9alisme. ", "start": 1176.4, "duration": 3.4}, {"text": " j'ai toujours \u00e9t\u00e9 contre ", "start": 1179.84, "duration": 3.56}, {"text": " la realpolitik \n dont Pierre Lellouche ", "start": 1183.44, "duration": 4.2}, {"text": " et Sylvie Bermann sont adeptes, ", "start": 1187.68, "duration": 2.6}, {"text": " parce que je crois que, justement, ", "start": 1190.32, "duration": 2.64}, {"text": " le facteur d'\u00e9motion \n joue un r\u00f4le \u00e9norme dans l'histoire. ", "start": 1193.0, "duration": 4.84}, {"text": " Quand le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \n a quitt\u00e9 la France ", "start": 1197.88, "duration": 3.56}, {"text": " avec l'instauration du r\u00e9gime Vichy, ", "start": 1201.48, "duration": 2.72}, {"text": " il n'\u00e9tait qu'une poign\u00e9e ", "start": 1204.24, "duration": 1.84}, {"text": " et il disait qu'il repr\u00e9sentait \n la France, mais il \u00e9tait \"nobody\" ", "start": 1206.12, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 1210.96, "duration": 1.24}, {"text": " Il \u00e9tait un colonel \n qui a quitt\u00e9 sa patrie. ", "start": 1212.24, "duration": 4.76}, {"text": " M\u00eame quand Churchill a d\u00e9cid\u00e9 \n que la Grande-Bretagne ", "start": 1217.04, "duration": 5.08}, {"text": " n'allait pas se rendre, \n mais va combattre, ", "start": 1222.16, "duration": 3.28}, {"text": " l'issue de la bataille \n n'\u00e9tait pas certaine du tout. ", "start": 1225.48, "duration": 4.8}, {"text": " Donc, on peut parfois ", "start": 1230.32, "duration": 2.8}, {"text": " s'\u00e9riger contre une force \n beaucoup plus grande... ", "start": 1233.16, "duration": 3.4}, {"text": " -C'est faux \n tout ce qu'elle raconte. ", "start": 1236.6, "duration": 1.84}, {"text": " De Gaulle et Churchill... \n  \n -Galia, ", "start": 1238.48, "duration": 4.68}, {"text": " on va essayer \n sur cette question. ", "start": 1243.2, "duration": 2.88}, {"text": " Manifestement, \n il y a des dissensions de position, ", "start": 1246.6, "duration": 4.4}, {"text": " mais de toute mani\u00e8re... ", "start": 1251.12, "duration": 2.68}, {"text": " L'histoire et l'actualit\u00e9 \n est faite aussi de dissensions. ", "start": 1254.92, "duration": 3.76}, {"text": " Mais je voudrais qu'on reste pas, ", "start": 1258.72, "duration": 1.36}, {"text": " si vous voulez, \n sur cette pol\u00e9mique. ", "start": 1260.12, "duration": 2.52}, {"text": " Jean-Michel Blanquer, ", "start": 1262.68, "duration": 1.4}, {"text": " est-ce qu'on peut la trancher \n par le haut ? ", "start": 1264.12, "duration": 1.88}, {"text": "  L'\u00e9rosion de l'Occident \n  fait l'objet aujourd'hui ", "start": 1266.04, "duration": 3.6}, {"text": "  d'un constat consensuel. ", "start": 1269.68, "duration": 2.08}, {"text": " Et je crois que dans votre ouvrage, \n vous citez Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ", "start": 1271.8, "duration": 3.12}, {"text": " qui disait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 son \u00e9poque : \n \"Je ne vois pas ", "start": 1274.96, "duration": 3.0}, {"text": "  ce qui peut emp\u00eacher \n  le d\u00e9clin de l'Occident\". ", "start": 1278.0, "duration": 2.4}, {"text": "  Comment vous expliquez ", "start": 1280.44, "duration": 1.08}, {"text": " ce d\u00e9clin de l'Occident ", "start": 1281.56, "duration": 2.92}, {"text": " et est-ce qu'il vous para\u00eet \n li\u00e9 \u00e0 l'effacement du christianisme ? ", "start": 1284.52, "duration": 3.68}, {"text": " Parce que \u00e7a rejoint \n tous ces conflits. ", "start": 1288.24, "duration": 2.08}, {"text": " -Je vais essayer de le relier aussi \n \u00e0 ce qu'on vient d'entendre. ", "start": 1290.36, "duration": 2.96}, {"text": " Je pense que dans la distinction \n raison-\u00e9motion, ", "start": 1293.36, "duration": 3.64}, {"text": " il y a quelque chose de plus complexe \n que cette simple distinction. ", "start": 1297.04, "duration": 3.32}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, qu'est-ce qu'on \n a mis depuis tout \u00e0 l'heure ", "start": 1300.4, "duration": 2.64}, {"text": " sous le chapitre \u00e9motion ? \n On a mis la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la morale, ", "start": 1303.08, "duration": 2.8}, {"text": " mais on a mis aussi le fait \n que les choses soient ", "start": 1305.92, "duration": 2.04}, {"text": " sous les projecteurs internationaux. ", "start": 1308.0, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments \n de ce qu'on peut appeler l'\u00e9motion. ", "start": 1309.76, "duration": 3.56}, {"text": " Et forc\u00e9ment, \n les choses sont \u00e0 cheval ", "start": 1313.44, "duration": 2.32}, {"text": " sur ces diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 1315.8, "duration": 1.56}, {"text": " Si c'\u00e9tait si simple entre raison \n et \u00e9motion, \u00e7a se saurait. ", "start": 1317.4, "duration": 4.56}, {"text": " Donc... Premier exemple, sur quoi \n met-on les coups de projecteur ", "start": 1322.0, "duration": 3.96}, {"text": " d'un conflit ? ", "start": 1326.0, "duration": 1.4}, {"text": " Pourquoi par exemple, \n met-on tant le projecteur sur Gaza ", "start": 1327.44, "duration": 2.8}, {"text": " et en m\u00eame temps \n le Kurdistan syrien ", "start": 1330.28, "duration": 2.52}, {"text": " continue \u00e0 \u00eatre bombard\u00e9 \n par les Turcs, ", "start": 1332.84, "duration": 2.12}, {"text": " avoir des intrusions iraniennes \n et toutes sortes de choses, ", "start": 1335.0, "duration": 2.44}, {"text": " dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1337.48, "duration": 1.32}, {"text": " sans parler d'autres th\u00e9\u00e2tres...? ", "start": 1338.84, "duration": 1.6}, {"text": " -LFI met l'accent ", "start": 1340.48, "duration": 2.0}, {"text": " sur le conflit Palestine \n sans parler des Ou\u00efghours. ", "start": 1342.52, "duration": 2.28}, {"text": "  -C'est \u00e7a. ", "start": 1344.84, "duration": 1.04}, {"text": " Cette premi\u00e8re question, ", "start": 1345.92, "duration": 2.8}, {"text": "  c'est-\u00e0-dire \n  comment l'opinion publique ", "start": 1348.76, "duration": 1.8}, {"text": " et derri\u00e8re les gouvernants \n se d\u00e9terminent, ", "start": 1350.6, "duration": 2.6}, {"text": " notamment en raison \n de distorsion d'informations, ", "start": 1353.24, "duration": 2.56}, {"text": " je ne parle m\u00eame pas de v\u00e9rit\u00e9 \n ou de mensonge, ", "start": 1355.84, "duration": 2.04}, {"text": " mais m\u00eame du fait de mettre l'accent \n sur certaines choses. ", "start": 1357.92, "duration": 2.8}, {"text": "  -Ce n'est pas \n  de la realpolitik, \u00e7a ? ", "start": 1360.76, "duration": 1.76}, {"text": " -C'est d\u00e9j\u00e0 une probl\u00e9matique en soi \n qu'on peut mettre ", "start": 1362.56, "duration": 2.64}, {"text": " sous le chapitre \u00e9motion, \n ou sous le chapitre subjectivit\u00e9, ", "start": 1365.24, "duration": 2.64}, {"text": " mais en tout cas, ce probl\u00e8me-l\u00e0 \n \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un probl\u00e8me en soi. ", "start": 1367.92, "duration": 3.2}, {"text": " Ensuite, sur \u00e0 quoi fait-on r\u00e9f\u00e9rence \n pour faire la guerre ? ", "start": 1371.16, "duration": 3.0}, {"text": " C'est certes \u00e0 une fin, en effet, \n il faut qu'il y en ait une, ", "start": 1374.2, "duration": 3.16}, {"text": " mais cette fin, elle peut avoir \n une dimension morale. ", "start": 1377.4, "duration": 2.44}, {"text": " Il ne faut pas avoir peur de ce mot. ", "start": 1379.88, "duration": 1.56}, {"text": " Si c'est exclusivement moral \n et que \u00e7a vient \u00e9craser ", "start": 1381.48, "duration": 2.2}, {"text": " la fa\u00e7on d'envisager \n les rapports de force, ", "start": 1383.72, "duration": 2.68}, {"text": " c'est \u00e9videmment un probl\u00e8me. ", "start": 1386.44, "duration": 1.4}, {"text": " Mais s'il n'y a \n que les rapports de force ", "start": 1387.88, "duration": 1.6}, {"text": " et qu'il n'y a pas derri\u00e8re \n des buts moraux, ", "start": 1389.52, "duration": 2.12}, {"text": " c'est aussi non moins absurde. ", "start": 1391.68, "duration": 2.16}, {"text": " Et c'est pour \u00e7a qu'\u00e9videmment que, \n par exemple, quand un pays ", "start": 1393.88, "duration": 4.84}, {"text": " en envahit un autre, \n pardon, mais il y a ", "start": 1398.76, "duration": 2.32}, {"text": " un probl\u00e8me \n de droit international public, ", "start": 1401.12, "duration": 1.96}, {"text": " il y a un probl\u00e8me moral aussi. ", "start": 1403.12, "duration": 1.84}, {"text": " Et ce qui fait que oui, en effet, \n il y a plut\u00f4t \u00e0 d\u00e9fendre ", "start": 1405.0, "duration": 2.8}, {"text": " celui qui est agress\u00e9 \n que l'agresseur. ", "start": 1407.84, "duration": 2.2}, {"text": " Donc, quoi qu'on pense ensuite \n des enjeux historiques ", "start": 1410.08, "duration": 2.76}, {"text": " en effet complexes \n dont il vient d'\u00eatre question. ", "start": 1413.0, "duration": 2.16}, {"text": " Donc il y a un m\u00e9lange ", "start": 1415.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui est complexe. ", "start": 1416.24, "duration": 1.36}, {"text": " Et pour relier \u00e7a directement \n \u00e0 votre question, ", "start": 1417.64, "duration": 2.4}, {"text": " vous faites r\u00e9f\u00e9rence, \n dans mon livre, ", "start": 1420.08, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 l'entretien que j'ai \n avec Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, ", "start": 1422.44, "duration": 2.68}, {"text": " qui se finit ainsi, o\u00f9 il dit, \n apr\u00e8s avoir beaucoup parl\u00e9 ", "start": 1425.16, "duration": 2.68}, {"text": " de religion, en fait, \n il se pose la question de savoir, ", "start": 1427.88, "duration": 3.16}, {"text": " au fond, est-ce que des peuples \n compl\u00e8tement s\u00e9cularis\u00e9s, ", "start": 1431.52, "duration": 3.04}, {"text": " comme le sont de plus en plus \n les peuples europ\u00e9ens ", "start": 1434.6, "duration": 2.32}, {"text": " en particulier, peuvent encore ", "start": 1436.96, "duration": 1.68}, {"text": " finalement porter quelque chose, \n porter une civilisation ? ", "start": 1438.68, "duration": 4.2}, {"text": " Et \u00e9videmment, ", "start": 1442.92, "duration": 1.72}, {"text": " il est tr\u00e8s difficile \n d'apporter une r\u00e9ponse \u00e0 \u00e7a, ", "start": 1444.68, "duration": 2.12}, {"text": " mais moi je crois que \n Le besoin humain de m\u00e9taphysique, ", "start": 1446.84, "duration": 3.88}, {"text": " le besoin humain d'un sens \n y compris au-del\u00e0 de la mort ", "start": 1450.76, "duration": 3.04}, {"text": " n'est pas du tout incompatible avec \n la d\u00e9mocratie s\u00e9cularis\u00e9e ", "start": 1453.84, "duration": 3.12}, {"text": " telle que nous l'avons \n et qu'au contraire, ", "start": 1457.0, "duration": 2.0}, {"text": " elle a encore beaucoup de sens \n cette d\u00e9mocratie s\u00e9cularis\u00e9e. ", "start": 1459.04, "duration": 2.8}, {"text": " Je lutte beaucoup ", "start": 1461.88, "duration": 1.12}, {"text": " contre l'expression \"Sud global\", \n parce qu'\u00e0 mes yeux, ", "start": 1463.04, "duration": 2.48}, {"text": " elle ne veut rien dire, \n et qu'on a justement, ", "start": 1465.56, "duration": 1.8}, {"text": " dans le sud, \n des pays ou des oppositions ", "start": 1467.4, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 certains r\u00e9gimes \n qui font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 nos valeurs, ", "start": 1469.92, "duration": 2.92}, {"text": " lesquelles ne sont pas \n n\u00e9cessairement en recul. ", "start": 1472.88, "duration": 3.28}, {"text": " Je pense aux femmes iraniennes \n aujourd'hui, ", "start": 1476.2, "duration": 2.16}, {"text": " je pense aux Kurdes syriens \n auxquels je faisais r\u00e9f\u00e9rence. ", "start": 1478.4, "duration": 3.76}, {"text": " Ce sont des personnes qui aspirent \n \u00e0 ce que nous portons. ", "start": 1482.2, "duration": 3.76}, {"text": " Donc, c'est parce que nous doutons \n de nous-m\u00eames ", "start": 1486.0, "duration": 2.72}, {"text": " que nous allons vers le d\u00e9clin, \n mais si nous portions davantage ", "start": 1488.76, "duration": 2.64}, {"text": " nos valeurs, il n'y aurait pas \n forc\u00e9ment de d\u00e9clin. ", "start": 1491.44, "duration": 2.76}, {"text": " Et par ailleurs, nos soci\u00e9t\u00e9s ", "start": 1494.24, "duration": 2.36}, {"text": " sont parfaitement compatibles \n avec la libert\u00e9 religieuse ", "start": 1496.64, "duration": 4.08}, {"text": " et la recherche de sens. ", "start": 1500.76, "duration": 1.92}, {"text": " Donc je pense que l\u00e0 aussi, il faut ", "start": 1502.72, "duration": 3.0}, {"text": " que nous posions mieux \n les probl\u00e8mes. ", "start": 1505.76, "duration": 1.8}, {"text": " Ne nous laissons pas imposer \n une lecture du monde ", "start": 1507.6, "duration": 3.2}, {"text": " par ceux qui veulent mettre \u00e0 bas \n les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales. ", "start": 1510.84, "duration": 2.52}, {"text": " Et pour moi, ce n'est pas \n une opinion sp\u00e9cialement originale, ", "start": 1513.4, "duration": 3.44}, {"text": " mais le XXIe si\u00e8cle a commenc\u00e9 \n avec le 11 septembre de 2001, ", "start": 1516.88, "duration": 3.12}, {"text": " et le fait qu'en effet, \n cet attentat gigantesque ", "start": 1520.04, "duration": 3.36}, {"text": " a cr\u00e9\u00e9 une sorte de doute ", "start": 1523.44, "duration": 1.32}, {"text": " sur nous-m\u00eames et sur \n le d\u00e9ploiement de la d\u00e9mocratie. ", "start": 1524.8, "duration": 4.08}, {"text": " Et nous devons \n ne pas accepter cette logique ", "start": 1528.92, "duration": 2.44}, {"text": " et savoir porter nos valeurs. ", "start": 1531.4, "duration": 1.84}, {"text": " -Alors Sylvie Bermann, \"Sud global\", \n on dit que c'est une n\u00e9buleuse, ", "start": 1533.28, "duration": 4.16}, {"text": " mais vous ne pensez pas \n que le fil d'Ariane, ", "start": 1537.48, "duration": 2.4}, {"text": " c'est l'anti-Occident, ", "start": 1539.92, "duration": 1.56}, {"text": "  certains trouvent, \n  qui a une revanche ", "start": 1541.52, "duration": 2.4}, {"text": "  de civilisation, ", "start": 1543.96, "duration": 1.88}, {"text": "  est-ce que vous la trouvez \n  l\u00e9gitime ? ", "start": 1545.88, "duration": 1.64}, {"text": " -Je voudrais d'abord r\u00e9agir \n sur le terme de realpolitik. ", "start": 1548.12, "duration": 2.88}, {"text": " Ce n'est pas une id\u00e9ologie \n la realpolitik, ", "start": 1551.04, "duration": 1.8}, {"text": " c'est simplement la prise en compte \n du principe de r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 1552.88, "duration": 5.28}, {"text": " et on ne peut pas \n effectivement, s'en exclure. ", "start": 1558.2, "duration": 2.4}, {"text": " Deuxi\u00e8me chose sur l'histoire. \n L'histoire, elle est \u00e9crite ", "start": 1561.32, "duration": 2.64}, {"text": " au pr\u00e9sent, toujours, c'est-\u00e0-dire, ", "start": 1564.0, "duration": 3.24}, {"text": "  par les contemporains. \n  Et je me souviens ", "start": 1567.28, "duration": 2.16}, {"text": "  du dernier porte-parole \n  de Gorbatchev qui disait : ", "start": 1569.48, "duration": 2.12}, {"text": " \"Le pass\u00e9 de la Russie \n est impr\u00e9visible\". ", "start": 1571.64, "duration": 2.04}, {"text": " Et effectivement, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9crit constamment. ", "start": 1573.72, "duration": 2.72}, {"text": " Mais le pass\u00e9 de l'Ukraine aussi, \n en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1576.48, "duration": 2.84}, {"text": " Moi, quand je vivais \n en Union sovi\u00e9tique, ", "start": 1579.36, "duration": 2.72}, {"text": " l'Ukraine, o\u00f9 j'ai beaucoup voyag\u00e9, ", "start": 1582.12, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e9tait tr\u00e8s fi\u00e8re \n d'\u00eatre le berceau de la Russie. ", "start": 1584.36, "duration": 2.44}, {"text": " Aujourd'hui... ", "start": 1586.84, "duration": 1.24}, {"text": " Aujourd'hui, \n l'Ukraine est ind\u00e9pendante. ", "start": 1589.32, "duration": 2.0}, {"text": " Elle a une histoire pr\u00e9sente, \n trente ans d'ind\u00e9pendance, ", "start": 1591.36, "duration": 2.84}, {"text": " mais elle r\u00e9invente un petit peu \n son histoire pass\u00e9e \u00e9galement. ", "start": 1594.24, "duration": 3.28}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question... \n  \n  -Pardonnez-moi, ", "start": 1597.64, "duration": 2.32}, {"text": " de prendre position sur ce point. ", "start": 1600.0, "duration": 3.4}, {"text": " Moi, j'ai rencontr\u00e9 ", "start": 1603.44, "duration": 1.96}, {"text": "  Vaclav Havel. ", "start": 1605.44, "duration": 1.08}, {"text": " Et il a consid\u00e9r\u00e9, \n avec Milan Kundera ", "start": 1608.68, "duration": 3.68}, {"text": " que l'Occident avait n\u00e9glig\u00e9 ", "start": 1613.04, "duration": 3.84}, {"text": " le corpus europ\u00e9en ", "start": 1616.92, "duration": 2.48}, {"text": " qu'il y avait \n dans ces nations europ\u00e9ennes, ", "start": 1619.44, "duration": 2.52}, {"text": " d'Europe centrale et orientale, ", "start": 1622.0, "duration": 2.08}, {"text": " parce qu'elles ont toujours \u00e9t\u00e9 \n sous la botte de la Russie ", "start": 1624.12, "duration": 2.76}, {"text": " ou de l'Allemagne. \n Et qu'aujourd'hui, ", "start": 1626.92, "duration": 2.52}, {"text": "  elles se lib\u00e8rent. \n  Et que l\u00e0, ", "start": 1629.48, "duration": 3.04}, {"text": "  il y avait un ph\u00e9nom\u00e8ne \n  de lib\u00e9ration ", "start": 1632.56, "duration": 3.08}, {"text": " auquel la realpolitik \n a \u00e9t\u00e9 un assommoir. ", "start": 1635.68, "duration": 3.16}, {"text": " Bon, vous voyez, \n donc on peut lire l'histoire aussi ", "start": 1639.6, "duration": 2.16}, {"text": " de mani\u00e8re diff\u00e9rente, ", "start": 1641.8, "duration": 1.0}, {"text": "  non ? ", "start": 1642.84, "duration": 1.08}, {"text": " -Chacun lit l'histoire \n de mani\u00e8re diff\u00e9rente. ", "start": 1643.96, "duration": 2.28}, {"text": " Effectivement, \n chacun r\u00e9\u00e9crit son histoire ", "start": 1646.28, "duration": 2.72}, {"text": " et elle n'est pas la m\u00eame \n en fonction des si\u00e8cles. ", "start": 1649.04, "duration": 3.48}, {"text": " On n'\u00e9crivait pas la m\u00eame histoire \n de la France au XIXe si\u00e8cle ", "start": 1652.56, "duration": 2.6}, {"text": " qu'au XXIe si\u00e8cle. ", "start": 1655.2, "duration": 1.36}, {"text": " Maintenant, \n pour revenir au Sud global, ", "start": 1656.6, "duration": 2.92}, {"text": " c'est vrai que ces pays \n sont h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, ", "start": 1659.56, "duration": 2.2}, {"text": " mais il y a une chose \n qui le regroupe, ", "start": 1661.8, "duration": 1.92}, {"text": " c'est effectivement ce ressentiment \n vis-\u00e0-vis de l'Occident. ", "start": 1663.76, "duration": 2.64}, {"text": " Donc, discuter du fait \n que c'est global, pas global, ", "start": 1666.44, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 mon avis, c'est un peu \n une perte de temps. ", "start": 1670.28, "duration": 2.24}, {"text": " Ce qu'il faut, ", "start": 1672.56, "duration": 1.0}, {"text": " c'est voir \n comment on g\u00e8re ces pays, ", "start": 1673.6, "duration": 1.76}, {"text": " et on les g\u00e8re pour le coup, \n non pas comme un ensemble global, ", "start": 1675.4, "duration": 3.8}, {"text": " mais bilat\u00e9ralement. \n Et pendant des ann\u00e9es, ", "start": 1679.24, "duration": 2.08}, {"text": " parce que le probl\u00e8me, \n quand m\u00eame, ", "start": 1681.36, "duration": 2.4}, {"text": " c'est que l'Occident a essay\u00e9 ", "start": 1683.8, "duration": 1.96}, {"text": "  d'imposer ses valeurs par la force, ", "start": 1685.92, "duration": 2.6}, {"text": " que nous d\u00e9fendions nos valeurs, \n bien \u00e9videmment, ", "start": 1688.56, "duration": 3.0}, {"text": " mais essayer de les imposer \n militairement, ", "start": 1691.6, "duration": 2.64}, {"text": " la Libye a \u00e9t\u00e9 une catastrophe \n parce que l'amiral ", "start": 1694.28, "duration": 2.48}, {"text": "  a commenc\u00e9 \u00e0 en parler. ", "start": 1696.8, "duration": 1.44}, {"text": "  Mais pourquoi ? \n  Parce qu'en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 1698.28, "duration": 2.0}, {"text": " on n'a pas respect\u00e9 la r\u00e9solution \n du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1700.32, "duration": 3.48}, {"text": " en faisant du changement de r\u00e9gime. ", "start": 1703.84, "duration": 1.72}, {"text": " Changement de r\u00e9gime a abouti. ", "start": 1705.6, "duration": 2.04}, {"text": " -Mais quand est-ce qu'on respecte \n les r\u00e9solutions ? ", "start": 1707.68, "duration": 2.56}, {"text": "  Ecoutez, regardez, ", "start": 1710.28, "duration": 1.4}, {"text": " on parle beaucoup de la r\u00e9solution. ", "start": 1711.72, "duration": 2.4}, {"text": "  On parlerait d'une r\u00e9solution 1701, \n  par exemple au Liban, ", "start": 1714.16, "duration": 4.04}, {"text": " qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e. \n  \n  -Je l'ai n\u00e9goci\u00e9e, celle-l\u00e0, ", "start": 1718.24, "duration": 2.48}, {"text": " donc je la connais bien. \n  \n  -Mais elle n'est pas respect\u00e9e. ", "start": 1720.76, "duration": 2.32}, {"text": " -Effectivement. Mais.... ", "start": 1723.12, "duration": 2.12}, {"text": " Par le Hezbollah, oui, tout \u00e0 fait, ", "start": 1725.96, "duration": 3.16}, {"text": "  et par le Liban dans son ensemble. ", "start": 1729.16, "duration": 2.28}, {"text": " Mais \u00e0 quoi aboutit \n le changement de r\u00e9gime ", "start": 1731.6, "duration": 2.2}, {"text": " au nom des valeurs de l'Occident ? ", "start": 1733.84, "duration": 2.56}, {"text": " Finalement, \n \u00e0 l'explosion du terrorisme, ", "start": 1736.44, "duration": 2.84}, {"text": " y compris au Sahel, \n dont on paie le prix aujourd'hui. ", "start": 1739.32, "duration": 2.92}, {"text": " Il faut faire attention \n dans la d\u00e9fense de nos valeurs ", "start": 1742.28, "duration": 4.12}, {"text": " qui est justifi\u00e9e, \n mais encore une fois, ", "start": 1746.44, "duration": 1.88}, {"text": " pas par la force. ", "start": 1748.36, "duration": 1.16}, {"text": " Qu'est-ce que ces pays ", "start": 1749.56, "duration": 1.16}, {"text": " ne veulent plus aujourd'hui ? ", "start": 1750.76, "duration": 1.2}, {"text": " C'est qu'on leur donne des le\u00e7ons, ", "start": 1752.0, "duration": 1.48}, {"text": " parce qu'ils consid\u00e8rent \n en m\u00eame temps ", "start": 1753.52, "duration": 1.84}, {"text": " que nous sommes en crise, ", "start": 1755.4, "duration": 1.16}, {"text": " et on le voit bien, \n le Capitole, le Brexit, ", "start": 1756.6, "duration": 3.4}, {"text": " et j'\u00e9tais \u00e0 Londres \n au moment du Brexit, ", "start": 1760.04, "duration": 2.28}, {"text": " et ils estiment qu'on n'a pas \n de le\u00e7ons \u00e0 leur donner. ", "start": 1762.36, "duration": 3.52}, {"text": " On pourra parler ensuite ", "start": 1765.92, "duration": 1.08}, {"text": " des retours d'empires, ", "start": 1767.04, "duration": 3.4}, {"text": " tentatives imp\u00e9riales \n de ces diff\u00e9rents pays, ", "start": 1770.48, "duration": 3.44}, {"text": " Mais pourquoi \n ils ont cette audience ? ", "start": 1773.96, "duration": 2.04}, {"text": " Pourquoi la Chine et la Russie \n ont une audience dans ces pays ", "start": 1776.04, "duration": 3.44}, {"text": " du Sud global ? \n Parce que, pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 1779.52, "duration": 2.36}, {"text": " ils consid\u00e8rent que l'Occident ", "start": 1781.92, "duration": 3.04}, {"text": " leur a donn\u00e9 des le\u00e7ons \n pendant tr\u00e8s longtemps, ", "start": 1785.0, "duration": 2.32}, {"text": " alors qu'il n'est pas exemplaire. ", "start": 1787.36, "duration": 1.44}, {"text": " -Oui, Edouard Guillaud, \n l\u00e0-dessus, sur ces questions ", "start": 1788.84, "duration": 2.48}, {"text": "  de politique de d\u00e9fense ", "start": 1791.36, "duration": 2.12}, {"text": " et face \u00e0 cet anti-occidentalisme. ", "start": 1793.52, "duration": 3.48}, {"text": " Est-ce que l'arm\u00e9e a... ", "start": 1797.04, "duration": 2.92}, {"text": "  Vous consid\u00e9rez \n  qu'elle doit \u00eatre motiv\u00e9e ", "start": 1800.64, "duration": 2.64}, {"text": " aussi par des valeurs ? ", "start": 1803.4, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est la base. ", "start": 1805.8, "duration": 1.16}, {"text": " Une arm\u00e9e n'existe pas par elle-m\u00eame. ", "start": 1807.0, "duration": 2.44}, {"text": " D'abord, une arm\u00e9e est au service \n d'un pays, d'une nation, ", "start": 1809.48, "duration": 3.2}, {"text": " et c'est le stade ultime \n d'une diplomatie. ", "start": 1812.72, "duration": 2.52}, {"text": " Il ne faut pas inverser \n l'ordre des facteurs. ", "start": 1815.28, "duration": 3.92}, {"text": " C'est l\u00e0-dessus, \n les arm\u00e9es fran\u00e7aises, ", "start": 1820.16, "duration": 3.84}, {"text": " mais il y en a d'autres, \n \u00e7a fait des d\u00e9cennies ", "start": 1824.04, "duration": 3.88}, {"text": " qu'elles se plaignent \n de l'arrogance qu'elles voient ", "start": 1827.96, "duration": 4.96}, {"text": " chez certains pays occidentaux \n vis-\u00e0-vis d'autres pays. ", "start": 1832.96, "duration": 2.4}, {"text": " Je pense au continent africain, \n et on le paie. ", "start": 1835.4, "duration": 2.84}, {"text": " Alors aujourd'hui, \n \u00e7a s'appelle le panafricanisme, ", "start": 1838.28, "duration": 2.96}, {"text": " ce qui n'est pas tout \u00e0 fait \n le panafricanisme d'origine ", "start": 1841.28, "duration": 2.72}, {"text": " des ann\u00e9es 60. ", "start": 1844.04, "duration": 1.2}, {"text": " On le voit ", "start": 1845.28, "duration": 1.44}, {"text": " dans un certain nombre \n d'interventions. ", "start": 1846.76, "duration": 2.48}, {"text": " On voit aussi d'ailleurs \n la diff\u00e9rence de traitement ", "start": 1850.32, "duration": 2.16}, {"text": " et \u00e7a c'\u00e9tait tr\u00e8s clair \n quand nous \u00e9tions en Afghanistan ", "start": 1852.52, "duration": 2.32}, {"text": " et que le gouvernement fran\u00e7ais \n s'est historiquement ", "start": 1854.88, "duration": 2.2}, {"text": "  toujours oppos\u00e9 au changement ", "start": 1857.12, "duration": 1.6}, {"text": " de r\u00e9gime en Afghanistan, ", "start": 1858.76, "duration": 1.08}, {"text": " quelles que soient \n les couleurs politiques ", "start": 1859.88, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 un instant donn\u00e9 \n qui \u00e9taient au pouvoir \u00e0 Paris. ", "start": 1861.72, "duration": 2.88}, {"text": " Et donc, oui, les arm\u00e9es fran\u00e7aises \n en sont tr\u00e8s conscientes, ", "start": 1865.76, "duration": 2.48}, {"text": " mais d'autres arm\u00e9es ", "start": 1868.28, "duration": 1.0}, {"text": "  en Europe \u00e9galement. ", "start": 1869.32, "duration": 2.08}, {"text": " Nous ne sommes plus messianiques \n comme nous avons pu l'\u00eatre. ", "start": 1871.64, "duration": 4.32}, {"text": " Les Am\u00e9ricains, \n \u00e0 mon avis, le sont toujours. ", "start": 1876.0, "duration": 2.84}, {"text": " De temps en temps, nous avons encore \n des crises d'arrogance, ", "start": 1879.24, "duration": 3.24}, {"text": " nous, Fran\u00e7ais, \n m\u00eame si \u00e7a a un peu baiss\u00e9 depuis... ", "start": 1882.52, "duration": 4.36}, {"text": " depuis les ann\u00e9es 50, ", "start": 1888.68, "duration": 2.24}, {"text": " mais \u00e7a n'est plus supportable \n par les autres pays. ", "start": 1890.96, "duration": 4.48}, {"text": " -Mais tout en ob\u00e9issant \n au pouvoir politique, ", "start": 1895.48, "duration": 2.08}, {"text": " est-ce que l'arm\u00e9e \n en tant que telle ", "start": 1897.6, "duration": 2.76}, {"text": " doit exprimer, \n si je puis dire, ", "start": 1900.52, "duration": 2.44}, {"text": " un chapelet de valeurs, etc. ? ", "start": 1903.0, "duration": 2.2}, {"text": " -L'arm\u00e9e, bien s\u00fbr. ", "start": 1905.36, "duration": 2.16}, {"text": " L'une des premi\u00e8res valeurs, \n ce qu'on oublie d'ailleurs, ", "start": 1907.56, "duration": 3.24}, {"text": " c'est la fraternit\u00e9 \n qu'il y a dans les arm\u00e9es. ", "start": 1910.84, "duration": 3.72}, {"text": " Aujourd'hui, en France, \n les arm\u00e9es sont sans doute ", "start": 1914.6, "duration": 3.28}, {"text": " l'un des derniers ascenseurs sociaux \n qui fonctionnent. ", "start": 1917.92, "duration": 2.32}, {"text": " C'est aussi \n une forme de fraternit\u00e9. ", "start": 1921.44, "duration": 2.88}, {"text": " Ca, c'est la premi\u00e8re chose. ", "start": 1925.96, "duration": 1.52}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, bien s\u00fbr, ", "start": 1927.52, "duration": 1.56}, {"text": "  c'est le respect des lois, \n  le respect d'un cadre juridique, ", "start": 1929.12, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e7a va de soi. ", "start": 1932.16, "duration": 1.4}, {"text": " C'est une des premi\u00e8res choses \n que l'on enseigne aujourd'hui ", "start": 1934.72, "duration": 3.56}, {"text": " aux jeunes engag\u00e9s, \n qu'ils soient ", "start": 1938.32, "duration": 1.68}, {"text": " dans l'arm\u00e9e de l'air \n et de l'espace, dans la marine ", "start": 1940.04, "duration": 2.32}, {"text": " ou dans l'arm\u00e9e de terre. ", "start": 1942.4, "duration": 1.4}, {"text": " -Pierre Lellouche ? \n  \n  -Je veux revenir ", "start": 1945.2, "duration": 1.64}, {"text": " sur cette discussion \n sur les valeurs, le Sud global, ", "start": 1946.88, "duration": 3.2}, {"text": " les valeurs occidentales. ", "start": 1950.12, "duration": 1.72}, {"text": " Une des choses qui se passe \n en ce moment, ", "start": 1953.32, "duration": 3.32}, {"text": " c'est que \n m\u00eame s'il est tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne, ", "start": 1956.68, "duration": 3.72}, {"text": " ce fameux Sud global \n qui va quand m\u00eame repr\u00e9senter ", "start": 1961.0, "duration": 2.76}, {"text": " 50 % de la richesse mondiale en 2050, ", "start": 1963.8, "duration": 2.84}, {"text": " contre 20 % \n pour les anciens riches, ", "start": 1966.68, "duration": 2.12}, {"text": " c'est-\u00e0-dire nous. ", "start": 1968.84, "duration": 1.16}, {"text": " Malgr\u00e9 toute leur h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9, \n le point commun, ", "start": 1970.04, "duration": 3.16}, {"text": " c'est effectivement \n assez de domination occidentale. ", "start": 1973.24, "duration": 3.68}, {"text": " Dans les valeurs, \n comme au plan militaire, ", "start": 1977.6, "duration": 2.36}, {"text": " comme au plan \u00e9conomique. ", "start": 1980.0, "duration": 1.28}, {"text": " Ce qui a permis \u00e0 Poutine \n de survivre aux sanctions, ", "start": 1981.32, "duration": 3.12}, {"text": " c'est le contournement ", "start": 1984.64, "duration": 1.12}, {"text": " de ces sanctions ", "start": 1985.8, "duration": 1.92}, {"text": " par l'Inde, la Chine ", "start": 1987.76, "duration": 3.0}, {"text": " et quelques autres Etats du Sud \n qui ont jou\u00e9 le point de passage ", "start": 1990.8, "duration": 3.48}, {"text": " et qui ont aliment\u00e9, ", "start": 1994.32, "duration": 1.48}, {"text": " qui continuent d'alimenter l'\u00e9conomie \n et la machine de guerre. ", "start": 1995.84, "duration": 3.72}, {"text": " Il faut savoir aujourd'hui \n que m\u00eame les Am\u00e9ricains ", "start": 1999.6, "duration": 4.16}, {"text": " commencent \u00e0 s'interroger \n sur leur sanction. ", "start": 2003.8, "duration": 1.88}, {"text": " Moi, j'ai ouvert le d\u00e9bat \n dans cette maison, ", "start": 2005.72, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n quand j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 en 2016, ", "start": 2007.68, "duration": 2.44}, {"text": " en demandant \n une commission d'enqu\u00eate ", "start": 2010.16, "duration": 2.32}, {"text": " sur l'extraterritorialit\u00e9 \n des lois am\u00e9ricaines. ", "start": 2012.52, "duration": 2.32}, {"text": " Personne n'en avait entendu parler, \n sauf que nos banques, ", "start": 2014.88, "duration": 2.4}, {"text": " elles \u00e9taient pill\u00e9es \n par le Tr\u00e9sor am\u00e9ricain ", "start": 2017.4, "duration": 2.2}, {"text": "  \u00e0 hauteur de neuf milliards, \n  par exemple, ", "start": 2019.64, "duration": 1.96}, {"text": " pour la BNP. \n Et puis, je me suis dit, un jour : ", "start": 2021.64, "duration": 2.2}, {"text": " \"Il y a quelque chose\". ", "start": 2023.88, "duration": 1.24}, {"text": "  -C'est des rapports de puissance. \n  \n -Non, mais attendez. ", "start": 2025.16, "duration": 2.64}, {"text": " Aujourd'hui, vous avez \n 60 % des pays du Sud ", "start": 2028.0, "duration": 3.12}, {"text": " qui sont sous sanctions am\u00e9ricaines. \n Donc \u00e7a cr\u00e9e ", "start": 2031.16, "duration": 2.56}, {"text": " un besoin de contourner. ", "start": 2033.76, "duration": 2.48}, {"text": " Et on contourne comment ? ", "start": 2036.28, "duration": 1.6}, {"text": " On contourne en commer\u00e7ant en Yuan, \n m\u00eame Total le fait aujourd'hui, ", "start": 2037.92, "duration": 4.12}, {"text": " en s'ouvrant aux Crypto-monnaies \n d\u00e9couvertes par la Russie, etc. ", "start": 2042.08, "duration": 3.96}, {"text": " Mais il y a un autre \n front de la bataille ", "start": 2046.08, "duration": 3.2}, {"text": " qui est le front moral, \n le front des valeurs. ", "start": 2049.32, "duration": 2.28}, {"text": " Il s'est pass\u00e9 quelque chose \n de tr\u00e8s important ", "start": 2051.72, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 la suite de la guerre en Ukraine \n et la m\u00e9tastase au Proche-Orient. ", "start": 2054.0, "duration": 3.68}, {"text": " C'\u00e9tait le deux poids, deux mesures. ", "start": 2057.72, "duration": 1.56}, {"text": " Pourquoi vous aider l'Ukraine \n alors que vous bombardez ", "start": 2059.32, "duration": 3.04}, {"text": " les Palestiniens en m\u00eame temps ? ", "start": 2062.4, "duration": 1.48}, {"text": " Et que les Palestiniens sont \n les victimes de ce colonialisme. ", "start": 2063.92, "duration": 3.08}, {"text": "  La guerre des Blancs \n  n'int\u00e9resse pas le Sud. ", "start": 2068.28, "duration": 2.88}, {"text": "  Ce qui les int\u00e9resse, ", "start": 2071.2, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de transformer le Palestinien \n en symbole de victime expiatoire ", "start": 2072.24, "duration": 4.72}, {"text": " d'un pays g\u00e9nocidaire ", "start": 2077.0, "duration": 1.76}, {"text": "  blanc, super blanc, \n  qui est le peuple d'Isra\u00ebl. ", "start": 2078.8, "duration": 3.44}, {"text": " Et donc, vous avez \n \u00e0 la pointe de ce combat, ", "start": 2082.28, "duration": 4.12}, {"text": " un pays qui s'appelle \n l'Afrique du Sud, ", "start": 2086.44, "duration": 1.72}, {"text": " aur\u00e9ol\u00e9 de l'image \n de la lutte contre l'apartheid, ", "start": 2088.2, "duration": 4.28}, {"text": " aur\u00e9ol\u00e9 de l'image de Mandela, \n et qui va ", "start": 2092.52, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 la Cour internationale de justice \n pour faire condamner Isra\u00ebl ", "start": 2095.76, "duration": 3.72}, {"text": " pour g\u00e9nocide. ", "start": 2099.52, "duration": 1.48}, {"text": " Et quand vous avez en m\u00eame temps \n des proc\u00e9dures ", "start": 2101.04, "duration": 2.16}, {"text": " devant la Cour p\u00e9nale internationale \n qui mettent sur le m\u00eame plan ", "start": 2103.24, "duration": 3.0}, {"text": " un Premier ministre \u00e9lu ", "start": 2106.28, "duration": 1.72}, {"text": " et un terroriste salafiste ", "start": 2108.04, "duration": 1.24}, {"text": " qui vient de mourir ", "start": 2109.32, "duration": 2.72}, {"text": " et qui a sur la conscience \n la mort de 42 000 Palestiniens ", "start": 2112.08, "duration": 4.12}, {"text": " qui sont au-dessus \n de sa forteresse souterraine. ", "start": 2116.24, "duration": 2.84}, {"text": " C'est l\u00e0 qu'on est en train \n de changer le monde. ", "start": 2119.12, "duration": 3.32}, {"text": "  -Il y a une bataille ", "start": 2122.48, "duration": 1.2}, {"text": " id\u00e9ologique ", "start": 2123.72, "duration": 1.96}, {"text": "  et une bataille morale. ", "start": 2125.72, "duration": 1.32}, {"text": " -Une bataille \u00e9conomique ", "start": 2127.08, "duration": 1.56}, {"text": "  et derri\u00e8re une bataille militaire. ", "start": 2128.68, "duration": 1.68}, {"text": " -Mais pourquoi chercher \u00e0 d\u00e9fendre \n le point de vue anti-Occident ? ", "start": 2130.4, "duration": 4.64}, {"text": " Pourquoi ne pas camper ", "start": 2135.32, "duration": 3.4}, {"text": " sur les valeurs des Lumi\u00e8res, ", "start": 2138.76, "duration": 1.8}, {"text": " de la Renaissance \n et de cet Occident \u00e0 apporter ? ", "start": 2140.6, "duration": 3.88}, {"text": " -Parce que Xi Jinping \n s'en fout compl\u00e8tement. ", "start": 2144.52, "duration": 2.84}, {"text": " -Est-ce qu'on a \u00e0 se pr\u00e9occuper \n des d\u00e9sid\u00e9ratas valeureux ", "start": 2147.4, "duration": 4.52}, {"text": " de M. Xi Jinping ? ", "start": 2151.96, "duration": 1.16}, {"text": " -Oui, par exemple, \n quand on a un territoire ", "start": 2153.16, "duration": 1.92}, {"text": " qui s'appelle Tahiti ", "start": 2155.12, "duration": 1.0}, {"text": " et que vous avez \n un entrisme chinois \u00e0 Tahiti, ", "start": 2156.16, "duration": 2.48}, {"text": " vous avez int\u00e9r\u00eat \n \u00e0 vous en occuper. ", "start": 2158.68, "duration": 2.56}, {"text": " Si vous avez maintenant \n l'Azerba\u00efdjan. ", "start": 2161.28, "duration": 1.8}, {"text": " nous emb\u00eatons \n l'Azerba\u00efdjan sur l'Arm\u00e9nie, ", "start": 2163.12, "duration": 2.08}, {"text": " qu'est-ce que fait l'Azerba\u00efdjan ? \n Il va nous emb\u00eater en Cal\u00e9donie. ", "start": 2165.24, "duration": 3.12}, {"text": " -On n'est pas oblig\u00e9 \n d'accepter \u00e7a, justement. ", "start": 2168.4, "duration": 1.96}, {"text": " Il ne faut pas se laisser \n imposer un narratif. ", "start": 2170.4, "duration": 3.24}, {"text": " -Tout le combat, il est l\u00e0. ", "start": 2173.68, "duration": 2.08}, {"text": "  -Leur narratif. ", "start": 2175.8, "duration": 1.6}, {"text": " -Mais au moins \n de d\u00e9finir le probl\u00e8me. ", "start": 2177.44, "duration": 2.52}, {"text": " Il faut comprendre que quand ", "start": 2180.0, "duration": 1.8}, {"text": " on met le doigt \n dans une situation, ", "start": 2181.84, "duration": 2.0}, {"text": " on peut arriver \u00e0 fabriquer \n des r\u00e9alit\u00e9s strat\u00e9giques ", "start": 2183.88, "duration": 4.12}, {"text": " qui ne sont pas positives \n pour nous. ", "start": 2188.04, "duration": 2.08}, {"text": " Ce que j'essaye d'expliquer \n dans ce livre, ", "start": 2190.16, "duration": 2.68}, {"text": " c'est que cette guerre \n faite au nom de l'\u00e9motion ", "start": 2192.88, "duration": 2.6}, {"text": " et des meilleures intentions \n du monde, ", "start": 2195.52, "duration": 1.72}, {"text": " c'est-\u00e0-dire, comme vous le disiez ", "start": 2197.28, "duration": 1.44}, {"text": "  tout \u00e0 l'heure, \n  aider un pays agress\u00e9 ", "start": 2198.76, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0,  comme une boule \u00e0 neige, ", "start": 2200.96, "duration": 2.28}, {"text": " fabriquer toutes sortes \n d'autres probl\u00e8mes. ", "start": 2203.28, "duration": 1.88}, {"text": " -Pierre Lellouche, ", "start": 2205.2, "duration": 1.44}, {"text": "  on vous a \u00e9cout\u00e9. ", "start": 2206.76, "duration": 1.36}, {"text": " Alors, Galia Ackermann, \n je voudrais que vous r\u00e9agissiez \u00e0 \u00e7a ", "start": 2208.16, "duration": 3.72}, {"text": " et que vous nous disiez ", "start": 2211.92, "duration": 2.48}, {"text": " si l'objectif de Poutine, \n \u00e0 travers le combat en Ukraine, ", "start": 2214.44, "duration": 5.76}, {"text": " mais aussi sa politique, ", "start": 2220.24, "duration": 2.2}, {"text": " est de foutre en l'air \n l'Union europ\u00e9enne ", "start": 2222.48, "duration": 2.56}, {"text": " par l'anti-occidentalisme. ", "start": 2225.08, "duration": 2.52}, {"text": " -justement l'id\u00e9ologie actuelle \n du r\u00e9gime russe ", "start": 2227.72, "duration": 5.24}, {"text": " est d'affirmer qu'il y a \n plusieurs types de civilisations, ", "start": 2233.0, "duration": 3.92}, {"text": " ce qui en soi \n n'est pas faux peut-\u00eatre, ", "start": 2236.96, "duration": 2.52}, {"text": " mais qu'il ne faut pas imposer \n les valeurs d'une civilisation ", "start": 2239.52, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e0 l'autre. ", "start": 2243.92, "duration": 1.04}, {"text": " Ce qui veut dire qu'en fait, \n il n'y a pas d'unit\u00e9 de l'Humanit\u00e9, ", "start": 2245.0, "duration": 4.88}, {"text": " il n'y a pas d'une seule voix, ", "start": 2249.92, "duration": 2.16}, {"text": " il y a ce d\u00e9sordre o\u00f9 chaque sc\u00e9l\u00e9rat \n et chaque potentat ", "start": 2252.12, "duration": 4.88}, {"text": " comme un cordonnier est ma\u00eetre \n chez lui. ", "start": 2257.04, "duration": 4.4}, {"text": " C'est quelque chose \n que l'Occident doit combattre, ", "start": 2261.48, "duration": 3.88}, {"text": " non pas avec des armes, \n mais justement avec la propagande. ", "start": 2265.4, "duration": 4.44}, {"text": " Parce que s'il y a aujourd'hui \n ce Sud global, ", "start": 2269.88, "duration": 3.12}, {"text": " c'est aussi la cons\u00e9quence \n tr\u00e8s directe ", "start": 2273.04, "duration": 2.84}, {"text": " d'une \u00e9norme propagande russe, \n essentiellement russe, ", "start": 2275.92, "duration": 5.04}, {"text": " partout dans le monde. ", "start": 2281.0, "duration": 2.64}, {"text": " C'\u00e9tait une propagande \n anti-occidentale ", "start": 2283.68, "duration": 3.44}, {"text": " de la p\u00e9riode sovi\u00e9tique \n qui revient sur le devant la sc\u00e8ne. ", "start": 2287.16, "duration": 5.32}, {"text": " Bien s\u00fbr que l'objectif de Poutine \n est de d\u00e9truire l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 2292.88, "duration": 4.96}, {"text": " Souvenons-nous encore \n \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 Primakov ", "start": 2297.88, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e9tait plus ou moins aux commandes \n dans la politique \u00e9trang\u00e8re, ", "start": 2301.4, "duration": 3.52}, {"text": " la th\u00e8se a toujours \u00e9t\u00e9 \n de traiter avec chaque pays ", "start": 2304.96, "duration": 3.72}, {"text": " de l'Europe s\u00e9par\u00e9ment, ", "start": 2308.72, "duration": 2.0}, {"text": " en \u00e9vitant de se r\u00e9f\u00e9rer \n \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 2310.76, "duration": 4.2}, {"text": " Et pourquoi ? ", "start": 2315.0, "duration": 1.4}, {"text": " Parce qu'aucun pays europ\u00e9en, \n tout seul, ", "start": 2316.44, "duration": 3.28}, {"text": " ne peut s'opposer \u00e0 la Russie, \n beaucoup plus grande, plus peupl\u00e9e, ", "start": 2319.76, "duration": 3.16}, {"text": " avec un arsenal nucl\u00e9aire \u00e9norme, \n etc. ", "start": 2322.96, "duration": 4.64}, {"text": " Donc aujourd'hui, on continue \n \u00e0 semer le trouble. ", "start": 2327.64, "duration": 5.88}, {"text": " Il y a un organe sp\u00e9cial ", "start": 2333.56, "duration": 3.04}, {"text": " au sein de l'administration \n pr\u00e9sidentielle ", "start": 2336.64, "duration": 2.92}, {"text": " qui joue \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame r\u00f4le \n que le comit\u00e9 central ", "start": 2339.6, "duration": 5.4}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque sovi\u00e9tique. ", "start": 2345.04, "duration": 2.64}, {"text": " Et donc, il y a des moyens \n consid\u00e9rables ", "start": 2347.72, "duration": 3.56}, {"text": " qui sont employ\u00e9s \n afin de semer le d\u00e9sordre ", "start": 2351.32, "duration": 3.76}, {"text": " sur les r\u00e9seaux sociaux, \n afin de produire des fake news, ", "start": 2355.12, "duration": 4.12}, {"text": " afin d'envoyer \n des agents d'influence ici, ", "start": 2359.28, "duration": 3.72}, {"text": " on d\u00e9voile \n tout le temps sur les r\u00e9seaux. ", "start": 2364.4, "duration": 4.2}, {"text": " Donc oui, l'objectif affich\u00e9 \n est de d\u00e9truire ", "start": 2368.64, "duration": 4.36}, {"text": " l'Europe dite d\u00e9cadente ", "start": 2373.04, "duration": 4.12}, {"text": " et de dire que c'est nous, ", "start": 2377.2, "duration": 3.92}, {"text": " la Russie, qui repr\u00e9sentons \n les vraies valeurs chr\u00e9tiennes. ", "start": 2381.16, "duration": 4.32}, {"text": "  -Merci Galia. Pardonnez-moi ", "start": 2385.52, "duration": 2.8}, {"text": " de vous interrompre, mais c'est \n pour que chacun puisse parler. ", "start": 2388.36, "duration": 3.44}, {"text": " Jean-Michel Blanquer voulait r\u00e9agir. ", "start": 2392.56, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, je veux r\u00e9agir \u00e0 \u00e7a \n et \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit avant. ", "start": 2394.24, "duration": 2.48}, {"text": " Je pense, comme tout \u00e0 l'heure, \n pour raison et \u00e9motion, ", "start": 2396.76, "duration": 2.28}, {"text": " il ne faut peut-\u00eatre pas \u00eatre \n dans des choses ", "start": 2399.08, "duration": 1.92}, {"text": " compl\u00e8tement binaires. \n Et l\u00e0, pour le coup, je distinguerais ", "start": 2401.04, "duration": 2.96}, {"text": " la forme et le fond. ", "start": 2404.04, "duration": 1.32}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que l'Occident \n ait eu des torts pass\u00e9s, bien s\u00fbr. ", "start": 2405.44, "duration": 3.6}, {"text": " Quel pays n'en a pas \n dans son histoire pass\u00e9e ? ", "start": 2409.08, "duration": 3.32}, {"text": " Et que, par exemple, \n la question des sanctions ", "start": 2413.84, "duration": 2.84}, {"text": " extraterritoriales am\u00e9ricaines \n soit un \u00e9norme probl\u00e8me, ", "start": 2416.72, "duration": 3.32}, {"text": " j'en suis tout \u00e0 fait d'accord. ", "start": 2420.08, "duration": 1.52}, {"text": " Et le fait qu'on donne \n des le\u00e7ons de morale ", "start": 2421.64, "duration": 3.08}, {"text": " qui soient exasp\u00e9rantes, \n tout \u00e7a, en effet, ", "start": 2424.76, "duration": 3.48}, {"text": " je crois qu'il faut en \u00eatre \n tr\u00e8s conscient ", "start": 2428.28, "duration": 1.96}, {"text": " et passer \u00e0 une \n sorte de phase d'humilit\u00e9, ", "start": 2430.28, "duration": 2.64}, {"text": " notamment dans la forme, ", "start": 2432.96, "duration": 1.6}, {"text": " la forme \u00e9tant tr\u00e8s importante ", "start": 2434.6, "duration": 1.64}, {"text": " et concernant aussi bien \n la diplomatie que l'action militaire. ", "start": 2436.28, "duration": 2.72}, {"text": " Mais \u00e7a ne doit pas, pour autant, ", "start": 2439.04, "duration": 2.48}, {"text": " nous amener \u00e0 une esp\u00e8ce d'abandon ", "start": 2441.56, "duration": 2.84}, {"text": " des questions de fond, \n c'est-\u00e0-dire de valeurs qui, ", "start": 2444.44, "duration": 2.16}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9, ne sont pas \n sp\u00e9cifiquement occidentales. ", "start": 2446.64, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a, dans tous les pays \n du monde, y compris en Chine, ", "start": 2448.88, "duration": 2.24}, {"text": " des gens qui sont pr\u00eats \u00e0 mourir \n pour les valeurs ", "start": 2451.16, "duration": 1.92}, {"text": " qui sont aussi les n\u00f4tres. \n Et c'est pareil en Iran, ", "start": 2453.12, "duration": 2.04}, {"text": " et dans tout le Sud. C'est pour \u00e7a \n qu'il y a un grand danger, ", "start": 2455.2, "duration": 2.36}, {"text": " au nom du premier probl\u00e8me \n avec lequel je suis bien d'accord, ", "start": 2457.6, "duration": 3.72}, {"text": "  d'envahir le deuxi\u00e8me probl\u00e8me \n  avec lequel, pour le coup, ", "start": 2461.36, "duration": 3.0}, {"text": " je ne suis pas du tout d'accord, \n qui serait, en gros, de dire ", "start": 2464.4, "duration": 2.4}, {"text": " que nos valeurs sont exasp\u00e9rantes ", "start": 2466.84, "duration": 1.84}, {"text": " et les autres ont d'autres valeurs \n qui, d'ailleurs, ", "start": 2468.72, "duration": 2.16}, {"text": " sont peut-\u00eatre ", "start": 2470.92, "duration": 1.08}, {"text": " plus int\u00e9ressantes \n que les n\u00f4tres, ce qui est, ", "start": 2472.04, "duration": 2.32}, {"text": " par exemple, le discours poutinien. ", "start": 2474.4, "duration": 1.52}, {"text": " Et cette question \n de l'asym\u00e9trie des moyens ", "start": 2475.96, "duration": 5.04}, {"text": " dont vient de parler Mme Ackermann \n est, \u00e0 mes yeux, tr\u00e8s juste. ", "start": 2481.04, "duration": 2.84}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, \n et je l'ai vu, pour le coup, ", "start": 2483.92, "duration": 1.68}, {"text": " y compris ", "start": 2485.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans mes responsabilit\u00e9s, \n les r\u00e9gimes autoritaires. ", "start": 2486.68, "duration": 3.8}, {"text": " utilisent des armes \n que nous n'avons pas, ", "start": 2490.52, "duration": 1.68}, {"text": " et ils se permettent des choses \n que nous ne nous permettons pas, ", "start": 2492.24, "duration": 2.68}, {"text": " pour faire passer des id\u00e9es \n qui ne sont pas les n\u00f4tres, ", "start": 2494.96, "duration": 2.44}, {"text": " y compris \n dans nos propres soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 2497.44, "duration": 1.48}, {"text": " Et donc, si nous nous laissons \n envahir par le narratif, ", "start": 2498.96, "duration": 2.2}, {"text": " et notamment en utilisant \n des termes comme \"Sud global\", ", "start": 2501.2, "duration": 2.32}, {"text": " nous sommes d\u00e9j\u00e0 dans un d\u00e9faitisme. ", "start": 2503.56, "duration": 2.12}, {"text": " Le Sud global n'existe pas. ", "start": 2505.72, "duration": 1.68}, {"text": " Moi, je connais tr\u00e8s bien \n l'Am\u00e9rique latine, ", "start": 2507.44, "duration": 1.96}, {"text": " c'est le Sud que je sache. ", "start": 2509.44, "duration": 1.48}, {"text": " Je peux vous dire \n que \u00e7a n'appartient en aucun cas ", "start": 2510.96, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 ce qu'on appelle le Sud global. ", "start": 2513.2, "duration": 1.32}, {"text": " Certains l'ont m\u00eame appel\u00e9 \n l'extr\u00eame Occident, ", "start": 2514.56, "duration": 1.96}, {"text": " Alain Rouquier utilisait \n cette expression \u00e0 juste titre, ", "start": 2516.56, "duration": 2.4}, {"text": " et donc c'est un peu \n comme ce qu'on a dit avant ", "start": 2519.0, "duration": 2.12}, {"text": " sur l'histoire, \n c'est une fa\u00e7on d'interpr\u00e9ter, ", "start": 2521.16, "duration": 2.44}, {"text": " il y a des luttes \n d'interpr\u00e9tation ", "start": 2523.64, "duration": 1.4}, {"text": " du monde, \n mais si nous, Fran\u00e7ais aujourd'hui, ", "start": 2525.08, "duration": 2.68}, {"text": " nous disons : \"Oui, il y a \n un Sud global, et d'ailleurs, ", "start": 2527.8, "duration": 2.2}, {"text": " ils ont bien raison d'avoir \n du ressentiment contre nous\", ", "start": 2530.04, "duration": 2.68}, {"text": " en fait nous sommes d\u00e9j\u00e0 \n dans un d\u00e9faitisme. ", "start": 2532.76, "duration": 1.8}, {"text": " Et ce qui est tr\u00e8s important, \n c'est, un, en effet, ", "start": 2534.6, "duration": 2.84}, {"text": " respecter nos propres valeurs ", "start": 2537.48, "duration": 1.88}, {"text": " en \u00e9tant beaucoup plus humbles \n dans notre expression internationale, ", "start": 2539.4, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e7a oui, mais sur le fond, \n ne jamais reculer d'un pouce ", "start": 2542.92, "duration": 3.84}, {"text": " sur les enjeux de libert\u00e9 \n en particulier, ", "start": 2546.8, "duration": 2.12}, {"text": " de respect des droits de l'homme, ", "start": 2548.96, "duration": 1.64}, {"text": " qui sont des aspirations \n de tous les... ", "start": 2550.64, "duration": 1.6}, {"text": " Tous les individus du monde. ", "start": 2552.28, "duration": 1.8}, {"text": " Quand on dit, si on met \n une \u00e9quivalence entre ", "start": 2554.12, "duration": 2.16}, {"text": " ce qu'est le r\u00e9gime ukrainien ", "start": 2556.32, "duration": 1.2}, {"text": "  aujourd'hui et le r\u00e9gime russe, ", "start": 2557.56, "duration": 1.92}, {"text": "  il y a \u00e9videmment ", "start": 2559.52, "duration": 1.16}, {"text": " un probl\u00e8me de valeur, en effet. ", "start": 2560.72, "duration": 2.64}, {"text": "  -C'est pas la probl\u00e9matique. ", "start": 2563.4, "duration": 1.84}, {"text": "  La probl\u00e9matique, c'est de savoir. ", "start": 2565.28, "duration": 1.52}, {"text": " Pour un vieux gaulliste comme moi, \n la probl\u00e9matique, c'est de savoir ", "start": 2566.84, "duration": 2.96}, {"text": " comment au mieux servir \n les int\u00e9r\u00eats de la France. ", "start": 2569.84, "duration": 2.92}, {"text": " Ce qui est en train d'\u00eatre d\u00e9crit, \n c'est la r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui ", "start": 2572.8, "duration": 3.2}, {"text": " du monde. \n C'est pas que je soutiens ", "start": 2576.04, "duration": 1.72}, {"text": " le Sud global. \n Je le vois \u00e9merger ", "start": 2577.8, "duration": 2.0}, {"text": " comme un probl\u00e8me. ", "start": 2579.84, "duration": 1.52}, {"text": " -Ca ne d\u00e9fend pas... ", "start": 2581.4, "duration": 1.16}, {"text": " -Un probl\u00e8me en partie \n qui d\u00e9rive de nos propres actions. ", "start": 2582.6, "duration": 4.52}, {"text": " Quand on fait, par exemple, \n l'op\u00e9ration Barkhane en Afrique, ", "start": 2587.16, "duration": 3.2}, {"text": " avec cinq mille mecs \n sur un territoire ", "start": 2590.4, "duration": 2.44}, {"text": " qui est deux fois plus grand \n que l'Europe, ", "start": 2592.88, "duration": 1.96}, {"text": " on ne peut que se planter. \n J'ai \u00e9t\u00e9 en charge ", "start": 2594.88, "duration": 2.28}, {"text": " de l'Afghanistan. \n  \n -Non, mais \u00e7a n'a pas de rapport ", "start": 2597.2, "duration": 2.08}, {"text": " avec ce que je viens de dire. \n  \n  -Permettez-moi. ", "start": 2599.32, "duration": 2.12}, {"text": "  -Les pays qui re\u00e7oivent ", "start": 2601.48, "duration": 2.88}, {"text": " la pr\u00e9sence militaire... ", "start": 2604.4, "duration": 1.96}, {"text": "  am\u00e9ricaines ou fran\u00e7aises, ", "start": 2606.4, "duration": 1.68}, {"text": "  ils ont peut-\u00eatre \n  une autre opinion ", "start": 2608.12, "duration": 1.84}, {"text": " de ce que nous sommes \n en train de faire. ", "start": 2610.0, "duration": 1.88}, {"text": " -Ce point-l\u00e0, on est d'accord. \n La question, c'est celle du narratif ", "start": 2611.92, "duration": 2.84}, {"text": " et de la s\u00e9mantique. \n Les mots qu'on utilise ", "start": 2614.8, "duration": 2.12}, {"text": " et la lecture du monde qu'on accepte ", "start": 2616.96, "duration": 1.56}, {"text": " de la part de nos adversaires. ", "start": 2618.56, "duration": 1.56}, {"text": " -Edouard Guillaud, \n un mot l\u00e0-dessus ? ", "start": 2620.16, "duration": 2.0}, {"text": " -Je crois ", "start": 2622.8, "duration": 1.0}, {"text": " que nous devons faire ", "start": 2623.84, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas passer \n d'un extr\u00eame \u00e0 l'autre, ", "start": 2625.24, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 \u00e9viter l'acte de contrition \n pour un acte de contrition, ", "start": 2628.12, "duration": 4.36}, {"text": " parce que nous avons \u00e9t\u00e9 \n trop arrogants. ", "start": 2632.52, "duration": 2.4}, {"text": " Oui, nous avons fait... ", "start": 2634.96, "duration": 1.68}, {"text": "  -...crime contre l'humanit\u00e9 \n  en Alg\u00e9rie... ", "start": 2636.68, "duration": 1.88}, {"text": "  -Arr\u00eatons \u00e7a, d'un autre c\u00f4t\u00e9, ", "start": 2638.6, "duration": 2.64}, {"text": " ne soyons pas na\u00effs. ", "start": 2641.28, "duration": 1.36}, {"text": " Je crois que, en fait, nous avons \n les m\u00eames armes que les autres, ", "start": 2642.68, "duration": 3.16}, {"text": " nous ne sommes pas toujours \n d'accord pour les utiliser, ", "start": 2645.88, "duration": 3.0}, {"text": " ou nous n'osons pas les utiliser. ", "start": 2648.92, "duration": 1.6}, {"text": " Et je pense tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment \n \u00e0 la d\u00e9sinformation. ", "start": 2650.56, "duration": 3.44}, {"text": " Nous sommes capables de le faire, ", "start": 2654.04, "duration": 1.36}, {"text": " mais nous avons \n un tr\u00e8s mauvais souvenir ", "start": 2655.44, "duration": 2.2}, {"text": " de ce qui s'est pass\u00e9, souvenez-vous, ", "start": 2657.68, "duration": 1.96}, {"text": " apr\u00e8s la guerre d'Indochine \n et la guerre d'Alg\u00e9rie, ", "start": 2659.68, "duration": 2.28}, {"text": " o\u00f9 on parlait \u00e0 l'\u00e9poque \n d'action psychologique, ", "start": 2662.0, "duration": 2.48}, {"text": " c'\u00e9tait le terme employ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 2664.52, "duration": 1.88}, {"text": " et on n'ose plus en faire... \n On aurait peut-\u00eatre d\u00fb en faire. ", "start": 2666.44, "duration": 2.4}, {"text": "  -Merci. ", "start": 2668.88, "duration": 1.0}, {"text": " -L'examen de cette proposition \n de r\u00e9solution nous am\u00e8ne ", "start": 2669.92, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 nous interroger \n sur l'affaiblissement ", "start": 2672.4, "duration": 2.2}, {"text": " de notre diplomatie. \n Comme le disait encore ", "start": 2674.64, "duration": 2.44}, {"text": " Dominique de Villepin, \n une diplomatie qui n'a pas de succ\u00e8s ", "start": 2677.12, "duration": 2.4}, {"text": " est une diplomatie qui s'\u00e9puise. \n Or, nous n'avons pas eu ", "start": 2679.56, "duration": 2.44}, {"text": " suffisamment de succ\u00e8s \n au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 2682.04, "duration": 2.6}, {"text": " En effet, \n les maladresses \u00e9lys\u00e9ennes, ", "start": 2684.68, "duration": 2.16}, {"text": " les revirements, \n les changements de posture ", "start": 2686.88, "duration": 1.84}, {"text": " au gr\u00e9 des interlocuteurs ont conduit \n \u00e0 une s\u00e9rie de revers diplomatiques. ", "start": 2688.76, "duration": 3.36}, {"text": " Marginalisation par l'Allemagne \n dans l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 2692.16, "duration": 2.56}, {"text": " brouille avec le Maroc et l'Alg\u00e9rie, \n expulsion des pays africains, etc. ", "start": 2694.76, "duration": 3.96}, {"text": " Notre politique \u00e9trang\u00e8re \n est aujourd'hui contamin\u00e9e ", "start": 2698.76, "duration": 2.52}, {"text": " par le \"en m\u00eame temps\", \n ce qui lui \u00f4te toute lisibilit\u00e9 ", "start": 2701.32, "duration": 3.36}, {"text": " et toute efficacit\u00e9. ", "start": 2704.72, "duration": 1.24}, {"text": " Dans ce contexte, nous devrions avoir \n deux priorit\u00e9s pour notre pays. ", "start": 2706.0, "duration": 3.24}, {"text": " Un, lui redonner \n une ligne diplomatique claire. ", "start": 2709.28, "duration": 2.56}, {"text": " Deux, mieux respecter l'\u00e9tat de droit \n et les libert\u00e9s fondamentales ", "start": 2711.88, "duration": 3.28}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 2715.2, "duration": 1.2}, {"text": " Cette proposition, \n on vient de le voir, ", "start": 2716.44, "duration": 2.12}, {"text": " ne r\u00e9pondant \u00e0 aucune \n de ces deux priorit\u00e9s, ", "start": 2718.6, "duration": 1.96}, {"text": " le groupe Les R\u00e9publicains \n ne participera pas au vote. ", "start": 2720.6, "duration": 2.68}, {"text": " -Vous venez ", "start": 2723.32, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00e9couter le d\u00e9put\u00e9 LR Xavier Breton \n montrant... ", "start": 2724.36, "duration": 4.44}, {"text": " J'allais dire \n les lin\u00e9aments infructueux ", "start": 2730.28, "duration": 3.44}, {"text": " de notre diplomatie. ", "start": 2733.76, "duration": 1.44}, {"text": " Mais pour continuer sur le champ \n des valeurs, etc., ", "start": 2735.24, "duration": 3.4}, {"text": " et sur les questions ", "start": 2738.68, "duration": 1.36}, {"text": "  de civilisation, ", "start": 2740.08, "duration": 1.96}, {"text": " est-ce que vous avez le sentiment \n que ce qu'on appelle le wokisme, ", "start": 2742.08, "duration": 3.64}, {"text": " le d\u00e9colonialisme, \n le tiers-mondisme, etc., ", "start": 2745.76, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 ce sujet, \n le politologue Arthur Schlesinger ", "start": 2749.4, "duration": 3.52}, {"text": " disait que tous ces s\u00e9paratistes \n ethnocentriques ", "start": 2752.96, "duration": 4.64}, {"text": " ne voient dans l'h\u00e9ritage occidental \n que les crimes de l'Occident. ", "start": 2757.64, "duration": 3.6}, {"text": " Est-ce que vous avez le sentiment \n que ces id\u00e9es ", "start": 2761.44, "duration": 3.84}, {"text": " apparemment vertueuses, \n comme d\u00e9colonialisme, ", "start": 2765.32, "duration": 3.16}, {"text": " tiers-mondisme, etc., \n sont utilis\u00e9es ", "start": 2768.52, "duration": 2.36}, {"text": " comme des avatars anti-occidentaux ? ", "start": 2770.92, "duration": 2.64}, {"text": " C'est-\u00e0-dire ", "start": 2773.6, "duration": 1.04}, {"text": "  que les pays autoritaires ", "start": 2774.68, "duration": 2.2}, {"text": " utilisent en quelque sorte ", "start": 2776.92, "duration": 2.6}, {"text": " ces valeurs populaires ", "start": 2779.56, "duration": 2.2}, {"text": " pour affaiblir \n nos propres d\u00e9mocraties. ", "start": 2781.8, "duration": 3.08}, {"text": " -Oui, nous en avons l'exemple \n tous les jours ", "start": 2785.88, "duration": 3.04}, {"text": " avec les trois dictatures militaires \n du Niger, du Burkina Faso et du Mali. ", "start": 2788.96, "duration": 3.2}, {"text": " Ca, c'est une d\u00e9monstration. ", "start": 2792.2, "duration": 1.92}, {"text": " C'est ce que nous vivons \n tous les jours. ", "start": 2794.16, "duration": 2.08}, {"text": "  -C'est votre avis, Jean-Michel ? ", "start": 2796.68, "duration": 1.96}, {"text": " -Oui, je pense que... Et, il y a \n mille paradoxes et contradictions. ", "start": 2798.68, "duration": 2.76}, {"text": " Par exemple, Poutine va dire \n que nous sommes d\u00e9cadents, ", "start": 2801.48, "duration": 3.04}, {"text": " wokistes, etc., tout en profitant, \n si je puis dire, ", "start": 2804.56, "duration": 3.84}, {"text": " d'affaiblissements \n qui sont justement li\u00e9s ", "start": 2808.44, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 cette esp\u00e8ce \n de d\u00e9faitisme occidental. ", "start": 2810.68, "duration": 3.72}, {"text": " Et donc, aujourd'hui, \n il y a une bataille des mots, ", "start": 2814.44, "duration": 3.28}, {"text": " une bataille du narratif, \n j'aime pas beaucoup ce mot, ", "start": 2817.76, "duration": 3.76}, {"text": " mais une bataille du r\u00e9cit, ", "start": 2821.56, "duration": 1.56}, {"text": " et nous aurions bien tort \n de nous laisser imposer ces r\u00e9cits. ", "start": 2823.16, "duration": 4.16}, {"text": " Et c'est vrai que \n de l'int\u00e9rieur de chaque pays, ", "start": 2827.36, "duration": 2.12}, {"text": " existent des forces qui, \n d'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 2829.52, "duration": 2.88}, {"text": " sont le relais de cela. ", "start": 2832.44, "duration": 1.36}, {"text": " Je pense qu'aujourd'hui, \n il faut \u00eatre fier ", "start": 2833.84, "duration": 2.36}, {"text": " de ce qui nous constitue, \n fier de nos valeurs, ", "start": 2836.24, "duration": 2.04}, {"text": " humble dans les relations \n internationales, ", "start": 2838.32, "duration": 1.92}, {"text": " ce qui ne veut pas dire faible, \n et \u00e9viter, en effet, ", "start": 2840.28, "duration": 3.36}, {"text": " et l\u00e0 on sera d'accord, \n l'interventionnisme d\u00e9brid\u00e9, ", "start": 2843.68, "duration": 3.48}, {"text": " qui est souvent mal fond\u00e9e ", "start": 2847.2, "duration": 1.24}, {"text": " et inefficace, en revanche, ", "start": 2848.48, "duration": 2.2}, {"text": " ne pas se laisser \n imposer des discours. ", "start": 2850.72, "duration": 2.28}, {"text": " Et par rapport \u00e0 ce que disait \n l'amiral tout \u00e0 l'heure, ", "start": 2853.04, "duration": 3.12}, {"text": " concr\u00e8tement, \n \u00e7a signifie par exemple ", "start": 2856.2, "duration": 2.04}, {"text": " dans la guerre de l'information \n qui existe, nous devons ", "start": 2858.28, "duration": 2.64}, {"text": " \u00eatre beaucoup plus offensifs, \n c'est \u00e9vident. ", "start": 2860.96, "duration": 1.96}, {"text": " Pour le coup, \n c'est l\u00e0 aussi quelque chose ", "start": 2862.96, "duration": 1.76}, {"text": " que j'ai vu, \n aussi bien sur un plan interne ", "start": 2864.76, "duration": 1.84}, {"text": " que sur un plan international. ", "start": 2866.64, "duration": 1.32}, {"text": " Pourquoi se laisser mener \n une guerre cybern\u00e9tique contre nous ", "start": 2868.0, "duration": 2.96}, {"text": " sans jamais faire la m\u00eame chose \n chez l'adversaire ? ", "start": 2871.0, "duration": 2.88}, {"text": " C'est \u00e9videmment quelque chose \n qui n'est pas possible. ", "start": 2873.92, "duration": 2.56}, {"text": " Ca rejoint \n des pr\u00e9ceptes gaullistes ", "start": 2876.52, "duration": 2.36}, {"text": " dans l'oeuvre ", "start": 2878.92, "duration": 1.2}, {"text": " du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle des ann\u00e9es 30. \n C'est-\u00e0-dire qu'il faut \u00e9videmment ", "start": 2880.16, "duration": 3.32}, {"text": " ne pas \u00eatre uniquement \n sur la d\u00e9fensive, ", "start": 2883.52, "duration": 2.52}, {"text": " mais \u00eatre \u00e0 l'offensive \n sur les sujets notamment du futur, ", "start": 2886.08, "duration": 3.28}, {"text": " que sont le spatial \n et le num\u00e9rique en particulier, ", "start": 2889.4, "duration": 2.88}, {"text": " o\u00f9 nous ne devons pas, \n encore une fois, ", "start": 2892.56, "duration": 2.72}, {"text": " nous laisser imposer quelque chose. ", "start": 2895.32, "duration": 1.56}, {"text": " Or, \u00e7a se joue beaucoup \n dans les t\u00eates ", "start": 2896.92, "duration": 2.08}, {"text": " et donc dans les concepts \n et les mots que nous utilisons. ", "start": 2899.04, "duration": 2.52}, {"text": " Et aujourd'hui, parler de Sud global \n et d'Occident, ", "start": 2901.6, "duration": 3.32}, {"text": " c'est \u00e9videmment une structure \n de la pens\u00e9e qui est tr\u00e8s mauvaise ", "start": 2904.96, "duration": 4.28}, {"text": " pour ce que nous d\u00e9fendons. ", "start": 2909.28, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a, je le redis \n et j'y tiens beaucoup, dans le Sud, ", "start": 2910.64, "duration": 3.2}, {"text": " des forces qui sont \n totalement convergentes ", "start": 2913.88, "duration": 2.32}, {"text": " avec ce que nous consid\u00e9rons \n notre socle de valeurs. ", "start": 2916.24, "duration": 3.24}, {"text": " -Oui, Sylvie Bermann l\u00e0-dessus, \n sur ces valeurs ", "start": 2919.52, "duration": 2.2}, {"text": "  qui sont d\u00e9fendues ", "start": 2921.76, "duration": 1.6}, {"text": "  en Occident ", "start": 2923.4, "duration": 1.92}, {"text": " et qui viennent nous affaiblir. ", "start": 2925.36, "duration": 1.84}, {"text": " -Oui, non mais d'abord il ne faut pas \n \u00eatre dans le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 2927.72, "duration": 3.12}, {"text": " c'est-\u00e0-dire qu'il y a un monde \n qui a \u00e9volu\u00e9 ", "start": 2930.88, "duration": 2.24}, {"text": " et \u00e7a on l'a constat\u00e9 \n au moment de la guerre en Ukraine ", "start": 2933.16, "duration": 2.24}, {"text": " et au moment du vote \n aux Nations Unies. ", "start": 2935.44, "duration": 1.68}, {"text": "  -Qu'est-ce que \u00e7a veut dire \n  un monde a \u00e9volu\u00e9 ? ", "start": 2937.16, "duration": 2.04}, {"text": " Chaque pays d\u00e9fend. ", "start": 2939.24, "duration": 1.28}, {"text": " Je vais vous dire, l'imp\u00e9rialisme, \n chacun d\u00e9fend ses int\u00e9r\u00eats. ", "start": 2940.56, "duration": 3.4}, {"text": " -C'est une r\u00e9v\u00e9lation, en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2944.08, "duration": 1.88}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que la guerre \n en Ukraine est plus un r\u00e9v\u00e9lateur ", "start": 2946.0, "duration": 2.64}, {"text": " qu'un changement de situation. ", "start": 2948.68, "duration": 3.16}, {"text": " Parce que ces forces \n anti-occidentales existaient avant. ", "start": 2951.88, "duration": 3.6}, {"text": " On ne les a pas per\u00e7ues. ", "start": 2955.52, "duration": 1.28}, {"text": " On s'en est rendu compte \n au moment des diff\u00e9rents votes, ", "start": 2956.84, "duration": 3.16}, {"text": " en voyant que les Africains, \n mais les Latino-am\u00e9ricains aussi, ", "start": 2960.04, "duration": 4.88}, {"text": " les pays du Moyen-Orient, l'Asie, \n n'avaient pas vot\u00e9 ", "start": 2964.96, "duration": 3.72}, {"text": " pour condamner la Russie. ", "start": 2968.72, "duration": 2.0}, {"text": " Non pas parce qu'ils soutenaient \n l'agression russe, ", "start": 2970.76, "duration": 3.44}, {"text": " mais parce qu'ils consid\u00e9raient \n que \u00e7a ne correspondait pas ", "start": 2974.24, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 leurs int\u00e9r\u00eats et qu'ils voulaient \n maintenir des relations ", "start": 2977.32, "duration": 2.92}, {"text": " avec tout le monde. ", "start": 2980.28, "duration": 1.12}, {"text": " Et en fait, que cherchent \n ces pays individuellement ", "start": 2981.44, "duration": 2.64}, {"text": " dans le Sud,  dit global ? ", "start": 2984.12, "duration": 2.36}, {"text": " C'est la multipolarit\u00e9 et ce que ", "start": 2986.52, "duration": 4.64}, {"text": "  les Indiens appellent \n  le multi-alignement. ", "start": 2991.2, "duration": 2.08}, {"text": " C'est-\u00e0-dire en fonction \n de leurs int\u00e9r\u00eats, ", "start": 2993.32, "duration": 2.24}, {"text": " d'avoir des relations \n avec les Etats-Unis, ", "start": 2995.6, "duration": 2.04}, {"text": " avec la Russie, avec la Chine, \n en fonction de leurs int\u00e9r\u00eats. ", "start": 2997.68, "duration": 3.16}, {"text": " Et \u00e7a, je crois \n que c'est le monde tel qu'il vient. ", "start": 3000.88, "duration": 2.92}, {"text": " Souvenez-vous \n que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 3003.84, "duration": 2.16}, {"text": " a voulu se faire inviter \n au sommet des BRICS, ", "start": 3006.04, "duration": 2.28}, {"text": " au moment o\u00f9, pr\u00e9cis\u00e9ment, \n les BRICS recevaient ", "start": 3008.36, "duration": 4.32}, {"text": " une quarantaine de candidatures. ", "start": 3012.72, "duration": 1.96}, {"text": " Et ce n'est pas pour rien. ", "start": 3014.72, "duration": 1.24}, {"text": " Les BRICS, \n c'est totalement h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne aussi, ", "start": 3016.0, "duration": 2.32}, {"text": " mais parce que \u00e7a repr\u00e9sente \n ce sentiment, ", "start": 3018.36, "duration": 4.4}, {"text": " effectivement, anti-occidental. ", "start": 3022.8, "duration": 2.4}, {"text": " Et s'il faut le combattre, \n c'est pas avec les mots. ", "start": 3025.24, "duration": 2.64}, {"text": " Moi, la d\u00e9sinformation, \n je me pose des questions. ", "start": 3027.92, "duration": 2.92}, {"text": " Alors, la Russie \n le pratique all\u00e8grement, ", "start": 3030.88, "duration": 1.88}, {"text": " bon, on sait tout \u00e7a. ", "start": 3032.8, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce qu'on doit \n faire quelque chose ", "start": 3034.2, "duration": 1.96}, {"text": " qui est un peu \u00e0 l'encontre \n de nos valeurs ? ", "start": 3036.2, "duration": 1.92}, {"text": " C'est-\u00e0-dire autant essayer \n de r\u00e9tablir la r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 3038.16, "duration": 2.28}, {"text": " d'ailleurs comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait \n au Mali ", "start": 3040.48, "duration": 2.92}, {"text": "  par les forces militaires fran\u00e7aises \n  quand il y a eu une tentative ", "start": 3043.52, "duration": 2.68}, {"text": " de Wagner de nous accuser ", "start": 3046.24, "duration": 3.52}, {"text": " d'avoir cr\u00e9\u00e9 un charnier... \n Ca je pense qu'il faut le faire, ", "start": 3049.8, "duration": 4.08}, {"text": " les mettre face \u00e0 leur propagande, ", "start": 3053.92, "duration": 5.32}, {"text": " qui est \u00e9videmment \n de la propagande totalement hostile. ", "start": 3059.28, "duration": 3.72}, {"text": " Donc je pense qu'il faut le faire, \n je pense que l\u00e0 aussi, ", "start": 3063.04, "duration": 2.36}, {"text": " il ne faut pas aller \n contre nos valeurs, ", "start": 3065.44, "duration": 1.84}, {"text": " mais il ne faut pas aussi oublier \n une chose, ", "start": 3067.32, "duration": 1.88}, {"text": " c'est qu'au sein \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 3069.24, "duration": 1.72}, {"text": " il y a des pays qui ne respectent pas \n totalement la d\u00e9mocratie non plus. ", "start": 3071.0, "duration": 3.8}, {"text": " Donc avant d'essayer ", "start": 3074.84, "duration": 1.68}, {"text": " de le changer ailleurs, \n il faudrait peut-\u00eatre qu'on ait ", "start": 3076.56, "duration": 3.44}, {"text": " une Union europ\u00e9enne qui soit \n effectivement plus homog\u00e8ne, ", "start": 3080.04, "duration": 4.36}, {"text": " et puis il va y avoir \n un \u00e9largissement, ", "start": 3084.44, "duration": 2.52}, {"text": " et \u00e7a ne va pas faciliter les choses, \n puisqu'il y a quand m\u00eame ", "start": 3087.0, "duration": 2.88}, {"text": " un certain nombre de pays \n dans lesquels la corruption ", "start": 3089.92, "duration": 2.92}, {"text": " et l'absence de d\u00e9mocratie \n sont flagrants. ", "start": 3092.88, "duration": 2.16}, {"text": "  -Merci. ", "start": 3095.08, "duration": 1.0}, {"text": " L\u00e0-dessus, Pierre Lellouche, \n l'\u00e9mission arrive \u00e0 la fin. ", "start": 3096.12, "duration": 2.48}, {"text": "  Sur ces valeurs ", "start": 3098.64, "duration": 2.08}, {"text": "  qui sont manipul\u00e9es, ", "start": 3100.76, "duration": 1.88}, {"text": " valeurs occidentales manipul\u00e9es ", "start": 3102.68, "duration": 2.72}, {"text": " en face pour affaiblir \n le camp occidental, ", "start": 3105.44, "duration": 3.44}, {"text": "  vous adh\u00e9rez \u00e0 \u00e7a ? ", "start": 3108.92, "duration": 1.4}, {"text": " -Nous, Fran\u00e7ais, \n et avec les Am\u00e9ricains, ", "start": 3110.36, "duration": 2.08}, {"text": " puisque nous sommes \n deux r\u00e9publiques soeurs, ", "start": 3112.48, "duration": 2.08}, {"text": " avec les m\u00eames influences, \n Thomas Paine et autres, ", "start": 3114.6, "duration": 2.56}, {"text": " a quelques ann\u00e9es pr\u00e8s, \n on vendait la m\u00eame chose. ", "start": 3117.2, "duration": 2.2}, {"text": " M\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque, \n il y avait un roi en France, ", "start": 3119.44, "duration": 2.04}, {"text": " nous pensons que nos valeurs \n sont des valeurs universelles. ", "start": 3121.52, "duration": 2.84}, {"text": " C'est \u00e7a le d\u00e9bat tout \u00e0 l'heure \n de Jean-Michel Blanquer. ", "start": 3124.4, "duration": 3.04}, {"text": " Nous pensons que ces valeurs \n que nous avons invent\u00e9es, ", "start": 3127.48, "duration": 3.52}, {"text": " nous Fran\u00e7ais, nous les Am\u00e9ricains, \n sont applicables \u00e0 tout le monde. ", "start": 3131.04, "duration": 3.64}, {"text": " Alors, quand les Am\u00e9ricains \n sont tr\u00e8s forts, ", "start": 3135.16, "duration": 1.92}, {"text": " ils aiment les exporter ", "start": 3137.12, "duration": 1.0}, {"text": " avec des chars, \n en g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a tourne mal. ", "start": 3138.16, "duration": 2.8}, {"text": " Mais parfois, \u00e7a tourne bien. ", "start": 3141.0, "duration": 1.4}, {"text": " Par exemple, on a invent\u00e9 \n la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale Allemande. ", "start": 3142.44, "duration": 3.32}, {"text": " On a invent\u00e9 un Japon \n entre guillemets d\u00e9mocratique ", "start": 3145.8, "duration": 3.6}, {"text": " et avec des institutions \n d\u00e9mocratiques. ", "start": 3149.44, "duration": 1.76}, {"text": " Toutefois, \n \u00e7a ne marche pas du tout. ", "start": 3151.24, "duration": 1.64}, {"text": " En Afghanistan, \u00e7a ne marche pas. \n Dans les Balkans, toujours pas. ", "start": 3152.92, "duration": 2.64}, {"text": " Donc, je crois qu'il faut \u00eatre \n un tout petit peu lucide ", "start": 3155.6, "duration": 2.24}, {"text": " et comprendre aussi \n que tous ces si\u00e8cles... ", "start": 3157.88, "duration": 3.08}, {"text": " Et l\u00e0, je ne fais pas de contrition, ", "start": 3161.08, "duration": 2.56}, {"text": "  c'est compl\u00e8tement clinique. ", "start": 3163.68, "duration": 1.44}, {"text": "  -Tr\u00e8s peu de temps, pardonnez-moi. ", "start": 3165.16, "duration": 2.04}, {"text": " -Tous ces si\u00e8cles \n o\u00f9 nous avons domin\u00e9 ", "start": 3167.24, "duration": 2.08}, {"text": " et utilis\u00e9 la force avec ", "start": 3169.36, "duration": 1.28}, {"text": "  ou sans l'ONU, etc., \n  \u00e7a nous fait ", "start": 3170.68, "duration": 2.2}, {"text": " boomerang aujourd'hui. ", "start": 3172.92, "duration": 1.4}, {"text": " Donc ce n'est pas se coucher \n que de dire \u00e7a, au contraire, ", "start": 3174.36, "duration": 3.6}, {"text": " c'est de dire : \"Pr\u00e9parons-nous, \n soyons plus forts \u00e9conomiquement, ", "start": 3178.0, "duration": 3.0}, {"text": " ayons une d\u00e9fense adapt\u00e9e\", \n c'est \u00e7a que nous devons faire. ", "start": 3181.04, "duration": 3.8}, {"text": "  Et pas du tout rentrer dans ces... ", "start": 3184.96, "duration": 2.48}, {"text": "  -Mais n'abandonnons pas \n  ceux qui, ", "start": 3187.64, "duration": 1.48}, {"text": " dans le Sud, se battent \n aujourd'hui pour la libert\u00e9. ", "start": 3189.16, "duration": 2.88}, {"text": "  -Merci, pardonnez-moi. ", "start": 3192.08, "duration": 2.0}, {"text": "  Brouhaha ", "start": 3194.12, "duration": 3.88}, {"text": " Il nous reste peu de temps. \n Galia Ackerman, ", "start": 3198.04, "duration": 2.76}, {"text": " tr\u00e8s peu de temps \n sur cette question des valeurs. ", "start": 3200.84, "duration": 2.84}, {"text": " Et on arrive \u00e0... ", "start": 3203.72, "duration": 2.08}, {"text": " C'est pas trop long, \n il nous reste peu de temps. ", "start": 3205.84, "duration": 2.52}, {"text": " Pardon, Galia, de... ", "start": 3208.4, "duration": 1.8}, {"text": " -Oui, je pense qu'il ne faut pas, \n bien s\u00fbr, exporter nos valeurs ", "start": 3210.24, "duration": 4.16}, {"text": " de fa\u00e7on militaire, \n \u00e0 moins qu'il y ait une guerre, ", "start": 3214.44, "duration": 3.24}, {"text": " comme c'\u00e9tait le cas avec \n la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale Allemande ", "start": 3217.72, "duration": 2.76}, {"text": " et le Japon. ", "start": 3220.52, "duration": 1.48}, {"text": " Mais nous avons des instruments \n sans avoir recours ", "start": 3222.04, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 des techniques basses russes ", "start": 3226.36, "duration": 3.8}, {"text": " comme par exemple la cr\u00e9ation \n de comptes de trolls, fake news, etc. ", "start": 3230.2, "duration": 5.56}, {"text": " Mais nous devons former davantage \n d'\u00e9tudiants \u00e9trangers ", "start": 3235.8, "duration": 5.4}, {"text": " de ce Sud global chez nous. ", "start": 3241.24, "duration": 2.32}, {"text": " La Russie l'a fait \n avec l'universit\u00e9 Lumumba. ", "start": 3243.6, "duration": 3.68}, {"text": " Nous devons aussi donner \n plus d'argent et d'importance. ", "start": 3247.32, "duration": 5.8}, {"text": " \u00e0, par exemple, \n des radios en langue \u00e9trang\u00e8re ", "start": 3253.16, "duration": 5.96}, {"text": " \u00e0 destination ", "start": 3259.32, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 des grands pays, des sites \n qui seraient porteurs, etc. ", "start": 3263.0, "duration": 5.88}, {"text": " Nous avons des moyens \n tout \u00e0 fait l\u00e9gitimes ", "start": 3268.92, "duration": 3.32}, {"text": " d'exporter les valeurs \n qui sont les n\u00f4tres ", "start": 3272.28, "duration": 3.24}, {"text": " parce que nous avons conviction \n que c'est la voie de l'Humanit\u00e9 ", "start": 3275.56, "duration": 3.76}, {"text": " et la voie de l'unit\u00e9 \n de l'Humanit\u00e9. ", "start": 3279.36, "duration": 2.72}, {"text": " C'est tout ce que je voulais dire. ", "start": 3282.12, "duration": 1.6}, {"text": " -Il me reste \u00e0 vous pr\u00e9senter \n une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3283.76, "duration": 5.04}, {"text": " Alors, Pierre Lellouche, vous publiez ", "start": 3288.84, "duration": 1.6}, {"text": "  \"Engrenage, la guerre d'Ukraine \n  et le basculement du monde\". ", "start": 3290.48, "duration": 4.72}, {"text": " Jean-Michel Blanquer, ", "start": 3295.24, "duration": 1.4}, {"text": "  vous avez publi\u00e9 \"La citadelle \n  au coeur du gouvernement\", ", "start": 3296.68, "duration": 4.6}, {"text": "  C'est \u00e0 la fois un livre \n  de m\u00e9moire, d'histoire, ", "start": 3303.8, "duration": 3.08}, {"text": "  mais de votre travail \n  gouvernemental. ", "start": 3306.92, "duration": 2.84}, {"text": "  Est-ce que vous avez l'impression \n  qu'il en reste quelque chose ? ", "start": 3309.8, "duration": 3.52}, {"text": "  Sans pol\u00e9mique, ", "start": 3314.2, "duration": 2.04}, {"text": "  parce que vous avez \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 ", "start": 3316.28, "duration": 2.04}, {"text": " par votre antith\u00e8se, \n si je puis dire. ", "start": 3318.36, "duration": 2.2}, {"text": " -En r\u00e9sum\u00e9, on peut dire \u00e7a, \n mais il faut lire le livre, ", "start": 3320.6, "duration": 2.88}, {"text": " l\u00e0 je manque de temps. \n  \n  -Que j'ai lu et que j'ai appr\u00e9ci\u00e9. ", "start": 3323.52, "duration": 3.08}, {"text": " -Pour le coup, c'est un livre, \n l\u00e0 on est plut\u00f4t sur de l'interne, ", "start": 3326.64, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e9videmment, \n sur la politique interne, ", "start": 3329.72, "duration": 1.6}, {"text": " mais c'est optimiste \n sur la politique. ", "start": 3331.36, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un livre qui parle \n des obstacles, ", "start": 3333.0, "duration": 1.84}, {"text": " un peu comme nous voulons le faire \n sur le plan international, ", "start": 3334.88, "duration": 2.48}, {"text": " mais qui dit qu'il n'est pas du tout \n fataliste ou d\u00e9faitiste. ", "start": 3337.4, "duration": 3.12}, {"text": " Je pr\u00e9tends, et j'esp\u00e8re \n le d\u00e9montrer dans le livre, ", "start": 3340.56, "duration": 2.72}, {"text": " que des choses importantes \n ont avanc\u00e9, ", "start": 3343.32, "duration": 1.88}, {"text": " comme par exemple le rebond \n de l'\u00e9cole primaire en France, ", "start": 3345.24, "duration": 2.48}, {"text": " dont les m\u00e9dias parlent tr\u00e8s peu, ", "start": 3347.76, "duration": 1.4}, {"text": " mais il y a une augmentation \n du niveau de l'\u00e9cole primaire ", "start": 3349.2, "duration": 2.32}, {"text": "  en ce moment. \n  \n -Sylvie Bermann, ", "start": 3351.56, "duration": 1.76}, {"text": " on l'a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de votre livre, ", "start": 3353.36, "duration": 1.56}, {"text": "  \"Madame l'ambassadeur \n  de P\u00e9kin \u00e0 Moscou\". ", "start": 3354.96, "duration": 2.16}, {"text": "  Un mot sur le livre \n  que vous pr\u00e9parez ? ", "start": 3357.16, "duration": 2.24}, {"text": " -Je pr\u00e9pare un livre ", "start": 3360.2, "duration": 1.4}, {"text": " sur les relations entre la Chine \n et la Russie depuis Catherine II, ", "start": 3361.64, "duration": 3.08}, {"text": " parce que l'actuel ambassadeur \n de Russie \u00e0 P\u00e9kin, ", "start": 3364.76, "duration": 5.32}, {"text": " qui \u00e9tait \u00e0 mon \u00e9poque \n directeur d'Asie, ", "start": 3370.12, "duration": 2.48}, {"text": " m'a dit que gr\u00e2ce \u00e0 Donald Trump, ", "start": 3372.64, "duration": 2.32}, {"text": " la Chine et la Russie n'avaient \n jamais eu d'aussi bonnes relations ", "start": 3375.0, "duration": 4.76}, {"text": " et effectivement c'est int\u00e9ressant ", "start": 3379.8, "duration": 2.08}, {"text": " parce qu'on consid\u00e8re \n que \u00e7a peut \u00eatre une alliance, ", "start": 3381.92, "duration": 3.16}, {"text": " c'est pas une alliance d'ailleurs \n la Chine ne conclut pas d'alliance ", "start": 3385.12, "duration": 2.8}, {"text": " mais que c'est un partenariat \n que certains consid\u00e8rent ", "start": 3387.96, "duration": 3.04}, {"text": " comme contre nature ", "start": 3391.04, "duration": 1.6}, {"text": " mais c'est un peu les cons\u00e9quences \n d'un ennemi commun. ", "start": 3392.68, "duration": 3.36}, {"text": "  -Galia Ackerman, ", "start": 3396.08, "duration": 1.0}, {"text": " je rappelle que vous avez publi\u00e9 ", "start": 3397.12, "duration": 2.4}, {"text": "  \"Le livre noir de Vladimir Poutine\". ", "start": 3399.56, "duration": 2.72}, {"text": "  Nous avons eu l'occasion \n  d'en parler ", "start": 3402.32, "duration": 2.76}, {"text": "  et donc vous n'avez pas chang\u00e9 \n  d'avis sur ce personnage. ", "start": 3405.12, "duration": 3.92}, {"text": " -Non. ", "start": 3410.04, "duration": 1.2}, {"text": " -Merci mesdames, merci messieurs ", "start": 3412.68, "duration": 2.92}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 \n \u00e0 cette conversation ", "start": 3415.64, "duration": 2.4}, {"text": " combien \u00e9clairante sur les questions \n des valeurs de civilisation ", "start": 3418.08, "duration": 4.24}, {"text": " et comment elles influent ", "start": 3422.36, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 la fois sur la politique, ", "start": 3424.2, "duration": 1.96}, {"text": " la diplomatie, la soci\u00e9t\u00e9 \n et qu'aujourd'hui, ", "start": 3426.2, "duration": 2.68}, {"text": " comme je le rappelais en pr\u00e9ambule \n avec Fernand Braudel, ", "start": 3428.92, "duration": 2.72}, {"text": " il faut regarder ces choses-l\u00e0 \n dans cette perspective ", "start": 3431.68, "duration": 3.76}, {"text": " et non pas s'en tenir uniquement ", "start": 3435.48, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 des r\u00e9sultats ", "start": 3437.8, "duration": 1.76}, {"text": " qui ne sont pas toujours obtenus. ", "start": 3439.6, "duration": 1.68}, {"text": " Merci \u00e0 l'\u00e9quipe de LCP \n d'avoir permis ", "start": 3441.32, "duration": 3.44}, {"text": " la r\u00e9alisation de cette \u00e9mission \n et je vous dis \u00e0 bient\u00f4t. ", "start": 3444.8, "duration": 3.0}, {"text": " -Merci. ", "start": 3447.84, "duration": 1.28}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 3450.56, "duration": 4.28}]}