{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 3.17}, {"text": "bien la", "start": 8.719, "duration": 6.021}, {"text": "[Musique]", "start": 11.5, "duration": 3.24}, {"text": "jouranco la journ\u00e9e", "start": 16.279, "duration": 3.521}, {"text": "francoallemande pouro les allems les", "start": 21.4, "duration": 6.48}, {"text": "fran\u00e7aisutant de temps \u00e0 faire la", "start": 24.0, "duration": 3.88}, {"text": "paix vive le 22 janvier ce jour-l\u00e0 la", "start": 28.96, "duration": 5.8}, {"text": "France et l'Allemagne f\u00eatent leur amiti\u00e9", "start": 32.559, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9cole coll\u00e8g et lyc\u00e9es sont invit\u00e9s \u00e0", "start": 34.76, "duration": 4.2}, {"text": "organiser des activit\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer la", "start": 36.879, "duration": 5.0}, {"text": "journ\u00e9e franco-allemande depuis 2003 au", "start": 38.96, "duration": 5.24}, {"text": "programme \u00e9change culturel et de langue", "start": 41.879, "duration": 4.32}, {"text": "cette date a \u00e9t\u00e9 choisie en m\u00e9moire du", "start": 44.2, "duration": 5.08}, {"text": "trait\u00e9 de l'\u00c9lys\u00e9e sign\u00e9 en 1963 entre", "start": 46.199, "duration": 5.081}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pour la France et", "start": 49.28, "duration": 4.88}, {"text": "le chancelier allemand Conrad adenhauer", "start": 51.28, "duration": 4.84}, {"text": "18 ans apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale", "start": 54.16, "duration": 4.28}, {"text": "ce trait\u00e9 scellit la r\u00e9conciliation", "start": 56.12, "duration": 4.52}, {"text": "entre les deux pays pour l'Allemagne le", "start": 58.44, "duration": 4.599}, {"text": "but de tirer un trait sur la barbarie", "start": 60.64, "duration": 4.839}, {"text": "naz un r\u00e9gime dirig\u00e9 par le dictateur", "start": 63.039, "duration": 5.681}, {"text": "adolp Hitler qui avait mis l'Europe \u00e0 fe", "start": 65.479, "duration": 6.241}, {"text": "en mrant les populations et en exminant", "start": 68.72, "duration": 5.399}, {"text": "milli de", "start": 71.72, "duration": 2.399}, {"text": "Juifs pourquoi l'Allemagne et la France", "start": 77.08, "duration": 5.999}, {"text": "ont mis tant de temps \u00e0 se", "start": 79.68, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9concilier", "start": 88.84, "duration": 5.639}, {"text": "s dans l'histoire les deux pays se sont", "start": 91.64, "duration": 5.04}, {"text": "souvent fait la guerre comme en 1914", "start": 94.479, "duration": 4.64}, {"text": "1918 mais au bout d'un long parcours de", "start": 96.68, "duration": 5.28}, {"text": "haine l'amiti\u00e9 l'a emport\u00e9 depuis le", "start": 99.119, "duration": 5.121}, {"text": "trait\u00e9 de l'\u00c9lys\u00e9e en 1963 les", "start": 101.96, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentants politiques de chaque pays", "start": 104.24, "duration": 4.4}, {"text": "se rencontre r\u00e9guli\u00e8rement et coop\u00e8re", "start": 106.32, "duration": 4.159}, {"text": "dans tous les domaines aujourd'hui tout", "start": 108.64, "duration": 3.36}, {"text": "va tellement bien que l'on parle du", "start": 110.479, "duration": 3.68}, {"text": "couple franco-allemand la France et", "start": 112.0, "duration": 3.88}, {"text": "l'Allemagne sont les moteurs de l'Union", "start": 114.159, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9enne leur entente est", "start": 115.88, "duration": 3.0}, {"text": "indispensable pour son bon", "start": 117.6, "duration": 3.879}, {"text": "fonctionnement l'Alsace est une r\u00e9gion", "start": 118.88, "duration": 4.559}, {"text": "frontali\u00e8re avec l'Allemagne elle a m\u00eame", "start": 121.479, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 allemande de 1871 \u00e0 1918 puis de", "start": 123.439, "duration": 7.44}, {"text": "1939 \u00e0 1945 de par sa culture germanique", "start": 126.92, "duration": 6.48}, {"text": "et sa langue r\u00e9gionale l'Alsacien elle", "start": 130.879, "duration": 4.041}, {"text": "est proche de l'Allemagne dans les", "start": 133.4, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9coles alsaciennes l'allemand est donc", "start": 134.92, "duration": 3.76}, {"text": "fortement enseign\u00e9 comme ici dans cette", "start": 136.56, "duration": 4.28}, {"text": "classe strasbourgeoise o\u00f9 les enfants", "start": 138.68, "duration": 3.52}, {"text": "feront la f\u00eate pour la journ\u00e9e", "start": 140.84, "duration": 5.399}, {"text": "franco-allemande le 22 janvier", "start": 142.2, "duration": 4.039}, {"text": "prochain", "start": 146.92, "duration": 3.0}]}