{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est officiel Joe Biden et candidat \u00e0", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis", "start": 1.92, "duration": 4.14}, {"text": "en 2024 il aura presque 82 ans au moment", "start": 3.3, "duration": 4.799}, {"text": "de l'\u00e9lection et 86 ans \u00e0 la fin de son", "start": 6.06, "duration": 3.959}, {"text": "deuxi\u00e8me mandat si il est r\u00e9\u00e9lu l'actuel", "start": 8.099, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a d\u00e9clar\u00e9 sur", "start": 10.019, "duration": 3.181}, {"text": "Twitter qu'il souhaitait je cite finir", "start": 11.519, "duration": 3.481}, {"text": "le travail \u00e0 noter que Donald Trump a", "start": 13.2, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 qu'il serait aussi candidat", "start": 15.0, "duration": 2.36}, {"text": "en 2024", "start": 16.56, "duration": 4.74}, {"text": "[Musique]", "start": 17.36, "duration": 3.94}]}