{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors que les yeux sont riv\u00e9s sur le", "start": 0.04, "duration": 3.96}, {"text": "territoire palestinien de Gaza un autre", "start": 1.52, "duration": 4.96}, {"text": "territoire est tr\u00e8s important \u00e0 observer", "start": 4.0, "duration": 4.84}, {"text": "en ce moment il s'agit de la 6 Jordanie", "start": 6.48, "duration": 3.84}, {"text": "ce mardi l'Organisation des Nations", "start": 8.84, "duration": 3.959}, {"text": "Unies a jug\u00e9 inconcevable le nombre de", "start": 10.32, "duration": 4.559}, {"text": "Palestiniens tu\u00e9s dans ce territoire", "start": 12.799, "duration": 4.841}, {"text": "occup\u00e9 et ce alors que plus de 500", "start": 14.879, "duration": 4.881}, {"text": "Palestiniens y ont perdu la vie depuis", "start": 17.64, "duration": 4.12}, {"text": "le 7 octobre alors que se passe-t-il", "start": 19.76, "duration": 4.56}, {"text": "exactement en 6is Jordanie et pourquoi", "start": 21.76, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que les Nations Unies s'en", "start": 24.32, "duration": 3.56}, {"text": "inqui\u00e8tent salutugo j'esp\u00e8re que vous", "start": 25.84, "duration": 4.16}, {"text": "allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une", "start": 27.88, "duration": 4.199}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour une effusion de", "start": 30.0, "duration": 4.48}, {"text": "sang sans pr\u00e9c\u00e9dent c'est en ces termes", "start": 32.079, "duration": 4.721}, {"text": "que Volker Turk le haut commissaire de", "start": 34.48, "duration": 4.399}, {"text": "l'ONU au droits de l'homme a qualifi\u00e9 ce", "start": 36.8, "duration": 4.079}, {"text": "mardi la situation dans le territoire de", "start": 38.879, "duration": 5.0}, {"text": "sixisjordanie o\u00f9 vivent 2,8 millions de", "start": 40.879, "duration": 4.68}, {"text": "Palestiniens la 6isjordanie c'est donc", "start": 43.879, "duration": 5.32}, {"text": "un territoire de plus de 5000 km\u00b2 soit", "start": 45.559, "duration": 5.881}, {"text": "16 fois plus grand que la bande de Gaza", "start": 49.199, "duration": 4.121}, {"text": "un territoire situ\u00e9 plus au nord", "start": 51.44, "duration": 4.32}, {"text": "justement situ\u00e9 sur la rive occidentale", "start": 53.32, "duration": 4.879}, {"text": "du fleuve Jourdain petit contexte", "start": 55.76, "duration": 4.56}, {"text": "historique qui me para\u00eet assez Essen C", "start": 58.199, "duration": 4.16}, {"text": "pour comprendre la situation et de quoi", "start": 60.32, "duration": 5.96}, {"text": "on parle ici en 1947 l'ONU \u00e9tablit un", "start": 62.359, "duration": 6.721}, {"text": "plan de partage de la Palestine en deux", "start": 66.28, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9tats il y a donc un \u00c9tat juif et un", "start": 69.08, "duration": 4.64}, {"text": "\u00c9tat arabe c'est ce qui entra\u00eene dans la", "start": 71.92, "duration": 4.4}, {"text": "foul\u00e9e la fondation d'un \u00e9tat isra\u00e9lien", "start": 73.72, "duration": 5.16}, {"text": "initi\u00e9 par l'homme politique david Ben", "start": 76.32, "duration": 4.4}, {"text": "gourillon et c'est ce qui devait aussi", "start": 78.88, "duration": 3.68}, {"text": "entra\u00eener la cr\u00e9ation et la", "start": 80.72, "duration": 4.32}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien", "start": 82.56, "duration": 5.559}, {"text": "dans cette r\u00e9partition par l'ONU en 1947", "start": 85.04, "duration": 5.119}, {"text": "la sis-jordanie fait partie du", "start": 88.119, "duration": 4.601}, {"text": "territoire palestinien pour l'\u00c9tat arabe", "start": 90.159, "duration": 4.92}, {"text": "donc comme les aussi Gaza sauf que", "start": 92.72, "duration": 5.32}, {"text": "depuis 1947 il y a la col\u00e8re de certains", "start": 95.079, "duration": 5.241}, {"text": "Palestiniens qui refusent cet accord", "start": 98.04, "duration": 4.119}, {"text": "mais il y a aussi la col\u00e8re de certains", "start": 100.32, "duration": 4.439}, {"text": "Isra\u00e9liens qui parlent de jud\u00e9 Samarie", "start": 102.159, "duration": 5.0}, {"text": "et qui revendiquent aussi la sisjordanie", "start": 104.759, "duration": 4.04}, {"text": "comme faisant partie de terres", "start": 107.159, "duration": 4.761}, {"text": "isra\u00e9liennes alors depuis 1967 et apr\u00e8s", "start": 108.799, "duration": 5.441}, {"text": "la guerre des 6 jours Isra\u00ebl m\u00e8ne une", "start": 111.92, "duration": 4.119}, {"text": "politique de colonisation de ce", "start": 114.24, "duration": 4.36}, {"text": "territoire et ce si bien qu'aujourd'hui", "start": 116.039, "duration": 4.881}, {"text": "en six-jordanie on retrouve des colonies", "start": 118.6, "duration": 4.68}, {"text": "isra\u00e9liennes qui se sont install\u00e9es au", "start": 120.92, "duration": 4.159}, {"text": "fil des ann\u00e9es et qui sont de plus en", "start": 123.28, "duration": 3.4}, {"text": "plus importantes il faut savoir qu'en", "start": 125.079, "duration": 4.68}, {"text": "1995 suite \u00e0 un accord la sjordanie a", "start": 126.68, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 divis\u00e9e en trois zones des zones", "start": 129.759, "duration": 4.321}, {"text": "donc avec une organisation conjointe de", "start": 131.72, "duration": 4.879}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 et de l'administration par", "start": 134.08, "duration": 5.239}, {"text": "l'Autorit\u00e9 palestinienne mais aussi par", "start": 136.599, "duration": 4.841}, {"text": "Isra\u00ebl au d\u00e9part c'\u00e9tait cens\u00e9 \u00eatre une", "start": 139.319, "duration": 4.401}, {"text": "cogestion temporaire de 5 ans et l'id\u00e9e", "start": 141.44, "duration": 4.64}, {"text": "c'\u00e9tait que \u00e0 l'issue de cet accord et \u00e0", "start": 143.72, "duration": 4.239}, {"text": "l'issue de ces 5 ans donc aux alentours", "start": 146.08, "duration": 4.0}, {"text": "des ann\u00e9es 2000 il y aurait une issue", "start": 147.959, "duration": 4.64}, {"text": "dans laquelle un \u00c9tat palestinien serait", "start": 150.08, "duration": 4.799}, {"text": "v\u00e9ritablement souverain et reconnu", "start": 152.599, "duration": 4.36}, {"text": "notamment donc en c-jordanie mais pour", "start": 154.879, "duration": 4.44}, {"text": "de multiples raisons avec une expansion", "start": 156.959, "duration": 4.401}, {"text": "des colonies isra\u00e9liennes des attaques", "start": 159.319, "duration": 3.92}, {"text": "terroristes l'assassinat aussi du", "start": 161.36, "duration": 4.36}, {"text": "Premier ministre isra\u00e9lien \u00e0 l'\u00e9poque et", "start": 163.239, "duration": 4.881}, {"text": "bien cet accord ne tient pas et depuis", "start": 165.72, "duration": 4.56}, {"text": "et bien des colonies isra\u00e9liennes", "start": 168.12, "duration": 3.479}, {"text": "continuent \u00e0 s'installer en", "start": 170.28, "duration": 3.039}, {"text": "sixisjordanie concr\u00e8tement ici quand on", "start": 171.599, "duration": 3.401}, {"text": "parle de colonies isra\u00e9lienne en fait", "start": 173.319, "duration": 3.481}, {"text": "c'est des concentrations de population", "start": 175.0, "duration": 3.959}, {"text": "isra\u00e9lienne qui s'installent dans des", "start": 176.8, "duration": 4.24}, {"text": "villes ou des vill village construit en", "start": 178.959, "duration": 4.401}, {"text": "dehors donc de la fronti\u00e8re officielle", "start": 181.04, "duration": 4.559}, {"text": "d'Isra\u00ebl et sur donc ce territoire de", "start": 183.36, "duration": 4.4}, {"text": "sixjordanie faut noter que ces colonies", "start": 185.599, "duration": 4.441}, {"text": "elles sont compl\u00e8tement ill\u00e9gales selon", "start": 187.76, "duration": 4.28}, {"text": "l'ONU qui a vot\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses", "start": 190.04, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9solutions pour les condamn\u00e9s et qui", "start": 192.04, "duration": 3.479}, {"text": "les juge contraire au droits", "start": 193.84, "duration": 3.64}, {"text": "international c'est des colonies qui", "start": 195.519, "duration": 3.921}, {"text": "sont aussi compl\u00e8tement ill\u00e9gales au", "start": 197.48, "duration": 3.88}, {"text": "regard des Conventions de Gen\u00e8ve et", "start": 199.44, "duration": 3.56}, {"text": "cette colonisation donc m\u00eame si elle est", "start": 201.36, "duration": 3.04}, {"text": "ill\u00e9gale au regard du droit", "start": 203.0, "duration": 3.319}, {"text": "international elle se poursuit ces", "start": 204.4, "duration": 3.199}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es la raison pour laquelle", "start": 206.319, "duration": 2.601}, {"text": "on en parle \u00e0 nouveau aujourd'hui c'est", "start": 207.599, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on observe que elle s'est aussi", "start": 208.92, "duration": 3.84}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ces derniers mois encore plus", "start": 210.48, "duration": 4.24}, {"text": "depuis le massacre par le Hamas en", "start": 212.76, "duration": 3.88}, {"text": "Isra\u00ebl le 7 octobre en effet selon", "start": 214.72, "duration": 3.96}, {"text": "alleegra pachek qui est chef de projet", "start": 216.64, "duration": 4.159}, {"text": "au West Bank protection consortium qui", "start": 218.68, "duration": 4.24}, {"text": "est un r\u00e9seau d'ONG international qui", "start": 220.799, "duration": 3.961}, {"text": "agissent en sixjordanie les colons", "start": 222.92, "duration": 3.56}, {"text": "isra\u00e9liens ont en fait profiter de la", "start": 224.76, "duration": 3.72}, {"text": "situation \u00e0 Gaza pour installer", "start": 226.48, "duration": 4.08}, {"text": "notamment de nouveaux avant-postes et", "start": 228.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'acc\u00e9l\u00e9ration de l'installation de", "start": 230.56, "duration": 3.64}, {"text": "colonies isra\u00e9liennees en S Jordani est", "start": 232.079, "duration": 4.121}, {"text": "aussi facilit\u00e9 par le gouvernement", "start": 234.2, "duration": 4.08}, {"text": "isra\u00e9lien actuel sans rentrer dans les", "start": 236.2, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9tails parce qu'on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion", "start": 238.28, "duration": 3.44}, {"text": "de l'\u00e9voquer mais il est compos\u00e9", "start": 240.12, "duration": 3.6}, {"text": "notamment de ministres d'extr\u00eame droite", "start": 241.72, "duration": 4.04}, {"text": "ouvertement en soutient au colons en", "start": 243.72, "duration": 3.879}, {"text": "sjordanie et qui estime donc que c'est", "start": 245.76, "duration": 3.8}, {"text": "un territoire isra\u00e9lien aujourd'hui on", "start": 247.599, "duration": 3.881}, {"text": "estime qu'il y a pr\u00e8s de 500000", "start": 249.56, "duration": 3.84}, {"text": "isra\u00e9liens qui vivraient dans ces", "start": 251.48, "duration": 3.839}, {"text": "territoires occup\u00e9s et l'installation de", "start": 253.4, "duration": 4.239}, {"text": "ces colonie au-del\u00e0 de leur caract\u00e8re", "start": 255.319, "duration": 4.681}, {"text": "ill\u00e9gal au regard du droit international", "start": 257.639, "duration": 4.801}, {"text": "il se fait aussi dans la violence", "start": 260.0, "duration": 4.56}, {"text": "d'abord avec la mise en place de postes", "start": 262.44, "duration": 4.08}, {"text": "de contr\u00f4le et autres barrages qui", "start": 264.56, "duration": 3.56}, {"text": "peuvent rendre difficile la vie de", "start": 266.52, "duration": 3.44}, {"text": "nombreux Palestiniens qui vient vivent", "start": 268.12, "duration": 4.04}, {"text": "donc en 6jordanie par ailleurs parce que", "start": 269.96, "duration": 3.64}, {"text": "depuis le massacre par le Hamas en", "start": 272.16, "duration": 4.4}, {"text": "Isra\u00ebl le 7 octobre c'est pr\u00e8s de 522", "start": 273.6, "duration": 5.159}, {"text": "Palestiniens de 6 Jordanie qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 276.56, "duration": 4.479}, {"text": "tu\u00e9s par des soldats ou des colons", "start": 278.759, "duration": 4.44}, {"text": "isra\u00e9liens selon le dernier bilan du", "start": 281.039, "duration": 3.681}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de l'Autorit\u00e9", "start": 283.199, "duration": 3.161}, {"text": "palestinienne un chiffre qui a \u00e9t\u00e9", "start": 284.72, "duration": 4.479}, {"text": "relay\u00e9 par l'ONU 83 enfants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "start": 286.36, "duration": 4.72}, {"text": "dans les 3 mois qui ont suivi le 7", "start": 289.199, "duration": 3.72}, {"text": "octobre soit plus du double du nombre", "start": 291.08, "duration": 4.52}, {"text": "d'enfants tu\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e 2022", "start": 292.919, "duration": 4.72}, {"text": "selon l'ONU qui n'a pas donn\u00e9 de", "start": 295.6, "duration": 4.159}, {"text": "nouveaux chiffres depuis et ce samedi", "start": 297.639, "duration": 3.441}, {"text": "1er juin notamment c'estes deux", "start": 299.759, "duration": 3.201}, {"text": "adolescents palestiniens qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 301.08, "duration": 3.679}, {"text": "tu\u00e9s pr\u00e8s d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s alors", "start": 302.96, "duration": 3.56}, {"text": "selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne la grande", "start": 304.759, "duration": 3.641}, {"text": "majorit\u00e9 des personnes tu\u00e9es depuis le 7", "start": 306.52, "duration": 3.6}, {"text": "octobre ont \u00e9t\u00e9 abattus lors", "start": 308.4, "duration": 3.4}, {"text": "d'affrontement pendant des raides", "start": 310.12, "duration": 3.68}, {"text": "d'arrestation elle fait \u00e9tat de 4000", "start": 311.8, "duration": 4.04}, {"text": "Palestiniens arr\u00eat\u00e9s en Cisjordanie", "start": 313.8, "duration": 4.6}, {"text": "depuis le 7 octobre dont plus de 1700", "start": 315.84, "duration": 5.24}, {"text": "affili\u00e9s au Hamas selon donc l'arm\u00e9e", "start": 318.4, "duration": 4.4}, {"text": "isra\u00e9lienne et si certains sont", "start": 321.08, "duration": 3.36}, {"text": "ouvertement affili\u00e9s notamment \u00e0 des", "start": 322.8, "duration": 3.64}, {"text": "organisations terroristes et bien", "start": 324.44, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup de civils aussi sont aussi", "start": 326.44, "duration": 3.36}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s dans des conditions qui sont", "start": 328.0, "duration": 3.84}, {"text": "contest\u00e9 parfois par des ONG de d\u00e9fense", "start": 329.8, "duration": 3.44}, {"text": "des droits humains en tout cas selon le", "start": 331.84, "duration": 2.88}, {"text": "journal Le Monde certaines sources", "start": 333.24, "duration": 3.12}, {"text": "palestiniennes estiment que le nombre", "start": 334.72, "duration": 4.039}, {"text": "d'arrestations est en r\u00e9alit\u00e9 deux fois", "start": 336.36, "duration": 3.76}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 il faut savoir que les", "start": 338.759, "duration": 3.16}, {"text": "attaques par les colons isra\u00e9liens la", "start": 340.12, "duration": 3.359}, {"text": "plupart du temps ce sont donc des", "start": 341.919, "duration": 4.241}, {"text": "civiles arm\u00e9s elles sont pass\u00e9es de tris", "start": 343.479, "duration": 5.201}, {"text": "par jour en moyenne avant le 7 octobre \u00e0", "start": 346.16, "duration": 5.12}, {"text": "8 attaques par jour selon le bureau de", "start": 348.68, "duration": 3.76}, {"text": "la coordination des affaires", "start": 351.28, "duration": 2.88}, {"text": "humanitaires de l'ONU et selon une", "start": 352.44, "duration": 3.36}, {"text": "humanitaire de M\u00e9decins du Monde cit\u00e9", "start": 354.16, "duration": 3.96}, {"text": "par France Info et qui accompagne des", "start": 355.8, "duration": 4.2}, {"text": "victimes d'attaqu les palestin tinen", "start": 358.12, "duration": 3.96}, {"text": "s'\u00e9tait habitu\u00e9 aux r\u00e9guli\u00e8res violences", "start": 360.0, "duration": 5.0}, {"text": "et intimidation de la part de Colon mais", "start": 362.08, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9sormais selon elle il risque de se", "start": 365.0, "duration": 4.8}, {"text": "faire tuer s leur tiennent t\u00eate c'est", "start": 367.08, "duration": 3.88}, {"text": "donc la raison pour laquelle le haut", "start": 369.8, "duration": 2.32}, {"text": "commissaire de l'ONU au droits de", "start": 370.96, "duration": 2.92}, {"text": "l'homme appelle \u00e0 des investigations", "start": 372.12, "duration": 4.0}, {"text": "rapides et ind\u00e9pendantes sur toutes les", "start": 373.88, "duration": 4.879}, {"text": "all\u00e9gations d'ex\u00e9cution ill\u00e9gales et il", "start": 376.12, "duration": 4.84}, {"text": "exige que les potentiels responsables", "start": 378.759, "duration": 4.361}, {"text": "soient poursuivis en justice il appelle", "start": 380.96, "duration": 4.359}, {"text": "par ailleurs Isra\u00ebl \u00e0 se conformer aux", "start": 383.12, "duration": 4.12}, {"text": "normes en mati\u00e8re de droit humains \u00e0", "start": 385.319, "duration": 3.841}, {"text": "noter enfin que deux isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9", "start": 387.24, "duration": 3.88}, {"text": "tu\u00e9s tard mercredi dernier dans la", "start": 389.16, "duration": 3.72}, {"text": "soir\u00e9e dans une attaque \u00e0 la voiture", "start": 391.12, "duration": 4.079}, {"text": "b\u00e9lier pr\u00e8s de Naplouse dans le nord de", "start": 392.88, "duration": 4.159}, {"text": "la sixisjordanie selon l'arm\u00e9e", "start": 395.199, "duration": 3.961}, {"text": "isra\u00e9lienne au total depuis le 7 octobre", "start": 397.039, "duration": 4.361}, {"text": "c'est 24 isra\u00e9liens dont membres des", "start": 399.16, "duration": 4.28}, {"text": "forces de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lienne qui ont", "start": 401.4, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en sjordanie et en Isra\u00ebl lors", "start": 403.44, "duration": 5.159}, {"text": "d'affrontement ou d'attaque selon le", "start": 406.56, "duration": 3.56}, {"text": "Haut Commissaire de l'ONU en tout cas", "start": 408.599, "duration": 3.081}, {"text": "pour de nombreux sp\u00e9cialistes cette", "start": 410.12, "duration": 3.88}, {"text": "colonisation isra\u00e9lienne qui se poursuit", "start": 411.68, "duration": 4.359}, {"text": "et s'accentue et l'un des principaux", "start": 414.0, "duration": 4.16}, {"text": "obstacles \u00e0 la paix dans la r\u00e9gion", "start": 416.039, "duration": 4.16}, {"text": "surtout dans l'objectif de cr\u00e9ation et", "start": 418.16, "duration": 3.84}, {"text": "de reconnaissance de deux \u00e9tats avec", "start": 420.199, "duration": 3.881}, {"text": "donc un \u00e9tat isra\u00e9lien mais aussi un", "start": 422.0, "duration": 4.56}, {"text": "\u00c9tat palestinien pleinement reconnu au", "start": 424.08, "duration": 3.799}, {"text": "passage rapidement avant de laisser la", "start": 426.56, "duration": 2.919}, {"text": "parole \u00e0 blanche pour les actualit\u00e9s en", "start": 427.879, "duration": 3.401}, {"text": "bref deux informations suppl\u00e9mentaires", "start": 429.479, "duration": 3.801}, {"text": "sur la situation \u00e0 Gaza d'abord", "start": 431.28, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8rement l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a", "start": 433.28, "duration": 3.24}, {"text": "annonc\u00e9 ce mardi la mort de quatre", "start": 434.84, "duration": 3.6}, {"text": "otages dans une op\u00e9ration contre le", "start": 436.52, "duration": 4.679}, {"text": "Hamas \u00e0 Gaza il s'agit de quatre hommes", "start": 438.44, "duration": 4.64}, {"text": "trois isra\u00e9liens et un isra\u00e9lo", "start": 441.199, "duration": 3.881}, {"text": "britannique et leurs corps sont toujours", "start": 443.08, "duration": 4.399}, {"text": "aux mains du Hamas 120 otages sont", "start": 445.08, "duration": 4.799}, {"text": "toujours \u00e0 Gaza donc 41 sont morts selon", "start": 447.479, "duration": 4.681}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne deuxi\u00e8me information", "start": 449.879, "duration": 3.841}, {"text": "qu'on peut noter alors qu'un accord de", "start": 452.16, "duration": 3.68}, {"text": "cesser le feu est toujours en discussion", "start": 453.72, "duration": 4.68}, {"text": "et sans assurance que ce soit sign\u00e9 les", "start": 455.84, "duration": 4.639}, {"text": "bombardements isra\u00e9liens se poursuivent", "start": 458.4, "duration": 4.32}, {"text": "sur Gaza notamment dans le centre du", "start": 460.479, "duration": 3.921}, {"text": "territoire o\u00f9 plusieurs personnes ont", "start": 462.72, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9es selon des sources", "start": 464.4, "duration": 4.359}, {"text": "hospitali\u00e8res au moins 71 personnes ont", "start": 466.199, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ces derni\u00e8res 24 heures selon", "start": 468.759, "duration": 4.0}, {"text": "le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 affili\u00e9 au", "start": 470.879, "duration": 3.72}, {"text": "Hamas qui fait \u00e9tat de", "start": 472.759, "duration": 4.641}, {"text": "36550 Palestiniens tu\u00e9s dans la bande de", "start": 474.599, "duration": 4.88}, {"text": "Gaza depuis le 7 octobre par ailleurs", "start": 477.4, "duration": 3.4}, {"text": "ors vous le savez la situation", "start": 479.479, "duration": 3.4}, {"text": "humanitaire est toujours catastrophique", "start": 480.8, "duration": 4.32}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en parler on", "start": 482.879, "duration": 3.521}, {"text": "continuera \u00e9videmment \u00e0 \u00e9voquer la", "start": 485.12, "duration": 2.919}, {"text": "situation cette semaine concernant la", "start": 486.4, "duration": 3.079}, {"text": "situation en sjordanie je vous mets des", "start": 488.039, "duration": 2.321}, {"text": "liens en description parce qu'", "start": 489.479, "duration": 2.041}, {"text": "\u00e9videmment c'est un sujet extr\u00eamement", "start": 490.36, "duration": 2.799}, {"text": "dense et on ne peut pas tout \u00e9voquer", "start": 491.52, "duration": 3.239}, {"text": "dans ce format l\u00e0 je vous laisse avec", "start": 493.159, "duration": 3.121}, {"text": "Blanche pour les actualit\u00e9 en bref et je", "start": 494.759, "duration": 3.44}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et salut", "start": 496.28, "duration": 3.319}, {"text": "tout le monde on commence avec cette", "start": 498.199, "duration": 3.201}, {"text": "premi\u00e8re actu le porte-parole du", "start": 499.599, "duration": 4.081}, {"text": "gouvernement russe Dmitri pescov a", "start": 501.4, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 ce mardi qu'il n'excluait pas de", "start": 503.68, "duration": 4.479}, {"text": "frapper les instructeurs fran\u00e7ais qui", "start": 506.319, "duration": 4.0}, {"text": "pourrai \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s en Ukraine selon", "start": 508.159, "duration": 4.56}, {"text": "lui je cite aucun instructeur d\u00e9ploy\u00e9 en", "start": 510.319, "duration": 4.761}, {"text": "Ukraine n'a d'immunit\u00e9 peu importe qu'il", "start": 512.719, "duration": 3.721}, {"text": "soit fran\u00e7ais ou non alors pour", "start": 515.08, "duration": 2.959}, {"text": "l'instant il n'y a pas d'instructeurs", "start": 516.44, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais ou europ\u00e9ens en Ukraine en tout", "start": 518.039, "duration": 3.721}, {"text": "cas pas \u00e0 grande \u00e9chelle ce sont donc", "start": 520.0, "duration": 3.599}, {"text": "des personnes charg\u00e9es de former l'arm\u00e9e", "start": 521.76, "duration": 3.759}, {"text": "ukrainienne \u00e0 diff\u00e9rentes comp\u00e9tences", "start": 523.599, "duration": 3.401}, {"text": "comme le d\u00e9minage ou \u00e0 la maintenance", "start": 525.519, "duration": 3.041}, {"text": "des \u00e9quipements militaires mais lors de", "start": 527.0, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9centes prise de parole Emmanuel Macron", "start": 528.56, "duration": 3.04}, {"text": "a rappel\u00e9 plusieurs fois qu'il", "start": 530.24, "duration": 3.12}, {"text": "n'excluait pas l'envoi de fran\u00e7ais en", "start": 531.6, "duration": 2.96}, {"text": "Ukraine notamment pour former les", "start": 533.36, "duration": 2.44}, {"text": "soldats Ukrainiens cet envoi", "start": 534.56, "duration": 2.92}, {"text": "d'instructeur par la France et d'autres", "start": 535.8, "duration": 3.8}, {"text": "pays serait actuellement en discussion \u00e0", "start": 537.48, "duration": 3.44}, {"text": "en croire les propos du ministre", "start": 539.6, "duration": 2.799}, {"text": "ukrainien de la d\u00e9fense la semaine", "start": 540.92, "duration": 3.2}, {"text": "derni\u00e8re cependant le projet reste", "start": 542.399, "duration": 3.44}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne car", "start": 544.12, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup de pays craignent une r\u00e9ponse", "start": 545.839, "duration": 3.361}, {"text": "de la Russie dei\u00e8me actu le r\u00e9seau", "start": 547.48, "duration": 4.24}, {"text": "social x anciennement Twitter autorise", "start": 549.2, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9sormais officiellement les contenus", "start": 551.72, "duration": 3.4}, {"text": "pornographiques et violents alors il", "start": 553.56, "duration": 2.88}, {"text": "faut savoir que ce type de contenu", "start": 555.12, "duration": 3.24}, {"text": "existait d\u00e9j\u00e0 sur le r\u00e9seau social mais", "start": 556.44, "duration": 3.639}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent il n'y avait aucune", "start": 558.36, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e8gle c'\u00e9tait ni autoris\u00e9 ni interdit X", "start": 560.079, "duration": 3.841}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par le milliardaire", "start": 562.56, "duration": 4.12}, {"text": "Elon Musk en 2022 pr\u00e9cise cependant", "start": 563.92, "duration": 4.479}, {"text": "quelques r\u00e8gles \u00e0 respecter d\u00e9j\u00e0 ces", "start": 566.68, "duration": 3.52}, {"text": "contenus doivent \u00eatre diffus\u00e9 avec le", "start": 568.399, "duration": 3.641}, {"text": "consentement des personnes repr\u00e9sent\u00e9es", "start": 570.2, "duration": 3.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que la plateforme interdit", "start": 572.04, "duration": 3.6}, {"text": "toujours le Revenge porn qui consiste \u00e0", "start": 573.6, "duration": 4.16}, {"text": "diffuser des contenus \u00e0 caract\u00e8re sexuel", "start": 575.64, "duration": 3.52}, {"text": "pour nuire \u00e0 quelqu'un ce qui est", "start": 577.76, "duration": 2.92}, {"text": "ill\u00e9gal dans de nombreux pays dont la", "start": 579.16, "duration": 3.28}, {"text": "France ces contenus pornographiques et", "start": 580.68, "duration": 3.719}, {"text": "violents devront \u00eatre aussi \u00e9tiquet\u00e9s", "start": 582.44, "duration": 3.079}, {"text": "pour permettre aux gens qui ne", "start": 584.399, "duration": 2.521}, {"text": "souhaitent pas les voir de ne pas y", "start": 585.519, "duration": 3.44}, {"text": "avoir acc\u00e8s par exemple les utilisateurs", "start": 586.92, "duration": 3.68}, {"text": "qui ont indiqu\u00e9 qu'ils sont mineurs ne", "start": 588.959, "duration": 3.081}, {"text": "pourront pas visionner ces contenus", "start": 590.6, "duration": 3.359}, {"text": "c'est une obligation l\u00e9gale notamment en", "start": 592.04, "duration": 3.32}, {"text": "France par ailleurs les contenus", "start": 593.959, "duration": 2.801}, {"text": "repr\u00e9sentants des violences sexuelles", "start": 595.36, "duration": 3.44}, {"text": "restent aussi interdit trois\u00e8me actu le", "start": 596.76, "duration": 4.24}, {"text": "passer qui permet au moins de 27 ans de", "start": 598.8, "duration": 4.479}, {"text": "prendre le train en illimit\u00e9 en juillet", "start": 601.0, "duration": 4.44}, {"text": "et en ao\u00fbt et disponible \u00e0 l'achat \u00e0", "start": 603.279, "duration": 3.881}, {"text": "partir de ce mercredi c'\u00e9tait une", "start": 605.44, "duration": 3.32}, {"text": "promesse du gouvernement soutenu par", "start": 607.16, "duration": 3.56}, {"text": "Emmanuel Macron dans notre interview en", "start": 608.76, "duration": 3.36}, {"text": "septembre dernier alors \u00e0 cette \u00e9poque", "start": 610.72, "duration": 2.96}, {"text": "on parlait plut\u00f4t d'un passe pour tout", "start": 612.12, "duration": 3.24}, {"text": "le monde et \u00e9ventuellement qui dure", "start": 613.68, "duration": 2.8}, {"text": "toute l'ann\u00e9e comme c'est le cas en", "start": 615.36, "duration": 2.719}, {"text": "Allemagne et l\u00e0 ce sera donc un peu", "start": 616.48, "duration": 3.28}, {"text": "diff\u00e9rent avec uniquement les jeunes de", "start": 618.079, "duration": 3.76}, {"text": "16 \u00e0 27 ans concern\u00e9s et que sur la", "start": 619.76, "duration": 3.639}, {"text": "p\u00e9riode de l'\u00e9t\u00e9 d'ailleurs petite", "start": 621.839, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9cision il permettra de se d\u00e9placer de", "start": 623.399, "duration": 3.44}, {"text": "mani\u00e8re illimit\u00e9e uniquement avec les", "start": 625.0, "duration": 3.519}, {"text": "trains r\u00e9gionaux donc les TER et les", "start": 626.839, "duration": 3.401}, {"text": "Intercit\u00e9s il n'est pas valable sur les", "start": 628.519, "duration": 4.161}, {"text": "TGV Inui les wigo les wigo train", "start": 630.24, "duration": 4.0}, {"text": "classiques les Eurostar et les", "start": 632.68, "duration": 3.599}, {"text": "Transiliens de la r\u00e9gion \u00cele-de-France", "start": 634.24, "duration": 3.839}, {"text": "si vous \u00eates concern\u00e9 et int\u00e9ress\u00e9 pour", "start": 636.279, "duration": 3.721}, {"text": "acqu\u00e9rir ce pass et bien \u00e7a se passe sur", "start": 638.079, "duration": 4.32}, {"text": "le site o\u00f9 l'application SNCF Connect", "start": 640.0, "duration": 4.24}, {"text": "sur le site train Line et peut-\u00eatre en", "start": 642.399, "duration": 3.321}, {"text": "gare car \u00e0 l'URE o\u00f9 j'enregistre la", "start": 644.24, "duration": 2.68}, {"text": "vente en gare n'a pas encore \u00e9t\u00e9", "start": 645.72, "duration": 3.559}, {"text": "confirm\u00e9e \u00e0 100 %. 4\u00e8 actu pr\u00e8s d'un", "start": 646.92, "duration": 3.719}, {"text": "Fran\u00e7ais sur deux consid\u00e8re le", "start": 649.279, "duration": 3.12}, {"text": "changement climatique comme une menace", "start": 650.639, "duration": 3.521}, {"text": "imminente pour son mode de vie c'est ce", "start": 652.399, "duration": 3.081}, {"text": "que conclut une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par", "start": 654.16, "duration": 3.44}, {"text": "mortar research pour finil Partners", "start": 655.48, "duration": 4.359}, {"text": "research and insights paru ce mardi", "start": 657.6, "duration": 4.08}, {"text": "cette pr\u00e9occupation arrive devant celle", "start": 659.839, "duration": 3.761}, {"text": "de la stabilit\u00e9 \u00e9conomique de la guerre", "start": 661.68, "duration": 3.839}, {"text": "nucl\u00e9aire ou encore de l'immigration", "start": 663.6, "duration": 3.96}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment 63 % des personnes", "start": 665.519, "duration": 3.521}, {"text": "interrog\u00e9es pensent que les ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 667.56, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames auront un", "start": 669.04, "duration": 3.44}, {"text": "impact sur l'endroit o\u00f9 ils choisiront", "start": 670.68, "duration": 3.56}, {"text": "de vivre sur les 20 prochaines ann\u00e9es", "start": 672.48, "duration": 2.96}, {"text": "notamment en prenant en compte les", "start": 674.24, "duration": 3.08}, {"text": "hausses des temp\u00e9ratures les s\u00e9cheresses", "start": 675.44, "duration": 3.199}, {"text": "et les inondations je vous mets le lien", "start": 677.32, "duration": 2.72}, {"text": "de l'\u00e9tude en description si \u00e7a vous", "start": 678.639, "duration": 3.601}, {"text": "int\u00e9resse 5\u00e8 actu tr\u00e8s rapide le", "start": 680.04, "duration": 4.239}, {"text": "footballeur fran\u00e7ais Kyan Mbapp\u00e9 est", "start": 682.24, "duration": 4.24}, {"text": "officiellement un joueur du Real Madrid", "start": 684.279, "duration": 4.12}, {"text": "depuis ce lundi le club espagnol l'a", "start": 686.48, "duration": 3.56}, {"text": "annonc\u00e9 hier soir dans un communiqu\u00e9", "start": 688.399, "duration": 3.56}, {"text": "Mbapp\u00e9 a sign\u00e9 un contrat de 5 ans", "start": 690.04, "duration": 4.12}, {"text": "jusqu'en 2029 dans le club c'est donc la", "start": 691.959, "duration": 4.12}, {"text": "premi\u00e8re fois que Kylian Mbapp\u00e9 \u00e9voluera", "start": 694.16, "duration": 3.84}, {"text": "dans un club \u00e9tranger et dans un autre", "start": 696.079, "duration": 3.56}, {"text": "championnat que la Ligue 1 on termine", "start": 698.0, "duration": 4.12}, {"text": "avec cette actu \u00c9milien candidat du jeu", "start": 699.639, "duration": 4.801}, {"text": "de t\u00e9l\u00e9 TF1 Les 12 coups de midi est", "start": 702.12, "duration": 3.92}, {"text": "devenu le plus grand champion de", "start": 704.44, "duration": 3.639}, {"text": "l'histoire des jeux t\u00e9l\u00e9fan\u00e7ais tout", "start": 706.04, "duration": 3.52}, {"text": "crit\u00e8re confondu alors on avait d\u00e9j\u00e0", "start": 708.079, "duration": 2.961}, {"text": "parl\u00e9 de lui mi- Maai quand il avait", "start": 709.56, "duration": 3.36}, {"text": "battu le record de gain d\u00e9tenu par Bruno", "start": 711.04, "duration": 3.96}, {"text": "Ourcade avec plus d'un million d'euros", "start": 712.92, "duration": 3.68}, {"text": "dans sa cagnote et bien il est d\u00e9sormais", "start": 715.0, "duration": 3.6}, {"text": "recordman du nombre de participations", "start": 716.6, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9tudiant de 21 ans originaire de Vend\u00e9", "start": 718.6, "duration": 4.6}, {"text": "a en effet particip\u00e9 252 fois \u00e0", "start": 720.959, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9mission et a empoch\u00e9", "start": 723.2, "duration": 4.6}, {"text": "139071 \u20ac. sa premi\u00e8re participation au", "start": 725.16, "duration": 5.119}, {"text": "Jeu date d'il y a 8 mois le 25 septembre", "start": 727.8, "duration": 4.32}, {"text": "2023 merci beaucoup blanche pour ces", "start": 730.279, "duration": 3.281}, {"text": "actualit\u00e9s en bref n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 732.12, "duration": 2.76}, {"text": "abonner \u00e9videmment si jamais c'est pas", "start": 733.56, "duration": 2.48}, {"text": "encore le cas prenez sonin de vous", "start": 734.88, "duration": 2.48}, {"text": "prenez sonin de Noos proches et puis on", "start": 736.04, "duration": 5.159}, {"text": "se dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 737.36, "duration": 3.839}]}