{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 7.92}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Bonjour, ravie ", "start": 10.0, "duration": 1.08}, {"text": " de vous retrouver \n dans ce nouveau num\u00e9ro ", "start": 11.12, "duration": 4.8}, {"text": " de \"Parlement \n hebdo\", l'\u00e9mission ", "start": 15.96, "duration": 1.04}, {"text": " qui vous emm\u00e8ne au coeur \n du d\u00e9bat parlementaire. ", "start": 17.04, "duration": 1.56}, {"text": " Bonjour, Quentin. ", "start": 18.64, "duration": 3.2}, {"text": " - Quentin Calmet: Bonjour, Kathia. ", "start": 21.88, "duration": 9.04}, {"text": " Pour nous accompagner, \n Patrick Kanner ", "start": 30.96, "duration": 1.0}, {"text": " est avec nous. ", "start": 32.0, "duration": 2.2}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va parler des s\u00e9nateurs ", "start": 34.24, "duration": 1.6}, {"text": " qui ont refus\u00e9 l'accord \n de libre-\u00e9change ", "start": 35.88, "duration": 2.08}, {"text": " entre l'Union Europ\u00e9enne \n et le Canada. ", "start": 38.0, "duration": 5.88}, {"text": " Une d\u00e9faite \n pour la majorit\u00e9 ", "start": 43.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 quelques semaines \n des europ\u00e9ennes. ", "start": 44.96, "duration": 5.0}, {"text": " Le texte pour le bien \n vieillir est adopt\u00e9. ", "start": 50.0, "duration": 2.28}, {"text": " La motion d\u00e9pos\u00e9e \n par les socialistes ", "start": 52.32, "duration": 1.16}, {"text": " contre le texte n'a pas abouti. ", "start": 53.52, "duration": 2.8}, {"text": " On revient sur la pol\u00e9mique \n \u00e0 Sciences Po ", "start": 64.2, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'audition \n de la pr\u00e9sidente ", "start": 65.6, "duration": 1.0}, {"text": " de la fondation. ", "start": 66.64, "duration": 2.12}, {"text": " Une \u00e9tudiante aurait \u00e9t\u00e9 \n emp\u00each\u00e9e d'entrer ", "start": 68.8, "duration": 3.0}, {"text": " dans un amphi lors d'une \n mobilisation propalestinienne. ", "start": 71.84, "duration": 5.12}, {"text": " Avant de d\u00e9velopper \n avec notre invit\u00e9 ", "start": 77.0, "duration": 4.08}, {"text": " les th\u00e8mes de \"Parlement hebdo\", \n Patrick Kanner, ", "start": 81.12, "duration": 1.68}, {"text": " on a appris la disparition \n de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand, ", "start": 82.84, "duration": 1.56}, {"text": " qu'est-ce que vous retenez de lui? ", "start": 84.44, "duration": 1.16}, {"text": " Un souvenir? ", "start": 85.64, "duration": 1.6}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Le ministre ", "start": 87.28, "duration": 1.2}, {"text": " de la Culture, \n un grand ministre ", "start": 88.52, "duration": 1.64}, {"text": " de la Culture dans la lign\u00e9e \n d'un Jack Lang. ", "start": 90.2, "duration": 3.4}, {"text": " J'ai un souvenir tr\u00e8s pr\u00e9cis. ", "start": 93.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait en octobre 2011. ", "start": 94.68, "duration": 3.6}, {"text": " J'\u00e9tais pr\u00e9sident \n du d\u00e9partement ", "start": 98.32, "duration": 22.56}, {"text": " du Nord et on a inaugur\u00e9 \n la maison ", "start": 120.92, "duration": 3.24}, {"text": " de Wilfred Owen, \n un po\u00e8te qui est mort ", "start": 124.2, "duration": 4.72}, {"text": " quelques heures \n avant l'Armistice ", "start": 128.96, "duration": 1.0}, {"text": " de 1918. ", "start": 130.0, "duration": 2.0}, {"text": " Il \u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 \n dans une maison ", "start": 132.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 \n transform\u00e9e en mus\u00e9e ", "start": 133.24, "duration": 1.16}, {"text": " en son honneur. ", "start": 134.44, "duration": 1.0}, {"text": " On a inaugur\u00e9 cette maison \n avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand. ", "start": 135.48, "duration": 1.56}, {"text": " Je retiens un homme d'une \n immense culture. ", "start": 137.08, "duration": 1.36}, {"text": " Il connaissait parfaitement \n cet auteur anglais. ", "start": 138.48, "duration": 1.2}, {"text": " Il \u00e9tait d'une grande gentillesse. ", "start": 139.72, "duration": 1.96}, {"text": " Un ministre accessible, \n pour un pr\u00e9sident ", "start": 141.72, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9partement que j'\u00e9tais \n \u00e0 l'\u00e9poque, c'\u00e9tait ", "start": 142.92, "duration": 1.36}, {"text": " un plaisir de le rencontrer. ", "start": 144.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On commence le tour ", "start": 145.36, "duration": 1.36}, {"text": " de l'actualit\u00e9. ", "start": 146.76, "duration": 1.0}, {"text": " Avec ce premier th\u00e8me, \n ce vote important ", "start": 147.8, "duration": 1.36}, {"text": " qui s'est tenu \n au S\u00e9nat, le trait\u00e9 ", "start": 149.2, "duration": 1.36}, {"text": " de libre-\u00e9change \n avec le Canada a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9. ", "start": 150.6, "duration": 1.56}, {"text": " Le ministre \n Franck Riester ", "start": 152.2, "duration": 1.0}, {"text": " avait tout tent\u00e9 \n jusqu'au bout ", "start": 153.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour convaincre les s\u00e9nateurs. ", "start": 154.28, "duration": 3.56}, {"text": " Le r\u00e9cit \n de cette s\u00e9ance ", "start": 157.88, "duration": 1.0}, {"text": " avec notre reportage. ", "start": 158.92, "duration": 4.12}, {"text": " - Au terme d'une s\u00e9ance \n tr\u00e8s mouvement\u00e9e, ", "start": 163.08, "duration": 1.36}, {"text": " le S\u00e9nat a rejet\u00e9 l'accord \n de libre-\u00e9change ", "start": 164.48, "duration": 3.76}, {"text": " avec le Canada, \n pr\u00e8s de cinq ans ", "start": 168.28, "duration": 1.48}, {"text": " apr\u00e8s un vote favorable \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 169.8, "duration": 3.0}, {"text": " Un nouvel examen \n du texte \u00e0 l'initiative ", "start": 172.84, "duration": 1.36}, {"text": " des communistes \n qui savourent leur victoire. ", "start": 174.24, "duration": 2.52}, {"text": " - C'est une victoire d\u00e9mocratique. ", "start": 176.8, "duration": 5.28}, {"text": " On a repris la main \n sur le gouvernement. ", "start": 182.12, "duration": 5.0}, {"text": " C'est une victoire \n pour ceux qui luttent ", "start": 187.16, "duration": 3.08}, {"text": " contre ces trait\u00e9s \n climaticides et antisociaux. ", "start": 190.28, "duration": 4.88}, {"text": " - Seuls les centristes \n et les alli\u00e9s ", "start": 195.2, "duration": 1.4}, {"text": " de la Macronie \n ont d\u00e9fendu cette loi. ", "start": 196.64, "duration": 1.92}, {"text": " - C'est une mascarade. ", "start": 198.6, "duration": 12.6}, {"text": " La volont\u00e9 de l'alliance \n LR et communistes, ", "start": 211.24, "duration": 1.56}, {"text": " c'\u00e9tait juste \n de faire un coup ", "start": 212.84, "duration": 1.16}, {"text": " contre le gouvernement \n et la commission. ", "start": 214.04, "duration": 1.16}, {"text": " C'est triste. ", "start": 215.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Une alliance \n de circonstance ", "start": 216.28, "duration": 2.96}, {"text": " entre la droite \n et les forces de gauche ", "start": 219.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour d\u00e9noncer \n les cons\u00e9quences du CETA ", "start": 220.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'agriculture. ", "start": 222.08, "duration": 7.12}, {"text": " - L'agriculture \n du Canada est jumelle ", "start": 229.24, "duration": 1.44}, {"text": " de celle du Br\u00e9sil, \n de l'Argentine ", "start": 230.72, "duration": 1.72}, {"text": " et du Br\u00e9sil, aux antipodes \n de nos mod\u00e8les d'exploitation. ", "start": 232.48, "duration": 4.96}, {"text": " Au Canada, plus de 40 \n mol\u00e9cules chimiques ", "start": 237.48, "duration": 3.24}, {"text": " sont autoris\u00e9es \n alors qu'interdites ", "start": 240.76, "duration": 4.84}, {"text": " au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 245.64, "duration": 2.36}, {"text": " - Si cet accord devait \n entrer en vigueur, ", "start": 248.04, "duration": 1.56}, {"text": " nous savons que les firmes \n de la chimie, ", "start": 249.64, "duration": 6.28}, {"text": " du p\u00e9trole et des pesticides \n attaqueraient ", "start": 255.96, "duration": 2.84}, {"text": " les Etats europ\u00e9ens \n sur les l\u00e9gislations ", "start": 258.84, "duration": 1.16}, {"text": " de protection sanitaire \n et environnementale. ", "start": 260.04, "duration": 1.08}, {"text": " Oui au Canada, mais non au CETA. ", "start": 261.16, "duration": 3.08}, {"text": " - Un revers \n pour le gouvernement ", "start": 264.28, "duration": 1.16}, {"text": " qui pourrait se r\u00e9p\u00e9ter \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 265.48, "duration": 1.52}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s communistes \n ont annonc\u00e9 inscrire ", "start": 267.04, "duration": 2.08}, {"text": " le texte \u00e0 l'ordre \n du jour pour tenter ", "start": 269.16, "duration": 1.56}, {"text": " de rejeter d\u00e9finitivement \n la ratification ", "start": 270.76, "duration": 1.0}, {"text": " du CETA par la France. ", "start": 271.8, "duration": 4.12}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Patrick Kanner, ", "start": 275.96, "duration": 1.0}, {"text": " une r\u00e9action? ", "start": 277.0, "duration": 2.72}, {"text": " - Patrick Kanner: \n C'est un coup de tonnerre ", "start": 279.76, "duration": 1.56}, {"text": " bien l\u00e9gitime. ", "start": 281.36, "duration": 8.16}, {"text": " Je leur rappelle, \n y compris \u00e0 mon coll\u00e8gue ", "start": 289.56, "duration": 5.28}, {"text": " qui vient de s'exprimer, \n il avait vot\u00e9, ", "start": 294.88, "duration": 1.44}, {"text": " comme tout le S\u00e9nat, \n une r\u00e9solution demandant ", "start": 296.36, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement \n de pr\u00e9senter le projet ", "start": 297.76, "duration": 1.16}, {"text": " de loi CETA au S\u00e9nat. ", "start": 298.96, "duration": 7.32}, {"text": " Il y a tout ceux qui poussent \n des cris d'orfraie ", "start": 306.32, "duration": 1.96}, {"text": " en ce moment, \n mais ils devraient regarder ", "start": 308.32, "duration": 1.36}, {"text": " leur vote de 2021. ", "start": 309.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il fallait \u00e9tudier \n ce trait\u00e9 tr\u00e8s important. ", "start": 310.76, "duration": 3.04}, {"text": " Oui, il y a les \u00e9lections \n europ\u00e9ennes, ", "start": 313.84, "duration": 1.36}, {"text": " je le mesure. ", "start": 315.24, "duration": 1.0}, {"text": " Mais il y a eu un d\u00e9bat de fond. ", "start": 316.28, "duration": 15.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n le gouvernement a perdu ", "start": 331.48, "duration": 6.04}, {"text": " une jambe \n parce qu'il a procrastin\u00e9 ", "start": 337.56, "duration": 1.16}, {"text": " et attendu \n depuis trop longtemps ", "start": 338.76, "duration": 1.0}, {"text": " avant de pr\u00e9senter ce d\u00e9bat. ", "start": 339.8, "duration": 2.64}, {"text": " Le texte avait \u00e9t\u00e9 \n adopt\u00e9e de justesse ", "start": 342.48, "duration": 1.48}, {"text": " en 2019 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 344.0, "duration": 3.8}, {"text": " Le gouvernement, \n voyant que le CETA s'applique ", "start": 347.84, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 90% sans probl\u00e8me, \n il s'est dit ", "start": 349.48, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il allait \n continuer ", "start": 350.88, "duration": 1.0}, {"text": " comme \u00e7a pendant des ann\u00e9es. ", "start": 351.92, "duration": 5.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est une revanche ", "start": 357.0, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'Europe qui est accus\u00e9e \n de s'emballer? ", "start": 358.2, "duration": 12.0}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Le CETA, ", "start": 370.24, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un combat politique. ", "start": 371.28, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a encore \n neuf pays ", "start": 372.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui n'ont pas approuv\u00e9 le CETA. ", "start": 373.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il n'est pas compl\u00e8tement ", "start": 375.04, "duration": 1.36}, {"text": " en vigueur. ", "start": 376.44, "duration": 1.0}, {"text": " Le citoyen a du mal \u00e0 comprendre. ", "start": 377.48, "duration": 2.8}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Les parlementaires, ", "start": 380.32, "duration": 1.0}, {"text": " parfois aussi. ", "start": 381.36, "duration": 6.52}, {"text": " Il est mis en oeuvre \n de mani\u00e8re provisoire, ", "start": 387.92, "duration": 4.96}, {"text": " mais \u00e0 90% des objets \n pour lesquels ", "start": 392.92, "duration": 1.36}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9. ", "start": 394.32, "duration": 5.48}, {"text": " C'est d\u00e9mocratique \n qu'il n'y ", "start": 399.84, "duration": 1.0}, {"text": " ait pas de ratification. ", "start": 400.88, "duration": 7.4}, {"text": " La rectification \n est pr\u00e9vue, ", "start": 408.32, "duration": 1.0}, {"text": " et il y a une r\u00e9solution \n du conseil ", "start": 409.36, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne \n qui pr\u00e9voit ", "start": 410.96, "duration": 1.0}, {"text": " que si un Etat \n ne ratifie pas, ", "start": 412.0, "duration": 1.36}, {"text": " le CETA tombera. ", "start": 413.4, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, Chypre \n n'a pas ratifi\u00e9 ", "start": 414.44, "duration": 1.0}, {"text": " et pourtant \u00e7a continue \n \u00e0 fonctionner. ", "start": 415.48, "duration": 1.16}, {"text": " C'est tr\u00e8s compliqu\u00e9. ", "start": 416.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Le CETA a \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 ", "start": 417.72, "duration": 1.56}, {"text": " sous le quinquennat \n de Fran\u00e7ois Hollande, ", "start": 419.32, "duration": 1.16}, {"text": " dont vous avez \u00e9t\u00e9 le ministre. ", "start": 420.52, "duration": 1.16}, {"text": " Ce n'est pas un contresens \n de militer ", "start": 421.72, "duration": 1.36}, {"text": " contre ce CETA? ", "start": 423.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Patrick Kanner: Non. ", "start": 424.16, "duration": 2.56}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \n par le ministre ", "start": 426.76, "duration": 2.6}, {"text": " et une partie \n de la droite centriste, ", "start": 429.4, "duration": 1.36}, {"text": " par les lib\u00e9raux. ", "start": 430.8, "duration": 1.0}, {"text": " Non, je ne suis pas en difficult\u00e9. ", "start": 431.84, "duration": 3.16}, {"text": " Le CETA a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 \n \u00e0 une \u00e9poque. ", "start": 435.04, "duration": 1.68}, {"text": " Le monde a chang\u00e9 depuis. ", "start": 436.76, "duration": 3.92}, {"text": " Le d\u00e9r\u00e8glement climatique \n s'est approfondi. ", "start": 440.72, "duration": 8.84}, {"text": " Dans ce CETA, dans ce trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change, ", "start": 449.6, "duration": 2.68}, {"text": " il y a des choses \n qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 vues ", "start": 452.32, "duration": 2.04}, {"text": " en tant que telles \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 454.4, "duration": 2.76}, {"text": " Si monsieur \n Fran\u00e7ois Hollande ", "start": 457.2, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e9tait encore \n aux manoeuvres, ", "start": 459.24, "duration": 1.0}, {"text": " il ne voterait pas le CETA. ", "start": 460.28, "duration": 1.4}, {"text": " Il ne l'adopterait pas \n dans le m\u00eame sens qu'\u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 461.72, "duration": 3.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a une crise agricole. ", "start": 464.76, "duration": 2.6}, {"text": " Les agriculteurs d\u00e9noncent \n des normes europ\u00e9ennes complexes. ", "start": 467.4, "duration": 6.08}, {"text": " Est-ce que ce trait\u00e9 \n est bon ", "start": 473.52, "duration": 1.16}, {"text": " ou pas pour les agriculteurs \n fran\u00e7ais? ", "start": 474.72, "duration": 3.72}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Il est bon ", "start": 478.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour une partie \n des producteurs fran\u00e7ais, ", "start": 479.68, "duration": 4.44}, {"text": " les producteurs \n de vin, par exemple, ", "start": 484.16, "duration": 2.08}, {"text": " mais tr\u00e8s mauvais \n pour les producteurs ", "start": 486.28, "duration": 1.16}, {"text": " de viande bovine. ", "start": 487.48, "duration": 2.24}, {"text": " C'est la bouteille \n \u00e0 moiti\u00e9 vide ", "start": 489.76, "duration": 1.16}, {"text": " ou \u00e0 moiti\u00e9 pleine. ", "start": 490.96, "duration": 3.36}, {"text": " Aujourd'hui, \n les s\u00e9nateurs l'ont vue ", "start": 494.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 moiti\u00e9 vide. ", "start": 495.4, "duration": 7.04}, {"text": " Je pense que, \n si on doit remplir ", "start": 502.48, "duration": 1.36}, {"text": " un trait\u00e9 avec le Canada, \n il faut revoir beaucoup ", "start": 503.88, "duration": 1.76}, {"text": " de choses. ", "start": 505.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y avait des avantages ", "start": 506.72, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e9conomiques, en termes d'emploi. ", "start": 508.64, "duration": 1.0}, {"text": " Valorisation de nos fromages... ", "start": 509.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des aspects positifs. ", "start": 510.72, "duration": 12.36}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Mais le Canada pourra faire venir ", "start": 523.12, "duration": 2.2}, {"text": " des produits \n qui ne nous correspondent pas. ", "start": 525.36, "duration": 9.64}, {"text": " Tout ce qui touche \n aux produits ", "start": 535.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui pourraient \n intervenir ", "start": 536.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 537.28, "duration": 1.0}, {"text": " On a vot\u00e9 contre en conscience. ", "start": 538.32, "duration": 1.16}, {"text": " Ce que je demande \n au gouvernement, ", "start": 539.52, "duration": 1.16}, {"text": " c'est de ne pas bloquer \n la proc\u00e9dure. ", "start": 540.72, "duration": 1.36}, {"text": " On peut constater \n qu'il y a eu ce vote. ", "start": 542.12, "duration": 1.76}, {"text": " Mais ils peuvent \n ne pas le transmettre. ", "start": 543.92, "duration": 4.32}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Le plus probable, ", "start": 548.28, "duration": 11.84}, {"text": " c'est que le texte \n soit examin\u00e9 le 30 mai ", "start": 560.16, "duration": 1.76}, {"text": " dans le groupe communiste \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 561.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Si le gouvernement d\u00e9pose ", "start": 563.36, "duration": 1.36}, {"text": " le texte vot\u00e9 \n au S\u00e9nat sur la table ", "start": 564.76, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 566.36, "duration": 4.56}, {"text": " Je salue Yannick Jadot \n qui a dit: \"Attention, ", "start": 570.96, "duration": 1.84}, {"text": " si vous bloquez \n par une astuce parlementaire ", "start": 572.84, "duration": 2.32}, {"text": " ce texte, \u00e7a signifie \n que vous cr\u00e9ez ", "start": 575.2, "duration": 1.4}, {"text": " un d\u00e9ni d\u00e9mocratique \n majeur qui ne fera ", "start": 576.64, "duration": 1.36}, {"text": " que le lit des populistes \n et en particulier ", "start": 578.04, "duration": 1.56}, {"text": " de l'extr\u00eame droite.\" ", "start": 579.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On vous sent solennel ", "start": 580.68, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce que vous venez de dire. ", "start": 582.08, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a eu des circonstances \n rocambolesques ", "start": 584.88, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'examen \n et la ratification ", "start": 586.28, "duration": 1.0}, {"text": " de ce texte. ", "start": 587.32, "duration": 3.6}, {"text": " Bruno Retailleau \n a brandi un article. ", "start": 590.96, "duration": 4.52}, {"text": " Cela a form\u00e9 \n une sorte de crise ", "start": 595.52, "duration": 1.36}, {"text": " avec les centristes. ", "start": 596.92, "duration": 5.12}, {"text": " Cela restera \n une date majeure, ", "start": 602.08, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui s'est jou\u00e9e \n entre les centristes ", "start": 603.12, "duration": 1.36}, {"text": " et les LR. ", "start": 604.52, "duration": 2.12}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Ce fameux article 38 ", "start": 606.68, "duration": 3.04}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 \n de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re ", "start": 609.76, "duration": 1.16}, {"text": " pendant les d\u00e9bats \n sur les retraites. ", "start": 610.96, "duration": 3.6}, {"text": " C'est un 49.3 au S\u00e9nat. ", "start": 614.6, "duration": 1.84}, {"text": " On bloque le texte. ", "start": 616.48, "duration": 4.08}, {"text": " Il y a une crise \n qui va laisser ", "start": 620.6, "duration": 8.4}, {"text": " des traces entre la majorit\u00e9 \n du S\u00e9nat centriste ", "start": 629.04, "duration": 1.56}, {"text": " et la majorit\u00e9 du S\u00e9nat LR. ", "start": 630.64, "duration": 1.16}, {"text": " On sent \n qu'il y a une frustration ", "start": 631.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne date pas d'hier. ", "start": 633.24, "duration": 3.8}, {"text": " Est-ce que \u00e7a signifie \n que les centristes ", "start": 637.08, "duration": 1.36}, {"text": " sont en train de se rapprocher \n du gouvernement? ", "start": 638.48, "duration": 1.56}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Ils font liste commune ", "start": 640.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour les europ\u00e9ennes. ", "start": 641.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Patrick Kanner: \n On sent une \u00e9volution. ", "start": 642.52, "duration": 2.08}, {"text": " Est-ce que cela aboutira \n \u00e0 une fracture? ", "start": 644.64, "duration": 8.16}, {"text": " C'est au chef supr\u00eame, \n G\u00e9rard Larcher, ", "start": 652.84, "duration": 1.16}, {"text": " de g\u00e9rer sa majorit\u00e9. ", "start": 654.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'y sommes pour rien. ", "start": 655.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous constatons cela. ", "start": 656.12, "duration": 4.84}, {"text": " Cela va laisser \n des traces, ", "start": 661.0, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez raison. ", "start": 662.04, "duration": 4.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Si l'accord CETA ", "start": 666.84, "duration": 3.68}, {"text": " est inscrit \u00e0 l'ordre \n du jour le 30 mai, ", "start": 670.56, "duration": 3.64}, {"text": " vous pensez qu'il peut \n y avoir le m\u00eame genre ", "start": 674.24, "duration": 2.52}, {"text": " de chose que ce qui s'est \n pass\u00e9 au S\u00e9nat? ", "start": 676.8, "duration": 1.76}, {"text": " Un nouveau \n camouflet en vue ", "start": 678.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour le gouvernement? ", "start": 679.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Consid\u00e9rant ", "start": 680.68, "duration": 1.8}, {"text": " qu'il a \u00e9t\u00e9 \n adopt\u00e9 en 2019 ", "start": 682.52, "duration": 10.48}, {"text": " \u00e0 quelques voix \n et qu'il n'y ", "start": 693.04, "duration": 2.84}, {"text": " a plus de majorit\u00e9 absolue \n pour le gouvernement, ", "start": 695.92, "duration": 1.52}, {"text": " je pense que s'il \n est inscrit le 30 mai, ", "start": 697.48, "duration": 1.8}, {"text": " il y a toutes les chances \n qu'il soit rejet\u00e9. ", "start": 699.32, "duration": 1.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a donc un rejet massif ", "start": 701.12, "duration": 1.92}, {"text": " de ce texte. ", "start": 703.08, "duration": 1.04}, {"text": " - Patrick Kanner: Oui. ", "start": 704.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut \n que le gouvernement prenne ", "start": 705.2, "duration": 1.16}, {"text": " des initiatives \n pour sortir ", "start": 706.4, "duration": 1.0}, {"text": " de cette nasse. ", "start": 707.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Ils peuvent aussi attendre ", "start": 708.48, "duration": 1.36}, {"text": " et ne jamais \n le ratifier ", "start": 709.88, "duration": 0.96}, {"text": " comme a fait Chypre. ", "start": 710.88, "duration": 1.04}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Le gouvernement maltraite ", "start": 711.96, "duration": 1.12}, {"text": " depuis de nombreuses \n ann\u00e9es le Parlement. ", "start": 713.12, "duration": 5.16}, {"text": " Ce serait une nouvelle \n forme de maltraitance ", "start": 718.32, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s la multiplication des 49.3. ", "start": 719.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Nous allons parler ", "start": 720.76, "duration": 1.16}, {"text": " d'un autre sujet. ", "start": 721.96, "duration": 7.44}, {"text": " Le vote de la loi Bien vieillir \n a failli tourner ", "start": 729.44, "duration": 3.12}, {"text": " au fiasco alors qu'un accord \n avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9. ", "start": 732.6, "duration": 1.56}, {"text": " Au dernier moment, \n les socialistes ", "start": 734.2, "duration": 1.76}, {"text": " ont failli faire \n \u00e9chouer le vote final ", "start": 736.0, "duration": 1.36}, {"text": " de cette loi. ", "start": 737.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Tout commence par un coup \n de pression mardi matin. ", "start": 738.44, "duration": 15.0}, {"text": " Les socialistes, \n toute la gauche ", "start": 753.48, "duration": 2.8}, {"text": " et Les R\u00e9publicains \u00e9crivent \n au Premier ministre ", "start": 756.32, "duration": 4.56}, {"text": " pour r\u00e9clamer \n un projet plus large ", "start": 760.92, "duration": 1.16}, {"text": " sur le grand \u00e2ge. ", "start": 762.12, "duration": 1.0}, {"text": " Sinon ils refusent de voter. ", "start": 763.16, "duration": 1.64}, {"text": " Lors des questions \n au gouvernement, ", "start": 764.84, "duration": 1.0}, {"text": " les oppositions laissent \n une derni\u00e8re chance ", "start": 765.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ex\u00e9cutif de s'engager \n sur un calendrier. ", "start": 767.08, "duration": 1.36}, {"text": " Rat\u00e9. ", "start": 768.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Cela nous dit \n qu'il n'y ", "start": 769.52, "duration": 1.16}, {"text": " aura pas de loi grand \u00e2ge. ", "start": 770.72, "duration": 5.96}, {"text": " Cela nous rend furieux. ", "start": 776.72, "duration": 1.0}, {"text": " On va pr\u00e9senter \n une motion de rejet ", "start": 777.76, "duration": 2.52}, {"text": " avec cet \n argument de dire ", "start": 780.32, "duration": 1.0}, {"text": " que ce n'\u00e9tait pas \n le deal ", "start": 781.36, "duration": 1.16}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \n avec les parlementaires. ", "start": 782.56, "duration": 3.92}, {"text": " Nous ne voulons pas \n de cette loi ", "start": 786.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour solde de tout compte. ", "start": 787.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas \u00e0 la hauteur. ", "start": 788.96, "duration": 2.0}, {"text": " - Les oppositions s'impatientent. ", "start": 791.0, "duration": 1.88}, {"text": " Cette loi grand \n \u00e2ge est un serpent ", "start": 792.92, "duration": 1.36}, {"text": " de mer. ", "start": 794.32, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait une promesse \n d'Emmanuel Macron ", "start": 795.36, "duration": 1.0}, {"text": " d\u00e8s 2018. ", "start": 796.4, "duration": 4.92}, {"text": " Malgr\u00e9 le scandale Orpea \n et les promesses d'Elisabeth ", "start": 801.36, "duration": 1.56}, {"text": " Borne, les d\u00e9put\u00e9s \n n'ont aucun projet ", "start": 802.96, "duration": 1.16}, {"text": " de loi. ", "start": 804.16, "duration": 1.44}, {"text": " Dans l'h\u00e9micycle, \n les socialistes tentent ", "start": 805.64, "duration": 2.8}, {"text": " de rejeter \n la proposition de loi ", "start": 808.48, "duration": 1.16}, {"text": " Bien vieillir. ", "start": 809.68, "duration": 9.28}, {"text": " - Vous l'avez \n vot\u00e9e ", "start": 819.0, "duration": 1.04}, {"text": " alors je ne comprends pas \n ce revirement. ", "start": 820.08, "duration": 1.32}, {"text": " C'est vous qui n'\u00eates pas logique. ", "start": 821.44, "duration": 3.08}, {"text": " Je vous ai dit \n que c'est une premi\u00e8re strate. ", "start": 824.56, "duration": 2.2}, {"text": " Nous allons poursuivre \n ce travail ensemble. ", "start": 826.8, "duration": 1.16}, {"text": " Je l'ai dit. ", "start": 828.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il y aura des mesures \n l\u00e9gislatives. ", "start": 829.04, "duration": 4.92}, {"text": " Nous pourrons \n pr\u00e9parer ", "start": 834.0, "duration": 5.04}, {"text": " cela lors du prochain PLFSS. ", "start": 839.08, "duration": 3.08}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a des choses ", "start": 842.2, "duration": 6.4}, {"text": " dans cette loi, \n pr\u00e9venir la perte d'autonomie, ", "start": 848.64, "duration": 1.36}, {"text": " faciliter les alertes \n en cas de maltraitance ", "start": 850.04, "duration": 2.24}, {"text": " dans les Ehpad, \n vous saluez cette avanc\u00e9e? ", "start": 852.32, "duration": 1.68}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Cette loi ", "start": 854.04, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas d\u00e9finitivement vot\u00e9e. ", "start": 855.08, "duration": 8.84}, {"text": " Il y a une CMP. ", "start": 863.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Elle sera s\u00fbrement adopt\u00e9e ", "start": 865.0, "duration": 1.36}, {"text": " au S\u00e9nat et \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 866.4, "duration": 1.92}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Oui, mais on aura ", "start": 868.36, "duration": 1.36}, {"text": " le d\u00e9bat. ", "start": 869.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des choses int\u00e9ressantes. ", "start": 870.8, "duration": 9.88}, {"text": " Je le disais \n \u00e0 mon journal pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, ", "start": 880.72, "duration": 1.36}, {"text": " La voix du nord. ", "start": 882.12, "duration": 3.64}, {"text": " C'est s\u00fbrement important, \n mais l'arbre cache ", "start": 885.8, "duration": 1.16}, {"text": " la for\u00eat. ", "start": 887.0, "duration": 1.0}, {"text": " J'y reviendrai. ", "start": 888.04, "duration": 1.0}, {"text": " De quoi parlons-nous? ", "start": 889.08, "duration": 2.0}, {"text": " Je vais vous donner \n un chiffre ", "start": 891.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour ne pas embarrasser \n nos auditeurs. ", "start": 892.32, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a environ 2,5 millions \n de personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 895.2, "duration": 1.76}, {"text": " de plus de 85 ans. ", "start": 897.0, "duration": 2.48}, {"text": " Entre 2030 et 2040, \n il y en aura 5 millions. ", "start": 899.52, "duration": 5.84}, {"text": " L'\u00e2ge moyen de perte \n d'autonomie, ", "start": 905.4, "duration": 2.96}, {"text": " c'est 83 ans. ", "start": 908.4, "duration": 3.2}, {"text": " Il y a de fortes chances \n que ces personnes ", "start": 911.64, "duration": 1.76}, {"text": " vont conna\u00eetre une p\u00e9riode \n de perte d'autonomie. ", "start": 913.44, "duration": 1.36}, {"text": " On a besoin d'une \n loi grand \u00e2ge ", "start": 914.84, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce pays. ", "start": 916.24, "duration": 4.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ce n'est ", "start": 920.72, "duration": 1.04}, {"text": " donc pas la bonne loi? ", "start": 921.8, "duration": 3.6}, {"text": " - Patrick Kanner: \n C'est un premier pas, ", "start": 925.44, "duration": 1.36}, {"text": " mais on ne fait \n que des premi\u00e8res strates ", "start": 926.84, "duration": 1.56}, {"text": " depuis 2018. ", "start": 928.44, "duration": 2.24}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Comment expliquer ", "start": 930.72, "duration": 1.64}, {"text": " que l'on soit toujours \n dans l'attente ", "start": 932.4, "duration": 1.16}, {"text": " de cette grande loi? ", "start": 933.6, "duration": 1.2}, {"text": " Quel est le fond du probl\u00e8me? ", "start": 934.84, "duration": 2.8}, {"text": " On comprend qu'il y a des visions \n diff\u00e9rentes. ", "start": 937.68, "duration": 5.04}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Chacun sait que, ", "start": 942.76, "duration": 6.2}, {"text": " pour avoir une loi grand \u00e2ge, \n il faut mettre ", "start": 949.0, "duration": 1.76}, {"text": " 12 milliards d'euros. ", "start": 950.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une somme importante. ", "start": 951.84, "duration": 5.44}, {"text": " Mais compar\u00e9e aux 3,5 \n milliards d'euros ", "start": 957.32, "duration": 1.16}, {"text": " de dettes... ", "start": 958.52, "duration": 4.36}, {"text": " Aujourd'hui, \n elle ne peut \u00eatre financ\u00e9e ", "start": 962.92, "duration": 1.16}, {"text": " que dans le cadre \n de la s\u00e9curit\u00e9 nationale. ", "start": 964.12, "duration": 1.56}, {"text": " Ce doit \u00eatre une dotation d'Etat. ", "start": 965.72, "duration": 1.4}, {"text": " On n'a pas cet argent. ", "start": 967.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais vous faire une confidence. ", "start": 968.2, "duration": 1.16}, {"text": " Je me bats \n depuis des ann\u00e9es pour dire ", "start": 969.4, "duration": 22.32}, {"text": " que cette loi grand \u00e2ge \n devrait int\u00e9grer ", "start": 991.76, "duration": 1.36}, {"text": " un cinqui\u00e8me \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 993.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Une nouvelle branche. ", "start": 994.36, "duration": 2.16}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Elle existe, ", "start": 996.56, "duration": 1.0}, {"text": " mais elle n'est pas \n financ\u00e9e ", "start": 997.6, "duration": 1.0}, {"text": " par la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 998.64, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense que les Fran\u00e7ais \n sont pr\u00eats ", "start": 999.68, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 cotiser pour une future \n d\u00e9pendance ", "start": 1001.36, "duration": 1.64}, {"text": " qu'ils connaissent d\u00e9j\u00e0 \n ou qu'ils conna\u00eetront demain, ", "start": 1003.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour une personne \n handicap\u00e9e ", "start": 1004.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans la famille. ", "start": 1005.48, "duration": 2.04}, {"text": " Les Fran\u00e7ais sont pr\u00eats \u00e0 cotiser. ", "start": 1007.56, "duration": 5.88}, {"text": " S'il y avait autant \n de personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 1013.48, "duration": 7.36}, {"text": " en 45, qu'est-ce \n qu'on aurait fait, ", "start": 1020.88, "duration": 1.16}, {"text": " au moment du Conseil \n national de R\u00e9sistance? ", "start": 1022.08, "duration": 2.44}, {"text": " Vous pensez \n qu'on n'aurait pas cr\u00e9\u00e9 ", "start": 1024.56, "duration": 1.16}, {"text": " un syst\u00e8me paritaire? ", "start": 1025.76, "duration": 2.6}, {"text": " Le gouvernement \n n'a pas eu le courage ", "start": 1028.4, "duration": 1.36}, {"text": " de le mettre en oeuvre. ", "start": 1029.8, "duration": 1.4}, {"text": " D'ici l\u00e0, il n'y a plus d'argent. ", "start": 1031.24, "duration": 3.92}, {"text": " Je suis convoqu\u00e9 le 26 \n mars \u00e0 une rencontre ", "start": 1035.2, "duration": 1.84}, {"text": " avec Bruno Le Maire \n et Catherine Vautrin ", "start": 1037.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour parler des finances \n de la France. ", "start": 1038.48, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas bon signe. ", "start": 1039.88, "duration": 2.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n l'incurie budg\u00e9taire ", "start": 1041.92, "duration": 1.0}, {"text": " de ce gouvernement \n aboutit \u00e0 sacrifier ", "start": 1042.96, "duration": 1.16}, {"text": " des services publics. ", "start": 1044.16, "duration": 1.0}, {"text": " Les 10 milliards d'euros \n qui ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s... ", "start": 1045.2, "duration": 1.56}, {"text": " 900 millions \n sur les universit\u00e9s ", "start": 1046.8, "duration": 1.0}, {"text": " et bien d'autres \n sur les finances sociales, ", "start": 1047.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e7a montre quoi? ", "start": 1049.24, "duration": 5.6}, {"text": " Ca montre \n que ce gouvernement ", "start": 1054.88, "duration": 1.0}, {"text": " est en train de saccager le pacte \n r\u00e9publicain issu ", "start": 1055.92, "duration": 1.76}, {"text": " de 1945. ", "start": 1057.72, "duration": 1.8}, {"text": " A partir de l\u00e0, \n j'entends toujours ", "start": 1059.56, "duration": 1.8}, {"text": " le dogme du \"moins d'imp\u00f4ts\". ", "start": 1061.4, "duration": 12.24}, {"text": " Non, l'imp\u00f4t, \n c'est le moyen ", "start": 1073.68, "duration": 1.0}, {"text": " le plus juste \n pour r\u00e9partir la richesse ", "start": 1074.72, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce pays. ", "start": 1076.12, "duration": 1.16}, {"text": " 68 milliards d'euros \n de dividendes ", "start": 1077.32, "duration": 1.0}, {"text": " vont \u00eatre distribu\u00e9s. ", "start": 1078.36, "duration": 2.96}, {"text": " Quelques milliards \n pourraient servir ", "start": 1081.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 financer cette loi grand \u00e2ge. ", "start": 1082.4, "duration": 1.2}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a donc un probl\u00e8me ", "start": 1083.64, "duration": 1.76}, {"text": " de financement. ", "start": 1085.44, "duration": 3.12}, {"text": " C'est pour \u00e7a que le gouvernement \n tarde. ", "start": 1088.6, "duration": 8.12}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Aujourd'hui, le gouvernement ", "start": 1096.76, "duration": 1.16}, {"text": " est dans les cordes. ", "start": 1097.96, "duration": 6.28}, {"text": " Il n'a pas les moyens \n de financer cela. ", "start": 1104.28, "duration": 1.56}, {"text": " On se retrouve \n devant un d\u00e9ni vis-\u00e0-vis ", "start": 1105.88, "duration": 1.36}, {"text": " des retrait\u00e9s de ce pays. ", "start": 1107.28, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont de plus en plus nombreux. ", "start": 1108.32, "duration": 1.36}, {"text": " Une grande loi \n de d\u00e9pendance, ", "start": 1109.72, "duration": 1.0}, {"text": " c'est une cr\u00e9ation de richesses. ", "start": 1110.76, "duration": 1.24}, {"text": " La d\u00e9pendance se traite comment? ", "start": 1112.04, "duration": 8.16}, {"text": " Par des personnes \n et des emplois ", "start": 1120.24, "duration": 1.16}, {"text": " non d\u00e9localisables. ", "start": 1121.44, "duration": 1.12}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On a entendu J\u00e9r\u00f4me Guedj dire ", "start": 1122.6, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il fallait adapter \n notre soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1124.64, "duration": 1.0}, {"text": " au vieillissement \n de la population. ", "start": 1125.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un grand \n plaidoyer qu'il a fait. ", "start": 1126.72, "duration": 3.76}, {"text": " Cela peut \u00eatre quelque chose \n de vertueux ", "start": 1130.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour notre soci\u00e9t\u00e9 notre \u00e9conomie? ", "start": 1131.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Patrick Kanner: C'est s\u00fbr. ", "start": 1132.96, "duration": 8.36}, {"text": " C'est de la richesse cr\u00e9\u00e9e \n non d\u00e9localisable. ", "start": 1141.36, "duration": 2.32}, {"text": " On ne va pas demander \n \u00e0 nos amis chinois ", "start": 1143.72, "duration": 1.76}, {"text": " de faire ce travail. ", "start": 1145.52, "duration": 1.76}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Il y a d'autres choses ", "start": 1147.32, "duration": 1.56}, {"text": " dans son texte: \n cons\u00e9cration des droits ", "start": 1148.92, "duration": 1.16}, {"text": " de visite pour les r\u00e9sidents, \n renforcement ", "start": 1150.12, "duration": 1.64}, {"text": " des contr\u00f4les, signalement \n de la maltraitance... ", "start": 1151.8, "duration": 1.52}, {"text": " On va retenir tout cela. ", "start": 1153.36, "duration": 8.88}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Bien s\u00fbr, une carte ", "start": 1162.28, "duration": 1.36}, {"text": " professionnelle \n pour les travailleurs ", "start": 1163.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 domicile... ", "start": 1164.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une loi int\u00e9ressante. ", "start": 1165.76, "duration": 1.0}, {"text": " Mais elle est anecdotique \n par rapport ", "start": 1166.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'enjeu g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 1168.0, "duration": 3.12}, {"text": " - Kathia Gilder: \n De m\u00eame, vous montrez ", "start": 1171.16, "duration": 7.72}, {"text": " la une de La Voix \n du Nord concernant ", "start": 1178.92, "duration": 1.56}, {"text": " les animaux de compagnie \n dans les Ehpad. ", "start": 1180.52, "duration": 6.6}, {"text": " Ce sera fait par d\u00e9cret. ", "start": 1187.16, "duration": 4.6}, {"text": " Vous le regrettez? ", "start": 1191.8, "duration": 1.32}, {"text": " - Patrick Kanner: Non. ", "start": 1193.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut \n que les animaux soient ", "start": 1194.2, "duration": 1.16}, {"text": " bien trait\u00e9s. ", "start": 1195.4, "duration": 2.0}, {"text": " Une personne d\u00e9pendante, \n si son animal ", "start": 1197.44, "duration": 1.16}, {"text": " n'est pas soign\u00e9... ", "start": 1198.64, "duration": 1.24}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il faut d\u00e9finir ", "start": 1199.92, "duration": 1.16}, {"text": " les conditions d'accueil. ", "start": 1201.12, "duration": 7.28}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Je suis favorable ", "start": 1208.44, "duration": 12.52}, {"text": " \u00e0 toutes les propositions \n qui favorisent ", "start": 1221.0, "duration": 1.16}, {"text": " de meilleures conditions \n pour les personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 1222.2, "duration": 3.8}, {"text": " - Quentin Calmet: \n La pr\u00e9sident ", "start": 1226.04, "duration": 2.92}, {"text": " de la Fondation \n des sciences politiques ", "start": 1229.0, "duration": 4.88}, {"text": " est revenue sur les \u00e9v\u00e9nements \n de Sciences Po Paris. ", "start": 1233.92, "duration": 5.36}, {"text": " Une manifestation \n pro-palestinienne ", "start": 1239.32, "duration": 5.12}, {"text": " non autoris\u00e9e dans un amphith\u00e9\u00e2tre \n aurait d\u00e9bord\u00e9. ", "start": 1244.48, "duration": 5.28}, {"text": " - La justice, \n \u00e0 la fois \u00e0 l'int\u00e9rieur ", "start": 1249.8, "duration": 2.32}, {"text": " de Sciences Po \n et \u00e0 l'ext\u00e9rieur, ", "start": 1252.16, "duration": 1.0}, {"text": " va faire son travail. ", "start": 1253.2, "duration": 1.4}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n les sanctions qui seront prises ", "start": 1254.64, "duration": 1.56}, {"text": " seront s\u00e9v\u00e8res. ", "start": 1256.24, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 1257.28, "duration": 4.08}, {"text": " Il est inadmissible \n que des \u00e9tudiants puissent ", "start": 1261.4, "duration": 1.36}, {"text": " se sentir non-bienvenus \n dans un amphi, ", "start": 1262.8, "duration": 5.12}, {"text": " au motif qu'ils appartiennent \n \u00e0 l'Union ", "start": 1267.96, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9tudiants juifs de France. ", "start": 1269.16, "duration": 3.16}, {"text": " Ces rencontres \n se sont d\u00e9roul\u00e9es ", "start": 1272.36, "duration": 1.68}, {"text": " entre les \u00e9tudiants \n qui soutiennent Isra\u00ebl ", "start": 1274.08, "duration": 2.64}, {"text": " et des \u00e9tudiants d'associations \n pro-palestiniennes ", "start": 1276.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Sciences Po. ", "start": 1277.8, "duration": 1.64}, {"text": " Je m'en r\u00e9jouis \n et j'y vois le d\u00e9but ", "start": 1279.48, "duration": 1.56}, {"text": " de la r\u00e9solution d'un conflit. ", "start": 1281.08, "duration": 13.16}, {"text": " - Quentin Calmet: \n La situation ", "start": 1294.28, "duration": 1.0}, {"text": " est en train de s'apaiser. ", "start": 1295.32, "duration": 4.84}, {"text": " Qu'est-ce que vous retenez \n de tout \u00e7a? ", "start": 1300.2, "duration": 2.32}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Il y a une importation ", "start": 1302.56, "duration": 1.56}, {"text": " du conflit en France. ", "start": 1304.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez vu l'augmentation \n des actes antis\u00e9mites. ", "start": 1305.2, "duration": 1.36}, {"text": " Tout \u00e7a \n est dramatique ", "start": 1306.6, "duration": 1.0}, {"text": " parce que les Fran\u00e7ais \n de confession juive ", "start": 1307.64, "duration": 1.36}, {"text": " ou de confession musulmane doivent \n d'abord consid\u00e9rer ", "start": 1309.04, "duration": 1.36}, {"text": " qu'ils sont fran\u00e7ais. ", "start": 1310.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis la\u00efque. ", "start": 1311.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un \u00e9l\u00e9ment \n que je voudrais rappeler. ", "start": 1312.52, "duration": 7.56}, {"text": " La pr\u00e9sidente \n Laurence Bertrand Dorl\u00e9ac ", "start": 1320.12, "duration": 1.88}, {"text": " a raison de dire \n que c'est dans le dialogue ", "start": 1322.04, "duration": 1.76}, {"text": " que l'on va trouver une solution. ", "start": 1323.84, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a eu un incident. ", "start": 1325.04, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'y a pas de fum\u00e9e sans feu. ", "start": 1326.24, "duration": 1.56}, {"text": " De quelle gravit\u00e9? ", "start": 1327.84, "duration": 1.12}, {"text": " Il y a un article 40 \n qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9. ", "start": 1329.0, "duration": 1.96}, {"text": " Le procureur va s'en saisir. ", "start": 1331.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous verrons cela. ", "start": 1332.04, "duration": 3.84}, {"text": " Il y a eu une exasp\u00e9ration \n manifeste ", "start": 1335.92, "duration": 5.76}, {"text": " dans ce dossier, \n une mont\u00e9e en puissance ", "start": 1341.72, "duration": 3.16}, {"text": " des antagonismes, \n si un \u00e9tudiant ", "start": 1344.92, "duration": 18.72}, {"text": " ou une \u00e9tudiante, parce qu'UEJF, \n a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 d'entrer ", "start": 1363.68, "duration": 1.76}, {"text": " dans un amphi, c'est tr\u00e8s grave. ", "start": 1365.48, "duration": 2.2}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'\u00e9tait au r\u00f4le ", "start": 1367.72, "duration": 1.2}, {"text": " de Gabriel Attal \n de se rendre sur place? ", "start": 1368.96, "duration": 1.56}, {"text": " - Patrick Kanner: Non. ", "start": 1370.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Il est ancien \u00e9l\u00e8ve ", "start": 1371.6, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9cole. ", "start": 1373.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est de la r\u00e9cup\u00e9ration? ", "start": 1374.04, "duration": 1.32}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Non, mais il saute ", "start": 1375.4, "duration": 1.36}, {"text": " sur tout ce qui bouge. ", "start": 1376.8, "duration": 1.04}, {"text": " Je ne crois pas \n que ce soit son r\u00f4le. ", "start": 1377.88, "duration": 1.8}, {"text": " J'ai appartenu \n \u00e0 un gouvernement ", "start": 1379.72, "duration": 1.88}, {"text": " o\u00f9 le Premier \n ministre intervenait ", "start": 1381.64, "duration": 1.36}, {"text": " quand les ministres \n avaient d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1383.04, "duration": 1.0}, {"text": " fait le boulot. ", "start": 1384.08, "duration": 3.12}, {"text": " Il y a un ministre \n qui devait intervenir. ", "start": 1387.24, "duration": 4.04}, {"text": " Il faut pr\u00e9server \n l'ind\u00e9pendance ", "start": 1391.32, "duration": 1.0}, {"text": " et la libert\u00e9 acad\u00e9mique. ", "start": 1392.36, "duration": 7.2}, {"text": " J'ai eu le sentiment \n que monsieur Attal ", "start": 1399.6, "duration": 1.4}, {"text": " se prenait \n pour un ancien \u00e9l\u00e8ve ", "start": 1401.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui venait donner la le\u00e7on. ", "start": 1402.24, "duration": 3.2}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Sur l'enseignement sup\u00e9rieur, ", "start": 1405.48, "duration": 1.16}, {"text": " vous dites qu'il faut \n pr\u00e9server l'ind\u00e9pendance ", "start": 1406.68, "duration": 1.16}, {"text": " et la libert\u00e9 acad\u00e9mique. ", "start": 1407.88, "duration": 5.24}, {"text": " Vous souhaiteriez \n une commission parlementaire ", "start": 1413.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce type de d\u00e9rive? ", "start": 1414.2, "duration": 4.64}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e. ", "start": 1418.88, "duration": 1.72}, {"text": " Une mission flash va \u00eatre lanc\u00e9e. ", "start": 1420.64, "duration": 4.72}, {"text": " Ce n'est pas une commission \n d'enqu\u00eate, ", "start": 1425.4, "duration": 5.6}, {"text": " mais une mission \n d'information ", "start": 1431.04, "duration": 1.28}, {"text": " et ce sera fait \n par le pr\u00e9sident ", "start": 1432.36, "duration": 1.36}, {"text": " la commission culture. ", "start": 1433.76, "duration": 1.76}, {"text": " Nous prenons notre part \n \u00e0 la manifestation ", "start": 1435.56, "duration": 1.36}, {"text": " de la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1436.96, "duration": 4.36}, {"text": " - Quentin Calmet: \n \"Sciences Po Paris ", "start": 1441.36, "duration": 13.4}, {"text": " est devenue une ZAD \n islamo-gauchiste\", ", "start": 1454.8, "duration": 1.04}, {"text": " selon Eric Zemmour. ", "start": 1455.88, "duration": 5.0}, {"text": " Pourquoi Sciences Po \n est \u00e0 ce point vis\u00e9e ", "start": 1460.92, "duration": 1.36}, {"text": " par la droite de la droite? ", "start": 1462.32, "duration": 3.76}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Les mouvements pro-palestiniens ", "start": 1466.12, "duration": 1.16}, {"text": " sont courants dans les facs. ", "start": 1467.32, "duration": 1.72}, {"text": " J'ai connu \u00e7a \u00e0 mon \u00e9poque. ", "start": 1469.08, "duration": 2.6}, {"text": " Ils sont courants et puissants. ", "start": 1471.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut que la libert\u00e9 \n d'expression ", "start": 1472.76, "duration": 1.16}, {"text": " soit pr\u00e9serv\u00e9e. ", "start": 1473.96, "duration": 1.0}, {"text": " Quand celle-ci frise \n l'antisionisme, ", "start": 1475.0, "duration": 1.0}, {"text": " voire l'antis\u00e9mitisme, \n il faut laisser ", "start": 1476.04, "duration": 1.0}, {"text": " les institutions \n judiciaires faire ", "start": 1477.08, "duration": 1.0}, {"text": " leur travail. ", "start": 1478.12, "duration": 5.88}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Une commission d'enqu\u00eate ", "start": 1484.04, "duration": 4.44}, {"text": " avait \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e concernant \n les violences sexuelles ", "start": 1488.52, "duration": 3.24}, {"text": " au cin\u00e9ma, \n elle ne sera pas ouverte. ", "start": 1491.8, "duration": 1.36}, {"text": " Qu'est-ce que vous en pensez? ", "start": 1493.2, "duration": 3.04}, {"text": " - Patrick Kanner: \n On nous a dit ", "start": 1496.28, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il y avait trop de commissions \n d'enqu\u00eate. ", "start": 1497.68, "duration": 4.72}, {"text": " Mais monsieur \n Lafond a affirm\u00e9 ", "start": 1502.44, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y aurait \n des entretiens ", "start": 1503.48, "duration": 1.0}, {"text": " et des tribunes. ", "start": 1504.52, "duration": 1.24}, {"text": " On va y travailler. ", "start": 1505.8, "duration": 5.56}, {"text": " Je vais y veiller. ", "start": 1511.4, "duration": 1.76}, {"text": " Je ne suis pas totalement \n satisfait. ", "start": 1513.2, "duration": 2.44}, {"text": " Je peux comprendre \n les raisons, ", "start": 1515.68, "duration": 1.0}, {"text": " mais honn\u00eatement, \n l'interpellation ", "start": 1516.72, "duration": 1.0}, {"text": " de Judith Godr\u00e8che \n m\u00e9rite un suivi ", "start": 1517.76, "duration": 1.16}, {"text": " du Parlement fran\u00e7ais. ", "start": 1518.96, "duration": 2.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Merci, Patrick Kanner. ", "start": 1521.16, "duration": 4.32}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On vous donne rendez-vous ", "start": 1525.52, "duration": 1.4}, {"text": " la semaine prochaine, \n m\u00eame heure ", "start": 1526.96, "duration": 1.0}, {"text": " et m\u00eame jour. ", "start": 1528.0, "duration": 2.24}, {"text": " SOUS-TITRAGE LIVE: RED BEE MEDIA ", "start": 1530.28, "duration": 3.6}]}