{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.48, "duration": 24.24}, {"text": "[Musique]", "start": 4.91, "duration": 22.369}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous et merci de nous", "start": 24.72, "duration": 4.68}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe nous sommes", "start": 27.279, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 br dans les studios du Conseil", "start": 29.4, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en l'enceinte o\u00f9 se r\u00e9unissent les", "start": 31.439, "duration": 4.081}, {"text": "27 chefs d'\u00c9tat et de gouvernement tous", "start": 33.68, "duration": 4.68}, {"text": "les 3 mois en cette semaines o\u00f9 l'Union", "start": 35.52, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 38.36, "duration": 3.6}, {"text": "entend peser sur les affaires du monde", "start": 39.64, "duration": 5.079}, {"text": "qui vont mal et se mettre aussi en ordre", "start": 41.96, "duration": 4.2}, {"text": "de bataille pour les cinq prochaines", "start": 44.719, "duration": 4.041}, {"text": "ann\u00e9es nous sommes en compagnie du", "start": 46.16, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en le Bel", "start": 48.76, "duration": 4.4}, {"text": "Charles Michel bonjour Monsieur Michel", "start": 50.76, "duration": 4.959}, {"text": "je rappelle que vous avez \u00e0 48 ans vous", "start": 53.16, "duration": 4.36}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 ministre dans votre pays \u00e0", "start": 55.719, "duration": 3.561}, {"text": "plusieurs reprises membre du Mouvement", "start": 57.52, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9formateur en Belgique qui correspond", "start": 59.28, "duration": 4.36}, {"text": "au groupe centriste renew Europe Premier", "start": 61.039, "duration": 6.08}, {"text": "ministre de 2014 \u00e0 2019 vous avez", "start": 63.64, "duration": 6.159}, {"text": "ensuite acc\u00e9der \u00e0 ce poste \u00e0 la t\u00eate de", "start": 67.119, "duration": 4.761}, {"text": "l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en qui se termine fin", "start": 69.799, "duration": 3.921}, {"text": "novembre et j'ai envie de dire en forme", "start": 71.88, "duration": 3.599}, {"text": "de Barou d'honneur presque vous avez", "start": 73.72, "duration": 3.8}, {"text": "prononc\u00e9 lors de votre discours \u00e0", "start": 75.479, "duration": 4.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU quelques", "start": 77.52, "duration": 3.8}, {"text": "phrases qui ont qui ont beaucoup", "start": 79.759, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment marqu\u00e9 le multilat\u00e9ralisme", "start": 81.32, "duration": 5.4}, {"text": "est en train de se fissurer et la", "start": 84.079, "duration": 5.481}, {"text": "trois\u00e8me guerre mondiale est possible on", "start": 86.72, "duration": 4.68}, {"text": "est presque j'ai envie de dire le monde", "start": 89.56, "duration": 3.68}, {"text": "est tr\u00e8s diff\u00e9rent depuis depuis les", "start": 91.4, "duration": 3.16}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on voit bien qu'il y a", "start": 93.24, "duration": 3.96}, {"text": "un cocktail d'incidents de crise de", "start": 94.56, "duration": 4.96}, {"text": "guerre qui est extr\u00eamement dangereux et", "start": 97.2, "duration": 4.72}, {"text": "donc cet appel que que j'ai lanc\u00e9 au au", "start": 99.52, "duration": 3.879}, {"text": "nom de l'Union europ\u00e9enne c'est plut\u00f4t", "start": 101.92, "duration": 3.64}, {"text": "un appel \u00e0 \u00e0 se ressaisir je pense que", "start": 103.399, "duration": 4.201}, {"text": "dans le pass\u00e9 les leaders politiques ont", "start": 105.56, "duration": 3.28}, {"text": "montr\u00e9 qu'on pouvait changer le cours de", "start": 107.6, "duration": 3.32}, {"text": "l'histoire et Lorson \u00e9 confront\u00e9 \u00e0 des", "start": 108.84, "duration": 4.08}, {"text": "obstacles \u00e0 des d\u00e9fis on a parfois", "start": 110.92, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 le projet europ\u00e9en est un tr\u00e8s", "start": 112.92, "duration": 3.92}, {"text": "bel exemple qu'on a une capacit\u00e9 de", "start": 114.56, "duration": 3.879}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions qui am\u00e8nent de la", "start": 116.84, "duration": 3.68}, {"text": "stabilit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 euh on voit", "start": 118.439, "duration": 3.72}, {"text": "bien qu'il y a un moment dangereux pour", "start": 120.52, "duration": 3.879}, {"text": "le monde et dans ce moment dangereux ben", "start": 122.159, "duration": 3.681}, {"text": "c'est le moment de la lucidit\u00e9 c'est le", "start": 124.399, "duration": 3.08}, {"text": "moment de se ressaisir euh c'est veut", "start": 125.84, "duration": 3.32}, {"text": "dire que j'ai un sentiment mixte d'un", "start": 127.479, "duration": 3.76}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 je vois bien les difficult\u00e9s mais", "start": 129.16, "duration": 4.24}, {"text": "je crois aussi fondamentalement dans une", "start": 131.239, "duration": 3.681}, {"text": "capacit\u00e9 dans les semaines dans les mois", "start": 133.4, "duration": 3.199}, {"text": "qui viennent euh de prendre des", "start": 134.92, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9cisions qui sont n\u00e9cessaires alors", "start": 136.599, "duration": 4.441}, {"text": "c'est vrai que le Proche Orient est en", "start": 138.48, "duration": 5.92}, {"text": "train de s'embraser euh depuis 1 an", "start": 141.04, "duration": 5.44}, {"text": "d'ailleurs depuis les attaques du 7", "start": 144.4, "duration": 4.0}, {"text": "octobre avec maintenant plusieurs fronts", "start": 146.48, "duration": 5.0}, {"text": "pour Isra\u00ebl \u00e0 la fois le Hamas dans la", "start": 148.4, "duration": 5.44}, {"text": "banque de Gaza \u00e0 la fois le hzbollah au", "start": 151.48, "duration": 5.119}, {"text": "Liban maintenant l'Iran qui est entr\u00e9", "start": 153.84, "duration": 5.88}, {"text": "dans le jeu avec une pluie de missile", "start": 156.599, "duration": 5.321}, {"text": "est-ce qu'on a nous les Europ\u00e9ens un", "start": 159.72, "duration": 4.2}, {"text": "quelconque levier pour peser sur cette", "start": 161.92, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9gion nous avons des leviers et on", "start": 163.92, "duration": 3.88}, {"text": "utilise les leviers faut-il faire plus", "start": 165.68, "duration": 4.0}, {"text": "je crois qu'il faut faire plus et je", "start": 167.8, "duration": 3.56}, {"text": "pense que l'obsession maintenant doit", "start": 169.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre de stopper cette escalade il y a", "start": 171.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9videmment une tr\u00e8s forte condamnation", "start": 173.56, "duration": 3.28}, {"text": "de la part de l'Union europ\u00e9enne de ces", "start": 175.0, "duration": 3.4}, {"text": "attaques terroristes immondes qui ont", "start": 176.84, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9es par le Hamas contre le", "start": 178.4, "duration": 4.16}, {"text": "peuple d'Isra\u00ebl et dans le m\u00eame temps il", "start": 180.159, "duration": 5.08}, {"text": "est essentiel de faire en sorte que l'on", "start": 182.56, "duration": 5.36}, {"text": "respecte le droit international Isra\u00ebl a", "start": 185.239, "duration": 3.961}, {"text": "le droit de se d\u00e9fendre doit le faire", "start": 187.92, "duration": 2.72}, {"text": "dans le respect du droit international", "start": 189.2, "duration": 3.48}, {"text": "et tous les leviers sont utilis\u00e9s en", "start": 190.64, "duration": 3.48}, {"text": "partenariat avec les pays de la r\u00e9gion", "start": 192.68, "duration": 3.24}, {"text": "et avec les \u00c9tats-Unis pour essayer", "start": 194.12, "duration": 3.92}, {"text": "d'encourager chacun \u00e0 faire preuve de", "start": 195.92, "duration": 4.36}, {"text": "mod\u00e9ration de retenue et \u00e0 stopper cette", "start": 198.04, "duration": 4.0}, {"text": "escalade et les derniers d\u00e9veloppements", "start": 200.28, "duration": 3.239}, {"text": "sont \u00e9videmment extr\u00eamement pr\u00e9occupants", "start": 202.04, "duration": 3.44}, {"text": "extr\u00eamement dangereux d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 203.519, "duration": 5.08}, {"text": "d'\u00eatre mobilis\u00e9 autre front hein qui est", "start": 205.48, "duration": 5.039}, {"text": "encore plus proche \u00e9videmment puisque", "start": 208.599, "duration": 4.961}, {"text": "sur territoire europ\u00e9en en Ukraine avant", "start": 210.519, "duration": 6.041}, {"text": "un hiver redout\u00e9 la pr\u00e9sidente de la", "start": 213.56, "duration": 5.36}, {"text": "commission a annonc\u00e9 35 milliards", "start": 216.56, "duration": 5.039}, {"text": "d'euros garantis par les b\u00e9n\u00e9fices", "start": 218.92, "duration": 5.12}, {"text": "exceptionnels provenant des avoirs ruses", "start": 221.599, "duration": 4.681}, {"text": "gel\u00e9s avec des risques financier", "start": 224.04, "duration": 3.479}, {"text": "d'ailleurs que les Am\u00e9ricains ne", "start": 226.28, "duration": 3.039}, {"text": "prennent pas en ce moment les Europ\u00e9ens", "start": 227.519, "duration": 4.041}, {"text": "oui et d'ailleurs qu'un certain Victor", "start": 229.319, "duration": 4.801}, {"text": "Orban le hongrois qui qui est plus", "start": 231.56, "duration": 3.879}, {"text": "proche de Moscou que les autres", "start": 234.12, "duration": 2.92}, {"text": "peut-\u00eatre pourrait faire des raillers", "start": 235.439, "duration": 3.201}, {"text": "alors cette mobilisation c'est dans l'", "start": 237.04, "duration": 3.759}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour Ukraine jusqu'\u00e0 35", "start": 238.64, "duration": 4.48}, {"text": "milliards d'euros c'est urgent et ce", "start": 240.799, "duration": 3.561}, {"text": "n'est pas une d\u00e9cision nouvelle c'est", "start": 243.12, "duration": 2.199}, {"text": "une d\u00e9cision que nous avons prise au", "start": 244.36, "duration": 2.239}, {"text": "Conseil europ\u00e9en il y a plusieurs mois", "start": 245.319, "duration": 3.721}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e dans le cadre du G7", "start": 246.599, "duration": 4.241}, {"text": "et le message il est tr\u00e8s simple l'Union", "start": 249.04, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne tient et tiendra ses", "start": 250.84, "duration": 3.72}, {"text": "engagements et d'ailleurs pour cela il", "start": 252.319, "duration": 3.681}, {"text": "pourrait y avoir une autre voie", "start": 254.56, "duration": 2.959}, {"text": "discordante celle peut-\u00eatre de Victor", "start": 256.0, "duration": 3.4}, {"text": "Orban \u00e7a n'emp\u00eachera pas de prendre la", "start": 257.519, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9cision puisque nous pourrons sur un", "start": 259.4, "duration": 3.519}, {"text": "sujet pareil agir \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 261.0, "duration": 4.44}, {"text": "qualifi\u00e9e justement Charles Michel en", "start": 262.919, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9cembre se termine cette tr\u00e8s pol\u00e9mique", "start": 265.44, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante du Conseil de de", "start": 267.96, "duration": 5.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne par la Hongrie qui a", "start": 269.8, "duration": 5.88}, {"text": "servi v\u00e9ritablement de tribune \u00e0 Victor", "start": 273.12, "duration": 4.6}, {"text": "Orban \u00e0 ses id\u00e9es hein il a d'ailleurs", "start": 275.68, "duration": 4.079}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 au Parlement un groupe de la droite", "start": 277.72, "duration": 4.64}, {"text": "plus extr\u00eame les patriotes c'\u00e9tait \u00e0 son", "start": 279.759, "duration": 4.641}, {"text": "initiative est-ce que \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 un", "start": 282.36, "duration": 3.96}, {"text": "semestre pour rien je ne le pense pas", "start": 284.4, "duration": 4.28}, {"text": "parce que je pense que le paradoxe c'est", "start": 286.32, "duration": 5.56}, {"text": "que les propos et les positions de", "start": 288.68, "duration": 6.12}, {"text": "Victor Orban compris les rencontres avec", "start": 291.88, "duration": 4.759}, {"text": "Vladimir Poutine ont plut\u00f4t eu pour", "start": 294.8, "duration": 4.04}, {"text": "effet de souder euh les Europ\u00e9ens et", "start": 296.639, "duration": 3.921}, {"text": "vous avez vu que 20 6 \u00e9tatmembres sur", "start": 298.84, "duration": 3.76}, {"text": "les 27 se sont soud\u00e9s pour r\u00e9affirmer", "start": 300.56, "duration": 3.96}, {"text": "avec encore plus de force et plus de", "start": 302.6, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9termination le soutien \u00e0 l'Ukraine \u00e7a", "start": 304.52, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'effet collat\u00e9ral des", "start": 306.52, "duration": 3.04}, {"text": "premi\u00e8res d\u00e9clarations qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 308.32, "duration": 2.719}, {"text": "faites en d\u00e9but de pr\u00e9sidence hongroise", "start": 309.56, "duration": 2.68}, {"text": "c'est un premier point et puis a un", "start": 311.039, "duration": 3.081}, {"text": "autre point dont on parle trop peu \u00e0 mon", "start": 312.24, "duration": 4.04}, {"text": "avis cette pr\u00e9sidence hongroise avec le", "start": 314.12, "duration": 4.28}, {"text": "soutien des 26 \u00c9tats-membres est tr\u00e8s", "start": 316.28, "duration": 4.039}, {"text": "engag\u00e9 sur un sujet fondamental qui est", "start": 318.4, "duration": 3.2}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 europ\u00e9enne la", "start": 320.319, "duration": 3.361}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne vous avez vu", "start": 321.6, "duration": 5.12}, {"text": "que en quelques mois nous avons pris", "start": 323.68, "duration": 4.519}, {"text": "connaissance de deux rapports importants", "start": 326.72, "duration": 3.24}, {"text": "le rapport d'Enrico letettat plus", "start": 328.199, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9cemment le rapport de Mario dragi et", "start": 329.96, "duration": 3.519}, {"text": "ces rapports ont le m\u00e9rite de bien", "start": 332.039, "duration": 3.921}, {"text": "cadrer de bien pr\u00e9ciser le chemin \u00e0", "start": 333.479, "duration": 5.72}, {"text": "suivre pour renforcer de mani\u00e8re de", "start": 335.96, "duration": 5.2}, {"text": "mani\u00e8re massive la comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 339.199, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9enne le d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "start": 341.16, "duration": 2.879}, {"text": "en Europe et \u00e7a c'est une priorit\u00e9", "start": 342.6, "duration": 2.96}, {"text": "absolue \u00e0 mon avis et je pense sur ce", "start": 344.039, "duration": 2.921}, {"text": "sujet l\u00e0 de fa\u00e7on peut-\u00eatre plus", "start": 345.56, "duration": 3.84}, {"text": "discr\u00e8te moins visible la pr\u00e9sidence", "start": 346.96, "duration": 4.04}, {"text": "hongroise et le soutien des autres", "start": 349.4, "duration": 3.359}, {"text": "\u00c9tats-membres progresse bien oui mais", "start": 351.0, "duration": 3.44}, {"text": "simplement le rapport dragi que vous", "start": 352.759, "duration": 3.72}, {"text": "mentionnez euh demande aux dirigeants de", "start": 354.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne de mobiliser des", "start": 356.479, "duration": 3.481}, {"text": "fonds suppl\u00e9mentaires \u00e0 hauteur de 600", "start": 358.24, "duration": 4.16}, {"text": "milliards d'euros par an pour financer", "start": 359.96, "duration": 4.88}, {"text": "des investissements essentiels pour ne", "start": 362.4, "duration": 3.639}, {"text": "pas d\u00e9crocher dans le domaine de", "start": 364.84, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9cologie du num\u00e9rique de la d\u00e9fense", "start": 366.039, "duration": 3.88}, {"text": "avec toujours des pays frugau vous le", "start": 368.44, "duration": 3.479}, {"text": "savez bien dans votre club des 27", "start": 369.919, "duration": 3.881}, {"text": "l'Allemagne les Pays-Bas qui ne veulent", "start": 371.919, "duration": 3.521}, {"text": "pas entendre parler d'endettement en", "start": 373.8, "duration": 2.92}, {"text": "commun est-ce qu'on va vers ce", "start": 375.44, "duration": 3.28}, {"text": "rattrapage la la l'Union europ\u00e9enne", "start": 376.72, "duration": 3.319}, {"text": "c'est une d\u00e9mocratie on doit \u00eatre fier", "start": 378.72, "duration": 2.72}, {"text": "de cela et qui dit d\u00e9mocratie dit", "start": 380.039, "duration": 2.681}, {"text": "effectivement des sentiments des", "start": 381.44, "duration": 3.12}, {"text": "opinions qui ne sont pas spontan\u00e9ment", "start": 382.72, "duration": 3.96}, {"text": "convergente on a d\u00e9montr\u00e9 malgr\u00e9 des", "start": 384.56, "duration": 4.479}, {"text": "positions au d\u00e9part divergentes on", "start": 386.68, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9ussi \u00eatre dans l'unit\u00e9 \u00e0 force de", "start": 389.039, "duration": 4.841}, {"text": "dialogue \u00e0 force de n\u00e9gociation \u00e0 force", "start": 391.56, "duration": 3.919}, {"text": "de discussion c'est la magie de l'Union", "start": 393.88, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9enne souvenez-vous au moment de la", "start": 395.479, "duration": 3.401}, {"text": "crise du covid on a r\u00e9ussi en quelques", "start": 397.199, "duration": 3.641}, {"text": "semaines \u00e0 aligner les positions pour", "start": 398.88, "duration": 3.159}, {"text": "mettre en", "start": 400.84, "duration": 4.04}, {"text": "place strat\u00e9gie d'investissement commun", "start": 402.039, "duration": 4.401}, {"text": "moi je suis plut\u00f4t confiant parce que le", "start": 404.88, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9bat n'est pas tellement sur la", "start": 406.44, "duration": 2.72}, {"text": "question de savoir si on a besoin de", "start": 407.84, "duration": 2.88}, {"text": "plus de moyens on est tous d'accord le", "start": 409.16, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9bat c'est comment on finance et donc", "start": 410.72, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a veut dire queune premi\u00e8re \u00e9tape est", "start": 412.52, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 franchi et comment on finance il y", "start": 413.72, "duration": 3.919}, {"text": "a plusieurs pistes sur lesquelles on", "start": 415.759, "duration": 4.081}, {"text": "peut progresser par exemple le march\u00e9", "start": 417.639, "duration": 4.081}, {"text": "des capitaux un march\u00e9 commun pour les", "start": 419.84, "duration": 3.56}, {"text": "capitaux le Conseil europ\u00e9en s'est", "start": 421.72, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup mobilis\u00e9 des progr\u00e8s sont en", "start": 423.4, "duration": 3.68}, {"text": "cours on doit \u00e0 mon avis acc\u00e9l\u00e9rer ce", "start": 425.08, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9bat l\u00e0 pour prendre des d\u00e9cisions", "start": 427.08, "duration": 3.28}, {"text": "pourquoi parce qu'il y a de l'\u00e9pargne en", "start": 428.479, "duration": 5.601}, {"text": "Europe qui va trop selon moi financer", "start": 430.36, "duration": 5.2}, {"text": "d'autres \u00e9conomies que les \u00e9conomies", "start": 434.08, "duration": 2.959}, {"text": "europ\u00e9enne notamment aux \u00c9tats-Unis et", "start": 435.56, "duration": 2.72}, {"text": "c'est un peu absurde donc comment", "start": 437.039, "duration": 3.28}, {"text": "peut-on canaliser l'\u00e9pargne europ\u00e9enne", "start": 438.28, "duration": 3.52}, {"text": "vers le financement de l'innovation en", "start": 440.319, "duration": 3.401}, {"text": "Europe premier point et comment", "start": 441.8, "duration": 4.56}, {"text": "mobilise-t-on les capitaux priv\u00e9s gr\u00e2ce", "start": 443.72, "duration": 4.28}, {"text": "au levier de l'argent public la Banque", "start": 446.36, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9enne d'investissement est \u00e0 \u00e0 mon", "start": 448.0, "duration": 3.639}, {"text": "avis un instrument cl\u00e9 qui agit d\u00e9j\u00e0", "start": 449.759, "duration": 2.921}, {"text": "beaucoup qui pourrait le faire plus", "start": 451.639, "duration": 2.4}, {"text": "encore \u00e0 l'avenir alors le parti", "start": 452.68, "duration": 4.88}, {"text": "allemand de centre- drroit la cdou qui a", "start": 454.039, "duration": 4.801}, {"text": "exhort\u00e9 la Commission europ\u00e9enne", "start": 457.56, "duration": 2.759}, {"text": "d'Ursula van derlayen qui est d'ailleurs", "start": 458.84, "duration": 3.84}, {"text": "issue de ce parti \u00e0 financer des", "start": 460.319, "duration": 4.361}, {"text": "cl\u00f4tures aux fronti\u00e8res de la Gr\u00e8ce et", "start": 462.68, "duration": 5.84}, {"text": "de la Pologne alors que de nouveau", "start": 464.68, "duration": 5.56}, {"text": "contr\u00f4les sont mis en place au aux", "start": 468.52, "duration": 4.359}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Allemagne alors jusqu'o\u00f9", "start": 470.24, "duration": 5.959}, {"text": "cette peur de l'immigration mais moi", "start": 472.879, "duration": 4.76}, {"text": "d'abord sur ce point pr\u00e9cis l\u00e0 moi j'ai", "start": 476.199, "duration": 2.521}, {"text": "pris position il y a plusieurs ann\u00e9es", "start": 477.639, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 euh en faveur du soutien de l'Union", "start": 478.72, "duration": 5.039}, {"text": "europ\u00e9enne pour s\u00e9curiser les fronti\u00e8res", "start": 481.36, "duration": 3.92}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne donc", "start": 483.759, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un premier \u00e9l\u00e9ment donc oui on pay", "start": 485.28, "duration": 4.08}, {"text": "pour des murs ah moi je suis favorable \u00e0", "start": 487.759, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a d\u00e8s lors que c'est compatible avec le", "start": 489.36, "duration": 3.6}, {"text": "fait qu'il y a des points de passage", "start": 491.479, "duration": 3.4}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9s pour permettre une immigration", "start": 492.96, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re contr\u00f4l\u00e9 moi j'accepte pas que", "start": 494.879, "duration": 3.6}, {"text": "ce soit les passeurs les trafiquants les", "start": 496.879, "duration": 3.641}, {"text": "criminels qui d\u00e9cident qui a le droit ou", "start": 498.479, "duration": 3.761}, {"text": "pas le droit de rentrer sur le sol", "start": 500.52, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en sur le plan la migration le", "start": 502.24, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat est \u00e9videmment difficile avec", "start": 504.36, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup d'\u00e9motion et parfois la", "start": 505.96, "duration": 4.519}, {"text": "tentation d'un contalisation par des", "start": 508.4, "duration": 4.559}, {"text": "groupes populistes cela \u00e9tant dit on a", "start": 510.479, "duration": 3.961}, {"text": "bien progress\u00e9 les derni\u00e8res ann\u00e9es sur", "start": 512.959, "duration": 2.921}, {"text": "le terrain de de de l'immigration", "start": 514.44, "duration": 3.479}, {"text": "pourquoi parce que d'une part nous avons", "start": 515.88, "duration": 4.56}, {"text": "conclu un accord pour plus de solidarit\u00e9", "start": 517.919, "duration": 4.281}, {"text": "entre les \u00c9tats-membres c'est le pacte", "start": 520.44, "duration": 3.32}, {"text": "pour la migration et l'asile qui", "start": 522.2, "duration": 3.04}, {"text": "rentrera prochainement en vigueur et", "start": 523.76, "duration": 4.079}, {"text": "deux on a bien progress\u00e9 aussi de fa\u00e7on", "start": 525.24, "duration": 4.92}, {"text": "insuffisante et on va continuer mais on", "start": 527.839, "duration": 4.361}, {"text": "a bien progress\u00e9 dans l'engagement avec", "start": 530.16, "duration": 4.2}, {"text": "des \u00c9tats tiers avec des pays d'origine", "start": 532.2, "duration": 4.16}, {"text": "des pays de transit pour d\u00e9velopper des", "start": 534.36, "duration": 4.36}, {"text": "coop\u00e9rations larges pour tenter d' de", "start": 536.36, "duration": 4.64}, {"text": "s'attaquer au aux causes profondes de la", "start": 538.72, "duration": 4.72}, {"text": "migration irr\u00e9guli\u00e8re mais \u00e9videmment on", "start": 541.0, "duration": 4.92}, {"text": "doit continuer parce que m\u00eame si nous", "start": 543.44, "duration": 4.0}, {"text": "faisons des efforts m\u00eame si nous", "start": 545.92, "duration": 2.8}, {"text": "coordonnons mieux qu'on le faisait", "start": 547.44, "duration": 3.399}, {"text": "autrefois il n'en reste pas moins qu'il", "start": 548.72, "duration": 4.44}, {"text": "y a encore des d\u00e9fis s\u00e9rieux en lien", "start": 550.839, "duration": 3.881}, {"text": "avec cette question migratoire alors", "start": 553.16, "duration": 4.32}, {"text": "justement en Autriche l'extr\u00eame droite", "start": 554.72, "duration": 4.92}, {"text": "du FPE a remport\u00e9 les derni\u00e8res", "start": 557.48, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives avec pr\u00e8s de 29 %", "start": 559.64, "duration": 4.96}, {"text": "des voix le FPE n'est pas assur\u00e9", "start": 562.04, "duration": 4.799}, {"text": "d'acc\u00e9der au pouvoir mais il n'emp\u00eache", "start": 564.6, "duration": 5.16}, {"text": "ce parti sulfurux ne pas ne pas pas des", "start": 566.839, "duration": 4.801}, {"text": "scandales li\u00e9s \u00e0 son pass\u00e9 nazi alors", "start": 569.76, "duration": 3.24}, {"text": "que plusieurs cadres du parti ont", "start": 571.64, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 film\u00e9s \u00e0 un enterrement", "start": 573.0, "duration": 3.959}, {"text": "chantant des hymnes nazis les tabous", "start": 574.64, "duration": 4.199}, {"text": "sont en train de sauter en Europe non sa", "start": 576.959, "duration": 3.681}, {"text": "la politique c'est une c'est une", "start": 578.839, "duration": 4.12}, {"text": "bataille Pacifique c'est une bataille", "start": 580.64, "duration": 4.24}, {"text": "pour des id\u00e9es et on voit bien qu'il y a", "start": 582.959, "duration": 3.921}, {"text": "dans plusieurs pays europ\u00e9ens la", "start": 584.88, "duration": 3.48}, {"text": "tentation de l'extr\u00eame de l'extr\u00eame", "start": 586.88, "duration": 3.16}, {"text": "droite ou de l'extr\u00eame gauche et c'est", "start": 588.36, "duration": 4.599}, {"text": "ve que les partis raisonnables s\u00e9rieux", "start": 590.04, "duration": 5.2}, {"text": "les partis pro-europ\u00e9ens ont une double", "start": 592.959, "duration": 4.081}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 mon avis d\u00e9montrer que", "start": 595.24, "duration": 3.599}, {"text": "nous sommes effectifs d\u00e9montrer que l'on", "start": 597.04, "duration": 3.64}, {"text": "peut apporter des solutions pour", "start": 598.839, "duration": 3.921}, {"text": "rencontrer les pr\u00e9occupations en terme", "start": 600.68, "duration": 3.56}, {"text": "de d\u00e9veloppement \u00e9conomique en terme de", "start": 602.76, "duration": 3.36}, {"text": "pouvoir d'achat mais \u00e9galement les", "start": 604.24, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9occupations sur le plan identitaire", "start": 606.12, "duration": 3.44}, {"text": "en terme de protection de nos fronti\u00e8res", "start": 608.0, "duration": 3.64}, {"text": "par exemple en terme de s\u00e9curit\u00e9 par", "start": 609.56, "duration": 4.24}, {"text": "exemple et c'est une bataille sans cesse", "start": 611.64, "duration": 3.96}, {"text": "inachev\u00e9e moi j'observe qu'en Autriche", "start": 613.8, "duration": 3.88}, {"text": "c'est vrai le parti d'extr\u00eame droite est", "start": 615.6, "duration": 3.679}, {"text": "le premier parti mais le parti au", "start": 617.68, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement du chanceil Nam r\u00e9siste", "start": 619.279, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s bien sur le plan \u00e9lectoral il est \u00e0", "start": 621.36, "duration": 3.8}, {"text": "26 27 % si je ne me trompe pas ce qui", "start": 622.839, "duration": 5.041}, {"text": "est une une belle r\u00e9sistance et puis en", "start": 625.16, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9mocratie ilut faut pour b\u00e2tir un", "start": 627.88, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernement plus de 50 % des si\u00e8ges", "start": 630.36, "duration": 3.88}, {"text": "donc on peut le premier parti mais pas", "start": 632.56, "duration": 4.079}, {"text": "n\u00e9cessairement \u00eatre incontournable alors", "start": 634.24, "duration": 4.64}, {"text": "au chapitre de cette droite radicale 27", "start": 636.639, "duration": 3.601}, {"text": "personnes dont la pr\u00e9sidente du", "start": 638.88, "duration": 2.92}, {"text": "Rassemblement National Marine Le Pen", "start": 640.24, "duration": 4.039}, {"text": "sont jug\u00e9 depuis lundi 30 septembre pour", "start": 641.8, "duration": 4.92}, {"text": "emploi suppos\u00e9 fictif d'assistants de", "start": 644.279, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens soup\u00e7onn\u00e9 donc d'avoir", "start": 646.72, "duration": 4.08}, {"text": "financ\u00e9 des activit\u00e9s politiques du", "start": 649.04, "duration": 4.84}, {"text": "Parti national pour 7 millions d'euros", "start": 650.8, "duration": 5.12}, {"text": "il y a donc 10 ans est-ce que l'Union", "start": 653.88, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 paradoxalement un", "start": 655.92, "duration": 3.919}, {"text": "trempelin pour l'extr\u00eame droite", "start": 657.92, "duration": 4.28}, {"text": "moi je pense pas je pense que l'extr\u00eame", "start": 659.839, "duration": 4.081}, {"text": "droite elle prosp\u00e8re \u00e0 tous les \u00e9tages", "start": 662.2, "duration": 3.96}, {"text": "du niveau local jusqu'au niveau national", "start": 663.92, "duration": 4.479}, {"text": "et au niveau europ\u00e9en je pense qu'on a", "start": 666.16, "duration": 3.56}, {"text": "une responsabilit\u00e9 sur le plan europ\u00e9en", "start": 668.399, "duration": 2.601}, {"text": "et tous celles et ceux et on est", "start": 669.72, "duration": 2.52}, {"text": "nombreux qui croient dans ce projet", "start": 671.0, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en dans la valeur ajout\u00e9e on doit", "start": 672.24, "duration": 4.279}, {"text": "je pense avoir nos nos valeurs", "start": 674.12, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ennes chevill au c\u0153ur et ne pas", "start": 676.519, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eatre honteux ne pas \u00eatre g\u00ean\u00e9 je pense", "start": 678.24, "duration": 4.159}, {"text": "dans le le narratif dans la bataille", "start": 680.48, "duration": 3.84}, {"text": "pour le r\u00e9cit on doit \u00eatre plus offensif", "start": 682.399, "duration": 3.601}, {"text": "et ne pas acceptter d'\u00eatre sur le", "start": 684.32, "duration": 3.36}, {"text": "terrain d\u00e9fensif je pense les leaders", "start": 686.0, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ens doivent \u00eatre moins g\u00eaner", "start": 687.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'expliquer la valeur ajout\u00e9e dans le", "start": 690.12, "duration": 4.2}, {"text": "quotidien des citoyens partout en Europe", "start": 692.0, "duration": 4.44}, {"text": "du projet europ\u00e9en que ce soit la crise", "start": 694.32, "duration": 3.519}, {"text": "du covid que ce soit la guerre contre", "start": 696.44, "duration": 3.959}, {"text": "l'Ukraine que ce soit l'instabilit\u00e9 au", "start": 697.839, "duration": 3.881}, {"text": "proche- Orient et des cons\u00e9quences", "start": 700.399, "duration": 2.44}, {"text": "possibles en terme de migration", "start": 701.72, "duration": 3.16}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re sur tous ces sujets-l\u00e0", "start": 702.839, "duration": 4.481}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne apporte je le crois", "start": 704.88, "duration": 4.639}, {"text": "fondamentalement une une cap une", "start": 707.32, "duration": 4.319}, {"text": "protection aux citoyens europ\u00e9ens est-ce", "start": 709.519, "duration": 3.921}, {"text": "qu'on peut faire mieux oui bien s\u00fbr et", "start": 711.639, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a c'est l'enjeu du d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 713.44, "duration": 4.12}, {"text": "le Premier ministre fran\u00e7ais Michel", "start": 715.519, "duration": 3.361}, {"text": "Barnier que vous connaissez bien car", "start": 717.56, "duration": 3.56}, {"text": "vous vous \u00e9tiez Premier ministre belge", "start": 718.88, "duration": 4.68}, {"text": "quand il \u00e9tait n\u00e9gociateur du du brexit", "start": 721.12, "duration": 5.159}, {"text": "euh en l'occurrence a pr\u00e9sent\u00e9 son", "start": 723.56, "duration": 5.32}, {"text": "programme pour la France un pays qui a", "start": 726.279, "duration": 4.761}, {"text": "un d\u00e9ficit tr\u00e8s excessif a perdu", "start": 728.88, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup d'influence \u00e0 Bruxelles selon", "start": 731.04, "duration": 3.68}, {"text": "vous et et d'ailleurs j'ai envie de vous", "start": 733.12, "duration": 3.68}, {"text": "demander qui viendra vous attendez qui", "start": 734.72, "duration": 4.6}, {"text": "au Conseil europ\u00e9en Emmanuel Macron des", "start": 736.8, "duration": 4.2}, {"text": "ministres du gouvernement Barnier il y a", "start": 739.32, "duration": 3.24}, {"text": "une cohabitation au Conseil europ\u00e9en la", "start": 741.0, "duration": 3.079}, {"text": "France est repr\u00e9sent\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 742.56, "duration": 3.12}, {"text": "Macron et dans les formations du Conseil", "start": 744.079, "duration": 3.12}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire sur", "start": 745.68, "duration": 3.279}, {"text": "le plan sectoriel ce sont les ministres", "start": 747.199, "duration": 3.721}, {"text": "qui pr\u00e9senterant la France et je vois", "start": 748.959, "duration": 3.68}, {"text": "d'ailleurs que depuis les derni\u00e8res", "start": 750.92, "duration": 3.479}, {"text": "ann\u00e9es les les positions fran\u00e7aises en", "start": 752.639, "duration": 3.481}, {"text": "faveur de l'autonomie strat\u00e9gique de", "start": 754.399, "duration": 3.041}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en faveur de plus", "start": 756.12, "duration": 3.48}, {"text": "d'int\u00e9gration de plus de coop\u00e9ration", "start": 757.44, "duration": 3.36}, {"text": "elles sont elles sont beaucoup plus", "start": 759.6, "duration": 2.239}, {"text": "entendues aujourd'hui qu'elles ne", "start": 760.8, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9tait il y a 5 ans ou il y a 10 ans", "start": 761.839, "duration": 4.881}, {"text": "donc il y a une vraie capacit\u00e9 de la", "start": 764.199, "duration": 4.08}, {"text": "France et pas seulement de la France", "start": 766.72, "duration": 3.2}, {"text": "d'influencer intellectuellement", "start": 768.279, "duration": 4.12}, {"text": "d'influencer politiquement l'orientation", "start": 769.92, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9enne on voit aujourd'hui m\u00eame s'il", "start": 772.399, "duration": 3.12}, {"text": "y a des d\u00e9bats sur les modes de", "start": 774.399, "duration": 2.961}, {"text": "financement qu'il y a une conviction", "start": 775.519, "duration": 4.44}, {"text": "partag\u00e9e que plus d'Europe une Europe", "start": 777.36, "duration": 5.08}, {"text": "plus engag\u00e9e pour rebattir une strat\u00e9gie", "start": 779.959, "duration": 4.161}, {"text": "industrielle europ\u00e9enne par exemple", "start": 782.44, "duration": 4.399}, {"text": "c'est le chemin \u00e0 suivre pour d\u00e9fendre", "start": 784.12, "duration": 4.68}, {"text": "mieux les int\u00e9r\u00eats de nos citoyens", "start": 786.839, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ens alors post-\u00e9lection", "start": 788.8, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9ennes Charles Michel reconnaissons", "start": 790.199, "duration": 3.44}, {"text": "que le Parlement europ\u00e9en penche plus \u00e0", "start": 791.839, "duration": 3.8}, {"text": "droite que jamais urul laavenderlen a", "start": 793.639, "duration": 5.081}, {"text": "d'ailleurs compos\u00e9 une commission 2", "start": 795.639, "duration": 4.361}, {"text": "est-ce que vous connaissez certains", "start": 798.72, "duration": 3.919}, {"text": "membres de son casting et pour mener", "start": 800.0, "duration": 4.519}, {"text": "quelle politique finalement dans les 5", "start": 802.639, "duration": 3.721}, {"text": "prochaines ann\u00e9es selon vous il y a", "start": 804.519, "duration": 4.32}, {"text": "trois priorit\u00e9s absolues la premi\u00e8re", "start": 806.36, "duration": 5.8}, {"text": "c'est c'est b\u00e2tir une d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 808.839, "duration": 5.481}, {"text": "c'est-\u00e0-dire renforcer des capacit\u00e9s y", "start": 812.16, "duration": 3.6}, {"text": "compris dans le domaine industriel et on", "start": 814.32, "duration": 2.759}, {"text": "voit que la", "start": 815.76, "duration": 4.36}, {"text": "Commission num\u00e9ro 2 de\u00e8 mandat de", "start": 817.079, "duration": 4.681}, {"text": "underlon a de l'ambition sur ce sujet", "start": 820.12, "duration": 2.8}, {"text": "c'est une bonne chose c'est un premier", "start": 821.76, "duration": 3.6}, {"text": "point deuxi\u00e8me point c'est la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 822.92, "duration": 3.84}, {"text": "et puis le trois\u00e8me \u00e9l\u00e9ment on a besoin", "start": 825.36, "duration": 3.08}, {"text": "d'une Europe qui interagit plus avec le", "start": 826.76, "duration": 3.68}, {"text": "reste du monde veut-on le retour de la", "start": 828.44, "duration": 3.639}, {"text": "guerre froide non c'est pas ce que nous", "start": 830.44, "duration": 2.92}, {"text": "voulons parce que ce serait un monde", "start": 832.079, "duration": 3.161}, {"text": "extr\u00eamement dangereux et moi je pense", "start": 833.36, "duration": 3.8}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne doit interagir", "start": 835.24, "duration": 4.44}, {"text": "avec l'Afrique avec l'Asie avec", "start": 837.16, "duration": 5.16}, {"text": "l'Am\u00e9rique latine pour favoriser plus de", "start": 839.68, "duration": 5.279}, {"text": "stabilit\u00e9 plus de pr\u00e9visibilit\u00e9 Charles", "start": 842.32, "duration": 4.92}, {"text": "Michel justement 5 ans a pr\u00e9sid\u00e9 le", "start": 844.959, "duration": 4.481}, {"text": "Conseil europ\u00e9en quelles sont pour vous", "start": 847.24, "duration": 4.159}, {"text": "vos r\u00e9ussites principales et surtout vos", "start": 849.44, "duration": 3.68}, {"text": "regrets mais la principale r\u00e9ussite", "start": 851.399, "duration": 4.041}, {"text": "c'est l'unit\u00e9 le Conseil europ\u00e9en est", "start": 853.12, "duration": 4.159}, {"text": "devenu par rapport il y a 10 ans une", "start": 855.44, "duration": 4.079}, {"text": "enceinte fondamentale on se r\u00e9unit", "start": 857.279, "duration": 3.841}, {"text": "beaucoup et on traite les sujets les", "start": 859.519, "duration": 3.0}, {"text": "plus difficiles les plus strat\u00e9giques", "start": 861.12, "duration": 3.24}, {"text": "don par principe quand un sujet vient au", "start": 862.519, "duration": 3.481}, {"text": "Conseil europ\u00e9en c'est parce qu'il est", "start": 864.36, "duration": 3.32}, {"text": "compliqu\u00e9 sinon il aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu par", "start": 866.0, "duration": 3.839}, {"text": "les ministres ou par nos ambassadeurs", "start": 867.68, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un premier point et on a vu que", "start": 869.839, "duration": 3.481}, {"text": "durant les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es sur tous", "start": 871.56, "duration": 4.16}, {"text": "les sujets on a chaque fois r\u00e9ussi et en", "start": 873.32, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral relativement rapidement \u00e0 faire", "start": 875.72, "duration": 5.119}, {"text": "preuve d'unit\u00e9 c'est un premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 877.68, "duration": 5.399}, {"text": "s'il y a un regret mais qui n'est pas", "start": 880.839, "duration": 4.321}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil europ\u00e9en", "start": 883.079, "duration": 4.161}, {"text": "bien s\u00fbr c'est cette d\u00e9cision de la", "start": 885.16, "duration": 4.08}, {"text": "Russie d'envahir l'Ukraine et de cr\u00e9er", "start": 887.24, "duration": 3.48}, {"text": "de l'instabilit\u00e9 sur le plan sur le plan", "start": 889.24, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9en mais nous avons agi de la", "start": 890.72, "duration": 4.4}, {"text": "mani\u00e8re qu'il convient et et qu'il", "start": 893.079, "duration": 3.56}, {"text": "convenait premier \u00e9l\u00e9ment il y a", "start": 895.12, "duration": 3.519}, {"text": "peut-\u00eatre un autre regret c'est sur le", "start": 896.639, "duration": 3.76}, {"text": "plan du Proche Orient parce que je vois", "start": 898.639, "duration": 3.921}, {"text": "que malgr\u00e9 nos efforts sont importants", "start": 900.399, "duration": 4.36}, {"text": "il y a un d\u00e9calage entre les capacit\u00e9s", "start": 902.56, "duration": 4.16}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et l'influence que", "start": 904.759, "duration": 3.32}, {"text": "nous avons en d'autres termes je pense", "start": 906.72, "duration": 3.2}, {"text": "que nous sous-estimons no capacit\u00e9", "start": 908.079, "duration": 3.641}, {"text": "d'influencer positivement la situation", "start": 909.92, "duration": 4.08}, {"text": "dans cette r\u00e9gion et trop souvent il y a", "start": 911.72, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre la tentation facile de", "start": 914.0, "duration": 2.48}, {"text": "consid\u00e9rer que d'autres sont en", "start": 915.24, "duration": 3.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 les \u00c9tats-Unis ou les", "start": 916.48, "duration": 3.64}, {"text": "pays de la r\u00e9gion parlons de votre", "start": 918.44, "duration": 3.24}, {"text": "avenir personnel Charles-Michel vous", "start": 920.12, "duration": 3.32}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de vous pr\u00e9senter pour", "start": 921.68, "duration": 3.839}, {"text": "mener une liste belge aux \u00e9lections", "start": 923.44, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes parce qu'on craignait un peu", "start": 925.519, "duration": 2.961}, {"text": "une vacance \u00e0 la t\u00eate de l'Union", "start": 926.92, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne en pleine recomposition", "start": 928.48, "duration": 4.919}, {"text": "institutionnelle euh vous vous pr\u00e9parez", "start": 930.92, "duration": 6.039}, {"text": "quoi \u00e0 euh un poste dans le public un", "start": 933.399, "duration": 5.401}, {"text": "poste dans le priv\u00e9 il y a il y a aussi", "start": 936.959, "duration": 3.081}, {"text": "beaucoup de pol\u00e9miques autour des", "start": 938.8, "duration": 3.64}, {"text": "pantouflages de de pr\u00e9c\u00e9dents chef de de", "start": 940.04, "duration": 4.039}, {"text": "l'ex\u00e9cutif bien s\u00fbr on pense \u00e0 Monsieur", "start": 942.44, "duration": 5.36}, {"text": "Barroso euh vers vers o\u00f9 irz votre choix", "start": 944.079, "duration": 5.161}, {"text": "non deux points d'abord sur les", "start": 947.8, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes je n'ai pas \u00e9t\u00e9", "start": 949.24, "duration": 2.92}, {"text": "candidat pas parce que j'ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9", "start": 950.519, "duration": 3.0}, {"text": "de me pr\u00e9senter mais parce que j'ai", "start": 952.16, "duration": 3.2}, {"text": "compris que certains avaient la mauvaise", "start": 953.519, "duration": 3.68}, {"text": "id\u00e9e d'utiliser cette candidature pour", "start": 955.36, "duration": 3.159}, {"text": "attaquer le Conseil europ\u00e9en pour", "start": 957.199, "duration": 3.241}, {"text": "attaquer l'institution et je pensais que", "start": 958.519, "duration": 3.481}, {"text": "je devais prot\u00e9ger l'institution du", "start": 960.44, "duration": 3.48}, {"text": "Conseil europ\u00e9en c'est un premier point", "start": 962.0, "duration": 3.36}, {"text": "et deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment s'agissant de mon", "start": 963.92, "duration": 2.76}, {"text": "avenir c'est \u00e0 la fin de mon mandat", "start": 965.36, "duration": 2.76}, {"text": "apr\u00e8s le mois de d\u00e9cembre que je", "start": 966.68, "duration": 4.56}, {"text": "m'exprimerai sur le sur le sujet j'ai", "start": 968.12, "duration": 5.079}, {"text": "une exp\u00e9rience j'ai des convictions et", "start": 971.24, "duration": 3.68}, {"text": "je pense qu'il y a diff\u00e9rentes mani\u00e8res", "start": 973.199, "duration": 3.08}, {"text": "de mettre \u00e0 profit une exp\u00e9rience et de", "start": 974.92, "duration": 3.399}, {"text": "servir des des convictions 1er d\u00e9cembre", "start": 976.279, "duration": 3.601}, {"text": "prochain Antonio Costa qui vous", "start": 978.319, "duration": 3.801}, {"text": "succ\u00e9dera \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en", "start": 979.88, "duration": 3.879}, {"text": "et le premier portugais premier", "start": 982.12, "duration": 4.48}, {"text": "socialiste pour ce poste vous trouvez un", "start": 983.759, "duration": 4.44}, {"text": "un style diff\u00e9rent des conseils", "start": 986.6, "duration": 4.799}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 d' d'abord Anto Costa a une", "start": 988.199, "duration": 5.681}, {"text": "grande exp\u00e9rience donc il n'a pas besoin", "start": 991.399, "duration": 5.0}, {"text": "de de de de de conseil je pense c'est", "start": 993.88, "duration": 4.68}, {"text": "une personnalit\u00e9 qui euh euh sera tr\u00e8s", "start": 996.399, "duration": 3.601}, {"text": "certainement utile au projet europ\u00e9en", "start": 998.56, "duration": 2.36}, {"text": "parce qu'il y a des convictions", "start": 1000.0, "duration": 3.16}, {"text": "extr\u00eamement sinc\u00e8res merci \u00e0 vous", "start": 1000.92, "duration": 3.96}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 aujourd'hui", "start": 1003.16, "duration": 3.88}, {"text": "Charles Michel merci \u00e0 vous de nous", "start": 1004.88, "duration": 4.48}, {"text": "avoir suivi vous restez en notre", "start": 1007.04, "duration": 5.12}, {"text": "compagnie le d\u00e9bat continue c\u00f4t\u00e9", "start": 1009.36, "duration": 5.12}, {"text": "Parlement europ\u00e9en cette fois c'est le", "start": 1012.16, "duration": 4.15}, {"text": "d\u00e9bat tout de suite", "start": 1014.48, "duration": 4.96}, {"text": "[Musique]", "start": 1016.31, "duration": 3.13}, {"text": "bienvenue \u00e0 Bruxelles dans les studios", "start": 1021.92, "duration": 5.2}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en pour d\u00e9battre de", "start": 1023.92, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e9tat de notre \u00e9conomie europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1027.12, "duration": 5.52}, {"text": "notre union \u00e0 27 qui doit composer avec", "start": 1029.6, "duration": 5.959}, {"text": "des pays surendett\u00e9s et relancer sa", "start": 1032.64, "duration": 5.76}, {"text": "croissance et sa comp\u00e9titivit\u00e9 en", "start": 1035.559, "duration": 5.0}, {"text": "investissant massivement alors une", "start": 1038.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9quation bien s\u00fbr tr\u00e8s difficile \u00e0", "start": 1040.559, "duration": 5.161}, {"text": "obtenir dans le club des mauvais \u00e9l\u00e8ves", "start": 1043.0, "duration": 6.2}, {"text": "SEP pays se distinguent plac\u00e9s en proc\u00e9d", "start": 1045.72, "duration": 6.68}, {"text": "de d\u00e9ficit excessif car il d\u00e9passe le", "start": 1049.2, "duration": 6.56}, {"text": "fameux seuil des 3 % de PIB du pacte de", "start": 1052.4, "duration": 5.96}, {"text": "stabilit\u00e9 parmi eux bien s\u00fbr la France", "start": 1055.76, "duration": 5.68}, {"text": "qui fr\u00f4le dangereusement les 6 % avec un", "start": 1058.36, "duration": 5.28}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier qui", "start": 1061.44, "duration": 4.96}, {"text": "promet un retour dans les clous au plus", "start": 1063.64, "duration": 5.56}, {"text": "t\u00f4t en 2029 et dans le m\u00eame temps", "start": 1066.4, "duration": 4.6}, {"text": "Caroline l'ancien patron de la Banque", "start": 1069.2, "duration": 4.08}, {"text": "centrale europ\u00e9enne Mario dragi a rendu", "start": 1071.0, "duration": 4.36}, {"text": "un rapport choc sur la comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 1073.28, "duration": 4.36}, {"text": "l'Union il estime que les 27 devrai", "start": 1075.36, "duration": 4.679}, {"text": "investir environ 8 00 milliards de plus", "start": 1077.64, "duration": 4.88}, {"text": "chaque ann\u00e9e soit 5 % du PIB europ\u00e9en", "start": 1080.039, "duration": 4.561}, {"text": "sans quoi pr\u00e9vient-il l'Europe", "start": 1082.52, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9crochera de la course mondiale \u00e0", "start": 1084.6, "duration": 3.88}, {"text": "l'innovation et est promise \u00e0 une lente", "start": 1086.12, "duration": 4.24}, {"text": "agonie seulement le budget de l'Union", "start": 1088.48, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne n'est pas extensible et pour", "start": 1090.36, "duration": 4.559}, {"text": "l'heure quanton est \u00e0 1 % du PIB alors", "start": 1092.08, "duration": 4.44}, {"text": "comment trouver de nouvelles ressources", "start": 1094.919, "duration": 4.12}, {"text": "faut-il passer par un emprunt en commun", "start": 1096.52, "duration": 4.56}, {"text": "sur les march\u00e9s les pays frugo comme", "start": 1099.039, "duration": 4.201}, {"text": "l'Allemagne se r\u00e9crit d\u00e9j\u00e0 alors nous", "start": 1101.08, "duration": 3.92}, {"text": "sommes pr\u00e9cis\u00e9ment en compagnie d'un", "start": 1103.24, "duration": 3.64}, {"text": "Allemand pas tr\u00e8s frugal he Daniel freun", "start": 1105.0, "duration": 3.52}, {"text": "puisque vous \u00eates du parti des veres qui", "start": 1106.88, "duration": 3.96}, {"text": "est au pouvoir dans la coalition d'Olaf", "start": 1108.52, "duration": 4.96}, {"text": "Scholz qui elle se r\u00e9v\u00e8le plut\u00f4t sur le", "start": 1110.84, "duration": 4.4}, {"text": "plan europ\u00e9en un peu frulgal vous sommes", "start": 1113.48, "duration": 4.6}, {"text": "aussi avec un Belge Marc botenga qui", "start": 1115.24, "duration": 5.24}, {"text": "si\u00e8ge dans le groupe la gauche donc qui", "start": 1118.08, "duration": 4.8}, {"text": "revendique donc la fin de l'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0", "start": 1120.48, "duration": 4.84}, {"text": "l'inverse enfin St\u00e9phanie yon courourtin", "start": 1122.88, "duration": 4.72}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 du groupe renw le groupe du", "start": 1125.32, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sident Emmanuel Macron St\u00e9phanie yon", "start": 1127.6, "duration": 4.959}, {"text": "courourtin la France est donc parmi les", "start": 1130.12, "duration": 4.559}, {"text": "plus mauvais \u00e9l\u00e8ves de l'Europe 6 % de", "start": 1132.559, "duration": 4.36}, {"text": "de d\u00e9ficit attendu Paris a d\u00fb demander", "start": 1134.679, "duration": 5.12}, {"text": "un d\u00e9lai pour sa traj vioire budg\u00e9taire", "start": 1136.919, "duration": 4.481}, {"text": "de r\u00e9duction des d\u00e9ficits et la France", "start": 1139.799, "duration": 3.281}, {"text": "emprunte d\u00e9sormais \u00e0 des taux plus", "start": 1141.4, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s que la Gr\u00e8ce comment en est-on", "start": 1143.08, "duration": 4.079}, {"text": "arriv\u00e9 l\u00e0 bah d\u00e9j\u00e0 \u00e7a fait longtemps", "start": 1145.2, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on a pas de budget \u00e0 l'\u00e9quilibre je", "start": 1147.159, "duration": 4.081}, {"text": "crois que le premier le dernier budget \u00e0", "start": 1149.0, "duration": 5.52}, {"text": "l'\u00e9quilibre remonte \u00e0 1974 donc il y a", "start": 1151.24, "duration": 4.12}, {"text": "eu une", "start": 1154.52, "duration": 3.8}, {"text": "accumulation effectivement de", "start": 1155.36, "duration": 5.88}, {"text": "difficult\u00e9s et puis il y a des raisons", "start": 1158.32, "duration": 5.44}, {"text": "aussi li\u00e9 au diff\u00e9rentes crises qu'on a", "start": 1161.24, "duration": 4.96}, {"text": "connu hein cette fameuse politique du", "start": 1163.76, "duration": 5.36}, {"text": "quoi qu'il en co\u00fbte \u00e0 renforc\u00e9 forc", "start": 1166.2, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9galement ces difficult\u00e9s financi\u00e8res", "start": 1169.12, "duration": 5.12}, {"text": "apr\u00e8s pendant le covid o\u00f9 il y a eu un", "start": 1171.559, "duration": 5.961}, {"text": "investissement massif de l'\u00c9tat pour", "start": 1174.24, "duration": 5.52}, {"text": "prot\u00e9ger \u00e0 la fois les employ\u00e9s les", "start": 1177.52, "duration": 4.44}, {"text": "personnes les PGE pour les entreprises", "start": 1179.76, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9galement pour faire en sorte qu'elle", "start": 1181.96, "duration": 3.199}, {"text": "ferment pas qu'elle met pas qu'elle", "start": 1183.159, "duration": 3.4}, {"text": "metent pas la la cl\u00e9 sous la porte et", "start": 1185.159, "duration": 3.4}, {"text": "puis \u00e9galement apr\u00e8s la crise en Ukraine", "start": 1186.559, "duration": 4.6}, {"text": "et le choc \u00e9nerg\u00e9tique mais ces crises", "start": 1188.559, "duration": 3.641}, {"text": "tous les pays les ont connu qui", "start": 1191.159, "duration": 2.681}, {"text": "expliquent le le d\u00e9rapage de la France", "start": 1192.2, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ah ben ce qui explique le", "start": 1193.84, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9rapage de la France c'est que la", "start": 1195.4, "duration": 3.68}, {"text": "France a continu\u00e9 derri\u00e8re peut-\u00eatre en", "start": 1196.4, "duration": 4.84}, {"text": "ne calibrant pas suffisamment certaines", "start": 1199.08, "duration": 4.68}, {"text": "aides qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s massivement", "start": 1201.24, "duration": 5.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es et c'est vrai que la France", "start": 1203.76, "duration": 5.279}, {"text": "a aussi peut-\u00eatre cette habitude \u00e0 la", "start": 1206.28, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 il y a aussi des d\u00e9penses", "start": 1209.039, "duration": 4.601}, {"text": "publiques massives des services publics", "start": 1211.28, "duration": 6.36}, {"text": "qui sont massivement aid\u00e9 et l\u00e0 on en", "start": 1213.64, "duration": 6.08}, {"text": "arrive v\u00e9ritablement \u00e0 une situation", "start": 1217.64, "duration": 4.08}, {"text": "dont Michel Barnier lors de sa derni\u00e8re", "start": 1219.72, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9claration politique G\u00e9n\u00e9raleAssembl\u00e9e", "start": 1221.72, "duration": 3.12}, {"text": "nationale a dit que c'\u00e9tait une vraie", "start": 1223.76, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9p\u00e9e de damocl\u00e8 et donc on est vraiment", "start": 1224.84, "duration": 3.319}, {"text": "au pied du mur alors la France elle", "start": 1226.559, "duration": 3.281}, {"text": "inqui\u00e8te en tout cas la zone euro les", "start": 1228.159, "duration": 3.241}, {"text": "march\u00e9s et en particulier votre pays", "start": 1229.84, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne non moi moi je pense le le", "start": 1231.4, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9bat doit rentrer un peu plus dans le", "start": 1233.84, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9tail parce que dire que le d\u00e9ficit en", "start": 1236.32, "duration": 3.599}, {"text": "soit ou on pourrait dire aussi les", "start": 1238.28, "duration": 4.16}, {"text": "investissements c'est mauvais je pense", "start": 1239.919, "duration": 5.201}, {"text": "c'est pas si facile que \u00e7a apr\u00e8s tout", "start": 1242.44, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9pend de pourquoi on d\u00e9pense cet argent", "start": 1245.12, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que c'est un bon investissement", "start": 1247.28, "duration": 5.16}, {"text": "dans le futur pour rendre nos", "start": 1249.2, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e9conomies moi \u00e9metteur en en gaz en", "start": 1252.44, "duration": 5.599}, {"text": "effet de serre est-ce que c'est des", "start": 1256.32, "duration": 4.2}, {"text": "vrais investissement dans le futur de", "start": 1258.039, "duration": 5.601}, {"text": "notre \u00e9conomie de de nos populations ou", "start": 1260.52, "duration": 4.76}, {"text": "ou pas et je pense c'est \u00e7a ce qu'on", "start": 1263.64, "duration": 3.6}, {"text": "doit regarder nous l'Allemagne on n'est", "start": 1265.28, "duration": 4.48}, {"text": "pas en proc\u00e9dure de d\u00e9ficit mais on a", "start": 1267.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'infrastructure bon les pont qui", "start": 1269.76, "duration": 5.799}, {"text": "tombent on a les les trains qui n'arrive", "start": 1271.72, "duration": 6.28}, {"text": "jamais donc de dire que nous on a pas de", "start": 1275.559, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9ficit mais on a une infrastructure", "start": 1278.0, "duration": 4.84}, {"text": "dans un \u00e9tat d\u00e9plorable c'est pas non", "start": 1280.76, "duration": 4.519}, {"text": "plus la solution ni pour la France ni", "start": 1282.84, "duration": 4.04}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne je dirais alors", "start": 1285.279, "duration": 2.681}, {"text": "je vous propose de regarder les les", "start": 1286.88, "duration": 3.399}, {"text": "chiffres des pays plac\u00e9s en proc\u00e9dure de", "start": 1287.96, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9ficit excessif he par la commission le", "start": 1290.279, "duration": 4.721}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 se trouve du c\u00f4t\u00e9 de l'Italie", "start": 1293.12, "duration": 5.36}, {"text": "avec 7,4 % du PIB suivi de de la Hongrie", "start": 1295.0, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e0 6,7 % puis de la Roumanie la France", "start": 1298.48, "duration": 4.92}, {"text": "arrive derri\u00e8re et la Belgique clos la", "start": 1301.08, "duration": 5.52}, {"text": "marche avec 4,4 % c'est votre pays Marc", "start": 1303.4, "duration": 5.68}, {"text": "botenga comment on l'explique on a eu", "start": 1306.6, "duration": 4.28}, {"text": "raison de laisser filer ces d\u00e9ficits au", "start": 1309.08, "duration": 3.479}, {"text": "moment des crises covid et de la crise", "start": 1310.88, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique mais tout d'abord faut voir", "start": 1312.559, "duration": 6.321}, {"text": "de o\u00f9 vient aussi un d\u00e9ficit aujourd'hui", "start": 1316.0, "duration": 4.0}, {"text": "dans le budget d'un \u00e9tat parce qu'on", "start": 1318.88, "duration": 3.32}, {"text": "parle toujours des d\u00e9penses il faut", "start": 1320.0, "duration": 4.08}, {"text": "parler des rentr\u00e9es en fait ce qui s'est", "start": 1322.2, "duration": 3.839}, {"text": "pass\u00e9 de mani\u00e8re massive dans diff\u00e9rents", "start": 1324.08, "duration": 4.0}, {"text": "pays de l'Union europ\u00e9enne c'est que on", "start": 1326.039, "duration": 4.88}, {"text": "a toujours tax\u00e9 moins les grandes", "start": 1328.08, "duration": 4.959}, {"text": "multinationales on a refus\u00e9 par exemple", "start": 1330.919, "duration": 4.281}, {"text": "de taxer les grosses fortunes et du coup", "start": 1333.039, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00e9tat dit ouais mais moi je renonce", "start": 1335.2, "duration": 3.16}, {"text": "parce que je veux pas trop vous voyez \u00e7a", "start": 1336.84, "duration": 2.88}, {"text": "avec des des gouvernements aussi le", "start": 1338.36, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement Macron he qu'on a c'\u00e9tait", "start": 1339.72, "duration": 3.959}, {"text": "quoi le chiffre que le le le d\u00e9ficit", "start": 1341.84, "duration": 3.56}, {"text": "avait il y avait 1000 milliards je pense", "start": 1343.679, "duration": 3.921}, {"text": "de de d\u00e9ficit additionnel depuis le", "start": 1345.4, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9but de la pr\u00e9sidence Macron donc en", "start": 1347.6, "duration": 4.4}, {"text": "fait on voit que la le refus par des", "start": 1349.48, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernements de droite parfois des", "start": 1352.0, "duration": 2.679}, {"text": "gouvernements de gauche de de taxer", "start": 1353.24, "duration": 2.96}, {"text": "davantage les multinationales les", "start": 1354.679, "duration": 3.88}, {"text": "grosses fortune mais \u00e9videmment c'est", "start": 1356.2, "duration": 4.2}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 des entr\u00e9es et ensuite on va", "start": 1358.559, "duration": 3.401}, {"text": "aller voir les d\u00e9penses effectivement", "start": 1360.4, "duration": 2.759}, {"text": "dans les d\u00e9penses ce n'est pas du tout", "start": 1361.96, "duration": 3.319}, {"text": "les services publics qui co\u00fbte trop cher", "start": 1363.159, "duration": 3.361}, {"text": "ou dans lesquelles il faut couper quand", "start": 1365.279, "duration": 2.321}, {"text": "m\u00eame est-ce que enfin je sais pas", "start": 1366.52, "duration": 2.399}, {"text": "peut-\u00eatre en France que l'h\u00f4pital va", "start": 1367.6, "duration": 3.199}, {"text": "merveilleusement bien que les \u00e9coles", "start": 1368.919, "duration": 3.12}, {"text": "c'est c'est la merveille qu'il y a pas", "start": 1370.799, "duration": 2.921}, {"text": "de probl\u00e8me dans la s\u00e9curit\u00e9 sociale on", "start": 1372.039, "duration": 3.601}, {"text": "entend le m\u00eame discours en Belgique que", "start": 1373.72, "duration": 3.839}, {"text": "il faudrait couper dans le social non", "start": 1375.64, "duration": 3.6}, {"text": "allons voir tout cet argent qu'on donne", "start": 1377.559, "duration": 4.441}, {"text": "gratos aux grandes multinationales sans", "start": 1379.24, "duration": 4.919}, {"text": "garantir qu'il y ait un investissement", "start": 1382.0, "duration": 3.6}, {"text": "des emplois on donne des avantages", "start": 1384.159, "duration": 3.241}, {"text": "fiscaux alors c'est vrai que le d\u00e9bat", "start": 1385.6, "duration": 3.8}, {"text": "porte d'ailleurs sur la taxation des", "start": 1387.4, "duration": 4.56}, {"text": "grandes fortunes et et en effet des", "start": 1389.4, "duration": 4.759}, {"text": "grandes entreprises que votre parti ne", "start": 1391.96, "duration": 4.839}, {"text": "souhaite pas d'ailleurs hein c'est clair", "start": 1394.159, "duration": 4.721}, {"text": "mais la France avec une telle", "start": 1396.799, "duration": 3.721}, {"text": "contreperformance \u00e9conomique on a", "start": 1398.88, "duration": 2.76}, {"text": "parfois l'impression qu'elle rase les", "start": 1400.52, "duration": 3.759}, {"text": "murs \u00e0 Bruxelles bah qu'elle rase les", "start": 1401.64, "duration": 4.36}, {"text": "murs je sais pas apr\u00e8s effectivement", "start": 1404.279, "duration": 4.481}, {"text": "quand vous dites que on a on est le", "start": 1406.0, "duration": 4.279}, {"text": "moins bon \u00e9l\u00e8ve on fait partie des moins", "start": 1408.76, "duration": 3.159}, {"text": "bons \u00e9l\u00e8ves l\u00e0 o\u00f9 je vous rejoins c'est", "start": 1410.279, "duration": 3.161}, {"text": "qu'effectivement il y a cette", "start": 1411.919, "duration": 4.841}, {"text": "proposition de Michel Barnier lors de sa", "start": 1413.44, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1416.76, "duration": 3.84}, {"text": "justement qui aimait cette piste de", "start": 1418.08, "duration": 4.92}, {"text": "taxer les plus grosses entreprises et", "start": 1420.6, "duration": 4.199}, {"text": "les plus gros fortun\u00e9s les personnes les", "start": 1423.0, "duration": 4.0}, {"text": "plus fortun\u00e9 avec c'est en one shot", "start": 1424.799, "duration": 4.081}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en une fois on va voir ce", "start": 1427.0, "duration": 3.84}, {"text": "qui va \u00eatre propos\u00e9 et puis que", "start": 1428.88, "duration": 5.12}, {"text": "finalement ce qui se d\u00e9cidera au sein", "start": 1430.84, "duration": 5.92}, {"text": "bah de de de d'une majorit\u00e9 ou pas", "start": 1434.0, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s nationaux puisque on voit bien", "start": 1436.76, "duration": 4.519}, {"text": "qu'il y a aussi cette fragilit\u00e9", "start": 1439.08, "duration": 4.64}, {"text": "politique qui fait qu'il faut s'entendre", "start": 1441.279, "duration": 4.201}, {"text": "j'entends tout \u00e0 fait he le le fait", "start": 1443.72, "duration": 4.199}, {"text": "qu'il y a aussi des des recettes qui ont", "start": 1445.48, "duration": 5.28}, {"text": "probablement manqu\u00e9 derni\u00e8rement en", "start": 1447.919, "duration": 5.201}, {"text": "France mais je vais revenir sur sur le", "start": 1450.76, "duration": 4.44}, {"text": "sujet c'est que bien s\u00fbr sur les publics", "start": 1453.12, "duration": 4.039}, {"text": "sur les services publics pardon en", "start": 1455.2, "duration": 3.839}, {"text": "France on est tous d'accord pour dire", "start": 1457.159, "duration": 3.601}, {"text": "que \u00e7a ne fonctionne pas \u00e0 la hauteur de", "start": 1459.039, "duration": 3.12}, {"text": "ce qui est financ\u00e9 donc je pense qu'il y", "start": 1460.76, "duration": 3.64}, {"text": "a des choses \u00e0 revoir \u00e7a veut pas dire", "start": 1462.159, "duration": 5.12}, {"text": "forc\u00e9ment plus raller rallonger le la", "start": 1464.4, "duration": 4.399}, {"text": "sauce on a on a compris votre", "start": 1467.279, "duration": 3.0}, {"text": "raisonnement \u00e7a fonctionne pas aussi", "start": 1468.799, "duration": 3.12}, {"text": "bien que \u00e7a devrait avec le m\u00eame argent", "start": 1470.279, "duration": 3.52}, {"text": "Daniel fre c'est c'est le commissaire", "start": 1471.919, "duration": 4.441}, {"text": "Dombrovskis un L\u00e9on plut\u00f4t rigoriste", "start": 1473.799, "duration": 3.961}, {"text": "poids lourd de la commission qui qui", "start": 1476.36, "duration": 2.96}, {"text": "distribuera les les bons et les mauvais", "start": 1477.76, "duration": 3.159}, {"text": "points \u00e9conomiques dans les mois qui", "start": 1479.32, "duration": 4.16}, {"text": "viennent il ne va pas faire de cadeau \u00e0", "start": 1480.919, "duration": 4.441}, {"text": "la France il ne faut pas en faire de", "start": 1483.48, "duration": 4.52}, {"text": "cadeau \u00e0 la France on a on a vu dans le", "start": 1485.36, "duration": 4.36}, {"text": "pass\u00e9 que la Commission est tr\u00e8s", "start": 1488.0, "duration": 5.159}, {"text": "h\u00e9sitant surtout sur les \u00e9tats euh les", "start": 1489.72, "duration": 7.319}, {"text": "les plus grands euh si cette fois-ci euh", "start": 1493.159, "duration": 6.561}, {"text": "il il va garder la la ligne je sais pas", "start": 1497.039, "duration": 4.841}, {"text": "mais nous en tant que vert on est assez", "start": 1499.72, "duration": 4.24}, {"text": "critique en fait de ce Pact de stabilit\u00e9", "start": 1501.88, "duration": 4.48}, {"text": "dans ce dans son fonctionnement actuel", "start": 1503.96, "duration": 4.24}, {"text": "tous les \u00e9conomistes", "start": 1506.36, "duration": 4.96}, {"text": "euh nous disent voil\u00e0 c'est c'est une", "start": 1508.2, "duration": 6.4}, {"text": "une logique d\u00e9pass\u00e9e \u00e7a \u00e7a date de des", "start": 1511.32, "duration": 6.32}, {"text": "d\u00e9cennies et aujourd'hui on sait que que", "start": 1514.6, "duration": 5.72}, {"text": "dire 60 % tout ce qui d\u00e9passea c'est", "start": 1517.64, "duration": 5.12}, {"text": "mauvais et les 3 % aussi c'est c'est une", "start": 1520.32, "duration": 4.16}, {"text": "fronti\u00e8re absolue c'est pas vrai", "start": 1522.76, "duration": 2.799}, {"text": "pourtant dans votre pays il y a des", "start": 1524.48, "duration": 3.079}, {"text": "tenants de la rigueur beaucoup notamment", "start": 1525.559, "duration": 4.401}, {"text": "les lib\u00e9raux mais faut dire que le le le", "start": 1527.559, "duration": 5.48}, {"text": "parti qui se prononce \u00eatre le tenneur de", "start": 1529.96, "duration": 5.8}, {"text": "de vigueur fait des scores \u00e0 \u00e0 beaucoup", "start": 1533.039, "duration": 5.161}, {"text": "moins de 5 % ces derni\u00e8res", "start": 1535.76, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9lections il y aura un d\u00e9bat en", "start": 1538.2, "duration": 5.16}, {"text": "Allemagne aussi sur le le le le budget", "start": 1540.399, "duration": 5.801}, {"text": "et le la n\u00e9cessit\u00e9 d'investir", "start": 1543.36, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9quilibre de budg\u00e9taire est dans la", "start": 1546.2, "duration": 5.32}, {"text": "constitution allemande tout de m\u00eame oui", "start": 1548.52, "duration": 5.84}, {"text": "mais voil\u00e0 \u00e7a \u00e7a peut se changer et", "start": 1551.52, "duration": 5.44}, {"text": "aussi surtout sur cette question de", "start": 1554.36, "duration": 4.559}, {"text": "l'investissement contre le r\u00e9chauffement", "start": 1556.96, "duration": 4.16}, {"text": "climatique la digitalisation et je pense", "start": 1558.919, "duration": 4.521}, {"text": "aussi depuis l'invasion russe en Ukraine", "start": 1561.12, "duration": 5.039}, {"text": "sur la d\u00e9fense Marc botenga peut-\u00eatre", "start": 1563.44, "duration": 4.2}, {"text": "sur cette r\u00e8gle des 3 % vous vous", "start": 1566.159, "duration": 2.961}, {"text": "estimez qu'il faudrait la faire sauter", "start": 1567.64, "duration": 3.519}, {"text": "ah oui elle est ridicule d'ailleurs elle", "start": 1569.12, "duration": 4.799}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 suspendue pendant des des ann\u00e9es \u00e0", "start": 1571.159, "duration": 4.561}, {"text": "cause du covid justement on a dit on est", "start": 1573.919, "duration": 3.0}, {"text": "en train d'endetter les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1575.72, "duration": 2.76}, {"text": "futures vous on vous r\u00e9pond non parce", "start": 1576.919, "duration": 2.36}, {"text": "que justement c'est c'est toute", "start": 1578.48, "duration": 2.36}, {"text": "l'histoire sur les recettes et les", "start": 1579.279, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9penses premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement", "start": 1580.84, "duration": 2.839}, {"text": "parlons quand m\u00eame un peu parce qu'on", "start": 1582.559, "duration": 2.881}, {"text": "parle d'un nouvel de nouvel ordre", "start": 1583.679, "duration": 3.801}, {"text": "mondial avec mont\u00e9e de la Chine les", "start": 1585.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui essayie hein de de de de", "start": 1587.48, "duration": 3.919}, {"text": "s'imposer aussi face \u00e0 l'Europe mais", "start": 1589.399, "duration": 4.201}, {"text": "aucun de ces pays ne s'impose ces r\u00e8gles", "start": 1591.399, "duration": 3.601}, {"text": "que nous nous imposons en tant qu'Union", "start": 1593.6, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne donc nous faisons du mal aux", "start": 1595.0, "duration": 4.12}, {"text": "travailleurs europ\u00e9ens en cassant les", "start": 1597.36, "duration": 2.84}, {"text": "services publics en cassant", "start": 1599.12, "duration": 2.559}, {"text": "l'infrastructure effectivement essayer", "start": 1600.2, "duration": 2.56}, {"text": "de prendre un train en Allemagne et", "start": 1601.679, "duration": 3.441}, {"text": "c'est un d\u00e9sastre essayer d'aller au", "start": 1602.76, "duration": 3.88}, {"text": "service d'urgence je sais pas dans un", "start": 1605.12, "duration": 4.08}, {"text": "autre pays et je parle de mon pays aussi", "start": 1606.64, "duration": 3.84}, {"text": "les travailleurs souffrent de ces", "start": 1609.2, "duration": 3.24}, {"text": "mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 d'une part hein et", "start": 1610.48, "duration": 3.36}, {"text": "on aura peut-\u00eatre m\u00eame plus de pension", "start": 1612.44, "duration": 3.16}, {"text": "si on continue comme \u00e7a et en m\u00eame temps", "start": 1613.84, "duration": 4.439}, {"text": "on sape on d\u00e9truit la position et", "start": 1615.6, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9conomique de l'Union europ\u00e9enne au", "start": 1618.279, "duration": 3.921}, {"text": "niveau mondial donc c'est compl\u00e8tement", "start": 1620.159, "duration": 3.721}, {"text": "arbitraire et c'est", "start": 1622.2, "duration": 3.839}, {"text": "contre-productif dans son rapport", "start": 1623.88, "duration": 4.08}, {"text": "alarmiste hein sur le d\u00e9crochage parlons", "start": 1626.039, "duration": 4.201}, {"text": "de cette \u00e9conomie mondiale Mario daragi", "start": 1627.96, "duration": 4.24}, {"text": "conseille d'ailleurs un investissement", "start": 1630.24, "duration": 5.36}, {"text": "massif \u00e0 800 milliards par an la piste", "start": 1632.2, "duration": 5.44}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e est celle d'un d'un nouvel", "start": 1635.6, "duration": 5.439}, {"text": "emprunt en commun europ\u00e9en il y a eu", "start": 1637.64, "duration": 5.44}, {"text": "effectivement un pr\u00e9c\u00e9dent au moment du", "start": 1641.039, "duration": 4.081}, {"text": "covid cela vous semble possible \u00e0", "start": 1643.08, "duration": 5.199}, {"text": "nouveau Madame yoncourtin B je pense que", "start": 1645.12, "duration": 4.84}, {"text": "parmi les pistes qui sont explor\u00e9es il y", "start": 1648.279, "duration": 3.201}, {"text": "a celle-ci effectivement \u00e0 regarder mais", "start": 1649.96, "duration": 2.959}, {"text": "bah elle va prendre du temps et on a vu", "start": 1651.48, "duration": 3.36}, {"text": "que l'endettement commun pendant le", "start": 1652.919, "duration": 4.161}, {"text": "covid a pas \u00e9t\u00e9 si simple non plus \u00e0", "start": 1654.84, "duration": 3.959}, {"text": "faire et il y a des pays qui sont tr\u00e8s", "start": 1657.08, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9ticents pour s s'endetter \u00e0 nouveau en", "start": 1658.799, "duration": 4.36}, {"text": "commun parmi les autres pistes qu'a", "start": 1661.559, "duration": 3.681}, {"text": "donn\u00e9 Mario dragi je pense et \u00e7a c'est", "start": 1663.159, "duration": 3.321}, {"text": "tr\u00e8s important c'est vraiment de faire", "start": 1665.24, "duration": 2.72}, {"text": "en sorte qu'on ait une vraie union des", "start": 1666.48, "duration": 3.799}, {"text": "march\u00e9s de capitaux plut\u00f4t une union", "start": 1667.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9pargne et de l'investissement parce", "start": 1670.279, "duration": 3.52}, {"text": "que c'est la deuxi\u00e8me jambe et c'est", "start": 1672.36, "duration": 3.039}, {"text": "vraiment comment on injecte de l'argent", "start": 1673.799, "duration": 3.36}, {"text": "frais dans la nouvelle \u00e9conomie", "start": 1675.399, "duration": 3.561}, {"text": "notamment un sujet moi que porte qui est", "start": 1677.159, "duration": 3.64}, {"text": "la strat\u00e9gie d'investissement de d\u00e9tail", "start": 1678.96, "duration": 3.68}, {"text": "qui permet finalement \u00e0 partir de", "start": 1680.799, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9pargne massive des citoyens europ\u00e9ens", "start": 1682.64, "duration": 5.6}, {"text": "de rerouter r\u00e9orienter cet argent vers", "start": 1685.039, "duration": 4.88}, {"text": "justement notamment par \u00e9ventuellement", "start": 1688.24, "duration": 3.84}, {"text": "de de de la retraite pour toute personne", "start": 1689.919, "duration": 4.36}, {"text": "hein les en France par exemple il faut", "start": 1692.08, "duration": 3.56}, {"text": "la fonction publique le fait d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 1694.279, "duration": 2.841}, {"text": "une partie c'est un peu de la retraite", "start": 1695.64, "duration": 3.639}, {"text": "par capitalisation mais en tout cas", "start": 1697.12, "duration": 4.439}, {"text": "c'est de l'argent qu'on met de c\u00f4t\u00e9 et", "start": 1699.279, "duration": 4.361}, {"text": "qu'on va pouvoir r\u00e9injecter soit dans", "start": 1701.559, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9conomie r\u00e9elle soit justement pour", "start": 1703.64, "duration": 3.2}, {"text": "permettre aux gens de partir \u00e0 la", "start": 1705.279, "duration": 3.481}, {"text": "retraite et avoir une retraite descente", "start": 1706.84, "duration": 4.12}, {"text": "et pour toute personne alors Daniel sur", "start": 1708.76, "duration": 2.96}, {"text": "cette id\u00e9e de relance de", "start": 1710.96, "duration": 2.24}, {"text": "l'investissement dans votre gouvernement", "start": 1711.72, "duration": 3.199}, {"text": "tripartite en Allemagne les lib\u00e9raux ne", "start": 1713.2, "duration": 3.839}, {"text": "veulent pas entendre parler de de ce", "start": 1714.919, "duration": 4.401}, {"text": "nouvel emprunt sur les march\u00e9s est-ce", "start": 1717.039, "duration": 3.76}, {"text": "que l'Allemagne ne bloque pas toute", "start": 1719.32, "duration": 3.28}, {"text": "capacit\u00e9 d'investissement de l'Union", "start": 1720.799, "duration": 3.561}, {"text": "europ\u00e9enne pour le moment", "start": 1722.6, "duration": 3.76}, {"text": "malheureusement oui c'est le ministre", "start": 1724.36, "duration": 4.039}, {"text": "des Finances des lib\u00e9raux qui qui bloque", "start": 1726.36, "duration": 4.6}, {"text": "tout mais je pense \u00e7a \u00e7a devient de plus", "start": 1728.399, "duration": 5.12}, {"text": "en plus une question de de survie pour", "start": 1730.96, "duration": 4.24}, {"text": "pour l'Europe on voit que pendant", "start": 1733.519, "duration": 4.681}, {"text": "longtemps l'Union europ\u00e9enne pris en", "start": 1735.2, "duration": 6.28}, {"text": "semble les 27 \u00e9taient sur la m\u00eame", "start": 1738.2, "duration": 5.64}, {"text": "trajection de de de croissance que les", "start": 1741.48, "duration": 5.079}, {"text": "\u00c9tats-Unis et au d\u00e9but des ann\u00e9es 200000", "start": 1743.84, "duration": 4.88}, {"text": "c'est l\u00e0 que \u00e7a s'est d\u00e9croch\u00e9 et c'est", "start": 1746.559, "duration": 5.12}, {"text": "surtout l'investissement public qui", "start": 1748.72, "duration": 5.28}, {"text": "n'est pas venu en en Europe on a r\u00e9agi \u00e0", "start": 1751.679, "duration": 4.84}, {"text": "la crise financi\u00e8re avec de l'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 1754.0, "duration": 6.08}, {"text": "on a perdu encore 10 ans ou plus avec", "start": 1756.519, "duration": 6.681}, {"text": "beaucoup trop peu de d'investissement et", "start": 1760.08, "duration": 5.319}, {"text": "on le voit aujourd'hui que les les", "start": 1763.2, "duration": 4.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis nous ont largement d\u00e9pass\u00e9", "start": 1765.399, "duration": 4.961}, {"text": "ion le permet pas pour 1 % du P de des", "start": 1768.08, "duration": 5.52}, {"text": "27 c'est tout petit hein \u00e9videmment mais", "start": 1770.36, "duration": 5.439}, {"text": "si on veut avoir cet investissement la", "start": 1773.6, "duration": 4.799}, {"text": "capacit\u00e9 de d'emprunter c'est surtout \u00e0", "start": 1775.799, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et \u00e7a fait aussi", "start": 1778.399, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup plus de s parce que si on veut", "start": 1780.32, "duration": 2.88}, {"text": "lutter contre le r\u00e9chauffement", "start": 1781.96, "duration": 3.64}, {"text": "climatique si on veut \u00eatre encore un peu", "start": 1783.2, "duration": 5.04}, {"text": "comp\u00e9titif sur les grandes technologies", "start": 1785.6, "duration": 5.52}, {"text": "si c'est l'intelligence artificielle ou", "start": 1788.24, "duration": 5.0}, {"text": "autres les v\u00e9hicules \u00e9lectrique on peut", "start": 1791.12, "duration": 5.12}, {"text": "pas y aller chacun pour soi les 27 font", "start": 1793.24, "duration": 5.279}, {"text": "leurs petit truc il le luxe Luxembourg", "start": 1796.24, "duration": 4.08}, {"text": "la Belgique m\u00eame l'Allemagne on va pas", "start": 1798.519, "duration": 4.441}, {"text": "faire comp\u00e9tition \u00e0 la Chine ou aux", "start": 1800.32, "duration": 4.4}, {"text": "\u00c9tats-Unis donc la seule solution de", "start": 1802.96, "duration": 4.88}, {"text": "faire ensemble d'investir ensemble l\u00e0 on", "start": 1804.72, "duration": 5.76}, {"text": "a une chance de de compter encore dans", "start": 1807.84, "duration": 4.88}, {"text": "ce monde Marc Benga pr\u00e9cis\u00e9ment le", "start": 1810.48, "duration": 4.52}, {"text": "rapport dragi cible une dizaine de", "start": 1812.72, "duration": 4.559}, {"text": "secteurs pour concentrer les efforts de", "start": 1815.0, "duration": 4.08}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 afin de rester dans la", "start": 1817.279, "duration": 3.76}, {"text": "course on parlait de de de la Chine et", "start": 1819.08, "duration": 4.56}, {"text": "des \u00c9tats-Unis la d\u00e9fense le spatial", "start": 1821.039, "duration": 4.12}, {"text": "l'automobile est-ce que \u00e7a \u00e7a vous", "start": 1823.64, "duration": 2.84}, {"text": "convient finalement est-ce que c'est l\u00e0", "start": 1825.159, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut investir c'est 800 milliards", "start": 1826.48, "duration": 3.96}, {"text": "par an ou est-ce que vous trouvez que", "start": 1829.039, "duration": 3.64}, {"text": "c'est trop r\u00e9ducteur je pense qu'il y a", "start": 1830.44, "duration": 4.68}, {"text": "la la premi\u00e8re priorit\u00e9 de Mario Draghi", "start": 1832.679, "duration": 4.521}, {"text": "c'est l'\u00e9nergie donc et l\u00e0 o\u00f9 il a", "start": 1835.12, "duration": 3.48}, {"text": "raison c'est qu'effectivement les prix", "start": 1837.2, "duration": 3.44}, {"text": "de l'\u00e9nergie ont explos\u00e9 aussi pour", "start": 1838.6, "duration": 3.439}, {"text": "l'industrie au niveau europ\u00e9en les", "start": 1840.64, "duration": 2.8}, {"text": "\u00c9tats-Unis en ont profit\u00e9 tout de suite", "start": 1842.039, "duration": 2.441}, {"text": "pour dire oui mais venez chez nous", "start": 1843.44, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9nergie co\u00fbte moins cher donc \u00e7a je", "start": 1844.48, "duration": 3.679}, {"text": "pense qu'il faut le faire apr\u00e8s Mario", "start": 1846.84, "duration": 2.88}, {"text": "Dragui il ne sort pas de la logique du", "start": 1848.159, "duration": 3.281}, {"text": "march\u00e9 c'est-\u00e0-dire que il va dire", "start": 1849.72, "duration": 4.679}, {"text": "donnons un peu plus d'argent au \u00e0 ces", "start": 1851.44, "duration": 4.92}, {"text": "secteurs mais surtout au niveau priv\u00e9", "start": 1854.399, "duration": 3.681}, {"text": "hein tandis qu'estce qu'il faut c'est", "start": 1856.36, "duration": 3.24}, {"text": "l'investissement public aussi dans des", "start": 1858.08, "duration": 2.839}, {"text": "services publics ici au Parlement", "start": 1859.6, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9en on a d\u00e9battu longtemps est-ce", "start": 1860.919, "duration": 2.841}, {"text": "que c'est normal qu'on laisse nos", "start": 1862.639, "duration": 2.961}, {"text": "m\u00e9dicaments nos vaccins dans les mains", "start": 1863.76, "duration": 4.12}, {"text": "des pharmaceutique priv\u00e9 ou est-ce qu'il", "start": 1865.6, "duration": 3.64}, {"text": "faudrait une infrastructure publique", "start": 1867.88, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0-dessus les transports aussi l'\u00e9nergie", "start": 1869.24, "duration": 4.08}, {"text": "aussi tout a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9ralis\u00e9 tout a \u00e9t\u00e9", "start": 1871.36, "duration": 3.799}, {"text": "privatis\u00e9 souvent et qu'est-ce qu'on", "start": 1873.32, "duration": 3.92}, {"text": "voit ben que finalement les citoyens la", "start": 1875.159, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9mocratie a moins de contr\u00f4le sur sur", "start": 1877.24, "duration": 4.24}, {"text": "nos services qui d\u00e9localise ou", "start": 1879.24, "duration": 4.039}, {"text": "augmentent le prix et ben pourquoi", "start": 1881.48, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce qu'on ne fait pas un peu un", "start": 1883.279, "duration": 3.041}, {"text": "effort en disant nous reprenons le", "start": 1884.84, "duration": 3.16}, {"text": "contr\u00f4le et nous investissons plus c'est", "start": 1886.32, "duration": 3.319}, {"text": "bon pour la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e7a mais", "start": 1888.0, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9coutez vous voulez \u00eatre comp\u00e9titif sans", "start": 1889.639, "duration": 3.121}, {"text": "avoir des chemins de fer qui roulent", "start": 1891.279, "duration": 3.28}, {"text": "St\u00e9phanie on cont on le voit ce d\u00e9bat", "start": 1892.76, "duration": 3.159}, {"text": "sur l'investissement public et", "start": 1894.559, "duration": 3.681}, {"text": "l'investissement priv\u00e9 il y a il y a", "start": 1895.919, "duration": 4.441}, {"text": "besoin des deux l'investissement priv\u00e9", "start": 1898.24, "duration": 3.64}, {"text": "ne peut pas forc\u00e9ment r\u00e9pondre par", "start": 1900.36, "duration": 2.88}, {"text": "exemple aux enjeux de souverainet\u00e9 et", "start": 1901.88, "duration": 3.32}, {"text": "d'autonomie non bien s\u00fbr je pense que", "start": 1903.24, "duration": 4.919}, {"text": "c'est la comp\u00e9titivit\u00e9 c'est finalement", "start": 1905.2, "duration": 5.839}, {"text": "cette personne ce g\u00e9ant qui va marcher", "start": 1908.159, "duration": 5.441}, {"text": "sur ses deux jambes priv\u00e9 et public ou", "start": 1911.039, "duration": 4.64}, {"text": "public et priv\u00e9 l'un ne va pas sans", "start": 1913.6, "duration": 3.799}, {"text": "l'autre malheureusement il y a pas", "start": 1915.679, "duration": 4.521}, {"text": "d'argent public magique et donc", "start": 1917.399, "duration": 5.321}, {"text": "effectivement il est n\u00e9cessaire vu alors", "start": 1920.2, "duration": 4.439}, {"text": "on a parl\u00e9 de 800 milliards par an mais", "start": 1922.72, "duration": 3.76}, {"text": "en fait le besoin d'investissement est", "start": 1924.639, "duration": 3.52}, {"text": "massif vous l'avez dit pour la double", "start": 1926.48, "duration": 5.159}, {"text": "transition le num\u00e9rique pour l'\u00e9cologie", "start": 1928.159, "duration": 5.0}, {"text": "pour peut-\u00eatre demain la d\u00e9fense", "start": 1931.639, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9galement et donc pour pour \u00e7a et pour", "start": 1933.159, "duration": 4.081}, {"text": "agir en europ\u00e9en parce que je suis", "start": 1935.72, "duration": 3.48}, {"text": "convaincu aussi que tous ces d\u00e9fis ne", "start": 1937.24, "duration": 3.439}, {"text": "peuvent \u00eatre relev\u00e9s qu'au niveau", "start": 1939.2, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9en par rapport \u00e0 d'autres grosses", "start": 1940.679, "duration": 6.48}, {"text": "forces \u00e9trang\u00e8res comme les \u00c9tats-Unis", "start": 1943.24, "duration": 5.84}, {"text": "ou ou la Chine et bien il faut le faire", "start": 1947.159, "duration": 4.12}, {"text": "massivement alors un emprunt commun", "start": 1949.08, "duration": 3.88}, {"text": "pourquoi pas mais pas que c'est-\u00e0-dire", "start": 1951.279, "duration": 3.36}, {"text": "que je pense v\u00e9ritablement qu'il est", "start": 1952.96, "duration": 3.719}, {"text": "essentiel v\u00e9ritablement que les", "start": 1954.639, "duration": 4.92}, {"text": "entreprises puissent aussi \u00eatre reconnu", "start": 1956.679, "duration": 6.48}, {"text": "comme des moteurs \u00e0 travers une meilleur", "start": 1959.559, "duration": 5.12}, {"text": "un meilleur march\u00e9 des capitaux et puis", "start": 1963.159, "duration": 4.0}, {"text": "les les les citoyens \u00e9galement doivent", "start": 1964.679, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir prendre part pour ceux qui le", "start": 1967.159, "duration": 3.921}, {"text": "souhaitent on le voit hein en Europe il", "start": 1968.76, "duration": 4.56}, {"text": "y a une culture de l'\u00e9pargne et pas une", "start": 1971.08, "duration": 4.319}, {"text": "culture de l'investissement est-ce que", "start": 1973.32, "duration": 3.719}, {"text": "finalement ce qui ce qui n'est pas une", "start": 1975.399, "duration": 3.681}, {"text": "solution \u00e7a serait l'imp\u00f4t europ\u00e9en qui", "start": 1977.039, "duration": 3.88}, {"text": "il y a peut-\u00eatre pas de tabou un imp\u00f4t", "start": 1979.08, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en n\u00e9cessit\u00e9 absolue parce qu'on a", "start": 1980.919, "duration": 5.281}, {"text": "impront\u00e9 euh pour relancer l'\u00e9conomie", "start": 1983.44, "duration": 5.479}, {"text": "suite au covid et pour le moment il y a", "start": 1986.2, "duration": 5.319}, {"text": "pas de plan comment on repaye cette", "start": 1988.919, "duration": 5.521}, {"text": "dette et si \u00e7a se passe du budget normal", "start": 1991.519, "duration": 4.64}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne on va en fait", "start": 1994.44, "duration": 4.0}, {"text": "arr\u00eater toute activit\u00e9 de l'Union on va", "start": 1996.159, "duration": 4.48}, {"text": "arr\u00eater les subventions agricoles on va", "start": 1998.44, "duration": 5.0}, {"text": "arr\u00eater euh lesfens structurell euh dans", "start": 2000.639, "duration": 6.361}, {"text": "dans les r\u00e9gions un peu d\u00e9favoris\u00e9 donc", "start": 2003.44, "duration": 6.599}, {"text": "si il y a a pas de revenu \u00e7a \u00e7a va \u00eatre", "start": 2007.0, "duration": 5.24}, {"text": "le chaos pour la politique en Europe", "start": 2010.039, "duration": 4.081}, {"text": "demain on ferme merci \u00e0 vous d'avoir", "start": 2012.24, "duration": 4.279}, {"text": "tr\u00e8s bien illustr\u00e9 ce d\u00e9bat \u00e9conomique", "start": 2014.12, "duration": 4.24}, {"text": "merci Caroline merci \u00e0 vous de nous", "start": 2016.519, "duration": 3.76}, {"text": "avoir suivi restez sur nos antennes pour", "start": 2018.36, "duration": 3.09}, {"text": "plus d'informations", "start": 2020.279, "duration": 13.32}, {"text": "[Musique]", "start": 2021.45, "duration": 12.149}]}