{"label": "politique", "transcript": [{"text": "une ligne des propos antis\u00e9mites", "start": 0.08, "duration": 5.64}, {"text": "anti-isra\u00e9lien qui consid\u00e8rent le Hamas", "start": 3.279, "duration": 6.121}, {"text": "comme une organisation de de r\u00e9sistance", "start": 5.72, "duration": 7.12}, {"text": "c'est une faute politique morale et que", "start": 9.4, "duration": 6.799}, {"text": "rien ne justifie nous venons parler il y", "start": 12.84, "duration": 6.12}, {"text": "a un instant de la faute morale d'Eric", "start": 16.199, "duration": 5.361}, {"text": "cioti en s'alliant au rassemblement", "start": 18.96, "duration": 6.079}, {"text": "national donc l\u00e0 aussi s'allier de la", "start": 21.56, "duration": 4.92}, {"text": "part du Parti socialiste ou de sa", "start": 25.039, "duration": 3.041}, {"text": "direction une nouvelle fois parce que ce", "start": 26.48, "duration": 4.039}, {"text": "n'est pas nouveau avec euh la France", "start": 28.08, "duration": 5.44}, {"text": "insoumise au-del\u00e0 du choc d\u00e9j\u00e0 euh entre", "start": 30.519, "duration": 5.801}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman et Manon Aubri mais", "start": 33.52, "duration": 6.24}, {"text": "s'all\u00e9 avec un parti qui n'a pas les", "start": 36.32, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eames positions c'est le moins qu'on", "start": 39.76, "duration": 3.68}, {"text": "puisse dire sur l'Ukraine qui est", "start": 40.96, "duration": 4.0}, {"text": "totalement \u00e9loign\u00e9 sur les questions", "start": 43.44, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9conomiques et et social mais surtout", "start": 44.96, "duration": 5.96}, {"text": "qui a tenu une ligne des propos euh", "start": 47.64, "duration": 5.68}, {"text": "antis\u00e9mites anti-isra\u00e9lien qui", "start": 50.92, "duration": 4.84}, {"text": "consid\u00e8ent le Hamas comme euh une", "start": 53.32, "duration": 5.239}, {"text": "organisation euh de de r\u00e9sistance c'est", "start": 55.76, "duration": 4.84}, {"text": "une faute politique", "start": 58.559, "duration": 5.96}, {"text": "moral et que rien ne justifie par", "start": 60.6, "duration": 6.44}, {"text": "ailleurs certes il s'agit de sauver des", "start": 64.519, "duration": 3.64}, {"text": "si\u00e8ges", "start": 67.04, "duration": 4.48}, {"text": "h \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs le but de la nuup\u00e8", "start": 68.159, "duration": 4.96}, {"text": "en", "start": 71.52, "duration": 4.44}, {"text": "2022 mais la gauche depuis d\u00e9j\u00e0", "start": 73.119, "duration": 5.281}, {"text": "plusieurs \u00e9lections et encore dimanche", "start": 75.96, "duration": 6.6}, {"text": "dernier plafon si on additionne tout%", "start": 78.4, "duration": 6.679}, {"text": "autour de de 30 % donc je je ne crois", "start": 82.56, "duration": 5.68}, {"text": "pas qu'elle puisse l'emporter donc elle", "start": 85.079, "duration": 5.04}, {"text": "est elle est elle est trop faible est", "start": 88.24, "duration": 4.76}, {"text": "divis\u00e9 sur sur le fond c'est vrai au", "start": 90.119, "duration": 6.481}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est vrai dans notre", "start": 93.0, "duration": 5.92}, {"text": "propre Parlement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 96.6, "duration": 4.199}, {"text": "donc pour vous les gauches sont encore", "start": 98.92, "duration": 3.8}, {"text": "plus irr\u00e9conciliables aujourd'hui qu'ell", "start": 100.799, "duration": 3.161}, {"text": "ne l'\u00e9tait au moment de la nupes", "start": 102.72, "duration": 2.8}, {"text": "premi\u00e8re version en 2022 mais sur le", "start": 103.96, "duration": 4.36}, {"text": "fond et apr\u00e8s ce que nous avons v\u00e9cu de", "start": 105.52, "duration": 3.919}, {"text": "propos", "start": 108.32, "duration": 3.6}, {"text": "incendiair de la part de Jean-Luc", "start": 109.439, "duration": 4.32}, {"text": "M\u00e9lenchon et de ses amis depuis le 7", "start": 111.92, "duration": 3.6}, {"text": "octobre avec une strat\u00e9gie qui a sa", "start": 113.759, "duration": 3.561}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 fonctionner nous voyons \u00e0", "start": 115.52, "duration": 4.48}, {"text": "travers les votes r\u00e9colt\u00e9s par la liste", "start": 117.32, "duration": 5.479}, {"text": "euh Manon auri avec une campagne centr\u00e9e", "start": 120.0, "duration": 4.52}, {"text": "essentiellement sur la question", "start": 122.799, "duration": 4.081}, {"text": "palestinienne et sur ce qui se passe \u00e0", "start": 124.52, "duration": 5.56}, {"text": "Gaza avec une strat\u00e9gie prendre capter", "start": 126.88, "duration": 5.96}, {"text": "le vote des Fran\u00e7ais de confession ou de", "start": 130.08, "duration": 6.08}, {"text": "culture musulman", "start": 132.84, "duration": 3.32}]}