{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "rien ne nous arr\u00eatera ces mots ce sont", "start": 0.12, "duration": 3.72}, {"text": "ceux du premier ministre isra\u00e9lien", "start": 2.24, "duration": 3.88}, {"text": "Benjamin netanahou au sujet de", "start": 3.84, "duration": 4.24}, {"text": "l'offensive de son arm\u00e9e dans le", "start": 6.12, "duration": 4.24}, {"text": "territoire palestinien de Gaza et alors", "start": 8.08, "duration": 4.599}, {"text": "que la quasi totalit\u00e9 des pays du monde", "start": 10.36, "duration": 5.08}, {"text": "appellent \u00e0 un arr\u00eat des combats la", "start": 12.679, "duration": 4.241}, {"text": "situation est donc particuli\u00e8rement", "start": 15.44, "duration": 2.759}, {"text": "tendu et c'est ce que l'on va voir", "start": 16.92, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui c'est le sujet \u00e0 la Une des", "start": 18.199, "duration": 3.681}, {"text": "actualit\u00e9s du jour alors cela fait", "start": 20.4, "duration": 2.76}, {"text": "maintenant plusieurs semaines que de", "start": 21.88, "duration": 3.08}, {"text": "plus en plus de voix s'\u00e9l\u00e8ve dans le", "start": 23.16, "duration": 4.4}, {"text": "monde pour critiquer la roste de l'arm\u00e9e", "start": 24.96, "duration": 5.159}, {"text": "isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza une", "start": 27.56, "duration": 4.8}, {"text": "reposte jug\u00e9 disproportionn\u00e9 par", "start": 30.119, "duration": 4.841}, {"text": "certains face \u00e0 l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts que", "start": 32.36, "duration": 4.84}, {"text": "ce soit mat\u00e9riel et humains qu'elle", "start": 34.96, "duration": 4.279}, {"text": "provoque alors la tr\u00eave humanitaire de", "start": 37.2, "duration": 3.879}, {"text": "plusieurs jours d\u00e9but d\u00e9cembre avait", "start": 39.239, "duration": 3.761}, {"text": "suscit\u00e9 un certain espoir parce que \u00e7a", "start": 41.079, "duration": 4.401}, {"text": "avait permis la lib\u00e9ration d'une partie", "start": 43.0, "duration": 5.239}, {"text": "des otage isra\u00e9lien et \u00e9tranger d\u00e9tenu", "start": 45.48, "duration": 4.52}, {"text": "par le Hamas mais encore une entr\u00e9e", "start": 48.239, "duration": 3.721}, {"text": "d'aide humanitaire plus importante \u00e0", "start": 50.0, "duration": 4.92}, {"text": "Gaza cependant et bien les combats ont", "start": 51.96, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s vite repris face \u00e0 cela donc les", "start": 54.92, "duration": 3.92}, {"text": "pays de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU", "start": 56.64, "duration": 4.32}, {"text": "ont adopt\u00e9 ce mardi dit une r\u00e9solution", "start": 58.84, "duration": 4.28}, {"text": "demandant je cite un cesser le feu", "start": 60.96, "duration": 5.04}, {"text": "humanitaire imm\u00e9diat et la lib\u00e9ration", "start": 63.12, "duration": 5.48}, {"text": "sans condition de tous les otage", "start": 66.0, "duration": 4.6}, {"text": "cependant contrairement aux r\u00e9solutions", "start": 68.6, "duration": 3.519}, {"text": "qui viennent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 70.6, "duration": 3.48}, {"text": "l'ONU l\u00e0 en l'occurrence une r\u00e9solution", "start": 72.119, "duration": 3.36}, {"text": "qui vient de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 74.08, "duration": 3.8}, {"text": "l'ONU ce n'est pas du tout contraignant", "start": 75.479, "duration": 4.801}, {"text": "autrement dit le Hamas n'est pas oblig\u00e9", "start": 77.88, "duration": 4.279}, {"text": "de lib\u00e9rer les otages et l'arm\u00e9e", "start": 80.28, "duration": 4.32}, {"text": "isra\u00e9lienne n'est pas oblig\u00e9 d'arr\u00eater", "start": 82.159, "duration": 4.92}, {"text": "son offensive et d'ailleurs en croire", "start": 84.6, "duration": 4.08}, {"text": "les derni\u00e8res d\u00e9clarations et bien", "start": 87.079, "duration": 3.441}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et le gouvernement", "start": 88.68, "duration": 4.399}, {"text": "isra\u00e9lien souhaite surtout poursuivre la", "start": 90.52, "duration": 5.04}, {"text": "guerre en cours depuis le massacre du 7", "start": 93.079, "duration": 4.32}, {"text": "octobre par le Hamas en Isra\u00ebl qui a", "start": 95.56, "duration": 3.8}, {"text": "fait plus de 1200 morts selon le", "start": 97.399, "duration": 5.281}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien plus de 18600", "start": 99.36, "duration": 6.68}, {"text": "Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza selon", "start": 102.68, "duration": 5.399}, {"text": "le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas c'est", "start": 106.04, "duration": 4.48}, {"text": "la seule source disponible sur place", "start": 108.079, "duration": 5.881}, {"text": "alors que l'ONU l'OMS et les ONG sur", "start": 110.52, "duration": 6.12}, {"text": "place \u00e9voqu eux aussi un bilan tr\u00e8s", "start": 113.96, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 par ailleurs au-del\u00e0 des morts et", "start": 116.64, "duration": 3.88}, {"text": "des bless\u00e9s avec ce bilan donc qui", "start": 118.6, "duration": 4.24}, {"text": "grossit chaque jour la situation", "start": 120.52, "duration": 3.639}, {"text": "humanitaire sur le territoire", "start": 122.84, "duration": 3.0}, {"text": "palestinien est absolument", "start": 124.159, "duration": 4.481}, {"text": "catastrophique selon les ONG il y a des", "start": 125.84, "duration": 5.199}, {"text": "pinuries d'eau potable de nourriture de", "start": 128.64, "duration": 5.44}, {"text": "mat\u00e9riel m\u00e9dical mais aussi de carburant", "start": 131.039, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9sultat les h\u00f4pitaux notamment sont", "start": 134.08, "duration": 4.92}, {"text": "quasiment tous hors service mais de son", "start": 136.239, "duration": 6.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 et bien Isra\u00ebl est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0", "start": 139.0, "duration": 5.8}, {"text": "continuer sa guerre contre le Hamas le", "start": 142.239, "duration": 4.72}, {"text": "Hamas qui est donc au pouvoir \u00e0 Gaza et", "start": 144.8, "duration": 3.6}, {"text": "le gouvernement isra\u00e9lien souhaite", "start": 146.959, "duration": 3.761}, {"text": "poursuivre cette guerre je cite avec ou", "start": 148.4, "duration": 4.96}, {"text": "sans le soutien international c'est ce", "start": 150.72, "duration": 4.2}, {"text": "qu'indique le ministre des Affaires", "start": 153.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res isra\u00e9lien Eli Cohen ce", "start": 154.92, "duration": 4.319}, {"text": "dernier estime qu'un cesser lefeu serait", "start": 157.08, "duration": 4.28}, {"text": "un cadeau fait au Hamas et lui", "start": 159.239, "duration": 4.761}, {"text": "permettrait je cite toujours de revenir", "start": 161.36, "duration": 5.08}, {"text": "menacer les habitants d'Isra\u00ebl le truc", "start": 164.0, "duration": 4.48}, {"text": "c'est que cet objectif d'\u00e9radication", "start": 166.44, "duration": 3.799}, {"text": "totale du Hamas n'est pas sans", "start": 168.48, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quence l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne estime", "start": 170.239, "duration": 4.681}, {"text": "selon ses propres chiffre qu'environ", "start": 172.76, "duration": 5.399}, {"text": "deux civiles donc deux habitants ont \u00e9t\u00e9", "start": 174.92, "duration": 5.76}, {"text": "tu\u00e9s pour chaque combat attend du Hamas", "start": 178.159, "duration": 4.961}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 pour le moment \u00e0 Gaza", "start": 180.68, "duration": 4.479}, {"text": "alors l\u00e0 o\u00f9 de nombreux soutiens du", "start": 183.12, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien d\u00e9fendaient le", "start": 185.159, "duration": 4.681}, {"text": "droit d'Isra\u00ebl \u00e0 se d\u00e9fendre justement", "start": 187.159, "duration": 5.041}, {"text": "et bien aujourd'hui le discours est de", "start": 189.84, "duration": 4.319}, {"text": "plus en plus nuanc\u00e9 chez un certain", "start": 192.2, "duration": 3.8}, {"text": "nombre de pays alors certes au Conseil", "start": 194.159, "duration": 4.201}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU les \u00c9tats-Unis ont", "start": 196.0, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de poser un vetau \u00e0 un cesser le", "start": 198.36, "duration": 4.799}, {"text": "feu mais pour autant Joe Biden a", "start": 200.92, "duration": 4.16}, {"text": "critiqu\u00e9 il y a quelques jours je cite", "start": 203.159, "duration": 4.16}, {"text": "les bombardements aveugles de l'arm\u00e9e", "start": 205.08, "duration": 4.879}, {"text": "isra\u00e9lienne appelant \u00e0 prot\u00e9ger donc", "start": 207.319, "duration": 5.321}, {"text": "davantage les civils et les implorants", "start": 209.959, "duration": 5.961}, {"text": "je cite de ne pas \u00eatre consum\u00e9s par la", "start": 212.64, "duration": 4.72}, {"text": "rage en fait beaucoup estiment", "start": 215.92, "duration": 3.679}, {"text": "aujourd'hui que \u00e9radiquer compl\u00e8tement", "start": 217.36, "duration": 3.959}, {"text": "un mouvement terroriste quel qu'il soit", "start": 219.599, "duration": 4.2}, {"text": "et particuli\u00e8rement compliqu\u00e9 voire", "start": 221.319, "duration": 5.321}, {"text": "impossible or en face plonger Gaza dans", "start": 223.799, "duration": 5.481}, {"text": "le chaos au-del\u00e0 du bilan humain et", "start": 226.64, "duration": 4.92}, {"text": "humanitaire qui est extr\u00eamement", "start": 229.28, "duration": 4.4}, {"text": "important donc pourrait aussi faire", "start": 231.56, "duration": 4.8}, {"text": "na\u00eetre une haine et la cr\u00e9ation par la", "start": 233.68, "duration": 5.16}, {"text": "suite donc de nombreux mouvements l\u00e0 o\u00f9", "start": 236.36, "duration": 3.84}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 par d'illeurs c'est que", "start": 238.84, "duration": 3.319}, {"text": "dans la situation actuelle ni le Hamas", "start": 240.2, "duration": 4.08}, {"text": "ni le gouvernement isra\u00e9lien ne souhaite", "start": 242.159, "duration": 4.561}, {"text": "une solution \u00e0 deux \u00c9tats \u00e0 savoir donc", "start": 244.28, "duration": 4.679}, {"text": "un \u00e9tat reconnu internationalement pour", "start": 246.72, "duration": 4.04}, {"text": "la Palestine ce qui n'est pas le cas", "start": 248.959, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui et un \u00e9tat isra\u00e9lien or", "start": 250.76, "duration": 3.88}, {"text": "cette solution elle est port\u00e9e par de", "start": 253.4, "duration": 3.04}, {"text": "nombreux pays dont la France ou encore", "start": 254.64, "duration": 3.439}, {"text": "les \u00c9tats-Unis depuis des ann\u00e9es", "start": 256.44, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui donc elle semble sans issue", "start": 258.079, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 en croire notamment les derni\u00e8res", "start": 259.959, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9clarations du gouvernement isra\u00e9lien", "start": 261.519, "duration": 3.161}, {"text": "enfin et on va passer rapidement", "start": 263.639, "duration": 2.481}, {"text": "l\u00e0-dessus mais il y a un autre point de", "start": 264.68, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9saccord entre les \u00c9tats-Unis et Isra\u00ebl", "start": 266.12, "duration": 4.28}, {"text": "on en parlait juste avance c'est sur", "start": 268.479, "duration": 4.521}, {"text": "l'apr\u00e8s conflit \u00e0 Gaza le gouvernement", "start": 270.4, "duration": 4.88}, {"text": "am\u00e9ricain ne veut pas qu'Isra\u00ebl reprenne", "start": 273.0, "duration": 4.24}, {"text": "le contr\u00f4le ou reprenne une partie du", "start": 275.28, "duration": 4.44}, {"text": "territoire palestinien de Gaza il y a", "start": 277.24, "duration": 4.16}, {"text": "par ailleurs beaucoup de flou sur ce qui", "start": 279.72, "duration": 3.96}, {"text": "pourrait r\u00e9ellement se passer \u00e0 l'issue", "start": 281.4, "duration": 3.799}, {"text": "de l'offensive en cours de l'arm\u00e9e", "start": 283.68, "duration": 3.519}, {"text": "isra\u00e9lienne mais qui et bien selon les", "start": 285.199, "duration": 3.241}, {"text": "derni\u00e8res d\u00e9clarations de l'arm\u00e9e", "start": 287.199, "duration": 3.0}, {"text": "isra\u00e9lienne et du gouvernement isra\u00e9lien", "start": 288.44, "duration": 3.88}, {"text": "pourrait durer plus que quelques mois", "start": 290.199, "duration": 5.081}, {"text": "c'est ce qui fait aussi que l'ONU l'OMS", "start": 292.32, "duration": 5.24}, {"text": "et les ONG pr\u00e9sentes sur place", "start": 295.28, "duration": 4.4}, {"text": "s'inqui\u00e8tent de plus en plus d'une", "start": 297.56, "duration": 4.72}, {"text": "situation absolument catastrophique pour", "start": 299.68, "duration": 4.359}, {"text": "les habitants sur place je vous mets des", "start": 302.28, "duration": 3.12}, {"text": "liens en description pour en savoir plus", "start": 304.039, "duration": 2.561}, {"text": "je vous laisse avec L\u00e9a pour les", "start": 305.4, "duration": 2.72}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 306.6, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 308.12, "duration": 4.6}, {"text": "commence avec cette actu Claris Award", "start": 310.28, "duration": 4.24}, {"text": "une journaliste am\u00e9ricaine du m\u00e9diia", "start": 312.72, "duration": 4.68}, {"text": "am\u00e9ricain CNN a r\u00e9ussi avec son \u00e9quipe \u00e0", "start": 314.52, "duration": 4.399}, {"text": "p\u00e9n\u00e9trer quelques heures dans la bande", "start": 317.4, "duration": 3.799}, {"text": "de Gaza sans la supervision de l'arm\u00e9e", "start": 318.919, "duration": 4.681}, {"text": "isra\u00e9lienne une premi\u00e8re depuis le d\u00e9but", "start": 321.199, "duration": 4.201}, {"text": "de la guerre en effet depuis le d\u00e9but du", "start": 323.6, "duration": 3.879}, {"text": "conflit l'arm\u00e9e autorise ou non les", "start": 325.4, "duration": 4.239}, {"text": "journalistes \u00e0 se rendre \u00e0 Gaza mais", "start": 327.479, "duration": 4.641}, {"text": "Clarissa W a r\u00e9ussi \u00e0 y entrer avec une", "start": 329.639, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9quipe m\u00e9dicale mirati qui a install\u00e9 un", "start": 332.12, "duration": 4.639}, {"text": "h\u00f4pital de campagne sur place dans son", "start": 334.96, "duration": 3.6}, {"text": "reportage on peut voir que la plupart", "start": 336.759, "duration": 3.72}, {"text": "des b\u00e2timents sont en ruine et que les", "start": 338.56, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9chets s'accumulent dans de l'eau", "start": 340.479, "duration": 3.201}, {"text": "stagnante elle explique avoir pris", "start": 342.039, "duration": 3.681}, {"text": "conscience je cite des horreurs", "start": 343.68, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9pouvantabl qui ont lieu \u00e0 Gaza et avoir", "start": 345.72, "duration": 4.64}, {"text": "notamment vu dans un centre de soins des", "start": 348.28, "duration": 4.32}, {"text": "enfants d\u00e9figur\u00e9s platr\u00e9s de la t\u00eate au", "start": 350.36, "duration": 4.88}, {"text": "pied recouvert de br\u00fblure on vous met le", "start": 352.6, "duration": 4.319}, {"text": "lien de son reportage en description", "start": 355.24, "duration": 4.72}, {"text": "deux\u00e8me actu le corps d'\u00e9ia Toledano un", "start": 356.919, "duration": 5.361}, {"text": "ottage franco-isra\u00e9lien du Hamas a \u00e9t\u00e9", "start": 359.96, "duration": 4.6}, {"text": "retrouv\u00e9 \u00e0 Gaza sa d\u00e9pouille a \u00e9t\u00e9", "start": 362.28, "duration": 3.96}, {"text": "ramen\u00e9e en Isra\u00ebl par l'arm\u00e9e", "start": 364.56, "duration": 3.72}, {"text": "isra\u00e9lienne le jeune homme de 28 ans", "start": 366.24, "duration": 3.48}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 pris en otage lors de", "start": 368.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'attaque du 7 octobre alors qu'il", "start": 369.72, "duration": 4.08}, {"text": "participait au festival de musique tribe", "start": 371.68, "duration": 4.4}, {"text": "of Nova Emmanuel Macron a fait part je", "start": 373.8, "duration": 4.56}, {"text": "cite de sa profonde tristesse et a", "start": 376.08, "duration": 4.44}, {"text": "indiqu\u00e9 que la France continuait d' vrer", "start": 378.36, "duration": 4.2}, {"text": "pour lib\u00e9rer tous les otages en tout", "start": 380.52, "duration": 4.6}, {"text": "environ 240 personnes ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es", "start": 382.56, "duration": 4.24}, {"text": "par le Hamas lors de l'attaque du 7", "start": 385.12, "duration": 3.479}, {"text": "octobre et selon les autorit\u00e9s", "start": 386.8, "duration": 4.16}, {"text": "isra\u00e9liennes environ 135 seraient", "start": 388.599, "duration": 4.521}, {"text": "toujours d\u00e9tenus par le Hamas dont trois", "start": 390.96, "duration": 4.679}, {"text": "otages fran\u00e7ais 3\u00e8me actu en Allemagne", "start": 393.12, "duration": 4.84}, {"text": "et au Pays-Bas quatre hommes soup\u00e7onn\u00e9s", "start": 395.639, "duration": 4.241}, {"text": "d'\u00eatre des membres du Hamas ont \u00e9t\u00e9", "start": 397.96, "duration": 3.48}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s selon le parquet f\u00e9d\u00e9ral", "start": 399.88, "duration": 3.2}, {"text": "allemand ils auraient \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s de", "start": 401.44, "duration": 3.319}, {"text": "rassembler des armes \u00e0 Berlin la", "start": 403.08, "duration": 3.88}, {"text": "capitale allemande afin de pr\u00e9parer", "start": 404.759, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9ventuels attentats contre des", "start": 406.96, "duration": 3.639}, {"text": "institutions juives en Europe par", "start": 408.759, "duration": 3.56}, {"text": "ailleurs la police et les services de", "start": 410.599, "duration": 3.641}, {"text": "renseignement danois ont annonc\u00e9", "start": 412.319, "duration": 3.401}, {"text": "l'arrestation de trois personnes au", "start": 414.24, "duration": 3.6}, {"text": "Danemark et d'une autre au Pays-Bas pour", "start": 415.72, "duration": 4.319}, {"text": "contrer un projet d'attentat terroristes", "start": 417.84, "duration": 3.799}, {"text": "ils seraient eux aussi des membres du", "start": 420.039, "duration": 3.961}, {"text": "Hamas selon Isra\u00ebl d'apr\u00e8s le Danemark", "start": 421.639, "duration": 4.201}, {"text": "il n'y aurait pas de lien direct entre", "start": 424.0, "duration": 3.12}, {"text": "les arrestations annonc\u00e9es par", "start": 425.84, "duration": 3.28}, {"text": "l'Allemagne et celle effectu\u00e9e au", "start": 427.12, "duration": 4.72}, {"text": "Danemark 4\u00e8 actu la consommation de", "start": 429.12, "duration": 5.12}, {"text": "charbon n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi importante", "start": 431.84, "duration": 5.56}, {"text": "qu'en 2023 la demande mondiale a atteint", "start": 434.24, "duration": 5.959}, {"text": "8,53 milliards de tonnes d\u00e9passant le", "start": 437.4, "duration": 4.519}, {"text": "record de 2022 alors c'est", "start": 440.199, "duration": 3.56}, {"text": "principalement li\u00e9 \u00e0 la forte hausse", "start": 441.919, "duration": 3.72}, {"text": "observ\u00e9e en Chine en Inde et en", "start": 443.759, "duration": 4.28}, {"text": "Indon\u00e9sie selon l'Agence internationale", "start": 445.639, "duration": 4.4}, {"text": "de l'\u00e9nergie en revanche la consommation", "start": 448.039, "duration": 3.761}, {"text": "s'est fortement ralentie en Europe et", "start": 450.039, "duration": 3.761}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis l'Agence internationale", "start": 451.8, "duration": 3.76}, {"text": "de l'\u00e9nergie pr\u00e9voit une tendance \u00e0 la", "start": 453.8, "duration": 4.0}, {"text": "baisse \u00e0 partir de 2024 gr\u00e2ce notamment", "start": 455.56, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'accord sign\u00e9 il y a quelques jours", "start": 457.8, "duration": 3.6}, {"text": "lors de la COP 28 cette grande", "start": 459.28, "duration": 4.319}, {"text": "conf\u00e9rence annuelle internationale sur", "start": 461.4, "duration": 4.28}, {"text": "le climat un abandon progressif des", "start": 463.599, "duration": 3.801}, {"text": "sources d'\u00e9nergie fossile dont le", "start": 465.68, "duration": 4.16}, {"text": "charbon fait partie il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9", "start": 467.4, "duration": 4.239}, {"text": "afin de lutter contre le r\u00e9chauffement", "start": 469.84, "duration": 4.759}, {"text": "climatique 5e actu l'Union europ\u00e9enne a", "start": 471.639, "duration": 4.96}, {"text": "ouvert les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec", "start": 474.599, "duration": 3.88}, {"text": "l'Ukraine et la Moldavie c'est ce qui", "start": 476.599, "duration": 3.841}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi dit Charles Michel le", "start": 478.479, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en l'une des", "start": 480.44, "duration": 4.28}, {"text": "instances de l'Union europ\u00e9enne alors le", "start": 482.84, "duration": 3.919}, {"text": "processus d'adh\u00e9sion d'un pays \u00e0 l'Union", "start": 484.72, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne peut prendre plusieurs ann\u00e9es", "start": 486.759, "duration": 4.12}, {"text": "mais le pr\u00e9sident ukrainien volodimir", "start": 488.879, "duration": 4.561}, {"text": "Zelenski s'est r\u00e9joui je cite d'une", "start": 490.879, "duration": 4.44}, {"text": "victoire pour l'Ukraine et pour toute", "start": 493.44, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe de son c\u00f4t\u00e9 le Premier ministre", "start": 495.319, "duration": 4.641}, {"text": "hongrois d'extr\u00eame droite Victor Orban", "start": 497.4, "duration": 4.6}, {"text": "s'est d\u00e9solidaris\u00e9 de cette annonce", "start": 499.96, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9non\u00e7ant une mauvaise d\u00e9cision", "start": 502.0, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs la Hongrie a bloqu\u00e9 ce jeudi", "start": 503.84, "duration": 3.759}, {"text": "un accord sur 50 milliards d'euros", "start": 505.919, "duration": 3.641}, {"text": "d'aide europ\u00e9enne \u00e0 l'Ukraine l'Union", "start": 507.599, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne ne peut donc pas fournir cet", "start": 509.56, "duration": 3.279}, {"text": "argent \u00e0 l'Ukraine car il faut que le", "start": 511.199, "duration": 4.161}, {"text": "budget soit approuv\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 par", "start": 512.839, "duration": 4.401}, {"text": "les 27 \u00c9tats-membres de l'Union", "start": 515.36, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9enne Charles Michel a annonc\u00e9 que", "start": 517.24, "duration": 3.239}, {"text": "des discussions sur les aides \u00e0", "start": 519.039, "duration": 4.961}, {"text": "l'Ukraine reprendrai d\u00e9but 2024 6e actu", "start": 520.479, "duration": 5.201}, {"text": "les notices en papier dans les bo\u00eetes de", "start": 524.0, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9dicaments pourrai \u00eatre remplac\u00e9 par", "start": 525.68, "duration": 4.159}, {"text": "des QR Codes c'est ce qu'a annonc\u00e9 le", "start": 527.72, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement ce vendredi concr\u00e8tement le", "start": 529.839, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement va lancer une", "start": 532.04, "duration": 3.76}, {"text": "exp\u00e9rimentation en ajoutant un QR code", "start": 533.519, "duration": 3.641}, {"text": "sur certaines bo\u00eetes vendues en", "start": 535.8, "duration": 3.719}, {"text": "pharmacie d\u00e9but 2024 alors dans un", "start": 537.16, "duration": 3.799}, {"text": "premier temps les bo\u00eetes vendues dans", "start": 539.519, "duration": 3.401}, {"text": "les pharmacies de ville garderont leur", "start": 540.959, "duration": 4.201}, {"text": "noticce papier en plus du QR code et le", "start": 542.92, "duration": 4.32}, {"text": "QR code renverra vers des infos sur le", "start": 545.16, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9dicament pr\u00e9sent\u00e9 en format vid\u00e9o ou", "start": 547.24, "duration": 4.4}, {"text": "avec des fiches interactives l'objectif", "start": 549.64, "duration": 3.8}, {"text": "du gouvernement c'est d'\u00e9valuer \u00e0 quel", "start": 551.64, "duration": 3.759}, {"text": "point les patients utilisent le QR code", "start": 553.44, "duration": 4.44}, {"text": "s'ils y arrivent mais aussi d'am\u00e9liorer", "start": 555.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'empreinte carbone des produits de", "start": 557.88, "duration": 4.72}, {"text": "sant\u00e9 7e actu un jeune anglais de 17 ans", "start": 559.48, "duration": 5.24}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 au bord d'une route pr\u00e8s", "start": 562.6, "duration": 4.88}, {"text": "de Toulouse en France 6 ans apr\u00e8s avoir", "start": 564.72, "duration": 5.559}, {"text": "disparu en Espagne en fait en 2017 Alex", "start": 567.48, "duration": 5.359}, {"text": "B\u00e2y qui avait 11 ans \u00e0 l'\u00e9poque avait", "start": 570.279, "duration": 4.481}, {"text": "disparu avec sa m\u00e8re et son grand-p\u00e8re", "start": 572.839, "duration": 3.761}, {"text": "maternel qui n'avait pas sa garde dans", "start": 574.76, "duration": 4.0}, {"text": "la nuit de mardi \u00e0 mercredi un chauffeur", "start": 576.6, "duration": 3.96}, {"text": "livreur a vu le jeune homme marcher seul", "start": 578.76, "duration": 3.56}, {"text": "au bord de la route en plein milieu de", "start": 580.56, "duration": 3.56}, {"text": "la nuit il lui a alors racont\u00e9 s'\u00eatre", "start": 582.32, "duration": 4.199}, {"text": "enfuie de la communaut\u00e9 spirituelle dans", "start": 584.12, "duration": 4.24}, {"text": "laquelle il vivait reclu depuis des", "start": 586.519, "duration": 4.401}, {"text": "ann\u00e9es selon lui il aurait \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9", "start": 588.36, "duration": 4.2}, {"text": "par sa m\u00e8re mais n'aurait pas subi de", "start": 590.92, "duration": 3.52}, {"text": "mauvais traitement Alex batti devrait", "start": 592.56, "duration": 3.6}, {"text": "bient\u00f4t retourner en Grande-Bretagne o\u00f9", "start": 594.44, "duration": 3.68}, {"text": "il retrouvera sa grand-m\u00e8re sa tutrice", "start": 596.16, "duration": 4.119}, {"text": "l\u00e9gale et on finit avec avec cette actu", "start": 598.12, "duration": 4.279}, {"text": "la plateforme de streaming Netflix a", "start": 600.279, "duration": 3.8}, {"text": "partag\u00e9 son classement des s\u00e9ries les", "start": 602.399, "duration": 4.361}, {"text": "plus vues entre janvier et juin 2023 et", "start": 604.079, "duration": 5.241}, {"text": "c'est la saison 1 de The Night agent qui", "start": 606.76, "duration": 5.639}, {"text": "est \u00e0 la premi\u00e8re place du podium avec", "start": 609.32, "duration": 5.8}, {"text": "812,1 million d'heures de visionnage", "start": 612.399, "duration": 4.44}, {"text": "elle est suivie de la saison 2 de Ginny", "start": 615.12, "duration": 3.48}, {"text": "and Georgia et de la saison 1 de la", "start": 616.839, "duration": 3.801}, {"text": "s\u00e9rie sud-cor\u00e9enne the glory merci", "start": 618.6, "duration": 3.679}, {"text": "beaucoup L\u00e9a voil\u00e0 en tout cas pour les", "start": 620.64, "duration": 3.68}, {"text": "actualit\u00e9s du jour aujourd'hui pas de", "start": 622.279, "duration": 4.321}, {"text": "format comme celui-ci ce weekend puisque", "start": 624.32, "duration": 3.28}, {"text": "c'est le weekend justement donc", "start": 626.6, "duration": 2.799}, {"text": "rendez-vous sur Instagram si voulez plus", "start": 627.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'informations prenez soin de vous", "start": 629.399, "duration": 3.0}, {"text": "prenez soin de nos proches et puis on se", "start": 631.0, "duration": 4.72}, {"text": "dit \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 632.399, "duration": 3.321}]}