{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.48, "duration": 23.2}, {"text": "[Musique]", "start": 4.91, "duration": 20.89}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous bienvenue dans", "start": 23.68, "duration": 4.48}, {"text": "ici l'Europe cette semaine qui a \u00e9t\u00e9", "start": 25.8, "duration": 4.399}, {"text": "riche en r\u00e9union de haut niveau \u00e0", "start": 28.16, "duration": 5.399}, {"text": "Bruxelles \u00e0 l'issue du premier Sommet de", "start": 30.199, "duration": 5.401}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne avec les \u00c9tats du", "start": 33.559, "duration": 5.361}, {"text": "golf mercredi 16 octobre et d'un Conseil", "start": 35.6, "duration": 6.92}, {"text": "europ\u00e9en r\u00e9unissant les 27 le lendemain", "start": 38.92, "duration": 5.72}, {"text": "beaucoup de d\u00e9clarations mais peu de", "start": 42.52, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9cisions concr\u00e8tes et d\u00e9cisive \u00e0", "start": 44.64, "duration": 4.84}, {"text": "l'issue de cette s\u00e9quence il a \u00e9t\u00e9", "start": 47.32, "duration": 4.48}, {"text": "question du Proche Orient de l'Ukraine", "start": 49.48, "duration": 4.32}, {"text": "des migrations entre autres alors pour", "start": 51.8, "duration": 4.0}, {"text": "faire un tour d'horizon de cette", "start": 53.8, "duration": 4.439}, {"text": "actualit\u00e9 mondiale vu depuis l'Union", "start": 55.8, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9enne nous avons le plaisir d'\u00eatre", "start": 58.239, "duration": 3.8}, {"text": "en compagnie de son chef de la", "start": 60.519, "duration": 4.161}, {"text": "diplomatie l'espagnol Joseph Borel au", "start": 62.039, "duration": 4.201}, {"text": "repr\u00e9sentant pour les affaires", "start": 64.68, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et la s\u00e9curit\u00e9 bonjour", "start": 66.24, "duration": 4.76}, {"text": "monsieur Borel bonjour je rappelle quand", "start": 68.479, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame que vous \u00eates un ancien ministre", "start": 71.0, "duration": 3.6}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res en Espagne du", "start": 73.0, "duration": 3.439}, {"text": "gouvernement socialiste de Pedro Sanchez", "start": 74.6, "duration": 3.68}, {"text": "ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "start": 76.439, "duration": 4.32}, {"text": "aussi c\u00e9 d'ailleurs votre dernier", "start": 78.28, "duration": 4.479}, {"text": "conseil puisque vous quittez vos", "start": 80.759, "duration": 4.881}, {"text": "fonctions en d\u00e9cembre et puis au sommet", "start": 82.759, "duration": 6.601}, {"text": "de jeudi on a appris la mort de Yaya", "start": 85.64, "duration": 6.32}, {"text": "sinoir le chef du Hamas je voudrais une", "start": 89.36, "duration": 5.64}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9action d\u00e9j\u00e0 sur ce sujet bah", "start": 91.96, "duration": 5.799}, {"text": "c'est une occasion pour pour finir la", "start": 95.0, "duration": 6.96}, {"text": "guerre c'est une occasion pour insister", "start": 97.759, "duration": 7.801}, {"text": "pour que les saag soient d\u00e9livr\u00e9s et les", "start": 101.96, "duration": 7.4}, {"text": "feu et que on puiss commencer \u00e0 penser \u00e0", "start": 105.56, "duration": 7.159}, {"text": "des solutions bas\u00e9es sur la recherche de", "start": 109.36, "duration": 4.48}, {"text": "la", "start": 112.719, "duration": 4.481}, {"text": "paix c'\u00e9tait les chef des attaques", "start": 113.84, "duration": 7.12}, {"text": "terroristes il y a un an pendant une an", "start": 117.2, "duration": 7.16}, {"text": "un an Isra\u00ebl a attaqu\u00e9 la bande de Gaza", "start": 120.96, "duration": 6.92}, {"text": "en essayant de les trouver il a trouv\u00e9", "start": 124.36, "duration": 6.64}, {"text": "la mort il reste encore une centaine de", "start": 127.88, "duration": 7.04}, {"text": "personnes otage qui sont encore", "start": 131.0, "duration": 7.04}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 il y a derri\u00e8re plus de 40000", "start": 134.92, "duration": 6.84}, {"text": "morts c'est le moment de dire", "start": 138.04, "duration": 7.04}, {"text": "assez regardons dans le futur lan\u00e7ons un", "start": 141.76, "duration": 5.32}, {"text": "procet politique pour trouver la paix", "start": 145.08, "duration": 3.879}, {"text": "entre les Isra\u00e9liens et les Palestiniens", "start": 147.08, "duration": 3.64}, {"text": "justement d'ailleurs on on je le", "start": 148.959, "duration": 4.041}, {"text": "rappelais en introduction Joseph Borel", "start": 150.72, "duration": 3.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a organis\u00e9 son", "start": 153.0, "duration": 3.959}, {"text": "premier sommet avec les \u00c9tats du golf", "start": 154.68, "duration": 4.52}, {"text": "dans l'espoir aussi de s'appuyer un peu", "start": 156.959, "duration": 4.801}, {"text": "sur eux pour peser sur la r\u00e9gion est-ce", "start": 159.2, "duration": 5.44}, {"text": "que pour vous c'est une r\u00e9ussite oui oui", "start": 161.76, "duration": 6.399}, {"text": "parce que je cherche depuis longtemps", "start": 164.64, "duration": 6.0}, {"text": "que les Europ\u00e9ens les Arabes travaillent", "start": 168.159, "duration": 4.681}, {"text": "ensemble pour cette paix pour ce", "start": 170.64, "duration": 5.72}, {"text": "processus de paix et \u00e0 la assembl\u00e9e", "start": 172.84, "duration": 5.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies \u00e0 New York on", "start": 176.36, "duration": 6.799}, {"text": "avait r\u00e9ussi a lanc\u00e9 un processus pour", "start": 178.44, "duration": 7.84}, {"text": "faire r\u00e9alit\u00e9 l'\u00c9tat palestinien", "start": 183.159, "duration": 6.401}, {"text": "implementation euh la mise en \u0153uvre de", "start": 186.28, "duration": 5.16}, {"text": "de l'\u00e9tat de la Palestine que on", "start": 189.56, "duration": 4.239}, {"text": "proclame depuis 30 ans que c'est le but", "start": 191.44, "duration": 4.4}, {"text": "de la communaut\u00e9 internationale oui les", "start": 193.799, "duration": 4.321}, {"text": "Arabes sont venus pas tous les Arabes", "start": 195.84, "duration": 4.92}, {"text": "les pays de golf sont venus \u00e0 Bruxelles", "start": 198.12, "duration": 5.0}, {"text": "on a fait le premier sommet entre les", "start": 200.76, "duration": 4.92}, {"text": "Europ\u00e9ens et les pays du golf et je", "start": 203.12, "duration": 4.64}, {"text": "pense que la volont\u00e9 de travailler", "start": 205.68, "duration": 4.279}, {"text": "ensemble entre ces deux r\u00e9gions est l\u00e0", "start": 207.76, "duration": 4.399}, {"text": "donc profitons la circonstance quand", "start": 209.959, "duration": 4.721}, {"text": "m\u00eame Joseph Borel on on note que l'Union", "start": 212.159, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9enne est la premi\u00e8re contributrice", "start": 214.68, "duration": 4.16}, {"text": "de la r\u00e9gion en particulier pour la", "start": 216.84, "duration": 5.599}, {"text": "Palestine les 27 sont pourtant d\u00e9munis", "start": 218.84, "duration": 5.399}, {"text": "lorsqu'il s'agit de peser au Proche", "start": 222.439, "duration": 3.44}, {"text": "Orient est-ce que c'est parce qu'ils se", "start": 224.239, "duration": 3.441}, {"text": "sont d\u00e9sengag\u00e9s qu'ils soutraitent", "start": 225.879, "duration": 3.28}, {"text": "finalement leur diplomatie aux", "start": 227.68, "duration": 3.24}, {"text": "Am\u00e9ricains ou est-ce que c'est parce", "start": 229.159, "duration": 5.121}, {"text": "qu'ils sont trop divis\u00e9s et o\u00f9 les", "start": 230.92, "duration": 7.519}, {"text": "deux malheureusement le euh je dois", "start": 234.28, "duration": 6.799}, {"text": "reconna\u00eetre parce que c'\u00e9tait r\u00e9alit\u00e9", "start": 238.439, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9vidente parmi les 27 il y a des", "start": 241.079, "duration": 5.921}, {"text": "positions tr\u00e8s diff\u00e9rentes vis-\u00e0-vis de", "start": 243.84, "duration": 5.56}, {"text": "Cees conflit l\u00e0 expliquez-les nous", "start": 247.0, "duration": 4.239}, {"text": "peut-\u00eatre ben il y a des pays comme", "start": 249.4, "duration": 6.44}, {"text": "l'Irlande l'Espagne la Belgique qui sont", "start": 251.239, "duration": 8.0}, {"text": "tr\u00e8s demandeur d'un appui \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 255.84, "duration": 6.04}, {"text": "palestinien qui ont m\u00eame reconnu cet", "start": 259.239, "duration": 6.761}, {"text": "\u00e9tat avant m\u00eame qu'il existe qui mett en", "start": 261.88, "duration": 7.0}, {"text": "question que on doiv continuer \u00e0 fournir", "start": 266.0, "duration": 5.88}, {"text": "des armes Isra\u00ebl et d'un autre c\u00f4t\u00e9 il y", "start": 268.88, "duration": 4.64}, {"text": "en a d'autres comme peut-\u00eatre", "start": 271.88, "duration": 2.759}, {"text": "l'Allemagne", "start": 273.52, "duration": 4.56}, {"text": "l'Autriche qui sont au", "start": 274.639, "duration": 7.041}, {"text": "contraire absolument d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 continuer", "start": 278.08, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e0 fournir de l'aide militaire \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 281.68, "duration": 6.4}, {"text": "sous la sous la sur les motos qu'il faut", "start": 283.919, "duration": 6.28}, {"text": "qu'il faut qu'Isra\u00ebl puisse exercer son", "start": 288.08, "duration": 4.119}, {"text": "droit \u00e0 la d\u00e9fense c'est que personne", "start": 290.199, "duration": 4.321}, {"text": "conteste \u00e7a tout le monde tout le monde", "start": 292.199, "duration": 4.921}, {"text": "est d'accord le probl\u00e8me c'est quelles", "start": 294.52, "duration": 4.84}, {"text": "sont les limites du droit \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 297.12, "duration": 4.32}, {"text": "par parce que les droits defense comme", "start": 299.36, "duration": 4.679}, {"text": "tous les droits ont des limites et les", "start": 301.44, "duration": 4.88}, {"text": "limites c'est les droits humanitaires", "start": 304.039, "duration": 4.521}, {"text": "alors quand on voit ce qu'on voit de la", "start": 306.32, "duration": 4.52}, {"text": "destruction de Gaza la question est", "start": 308.56, "duration": 5.199}, {"text": "pertinente est-ce que le droit \u00e0 la", "start": 310.84, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9fense Segers dans C les limites de ces", "start": 313.759, "duration": 5.28}, {"text": "droits ou pas et l\u00e0 vous aurez des", "start": 317.0, "duration": 4.919}, {"text": "opinions diff\u00e9rentes alors on va parler", "start": 319.039, "duration": 5.201}, {"text": "de du deux\u00e8me grand dossier finalement", "start": 321.919, "duration": 3.761}, {"text": "de ce Conseil europ\u00e9en \u00e0 savoir", "start": 324.24, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine les europ\u00e9ens se sont pench\u00e9s", "start": 325.68, "duration": 4.519}, {"text": "sur ce", "start": 328.36, "duration": 3.64}, {"text": "ce conflit Joseph Borel qu'est-ce que", "start": 330.199, "duration": 3.081}, {"text": "vous avez pens\u00e9 dans un premier temps", "start": 332.0, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs de ce plan de victoire", "start": 333.28, "duration": 6.88}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par volodimir zenski B il est", "start": 336.44, "duration": 7.0}, {"text": "tout \u00e0 fait logique l'Ukraine veut", "start": 340.16, "duration": 7.56}, {"text": "gagner la guerre l'ukra ve r\u00e9cup\u00e9rer les", "start": 343.44, "duration": 7.039}, {"text": "territoires que la Russie a occup\u00e9 et", "start": 347.72, "duration": 6.599}, {"text": "pour ceci il a besoin de notre aide et", "start": 350.479, "duration": 5.801}, {"text": "le but final de l'Ukraine c'est faire", "start": 354.319, "duration": 4.6}, {"text": "partie de la communaut\u00e9 occidentale et", "start": 356.28, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a veut dire membre de l'Union", "start": 358.919, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9enne et aussi membre de l'OTAN", "start": 360.56, "duration": 6.479}, {"text": "mais pour ceci pour g\u00e9ner la paix il", "start": 363.84, "duration": 5.919}, {"text": "faut d'abord gagner la guerre et elle", "start": 367.039, "duration": 5.361}, {"text": "nous demande de l'aide elle nous demande", "start": 369.759, "duration": 6.56}, {"text": "une aide accrue qui arrive plus vite et", "start": 372.4, "duration": 5.68}, {"text": "il y a des choses dont nous pour", "start": 376.319, "duration": 3.641}, {"text": "l'instant on n'a pas \u00e9t\u00e9 capable de", "start": 378.08, "duration": 4.28}, {"text": "fournir ou m\u00eame il y a des \u00e9tats qui ne", "start": 379.96, "duration": 5.32}, {"text": "veulent pas fournir comme des comme des", "start": 382.36, "duration": 4.44}, {"text": "armes de", "start": 385.28, "duration": 4.4}, {"text": "l'emport\u00e9 qui demande m\u00eame la capacit\u00e9", "start": 386.8, "duration": 5.92}, {"text": "des nucl\u00e9aires tout \u00e7a c'est \u00e9videmment", "start": 389.68, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 \u00e9tudier mais pour l'instant vous \u00eates", "start": 392.72, "duration": 3.759}, {"text": "pour les armes de deortter par exemple", "start": 394.759, "duration": 4.0}, {"text": "LEC le nucl\u00e9aire je pr\u00e9f\u00e8re le mettre \u00e0", "start": 396.479, "duration": 4.321}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'abord c'est pas c'est pas et la", "start": 398.759, "duration": 3.121}, {"text": "longue", "start": 400.8, "duration": 3.48}, {"text": "port\u00e9e l\u00e0 aussi il y a des points de vue", "start": 401.88, "duration": 4.36}, {"text": "diff\u00e9rents parmi les \u00e9tatsmembes il y en", "start": 404.28, "duration": 4.72}, {"text": "a qui sont tout \u00e0 fait d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 dire il", "start": 406.24, "duration": 5.48}, {"text": "faut pas seulement arr\u00eater les fl\u00e8ches", "start": 409.0, "duration": 5.319}, {"text": "mais aller chercher celui qui qui a les", "start": 411.72, "duration": 5.039}, {"text": "arcs et d'autres qui ont peur de", "start": 414.319, "duration": 4.641}, {"text": "l'escalade mais en tout cas c'est vrai", "start": 416.759, "duration": 5.16}, {"text": "que A l'Ukraine ne pourra pas avoir la", "start": 418.96, "duration": 5.76}, {"text": "victoire sans l'aide occidentale des", "start": 421.919, "duration": 5.241}, {"text": "\u00c9tats-Unis et de l'Europe mais alors", "start": 424.72, "duration": 4.8}, {"text": "cette cette aide elle se fait elle se", "start": 427.16, "duration": 4.08}, {"text": "fait d'autant plus attendre qu'il y a", "start": 429.52, "duration": 3.28}, {"text": "toujours le m\u00eame emp\u00eacheur de tourner en", "start": 431.24, "duration": 3.359}, {"text": "rond j'ai envie de vous dire Victor", "start": 432.8, "duration": 5.519}, {"text": "Orban en Hongrie qui met son v\u00e9 sur un", "start": 434.599, "duration": 6.401}, {"text": "soutien militaire renforc\u00e9 de 6,6", "start": 438.319, "duration": 5.44}, {"text": "milliards d'euros pour ce qui est de la", "start": 441.0, "duration": 4.56}, {"text": "facilit\u00e9 de paiement pour acheter des", "start": 443.759, "duration": 4.081}, {"text": "armes \u00e0 l'Ukraine qui met son v\u00e9teau", "start": 445.56, "duration": 4.359}, {"text": "aussi sur le versement total de 35", "start": 447.84, "duration": 4.359}, {"text": "milliards d'euros promis par les", "start": 449.919, "duration": 5.84}, {"text": "Europ\u00e9ens au G7 pour pour l'Ukraine", "start": 452.199, "duration": 5.801}, {"text": "qu'est-ce qu'on peut faire face \u00e0", "start": 455.759, "duration": 4.44}, {"text": "finalement un v\u00e9au qui est difficile \u00e0", "start": 458.0, "duration": 3.919}, {"text": "contourner vous aviez propos\u00e9 d'ailleurs", "start": 460.199, "duration": 2.56}, {"text": "des", "start": 461.919, "duration": 4.441}, {"text": "solutions j'ai propos\u00e9 des solutions on", "start": 462.759, "duration": 5.84}, {"text": "est en train de les chercher j'ai encore", "start": 466.36, "duration": 4.64}, {"text": "l'espoir que on pourra trouver une", "start": 468.599, "duration": 4.961}, {"text": "solution mais c'est vrai que voil\u00e0", "start": 471.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'Hongrie et pas seulement l'Hongrie on", "start": 473.56, "duration": 4.4}, {"text": "pourrait dire aussi peut-\u00eatre d'autres", "start": 475.68, "duration": 4.6}, {"text": "pays qui ne sont beaucoup plus", "start": 477.96, "duration": 4.32}, {"text": "sceptiques sur la possibilit\u00e9 de", "start": 480.28, "duration": 4.4}, {"text": "l'Ukraine de continuer \u00e0 mener la guerre", "start": 482.28, "duration": 6.28}, {"text": "qu'il demande la paix tout de suite mais", "start": 484.68, "duration": 5.88}, {"text": "la paix quelle paix tout de suite tout", "start": 488.56, "duration": 3.96}, {"text": "le monde veut la paix celui qui le veul", "start": 490.56, "duration": 4.24}, {"text": "le plus c'est les Ukrainiens s'il y a", "start": 492.52, "duration": 4.16}, {"text": "quelqu'un qui veut arr\u00eater de voir son", "start": 494.8, "duration": 4.2}, {"text": "pays d\u00e9truit et ses hommes morts c'est", "start": 496.68, "duration": 5.32}, {"text": "l'Ukraine mais quelle sorte de paix la", "start": 499.0, "duration": 6.12}, {"text": "paix qui qui peut pas confondre la paix", "start": 502.0, "duration": 6.36}, {"text": "avec la rendition et c'est l\u00e0 la la", "start": 505.12, "duration": 5.639}, {"text": "question que sont train de d\u00e9battre et", "start": 508.36, "duration": 5.359}, {"text": "j'ai la encore la t\u00e2che de trouver des", "start": 510.759, "duration": 4.921}, {"text": "solutions pour que la l'Hongrie ne", "start": 513.719, "duration": 4.521}, {"text": "bloque pas les versements de quantit\u00e9", "start": 515.68, "duration": 4.2}, {"text": "importantes pour l'aide militaire \u00e0", "start": 518.24, "duration": 4.279}, {"text": "l'Ukraine et je pense que comme je vous", "start": 519.88, "duration": 4.92}, {"text": "dis qu'on va y arriver \u00e0 la au prochain", "start": 522.519, "duration": 5.641}, {"text": "conseil alors Victor Orban a dit que", "start": 524.8, "duration": 5.52}, {"text": "donc au sommet de la communaut\u00e9", "start": 528.16, "duration": 4.4}, {"text": "politique europ\u00e9enne 2 jours apr\u00e8s", "start": 530.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9lection am\u00e9ricaine il allait sabrer", "start": 532.56, "duration": 4.04}, {"text": "le champagne en cas de victoire de de de", "start": 534.44, "duration": 4.32}, {"text": "Trump Victor Orban qui \u00e9tait un peu sur", "start": 536.6, "duration": 3.52}, {"text": "tous les fronts \u00e0 l'occasion de sa", "start": 538.76, "duration": 2.759}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante du Conseil de", "start": 540.12, "duration": 3.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui s'est rendu on le", "start": 541.519, "duration": 4.921}, {"text": "sait \u00e0 Kiev puis \u00e0 Moscou puis en Chine", "start": 543.92, "duration": 5.12}, {"text": "euh est-ce que il essaie de vous faire", "start": 546.44, "duration": 4.28}, {"text": "de longom finalement il a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre", "start": 549.04, "duration": 4.32}, {"text": "grand diplomate en chef vous savez les", "start": 550.72, "duration": 5.04}, {"text": "\u00c9tats membres de l'Union chacun reste", "start": 553.36, "duration": 5.8}, {"text": "ma\u00eetre de sa politique \u00e9trang\u00e8re chacun", "start": 555.76, "duration": 6.6}, {"text": "a la sienne et on veut en b\u00e2tir une qui", "start": 559.16, "duration": 6.64}, {"text": "soit commune commune mais pas unique et", "start": 562.36, "duration": 5.919}, {"text": "la preuve qu'elle n'est pas unique c'est", "start": 565.8, "duration": 4.599}, {"text": "que les pays qui a la pr\u00e9sidence", "start": 568.279, "duration": 4.481}, {"text": "rotatoire du Conseil pas du Conseil", "start": 570.399, "duration": 5.481}, {"text": "europ\u00e9en de l'autre conseil euh fait un", "start": 572.76, "duration": 6.96}, {"text": "peu chevaler seul en d\u00e9fendant ce point", "start": 575.88, "duration": 6.959}, {"text": "de vue en allant \u00e0 Moscou en Chine en", "start": 579.72, "duration": 6.16}, {"text": "essayant de expliquer comment l'Hongrie", "start": 582.839, "duration": 5.201}, {"text": "voit \u00e7a il y a un certaine confusion", "start": 585.88, "duration": 5.24}, {"text": "entre le r\u00f4le de un pays l'Hongrie la", "start": 588.04, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9sidence du conseil mais la confusion", "start": 591.12, "duration": 4.36}, {"text": "n'est pas l\u00e0 parce que la pr\u00e9sidence du", "start": 593.76, "duration": 4.84}, {"text": "Conseil n'a pas des comp\u00e9tences en la", "start": 595.48, "duration": 5.24}, {"text": "politique ext\u00e9rieur de l'Union elles ont", "start": 598.6, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 transmises aux repr\u00e9sentants \u00e7a", "start": 600.72, "duration": 4.799}, {"text": "c'est difficile de comprendre pour le", "start": 603.12, "duration": 5.08}, {"text": "commun des gens mais il faut le savoir", "start": 605.519, "duration": 4.481}, {"text": "la pr\u00e9sidente rodatoire n'a pas de", "start": 608.2, "duration": 3.84}, {"text": "comp\u00e9tence en politique \u00e9trang\u00e8re donc", "start": 610.0, "duration": 3.64}, {"text": "monsieur Orban peut dire ce qu'il veut", "start": 612.04, "duration": 3.039}, {"text": "en tant que pr\u00e9sident de l'Hongrie au", "start": 613.64, "duration": 2.72}, {"text": "Premier ministre de", "start": 615.079, "duration": 4.401}, {"text": "l'ongrie alors justement on parlait de", "start": 616.36, "duration": 4.96}, {"text": "de cette \u00e9lection am\u00e9ricaine du 5", "start": 619.48, "duration": 3.919}, {"text": "novembre qui va peser sur le dossier", "start": 621.32, "duration": 4.4}, {"text": "ukrainien c'est certain est-ce qu'il y a", "start": 623.399, "duration": 4.44}, {"text": "des visions tr\u00e8s diff\u00e9rentes pour vous", "start": 625.72, "duration": 4.84}, {"text": "de ce conflit entre une kamamala Haris", "start": 627.839, "duration": 5.641}, {"text": "et un Donald Trump et sur quel point oui", "start": 630.56, "duration": 4.959}, {"text": "il y a des diff\u00e9rences sans", "start": 633.48, "duration": 5.12}, {"text": "doute \u00e9coutez Donald Trump a dit qu'il", "start": 635.519, "duration": 5.32}, {"text": "serait capable d'arr\u00eater cette guerre en", "start": 638.6, "duration": 6.12}, {"text": "quelques jours une semaine oui oui et", "start": 640.839, "duration": 5.281}, {"text": "alors vous le croyez vous pouvez", "start": 644.72, "duration": 2.96}, {"text": "imaginer comment on peut arr\u00eater une", "start": 646.12, "duration": 4.8}, {"text": "guerre dans une semaine et que Malahar", "start": 647.68, "duration": 5.88}, {"text": "n'a pas dit de choses pareilles elle est", "start": 650.92, "duration": 5.44}, {"text": "beaucoup plus beaucoup plus r\u00e9aliste", "start": 653.56, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup plus je pense du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 656.36, "duration": 4.88}, {"text": "continuer aide \u00e0 l'Ukraine parce que", "start": 658.6, "duration": 4.479}, {"text": "l'aide \u00e0 l'Ukraine on la fait pas parce", "start": 661.24, "duration": 4.279}, {"text": "que on est g\u00e9n\u00e9reux on est des bons", "start": 663.079, "duration": 4.44}, {"text": "copains avec l'Ukraine on est de", "start": 665.519, "duration": 3.921}, {"text": "l'Ukraine parce que on pense que", "start": 667.519, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine quand elle se d\u00e9fend elle", "start": 669.44, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9fend aussi euh l'Europe elle d\u00e9fend", "start": 671.519, "duration": 4.641}, {"text": "aussi la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 674.2, "duration": 4.16}, {"text": "imaginez-vous quel serait le r\u00e9sultat si", "start": 676.16, "duration": 5.04}, {"text": "l'Ukraine devait se rendre vous auriez", "start": 678.36, "duration": 6.599}, {"text": "un gouvernement poup\u00e9 \u00e0 kif exactement", "start": 681.2, "duration": 6.439}, {"text": "comme il a d\u00e9j\u00e0 en b\u00e9arussie vous aurez", "start": 684.959, "duration": 5.12}, {"text": "l'arm\u00e9e russe dans la fronti\u00e8re poonaise", "start": 687.639, "duration": 4.44}, {"text": "vous auriez la soci\u00e9t\u00e9 ukrainienne sous", "start": 690.079, "duration": 5.641}, {"text": "les craques et vous auriez la Russie en", "start": 692.079, "duration": 5.481}, {"text": "train de contr\u00f4ler le march\u00e9 mondial de", "start": 695.72, "duration": 4.799}, {"text": "ce dbl\u00e9 et d'autres situations", "start": 697.56, "duration": 5.2}, {"text": "g\u00e9opolitiques que du point de vue de nos", "start": 700.519, "duration": 5.0}, {"text": "valeurs et nos int\u00e9r\u00eats nous devrions", "start": 702.76, "duration": 4.8}, {"text": "essayer d'\u00e9viter c'est aussi dans notre", "start": 705.519, "duration": 4.401}, {"text": "int\u00e9r\u00eat de l'Ukraine alors on c'est pas", "start": 707.56, "duration": 4.8}, {"text": "seulement un acte de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 on a", "start": 709.92, "duration": 4.12}, {"text": "senti quand m\u00eame que le ton \u00e9tait en", "start": 712.36, "duration": 3.36}, {"text": "train de changer sur un autre chapitre", "start": 714.04, "duration": 3.44}, {"text": "lors de ce sommet europ\u00e9en sur les", "start": 715.72, "duration": 4.28}, {"text": "migrations ou m\u00eame la pr\u00e9sidente Ursula", "start": 717.48, "duration": 4.4}, {"text": "van der Leen propose des hub de retour", "start": 720.0, "duration": 3.32}, {"text": "pour les migrants ill\u00e9gaux vers les", "start": 721.88, "duration": 3.639}, {"text": "pays-tiers vous avez beaucoup insist\u00e9", "start": 723.32, "duration": 3.959}, {"text": "pendant votre mandat sur le n\u00e9cessaire", "start": 725.519, "duration": 4.361}, {"text": "dialogue \u00e9quilibr\u00e9 avec l'Afrique est-ce", "start": 727.279, "duration": 4.161}, {"text": "que c'est int\u00e9ressant ou fructueux quand", "start": 729.88, "duration": 3.04}, {"text": "on leur quand on leur parle que de", "start": 731.44, "duration": 2.839}, {"text": "migration parce qu'on leur parle que de", "start": 732.92, "duration": 3.359}, {"text": "migration ah c'est un grand erreur des", "start": 734.279, "duration": 5.68}, {"text": "Europ\u00e9ens et je pense que il y a des", "start": 736.279, "duration": 6.481}, {"text": "approches que je ne partage pas de voir", "start": 739.959, "duration": 6.761}, {"text": "l'Afrique seulement sous les yeux d'un", "start": 742.76, "duration": 5.639}, {"text": "continent qui a un exc\u00e9dent", "start": 746.72, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9mographique c'est-\u00e0-dire de la", "start": 748.399, "duration": 4.24}, {"text": "migration l'Afrique c'est beaucoup plus", "start": 750.24, "duration": 4.56}, {"text": "que \u00e7a l'Afrique c'est un continent", "start": 752.639, "duration": 6.521}, {"text": "\u00e9norme vari\u00e9 oui qu'il a dynamique", "start": 754.8, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9mographique bien plus puissante que la", "start": 759.16, "duration": 3.359}, {"text": "n\u00f4tre nous sommes dans un hiver", "start": 760.92, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9mographique ils ils ont une jeunesse", "start": 762.519, "duration": 5.641}, {"text": "qui cherche un avenir mais pensez que", "start": 765.639, "duration": 5.281}, {"text": "l'Afrique c'est seulement une menace", "start": 768.16, "duration": 4.6}, {"text": "parce que il y a des mouvements", "start": 770.92, "duration": 5.08}, {"text": "migratoire et oublier sa dynamique", "start": 772.76, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e9conomique et sa capacit\u00e9 de produire", "start": 776.0, "duration": 6.16}, {"text": "tout ce qu'il nous faut \u00e0 commencer par", "start": 779.88, "duration": 4.84}, {"text": "les mat\u00e9riaux critiques son r\u00f4le", "start": 782.16, "duration": 4.64}, {"text": "g\u00e9opolitique dans le monde aujourd'hui", "start": 784.72, "duration": 4.799}, {"text": "c'est un aveuglement nous europ\u00e9ens nous", "start": 786.8, "duration": 4.839}, {"text": "pourons nous pouvons pas regarder", "start": 789.519, "duration": 4.481}, {"text": "seulement l'Afrique sur les yeux de la", "start": 791.639, "duration": 4.481}, {"text": "migration et encore la migration il faut", "start": 794.0, "duration": 4.48}, {"text": "savoir qu'on en a besoin alors la", "start": 796.12, "duration": 4.32}, {"text": "migration pour l'instant c'est vrai", "start": 798.48, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on voit un durcissement une Europe", "start": 800.44, "duration": 4.36}, {"text": "qui a beaucoup basculer plus \u00e0 droite", "start": 802.36, "duration": 4.96}, {"text": "lors des derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 804.8, "duration": 3.32}, {"text": "et", "start": 807.32, "duration": 4.12}, {"text": "donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 suivi d'ailleurs par aussi", "start": 808.12, "duration": 5.24}, {"text": "des \u00e9lections dans les pays europ\u00e9ens", "start": 811.44, "duration": 3.639}, {"text": "qui qui voient des victoires de la", "start": 813.36, "duration": 4.76}, {"text": "droite plus radicale est-ce que est-ce", "start": 815.079, "duration": 5.0}, {"text": "que finalement cette question migratoire", "start": 818.12, "duration": 4.2}, {"text": "cette stigmatisation des migrants cette", "start": 820.079, "duration": 4.721}, {"text": "id\u00e9e de de sous-traiter \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 822.32, "duration": 5.319}, {"text": "tout notre questions de droit d'asile", "start": 824.8, "duration": 4.479}, {"text": "c'est c'est la bonne c'est la bonne", "start": 827.639, "duration": 4.241}, {"text": "direction selon vous moi je partage pas", "start": 829.279, "duration": 3.641}, {"text": "cette approche", "start": 831.88, "duration": 4.319}, {"text": "euh je suis un homme de gauche et oui", "start": 832.92, "duration": 6.24}, {"text": "l'Europe bouscou la droite \u00e0 bouscou", "start": 836.199, "duration": 5.921}, {"text": "droite pas autant que on avait pens\u00e9 au", "start": 839.16, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9but mais c'est vrai que la dynamique", "start": 842.12, "duration": 5.92}, {"text": "politique vis-\u00e0-vis de la des probl\u00e8mes", "start": 845.68, "duration": 6.32}, {"text": "migratoires aujourd'hui a une dominante", "start": 848.04, "duration": 5.84}, {"text": "des valeurs jusqu'\u00e0 maintenant", "start": 852.0, "duration": 5.279}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par la droite J et attendez", "start": 853.88, "duration": 5.8}, {"text": "attendez moment \u00e0 part \u00e7a je ne veux pas", "start": 857.279, "duration": 4.8}, {"text": "dire que la migration irr\u00e9guli\u00e8re ne", "start": 859.68, "duration": 4.76}, {"text": "soit pas un probl\u00e8me bien s\u00fbr c'est un", "start": 862.079, "duration": 4.841}, {"text": "probl\u00e8me bien s\u00fbr il faut prot\u00e9ger nos", "start": 864.44, "duration": 4.88}, {"text": "fronti\u00e8res bien s\u00fbr il faut faire de", "start": 866.92, "duration": 4.159}, {"text": "sorte que les migrants arrivent d'une", "start": 869.32, "duration": 4.079}, {"text": "fa\u00e7on ordonn\u00e9e qui ne mettent pas sa vie", "start": 871.079, "duration": 4.721}, {"text": "en p\u00e9ril et qui ne cr\u00e9ent des probl\u00e8mes", "start": 873.399, "duration": 4.161}, {"text": "d'int\u00e9gration bien s\u00fbr tout \u00e7a c'est", "start": 875.8, "duration": 4.8}, {"text": "tout \u00e0 fait vrai mais comme disait le", "start": 877.56, "duration": 4.92}, {"text": "Premier ministre espagnol il faut", "start": 880.6, "duration": 3.479}, {"text": "chercher une approche un peu plus", "start": 882.48, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e la dynamique de la peur ne", "start": 884.079, "duration": 5.68}, {"text": "peut pas diitter la politique migratoire", "start": 886.639, "duration": 5.161}, {"text": "et parce queil faut savoir que dans", "start": 889.759, "duration": 4.481}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens sont un", "start": 891.8, "duration": 5.36}, {"text": "certain nombre d' migrants d'apport de", "start": 894.24, "duration": 5.32}, {"text": "jeunesse capacit\u00e9 de travail", "start": 897.16, "duration": 5.44}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s ne marcheraiit pas Joseph", "start": 899.56, "duration": 5.32}, {"text": "Borel chef de la diplomatie europ\u00e9enne", "start": 902.6, "duration": 4.0}, {"text": "50 mandats vous le terminez dans quel", "start": 904.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9tat d'esprit quelles sont vos r\u00e9ussites", "start": 906.6, "duration": 4.76}, {"text": "et vos regrets bah je pense que l'Europe", "start": 908.399, "duration": 6.401}, {"text": "a besoin de s'int\u00e9grer plus que on a", "start": 911.36, "duration": 6.32}, {"text": "encore trop de r\u00e9flexes nationaux qu'on", "start": 914.8, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e7a rendasse encore asse compte que dans", "start": 917.68, "duration": 5.36}, {"text": "le monde d'aujourd'hui dans le monde des", "start": 920.72, "duration": 5.84}, {"text": "g\u00e9ant et monde difficile o\u00f9 la force", "start": 923.04, "duration": 6.599}, {"text": "redevenue comme le grand argument les", "start": 926.56, "duration": 5.12}, {"text": "Europ\u00e9ens chacun de son c\u00f4t\u00e9 sont trop", "start": 929.639, "duration": 5.521}, {"text": "petit il faut absolument que qu'on fasse", "start": 931.68, "duration": 6.159}, {"text": "une politique beaucoup plus europ\u00e9enne", "start": 935.16, "duration": 5.159}, {"text": "beaucoup plus int\u00e9gr\u00e9 et je trouve que", "start": 937.839, "duration": 4.92}, {"text": "les r\u00e9flexes nationaux sont encore", "start": 940.319, "duration": 4.721}, {"text": "beaucoup trop forts c'est Kay kalalas", "start": 942.759, "duration": 3.401}, {"text": "d'ailleurs qui vous succ\u00e8de une", "start": 945.04, "duration": 3.359}, {"text": "estonienne tr\u00e8s ferme sur les conflits \u00e0", "start": 946.16, "duration": 4.679}, {"text": "l'Est qui la passionne forc\u00e9ment puisque", "start": 948.399, "duration": 4.56}, {"text": "son pays est voisin de de la Russie mais", "start": 950.839, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre moins int\u00e9ress\u00e9 par le sud", "start": 952.959, "duration": 3.921}, {"text": "global tu ne penses pas qu'elle soit", "start": 954.759, "duration": 5.161}, {"text": "plus ferme que \u00e9t\u00e9 vis-\u00e0is des conflits", "start": 956.88, "duration": 5.8}, {"text": "dans l'Est je pense que j'\u00e9tait aussi", "start": 959.92, "duration": 6.279}, {"text": "ferme qu' il fallait l'\u00eatre mais ce", "start": 962.68, "duration": 5.68}, {"text": "conflit est un conflit existantiel pour", "start": 966.199, "duration": 4.401}, {"text": "l'Europe sans doute c'est pas le seul", "start": 968.36, "duration": 5.12}, {"text": "auquel il faut faire face vous vous vous", "start": 970.6, "duration": 5.159}, {"text": "avez des regrets du c\u00f4t\u00e9 du Sud global", "start": 973.48, "duration": 4.0}, {"text": "de par exemple de l'Am\u00e9rique latine", "start": 975.759, "duration": 4.961}, {"text": "est-ce qu'on est-ce qu'on a d\u00e9nonc\u00e9 un", "start": 977.48, "duration": 4.56}, {"text": "peu vite des des trait\u00e9s comme le", "start": 980.72, "duration": 3.96}, {"text": "Mercosur mais pas mais pas tellement", "start": 982.04, "duration": 4.719}, {"text": "favoris\u00e9 nos rapports avec l'Am\u00e9rique", "start": 984.68, "duration": 4.88}, {"text": "latine moi je fais un grand effort pour", "start": 986.759, "duration": 4.961}, {"text": "mettre l'Am\u00e9rique latine dans dans", "start": 989.56, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9cran radar de l'Union europ\u00e9enne elle", "start": 991.72, "duration": 5.679}, {"text": "n'existe pas ou presque maintenant on se", "start": 994.199, "duration": 5.12}, {"text": "rend compte que c'est un g\u00e9ant", "start": 997.399, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9conomique aussi et qu'on a un grand", "start": 999.319, "duration": 5.561}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir avec l'Am\u00e9rique latine de", "start": 1002.36, "duration": 4.36}, {"text": "rapport beaucoup plus fort que les", "start": 1004.88, "duration": 3.92}, {"text": "rapports historiques et culturels que", "start": 1006.72, "duration": 4.4}, {"text": "dans certains pays sont sont tr\u00e8s", "start": 1008.8, "duration": 4.0}, {"text": "importants et dans d'autres moins", "start": 1011.12, "duration": 5.159}, {"text": "important et je pense que on pourrait", "start": 1012.8, "duration": 6.159}, {"text": "signer cet accord Mercosur", "start": 1016.279, "duration": 5.841}, {"text": "on discute depuis une vingtaine d'ann\u00e9es", "start": 1018.959, "duration": 5.0}, {"text": "en tout cas aujourd'hui l'Am\u00e9rique", "start": 1022.12, "duration": 3.679}, {"text": "latine est beaucoup plus pr\u00e9sente pas", "start": 1023.959, "duration": 3.441}, {"text": "seulement en tant qu'un probl\u00e8me", "start": 1025.799, "duration": 4.081}, {"text": "politique mais en tant qu'une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1027.4, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9conomique qui on peut pas la n\u00e9gliger", "start": 1029.88, "duration": 5.76}, {"text": "merci Joseph Borel d'avoir \u00e9t\u00e9 notre", "start": 1033.52, "duration": 4.2}, {"text": "invit\u00e9 aujourd'hui merci \u00e0 vous de nous", "start": 1035.64, "duration": 4.72}, {"text": "avoir suivi rester en notre compagnie \u00e0", "start": 1037.72, "duration": 5.599}, {"text": "suivre le d\u00e9bat de France24 et la Cha\u00eene", "start": 1040.36, "duration": 4.88}, {"text": "parlementaire qui traite de la voiture", "start": 1043.319, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lectrique et de la Chine c'est tout de", "start": 1045.24, "duration": 4.35}, {"text": "suite le d\u00e9bat", "start": 1047.559, "duration": 5.521}, {"text": "[Musique]", "start": 1049.59, "duration": 6.29}, {"text": "bienvenue \u00e0 Bruxelles dans ce Parlement", "start": 1053.08, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9en qui esp\u00e8re que nous pourrons", "start": 1055.88, "duration": 4.76}, {"text": "tous bient\u00f4t carburer \u00e0 l'\u00e9lectrique", "start": 1058.2, "duration": 4.92}, {"text": "sans l'IDE trop appuy\u00e9 des Chinois en", "start": 1060.64, "duration": 4.76}, {"text": "effet la voiture \u00e9lectrique est l'un des", "start": 1063.12, "duration": 4.48}, {"text": "enjeux majeurs pour l'Europe de sa lutte", "start": 1065.4, "duration": 4.48}, {"text": "contre le r\u00e9chauffement climatique mais", "start": 1067.6, "duration": 4.16}, {"text": "elle ne doit pas se faire au d\u00e9triment", "start": 1069.88, "duration": 4.72}, {"text": "de son ind\u00e9pendance industrielle or les", "start": 1071.76, "duration": 4.96}, {"text": "constructeurs europ\u00e9ens ont pris du", "start": 1074.6, "duration": 5.12}, {"text": "retard face aux Chinois qui b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 1076.72, "duration": 5.439}, {"text": "subventions \u00e0 hauteur de 21 % de leur", "start": 1079.72, "duration": 4.48}, {"text": "chiffre d'affaires ce qui leur permet de", "start": 1082.159, "duration": 4.161}, {"text": "proposer des mod\u00e8les moins chers", "start": 1084.2, "duration": 4.4}, {"text": "inqui\u00e9tude la part de march\u00e9 des", "start": 1086.32, "duration": 4.4}, {"text": "v\u00e9hicules fabriqu\u00e9s en Chine est pass\u00e9e", "start": 1088.6, "duration": 6.6}, {"text": "de 12 % \u00e0 pr\u00e8s de 25 % en 4 ans et cela", "start": 1090.72, "duration": 6.199}, {"text": "pourrait grimper encore davantage en", "start": 1095.2, "duration": 3.88}, {"text": "fl\u00e8che oui en r\u00e9action \u00e0 ce march\u00e9", "start": 1096.919, "duration": 4.521}, {"text": "fauss\u00e9 la Commission europ\u00e9enne a", "start": 1099.08, "duration": 3.959}, {"text": "annonc\u00e9 que les importations de", "start": 1101.44, "duration": 3.28}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois se verrait", "start": 1103.039, "duration": 4.801}, {"text": "imposer une surtaxe allant jusqu'\u00e0 36 %", "start": 1104.72, "duration": 5.839}, {"text": "en plus des 10 % d\u00e9j\u00e0 existant cela", "start": 1107.84, "duration": 4.4}, {"text": "reste beaucoup moins que les \u00c9tats-Unis", "start": 1110.559, "duration": 3.0}, {"text": "qui imposent d\u00e9sormais des droits de", "start": 1112.24, "duration": 4.4}, {"text": "douan de 100 % une d\u00e9cision europ\u00e9enne", "start": 1113.559, "duration": 5.0}, {"text": "que n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 bloquer les pays", "start": 1116.64, "duration": 3.8}, {"text": "les plus r\u00e9ticents Allemagne Slovaquie", "start": 1118.559, "duration": 4.441}, {"text": "Slov\u00e9nie Malte et Hongrie autant de pays", "start": 1120.44, "duration": 4.479}, {"text": "qui craignent des repr\u00e9sailles chinoises", "start": 1123.0, "duration": 3.84}, {"text": "sous la forme de taxation intempestive", "start": 1124.919, "duration": 4.12}, {"text": "sur les secteurs automobiles agricooles", "start": 1126.84, "duration": 4.319}, {"text": "et alimentaires europ\u00e9ens alors pour en", "start": 1129.039, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9battre aujourd'hui nous sommes en", "start": 1131.159, "duration": 3.801}, {"text": "compagnie de deux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 1133.32, "duration": 4.359}, {"text": "Estelle kelemans bonjour vous \u00eates", "start": 1134.96, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 socialiste belge de la commission", "start": 1137.679, "duration": 5.041}, {"text": "emploi et Christophe Grudler eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1140.28, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7ais du groupe renu membre de la", "start": 1142.72, "duration": 4.12}, {"text": "commission industrie au Parlement", "start": 1144.96, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9en alors euh monsieur crudler", "start": 1146.84, "duration": 5.88}, {"text": "c'est une mesure que vous d\u00e9fendez C", "start": 1150.24, "duration": 4.679}, {"text": "cette taxation suppl\u00e9mentaire sans", "start": 1152.72, "duration": 4.4}, {"text": "restriction taxation sur les voitures", "start": 1154.919, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lectriques chinoises bien oui", "start": 1157.12, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment je veux dire il faut qu'on", "start": 1158.919, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9fende nos bases industrielles", "start": 1160.32, "duration": 3.8}, {"text": "automobiles europ\u00e9ennne je rappelle", "start": 1162.159, "duration": 3.561}, {"text": "quand m\u00eame que c'est 7 % du PIB de", "start": 1164.12, "duration": 4.6}, {"text": "l'Europe c'est 2,4 millions de salari\u00e9s", "start": 1165.72, "duration": 4.48}, {"text": "de la fili\u00e8re automobile en Europe et", "start": 1168.72, "duration": 3.48}, {"text": "donc on doit arr\u00eater d'\u00eatre na\u00eff et on", "start": 1170.2, "duration": 4.0}, {"text": "doit savoir se d\u00e9fendre et le fait de", "start": 1172.2, "duration": 4.32}, {"text": "taxer surtaxer peut-\u00eatre on dire", "start": 1174.2, "duration": 4.12}, {"text": "certains les voitures chinoises qui", "start": 1176.52, "duration": 3.6}, {"text": "arrivent dans des conditions qui ne sont", "start": 1178.32, "duration": 4.2}, {"text": "pas conformes au march\u00e9 europ\u00e9en puisque", "start": 1180.12, "duration": 4.4}, {"text": "les subventions d'\u00c9tat l\u00e0-bas leur", "start": 1182.52, "duration": 3.399}, {"text": "permettre deevenenir ici avec des prix", "start": 1184.52, "duration": 3.279}, {"text": "moins chers mais artificiellement moins", "start": 1185.919, "duration": 3.961}, {"text": "cher donc on se bat pas \u00e0 armes \u00e9gales", "start": 1187.799, "duration": 4.88}, {"text": "donc on taxe et au moins comme \u00e7a on est", "start": 1189.88, "duration": 4.919}, {"text": "arm\u00e9es \u00e9gales au co\u00fbt r\u00e9el de production", "start": 1192.679, "duration": 4.12}, {"text": "de de ces v\u00e9hicules et cquement ces", "start": 1194.799, "duration": 3.321}, {"text": "droits de doin ne font cependant pas", "start": 1196.799, "duration": 3.401}, {"text": "l'unan liit\u00e9 en Europe notamment les", "start": 1198.12, "duration": 4.36}, {"text": "Allemands y \u00e9taient r\u00e9ticents et s'en", "start": 1200.2, "duration": 4.88}, {"text": "inqui\u00e8te pourquoi selon vous bah c'est", "start": 1202.48, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0 qu'on voit qu'effectivement on ne se", "start": 1205.08, "duration": 3.12}, {"text": "trouve pas face \u00e0 des des divergences", "start": 1206.32, "duration": 3.839}, {"text": "d'opinion au niveau des groupes", "start": 1208.2, "duration": 3.719}, {"text": "politiques mais plut\u00f4t au niveau", "start": 1210.159, "duration": 4.121}, {"text": "g\u00e9ographique vous citez les Allemands", "start": 1211.919, "duration": 4.64}, {"text": "parce que effectivement eux aujourd'hui", "start": 1214.28, "duration": 4.92}, {"text": "exportent pas mal de v\u00e9hicules de luxe", "start": 1216.559, "duration": 4.281}, {"text": "vers la Chine et ont peur de de de", "start": 1219.2, "duration": 3.76}, {"text": "mesures de r\u00e9torsion \u00e0 ce niveau-l\u00e0 euh", "start": 1220.84, "duration": 4.28}, {"text": "voil\u00e0 donc au sein du groupe SND donc", "start": 1222.96, "duration": 3.599}, {"text": "qui est qui qui est le mien il y a", "start": 1225.12, "duration": 3.679}, {"text": "effectivement pas unanimit\u00e9 euh mais", "start": 1226.559, "duration": 3.881}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 en tout cas pour pour", "start": 1228.799, "duration": 3.081}, {"text": "une grande partie dont je fais partie", "start": 1230.44, "duration": 3.56}, {"text": "auss c'est je le pr\u00e9cise sociald\u00e9mocrate", "start": 1231.88, "duration": 3.88}, {"text": "et c'est lui qui v\u00e9ritablement a essay\u00e9", "start": 1234.0, "duration": 4.08}, {"text": "de former une coalition contre cette", "start": 1235.76, "duration": 4.08}, {"text": "taxation des v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 1238.08, "duration": 3.52}, {"text": "chinoises et \u00e7a n'a pas fonctionn\u00e9 parce", "start": 1239.84, "duration": 3.48}, {"text": "que je pense aussi qu'il est vraiment", "start": 1241.6, "duration": 3.24}, {"text": "temps de prendre des mesures pour jouer", "start": 1243.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 armes \u00e9gal aussi avec un pays", "start": 1244.84, "duration": 4.76}, {"text": "notamment comme la Chine qui aujourd'hui", "start": 1247.48, "duration": 5.48}, {"text": "produit m\u00eame pas Bakou hein je veux dire", "start": 1249.6, "duration": 6.4}, {"text": "pas au prix r\u00e9el ceses ses voitures et", "start": 1252.96, "duration": 5.88}, {"text": "les exportent vers l'Europe on a aussi a", "start": 1256.0, "duration": 4.76}, {"text": "un peu parfois le m\u00eame probl\u00e8me avec des", "start": 1258.84, "duration": 4.079}, {"text": "des des produits qui sont par rapport", "start": 1260.76, "duration": 3.96}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis qui qui ont mis sur pied", "start": 1262.919, "duration": 3.961}, {"text": "notamment ce qu'on appelle euh donc le", "start": 1264.72, "duration": 3.959}, {"text": "le le le PACT pour le la r\u00e9duction", "start": 1266.88, "duration": 3.919}, {"text": "inflatoire o\u00f9 l\u00e0 aussi les entreprises", "start": 1268.679, "duration": 4.441}, {"text": "am\u00e9ricaines ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9chamment subsidi\u00e9", "start": 1270.799, "duration": 3.561}, {"text": "donc voil\u00e0 ce sont des probl\u00e8mes qui", "start": 1273.12, "duration": 3.0}, {"text": "risent de se poser \u00e0 d'autres niveaux", "start": 1274.36, "duration": 3.439}, {"text": "g\u00e9opolitiques uniquement avec la Chine", "start": 1276.12, "duration": 4.159}, {"text": "alors devant votre Parlement europ\u00e9en la", "start": 1277.799, "duration": 5.041}, {"text": "semaine derni\u00e8re le commissaire charg\u00e9", "start": 1280.279, "duration": 5.76}, {"text": "du Commerce Valdis Dombrovskis a d\u00e9fendu", "start": 1282.84, "duration": 5.28}, {"text": "cette id\u00e9e des taxes \u00e9coutons-le tout de", "start": 1286.039, "duration": 3.12}, {"text": "suite", "start": 1288.12, "duration": 3.12}, {"text": "en parall\u00e8le des taxes provisoires que", "start": 1289.159, "duration": 3.801}, {"text": "nous imposons nous avons engag\u00e9", "start": 1291.24, "duration": 3.6}, {"text": "d'intenses n\u00e9gociations pour chercher", "start": 1292.96, "duration": 3.959}, {"text": "une solution cette solution qui", "start": 1294.84, "duration": 3.56}, {"text": "pourraiit consister en des hausses de", "start": 1296.919, "duration": 3.401}, {"text": "tarifs devrait avoir les m\u00eames effets", "start": 1298.4, "duration": 4.0}, {"text": "que les taxes elle devrait \u00e9liminer les", "start": 1300.32, "duration": 4.359}, {"text": "effets pervers des subventions \u00e9tatiques", "start": 1302.4, "duration": 4.08}, {"text": "dont la r\u00e9alit\u00e9 est aujourd'hui \u00e9tablie", "start": 1304.679, "duration": 3.801}, {"text": "je veux insister sur le fait que le but", "start": 1306.48, "duration": 4.12}, {"text": "de nos mesures de d\u00e9fense commerciale", "start": 1308.48, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas de fermer des march\u00e9s mais", "start": 1310.6, "duration": 3.959}, {"text": "bien de r\u00e9tablir une comp\u00e9tition", "start": 1312.76, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9quitable alors Christophe Grudler donc", "start": 1314.559, "duration": 3.641}, {"text": "au terme d'une enqu\u00eate les les", "start": 1316.88, "duration": 3.12}, {"text": "contr\u00f4leurs europ\u00e9ens ont \u00e9tabli ces", "start": 1318.2, "duration": 4.12}, {"text": "subventions \u00e9tatiques en Chine ce sont", "start": 1320.0, "duration": 4.72}, {"text": "des pratiques interdites en Europe c'est", "start": 1322.32, "duration": 4.44}, {"text": "de la concurrence d\u00e9loyal P et simple", "start": 1324.72, "duration": 3.319}, {"text": "bah c'est totalement de la concurrence", "start": 1326.76, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9loyal et maintenant on s'est dot\u00e9 au", "start": 1328.039, "duration": 3.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en d'un outil de lutte", "start": 1329.64, "duration": 3.24}, {"text": "contre les subventions \u00e9trang\u00e8res", "start": 1331.559, "duration": 3.201}, {"text": "ill\u00e9gales on a ouvert quatre enqu\u00eates", "start": 1332.88, "duration": 3.36}, {"text": "deux sur du photovolta\u00efque un sur", "start": 1334.76, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9olien un sur du train en Bulgarie et", "start": 1336.24, "duration": 4.96}, {"text": "le simple fait d'ouvrir des enqu\u00eates on", "start": 1339.6, "duration": 3.4}, {"text": "fait que les Chinois ont retirer deux", "start": 1341.2, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 des appels d'offre c'est la", "start": 1343.0, "duration": 3.36}, {"text": "preuve que ce sont de bons outils mais", "start": 1344.52, "duration": 3.24}, {"text": "je vouis rebondir ce qu'a dit monsieur", "start": 1346.36, "duration": 4.6}, {"text": "dobrovski euh clairement on exige nous", "start": 1347.76, "duration": 5.72}, {"text": "au groupe renu que le Parlement europ\u00e9en", "start": 1350.96, "duration": 4.76}, {"text": "euh re\u00e7oive une r\u00e9ponse de la Commission", "start": 1353.48, "duration": 4.92}, {"text": "qui s'engage dans les 100 jours \u00e0 avoir", "start": 1355.72, "duration": 5.079}, {"text": "une strat\u00e9gie automobile europ\u00e9enne pour", "start": 1358.4, "duration": 4.519}, {"text": "donner une vraie visibilit\u00e9 qu'on sache", "start": 1360.799, "duration": 4.041}, {"text": "on aille sur le long terme mais pas", "start": 1362.919, "duration": 4.24}, {"text": "seulement euh ponctuellement surtaxer", "start": 1364.84, "duration": 3.439}, {"text": "les voitures chinoises oui parce que", "start": 1367.159, "duration": 2.52}, {"text": "parall\u00e8lement il faut il faut bien le", "start": 1368.279, "duration": 3.561}, {"text": "noter quand m\u00eame des n\u00e9gociations ont", "start": 1369.679, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 euh engag\u00e9 depuis 2 mois avec ces", "start": 1371.84, "duration": 5.64}, {"text": "chinois pour \u00e9viter cette fameuse guerre", "start": 1374.96, "duration": 4.719}, {"text": "commerciale et pour essayer et bien", "start": 1377.48, "duration": 4.64}, {"text": "point \u00e0 point de faire des tarifs", "start": 1379.679, "duration": 4.321}, {"text": "douiniers avec leur accord est-ce que", "start": 1382.12, "duration": 4.039}, {"text": "vous y croyez \u00e0 ces n\u00e9gociations ah B", "start": 1384.0, "duration": 3.76}, {"text": "c'est clair que en tout cas jusqu'au 1er", "start": 1386.159, "duration": 3.64}, {"text": "novembre c'est-\u00e0-dire date d'entr\u00e9e en", "start": 1387.76, "duration": 4.56}, {"text": "vigueur de cette nouvelle fiscalit\u00e9 par", "start": 1389.799, "duration": 4.801}, {"text": "rapport au voitures chinoises la", "start": 1392.32, "duration": 3.719}, {"text": "Commission va va essayer de tout faire", "start": 1394.6, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement pour pour pour \u00e9viter", "start": 1396.039, "duration": 4.321}, {"text": "cette surtaxation le seul souci qu'on", "start": 1397.799, "duration": 4.321}, {"text": "c'est qu'on revit un petit peu l'\u00e9pisode", "start": 1400.36, "duration": 4.52}, {"text": "des panneau solairire chinois euh des", "start": 1402.12, "duration": 5.64}, {"text": "ann\u00e9es 2013 o\u00f9 effectivement \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1404.88, "duration": 5.0}, {"text": "et notamment Madame Merkel \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1407.76, "duration": 4.039}, {"text": "aussi avait tap\u00e9 du point sur la table", "start": 1409.88, "duration": 3.88}, {"text": "pour \u00e9viter cette surfiscalit\u00e9 des", "start": 1411.799, "duration": 3.681}, {"text": "panneaux solaires chinois et qu'est-ce", "start": 1413.76, "duration": 3.519}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 c'est que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1415.48, "duration": 4.36}, {"text": "mis en \u0153uvre des mesures un peu en tout", "start": 1417.279, "duration": 4.52}, {"text": "cas protectionnistes on \u00e9t\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 1419.84, "duration": 3.0}, {"text": "sur pied mais pas en tout cas une", "start": 1421.799, "duration": 2.681}, {"text": "surfiscalit\u00e9 et qu'est-ce qu'on observe", "start": 1422.84, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui c'est que et bien la plupart", "start": 1424.48, "duration": 4.319}, {"text": "des panneaux solaires qui sont install\u00e9s", "start": 1426.6, "duration": 4.52}, {"text": "en Europe il n'y a que en tout cas que 3", "start": 1428.799, "duration": 3.961}, {"text": "% des panneaux solaires install\u00e9s en", "start": 1431.12, "duration": 3.36}, {"text": "Europe qui sont produits en Europe et", "start": 1432.76, "duration": 3.88}, {"text": "donc vraiment ce pr\u00e9c\u00e9dent l\u00e0 doit nous", "start": 1434.48, "duration": 4.36}, {"text": "montrer que aujourd'hui il est imp de", "start": 1436.64, "duration": 3.88}, {"text": "taper du point sur la table par rapport", "start": 1438.84, "duration": 3.0}, {"text": "au secteur automobile on pourra y", "start": 1440.52, "duration": 3.399}, {"text": "revenir c'est 14 millions d'emplois", "start": 1441.84, "duration": 4.36}, {"text": "direct et indirect notamment au niveau", "start": 1443.919, "duration": 3.801}, {"text": "au niveau de l'automobile en Europe et", "start": 1446.2, "duration": 3.839}, {"text": "il est plus que t de relocaliser cette", "start": 1447.72, "duration": 4.04}, {"text": "industrie en tout cas de la stabiliser", "start": 1450.039, "duration": 3.76}, {"text": "et v\u00e9ritablement en tout cas puisque au", "start": 1451.76, "duration": 3.88}, {"text": "moment du covid on avait dit qu'il", "start": 1453.799, "duration": 3.76}, {"text": "fallait une autonomie strat\u00e9gique sur de", "start": 1455.64, "duration": 3.0}, {"text": "justement des secteurs aussi", "start": 1457.559, "duration": 2.761}, {"text": "strat\u00e9giques que celui-l\u00e0 c'est", "start": 1458.64, "duration": 4.08}, {"text": "important justement de soutenir notre", "start": 1460.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9conomie et notre industrie automobile", "start": 1462.72, "duration": 3.0}, {"text": "mais pardon mais on apporte d\u00e9j\u00e0 des", "start": 1464.6, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 tout \u00e7a sur le photovolta\u00efque", "start": 1465.72, "duration": 3.319}, {"text": "il a une nouvelle all europ\u00e9enne du", "start": 1467.6, "duration": 3.24}, {"text": "photovolta\u00efque qui est destin\u00e9 aux", "start": 1469.039, "duration": 3.441}, {"text": "entreprises europ\u00e9ennes pour qu'ell", "start": 1470.84, "duration": 3.24}, {"text": "puissent lutter \u00e0 armes \u00e9gales donc on", "start": 1472.48, "duration": 3.199}, {"text": "fait vraiment des efforts je pense qu'il", "start": 1474.08, "duration": 3.04}, {"text": "faut souligner parce que on croit que", "start": 1475.679, "duration": 3.321}, {"text": "l'Europe c'est open bar tout le monde", "start": 1477.12, "duration": 3.159}, {"text": "peut venir chez nous alors qu'on peut", "start": 1479.0, "duration": 2.679}, {"text": "pas aller chez les autres non je veux", "start": 1480.279, "duration": 2.721}, {"text": "dire gr\u00e2ce au commissaire breton", "start": 1481.679, "duration": 3.201}, {"text": "notamment dans la derni\u00e8re mandature on", "start": 1483.0, "duration": 3.799}, {"text": "a pris des mesures tr\u00e8s strictes sur ces", "start": 1484.88, "duration": 3.0}, {"text": "questions d'alliance europ\u00e9ennees", "start": 1486.799, "duration": 2.561}, {"text": "alliance industrielle pour que", "start": 1487.88, "duration": 3.399}, {"text": "l'industrie retrouve toutes ces des de", "start": 1489.36, "duration": 3.16}, {"text": "noblesse en Europe mais on s'est", "start": 1491.279, "duration": 2.561}, {"text": "peut-\u00eatre prot\u00e9g\u00e9 trop tard aujourd'hui", "start": 1492.52, "duration": 2.68}, {"text": "seulement 3 % des panneaux", "start": 1493.84, "duration": 2.92}, {"text": "photovolta\u00efques sont son sont produits", "start": 1495.2, "duration": 2.599}, {"text": "en Europe il faut pas faire la m\u00eame", "start": 1496.76, "duration": 2.96}, {"text": "erreur avec avec l'automobile mais oui", "start": 1497.799, "duration": 3.441}, {"text": "absolument absolument et les panneaux", "start": 1499.72, "duration": 2.64}, {"text": "photoval c'est pareil c'est la", "start": 1501.24, "duration": 2.919}, {"text": "subvention directe chinoise qui fait", "start": 1502.36, "duration": 3.319}, {"text": "qu'ils viennent pas cher et une fois", "start": 1504.159, "duration": 2.88}, {"text": "qu'ils auront tuer nos entreprises", "start": 1505.679, "duration": 2.681}, {"text": "europ\u00e9ennes ils viendront avec des", "start": 1507.039, "duration": 2.64}, {"text": "panneaux trois fois plus chers on aura", "start": 1508.36, "duration": 3.039}, {"text": "plus d'alternative c'est pareil que pour", "start": 1509.679, "duration": 3.441}, {"text": "l'automobile donc c'est bien ce que nous", "start": 1511.399, "duration": 2.961}, {"text": "ce que ce que je dis il y a", "start": 1513.12, "duration": 2.84}, {"text": "effectivement un souci et il est temps", "start": 1514.36, "duration": 3.919}, {"text": "d'agir maintenant absolument mais c'est", "start": 1515.96, "duration": 3.719}, {"text": "pour \u00e7a qu'on a d\u00e9j\u00e0 des outils qui sont", "start": 1518.279, "duration": 2.561}, {"text": "pr\u00eats maintenant qui demande plus qu'", "start": 1519.679, "duration": 2.921}, {"text": "\u00eatre appliqu\u00e9 on a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi c'est \u00e7a", "start": 1520.84, "duration": 3.16}, {"text": "que je veux dire et il faut parfois", "start": 1522.6, "duration": 3.28}, {"text": "quelques mois quelques ann\u00e9es des fois", "start": 1524.0, "duration": 3.0}, {"text": "pour que les effets se fassent", "start": 1525.88, "duration": 2.84}, {"text": "directement ressentir alors christop sur", "start": 1527.0, "duration": 3.039}, {"text": "les risques de repr\u00e9saill qui sont qui", "start": 1528.72, "duration": 2.8}, {"text": "sont s\u00e9rieux de la part de la Chine la", "start": 1530.039, "duration": 3.64}, {"text": "Chine menace des taxations des voitures", "start": 1531.52, "duration": 5.6}, {"text": "thermiques de plus de 2,5 l de 25 % et", "start": 1533.679, "duration": 5.961}, {"text": "de taxer les cognacs ce qui \u00e9videmment", "start": 1537.12, "duration": 4.52}, {"text": "fait hurler les Fran\u00e7ais euh il faut", "start": 1539.64, "duration": 3.96}, {"text": "s'en inqui\u00e9ter alors je suis tr\u00e8s", "start": 1541.64, "duration": 3.96}, {"text": "attach\u00e9 au 20 spiritueux comme \u00e0 tous", "start": 1543.6, "duration": 4.199}, {"text": "les secteurs \u00e9conomiques bien \u00e9videmment", "start": 1545.6, "duration": 4.319}, {"text": "mais je pense que quand on est dans un", "start": 1547.799, "duration": 4.36}, {"text": "rapport de force c'est le plus faible", "start": 1549.919, "duration": 4.441}, {"text": "qui perd donc moi je dirais aux", "start": 1552.159, "duration": 4.041}, {"text": "producteurs de vin et spiritueux", "start": 1554.36, "duration": 3.439}, {"text": "faitesnous confiance on est dans un", "start": 1556.2, "duration": 3.32}, {"text": "rapport de force on n'est pas comme un", "start": 1557.799, "duration": 3.841}, {"text": "funambule qui au bout d'un mtre se", "start": 1559.52, "duration": 3.48}, {"text": "demande s'il va pas tomber du fil parce", "start": 1561.64, "duration": 3.36}, {"text": "que l\u00e0 il va tomber et donc il y a un", "start": 1563.0, "duration": 3.88}, {"text": "rapport de force c'est clair il y a des", "start": 1565.0, "duration": 3.24}, {"text": "menaces de repr\u00e9saill sur les vins", "start": 1566.88, "duration": 3.0}, {"text": "spiritueux si on montre que il y a une", "start": 1568.24, "duration": 3.76}, {"text": "vraie inqui\u00e9tude en Europe ben ils vont", "start": 1569.88, "duration": 3.679}, {"text": "continuer ils vont en faire plus donc au", "start": 1572.0, "duration": 3.159}, {"text": "contraire de tout cela faut continuer", "start": 1573.559, "duration": 3.36}, {"text": "les chinois ils sont riches ils ont une", "start": 1575.159, "duration": 3.361}, {"text": "croissance \u00e9conomique parce qu'ils", "start": 1576.919, "duration": 3.081}, {"text": "commercent avec l'Europe qui est le", "start": 1578.52, "duration": 4.639}, {"text": "premier march\u00e9 au monde si euh il faut", "start": 1580.0, "duration": 4.6}, {"text": "des retorions sur le cognac il y aura", "start": 1583.159, "duration": 3.12}, {"text": "d'autres sanctions il y aura d'autres", "start": 1584.6, "duration": 3.16}, {"text": "taxes qui seront prises sur d'autres", "start": 1586.279, "duration": 3.481}, {"text": "domaines et \u00e0 la fin du jeu ils vont", "start": 1587.76, "duration": 4.919}, {"text": "perdre donc euh ce rapport de force il", "start": 1589.76, "duration": 5.159}, {"text": "faut le gagner et c'est pas en \u00e9tant", "start": 1592.679, "duration": 4.521}, {"text": "trop inquiet publiquement qu'on qu'on va", "start": 1594.919, "duration": 4.841}, {"text": "y arriver en attendant sur ce qui est de", "start": 1597.2, "duration": 4.16}, {"text": "la construction ils sont dans un rapport", "start": 1599.76, "duration": 3.639}, {"text": "de force une dynamique un peu vertueuse", "start": 1601.36, "duration": 3.48}, {"text": "aussi les Chinois faut le dire parce que", "start": 1603.399, "duration": 3.801}, {"text": "vous en Belgique madame Culm vous avez", "start": 1604.84, "duration": 4.319}, {"text": "un exemple \u00e9clatant du d\u00e9crochage", "start": 1607.2, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9en l'usine Audi de Forest qui", "start": 1609.159, "duration": 4.081}, {"text": "emploie 3000 personnes \u00e0 la fabrication", "start": 1611.24, "duration": 3.6}, {"text": "de mod\u00e8les haut de gamme de voiture", "start": 1613.24, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lectrique va fermer l'an prochain et", "start": 1614.84, "duration": 4.719}, {"text": "euh comment vous expliquez les causes", "start": 1617.64, "duration": 4.12}, {"text": "profondes de ce naufrage bien ici c'est", "start": 1619.559, "duration": 4.281}, {"text": "pour une d\u00e9localisation au Mexique", "start": 1621.76, "duration": 3.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les voitures qui", "start": 1623.84, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui sont produites sur le sol", "start": 1625.2, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en demain seront produites au", "start": 1627.039, "duration": 3.24}, {"text": "Mexique alors on pourrait se dire c'est", "start": 1628.64, "duration": 3.44}, {"text": "parce qu'en fait c'est pour", "start": 1630.279, "duration": 5.601}, {"text": "approvisionner en Audi \u00e9lectrique et de", "start": 1632.08, "duration": 6.16}, {"text": "de haute gamme le march\u00e9 am\u00e9ricain non", "start": 1635.88, "duration": 3.6}, {"text": "non parce queun grande partie de ces", "start": 1638.24, "duration": 2.96}, {"text": "voitures apr\u00e8s vont revenir au moins 25", "start": 1639.48, "duration": 3.12}, {"text": "% vont revenir vers l'Europe donc c'est", "start": 1641.2, "duration": 3.12}, {"text": "extr\u00eamement probl\u00e9matique et c'est", "start": 1642.6, "duration": 3.24}, {"text": "justement le cas de figure dont on dont", "start": 1644.32, "duration": 3.239}, {"text": "on parle ici il ne suffit pas d'ailleurs", "start": 1645.84, "duration": 3.24}, {"text": "de faire des G \u00e9conomique qu'elle soit", "start": 1647.559, "duration": 2.761}, {"text": "vis-\u00e0-vis des \u00c9tats-Unis qu'elle soit", "start": 1649.08, "duration": 2.92}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la Chine il faut surtout au", "start": 1650.32, "duration": 3.479}, {"text": "niveau europ\u00e9en prendre notre destin en", "start": 1652.0, "duration": 4.6}, {"text": "main et avoir bah comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 1653.799, "duration": 5.441}, {"text": "tout \u00e0 l'heure avoir un vrai plan", "start": 1656.6, "duration": 4.48}, {"text": "d'autonomie strat\u00e9gique et de", "start": 1659.24, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9industrialisation on peut pas lutter", "start": 1661.08, "duration": 3.719}, {"text": "point \u00e0 point par rapport aux questions", "start": 1663.08, "duration": 4.199}, {"text": "de prix mais il faut vraiment demain et", "start": 1664.799, "duration": 4.561}, {"text": "demain d\u00e8s que cette commission mtionner", "start": 1667.279, "duration": 3.28}, {"text": "comme les Chinois nous en l'occurrence", "start": 1669.36, "duration": 3.559}, {"text": "on serait hor jeu aussi des r\u00e8gles de de", "start": 1670.559, "duration": 4.72}, {"text": "l'organisation mondale du commerce alors", "start": 1672.919, "duration": 3.64}, {"text": "c'est c'est pas vraiment l'objectif mais", "start": 1675.279, "duration": 4.161}, {"text": "il faut vraiment soutenir euh notamment", "start": 1676.559, "duration": 4.801}, {"text": "par la recherche notamment sur la", "start": 1679.44, "duration": 3.239}, {"text": "question de la fabrication des batteries", "start": 1681.36, "duration": 2.4}, {"text": "parce que d'une mani\u00e8re ou d'une autre", "start": 1682.679, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame si demain on apporte moins de", "start": 1683.76, "duration": 5.039}, {"text": "voitures chinoise en Europe il y a", "start": 1685.679, "duration": 4.201}, {"text": "toujours les probl\u00e8mes des batteries", "start": 1688.799, "duration": 3.12}, {"text": "puisque 90 plus de 99 % des batteries", "start": 1689.88, "duration": 3.279}, {"text": "sont toujours fabriqu\u00e9es en Chine", "start": 1691.919, "duration": 2.401}, {"text": "aujourd'hui ou en tout cas une grosse", "start": 1693.159, "duration": 2.281}, {"text": "partie des composants donc il faut", "start": 1694.32, "duration": 3.32}, {"text": "vraiment d\u00e9velopper la technologie", "start": 1695.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'innovation ici et c'est \u00e7a qu'il faut", "start": 1697.64, "duration": 3.2}, {"text": "vraiment soutenir c'est vraiment un plan", "start": 1699.44, "duration": 4.119}, {"text": "industriel global au niveau europ\u00e9en par", "start": 1700.84, "duration": 4.16}, {"text": "contre l'autre aspect c'est que", "start": 1703.559, "duration": 3.801}, {"text": "peut-\u00eatre justement cette taxation des", "start": 1705.0, "duration": 4.039}, {"text": "voitures chinoises \u00e7a peut-\u00eatre faire en", "start": 1707.36, "duration": 3.52}, {"text": "sorte que m\u00eame les Chinois vont venir", "start": 1709.039, "duration": 4.441}, {"text": "produire leur voiture ici chez nous \u00e0 un", "start": 1710.88, "duration": 4.12}, {"text": "moment donn\u00e9 sur le site d'UDI il en", "start": 1713.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait question que un producteur de de", "start": 1715.0, "duration": 3.88}, {"text": "voitures chinoises pouvait ou en tout", "start": 1717.36, "duration": 3.36}, {"text": "cas un assembleur allait venir", "start": 1718.88, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement \u00eatre actif sur le sur le", "start": 1720.72, "duration": 3.079}, {"text": "sol europ\u00e9en et \u00e7a c'est peut-\u00eatre", "start": 1722.44, "duration": 2.92}, {"text": "l'aspect vertueux aussi de cette", "start": 1723.799, "duration": 3.401}, {"text": "fiscalit\u00e9 qui rentre en application \u00e0", "start": 1725.36, "duration": 3.28}, {"text": "partir du mois prochain alors Christophe", "start": 1727.2, "duration": 2.64}, {"text": "Grudler sur sur cette question de", "start": 1728.64, "duration": 2.72}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de de l'industrie", "start": 1729.84, "duration": 3.16}, {"text": "automobile europ\u00e9enne on a parl\u00e9 des", "start": 1731.36, "duration": 3.159}, {"text": "chinois mais l'Europe a aussi des", "start": 1733.0, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9gler il y a des probl\u00e8mes", "start": 1734.519, "duration": 2.681}, {"text": "de co\u00fbt d'\u00e9nergie des probl\u00e8mes de co\u00fbts", "start": 1735.88, "duration": 3.159}, {"text": "de maind\u0153uvre euh des probl\u00e8mes", "start": 1737.2, "duration": 3.24}, {"text": "d'innovation comment est-ce qu'on", "start": 1739.039, "duration": 3.321}, {"text": "redresse la barre dans cette comp\u00e9tition", "start": 1740.44, "duration": 3.28}, {"text": "il y a \u00e9norm de choses \u00e0 faire donc", "start": 1742.36, "duration": 2.6}, {"text": "effectivement la strat\u00e9gie de la", "start": 1743.72, "duration": 2.64}, {"text": "commission va nous permettre d\u00e9j\u00e0 de", "start": 1744.96, "duration": 2.959}, {"text": "voir un peu plus clair mais il est clair", "start": 1746.36, "duration": 3.559}, {"text": "que le passage \u00e0 l'\u00e9lectrique quand vous", "start": 1747.919, "duration": 4.6}, {"text": "\u00eates un moteur diesel \u00e0 280 pi\u00e8ces et", "start": 1749.919, "duration": 3.801}, {"text": "que vous faites un moteur \u00e9lectrique \u00e0", "start": 1752.519, "duration": 3.04}, {"text": "35 pi\u00e8ces c'est clair qu'il y a pas", "start": 1753.72, "duration": 3.319}, {"text": "besoin de la m\u00eame main d'\u0153uvre et donc", "start": 1755.559, "duration": 2.84}, {"text": "on sait qu'il va avir des pertes", "start": 1757.039, "duration": 3.161}, {"text": "d'emploi importantes pour le passage \u00e0", "start": 1758.399, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9lectrique dans l'industrie automobile", "start": 1760.2, "duration": 3.92}, {"text": "et donc il faut tout de suite ACC", "start": 1762.399, "duration": 4.081}, {"text": "compagner cela et chez ru nous avons", "start": 1764.12, "duration": 4.279}, {"text": "propos\u00e9 la cr\u00e9ation un fond de", "start": 1766.48, "duration": 4.36}, {"text": "transition juste automobile qui permett", "start": 1768.399, "duration": 3.961}, {"text": "d'aller aider les territoires l\u00e0 o\u00f9", "start": 1770.84, "duration": 3.559}, {"text": "l'automobile est la plus repr\u00e9sent\u00e9e", "start": 1772.36, "duration": 3.799}, {"text": "pour obtenir une diversification", "start": 1774.399, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9conomique par exemple la lutte contre", "start": 1776.159, "duration": 3.681}, {"text": "la concurrence d\u00e9loyale on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 1777.96, "duration": 3.64}, {"text": "il faut vraiment le faire et je pense", "start": 1779.84, "duration": 3.6}, {"text": "que le m\u00e9canisme d'inclusion carbone aux", "start": 1781.6, "duration": 3.679}, {"text": "fronti\u00e8res doit aussi permettre", "start": 1783.44, "duration": 3.839}, {"text": "d'emp\u00eacher que des v\u00e9hicules viennent du", "start": 1785.279, "duration": 4.481}, {"text": "Mexique en Europe s'ils ont une carbone", "start": 1787.279, "duration": 4.161}, {"text": "qui est n\u00e9gative \u00e7a \u00e7a s'applique pas", "start": 1789.76, "duration": 3.24}, {"text": "encore au automobile en fait en", "start": 1791.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'occurrence madame Kelm enc alors il y", "start": 1793.0, "duration": 5.32}, {"text": "a un un fond de transition qui existe", "start": 1795.44, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui pour accompagner", "start": 1798.32, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement les transitions enfin", "start": 1799.76, "duration": 3.639}, {"text": "d'abord la transition climatique mais il", "start": 1801.36, "duration": 3.36}, {"text": "faudrait le faire aussi avec", "start": 1803.399, "duration": 2.841}, {"text": "l'automatisation et la transition", "start": 1804.72, "duration": 3.199}, {"text": "num\u00e9rique parce que\u00ea secteur", "start": 1806.24, "duration": 4.08}, {"text": "g\u00e9ographique he c'est c'est territorial", "start": 1807.919, "duration": 3.721}, {"text": "il existe mais il n'a pas suffisamment", "start": 1810.32, "duration": 3.04}, {"text": "de moyens c'est tr\u00e8s tr\u00e8s clair pour", "start": 1811.64, "duration": 3.919}, {"text": "permettre justement C cette transition", "start": 1813.36, "duration": 3.6}, {"text": "et l'accompagnement de cette transition", "start": 1815.559, "duration": 2.6}, {"text": "et l'anticipation aussi de cette", "start": 1816.96, "duration": 2.719}, {"text": "transition parce que ce qu'il faut faire", "start": 1818.159, "duration": 3.041}, {"text": "aussi c'est \u00e9viter d'avoir des", "start": 1819.679, "duration": 3.441}, {"text": "fermetures mais les anticiper et faire", "start": 1821.2, "duration": 3.16}, {"text": "en sorte que les travailleurs et les", "start": 1823.12, "duration": 3.6}, {"text": "travailleuses notamment soient form\u00e9 et", "start": 1824.36, "duration": 4.559}, {"text": "et accompagn\u00e9 justement C transition de", "start": 1826.72, "duration": 4.559}, {"text": "de mani\u00e8re progressive et anticipative", "start": 1828.919, "duration": 3.841}, {"text": "mais le fond il existe il ne doit pas", "start": 1831.279, "duration": 3.601}, {"text": "\u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un secteur en particulier", "start": 1832.76, "duration": 3.2}, {"text": "il faut le faire par rapport \u00e0", "start": 1834.88, "duration": 2.6}, {"text": "l'ensemble des secteurs qui d'une", "start": 1835.96, "duration": 3.48}, {"text": "mani\u00e8re ou d'une autre vont \u00eatre en tout", "start": 1837.48, "duration": 3.76}, {"text": "cas impact\u00e9s par ces transition les", "start": 1839.44, "duration": 3.4}, {"text": "constructeurs europ\u00e9ens estiment que ils", "start": 1841.24, "duration": 4.08}, {"text": "sont les principaux impact\u00e9 il tirent la", "start": 1842.84, "duration": 4.36}, {"text": "la sonnette d'alarme et remettent en", "start": 1845.32, "duration": 3.92}, {"text": "cause l'id\u00e9e que d\u00e8s l'an prochain il y", "start": 1847.2, "duration": 3.88}, {"text": "aurait des amendes pour ceux qui ne", "start": 1849.24, "duration": 3.64}, {"text": "vendent pas assez enfin qui qui qui ont", "start": 1851.08, "duration": 3.28}, {"text": "un mauvais bilan carbone d' certain", "start": 1852.88, "duration": 3.0}, {"text": "point de vue ne vendent pas un/art de", "start": 1854.36, "duration": 3.72}, {"text": "leur production en voiture \u00e9lectrique l\u00e0", "start": 1855.88, "duration": 4.56}, {"text": "la plupart sont \u00e0 peine \u00e0 10 %. euh", "start": 1858.08, "duration": 4.439}, {"text": "est-ce qu'il faut reporter cette cet", "start": 1860.44, "duration": 5.599}, {"text": "objectif 2025 il est trop ambitieux et", "start": 1862.519, "duration": 5.4}, {"text": "ce qu'il faut annuler les amendes alors", "start": 1866.039, "duration": 3.52}, {"text": "sur les amendes moi je pr\u00e9f\u00e8re toujours", "start": 1867.919, "duration": 3.76}, {"text": "le ce qu'on a dit au le la carotte au", "start": 1869.559, "duration": 3.641}, {"text": "b\u00e2ton c'est-\u00e0-dire qu'il faut mieux", "start": 1871.679, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement soutenir surtout un", "start": 1873.2, "duration": 3.28}, {"text": "secteur qui aujourd'hui est en crise", "start": 1874.76, "duration": 3.0}, {"text": "hein je pense je pense qu' il faut", "start": 1876.48, "duration": 2.319}, {"text": "pouvoir le dire c'est l'ensemble du", "start": 1877.76, "duration": 2.72}, {"text": "secteur europ\u00e9en automobile qui est en", "start": 1878.799, "duration": 2.76}, {"text": "crise il n'y a pas que pas que", "start": 1880.48, "duration": 2.96}, {"text": "l'Allemagne pakodi on sait que", "start": 1881.559, "duration": 4.441}, {"text": "stellantis ou d'autres groupes sont en", "start": 1883.44, "duration": 4.76}, {"text": "difficult\u00e9 aujourd'hui euh mais mais par", "start": 1886.0, "duration": 4.32}, {"text": "contre ce qu'il faut vraiment vraiment", "start": 1888.2, "duration": 4.56}, {"text": "faire c'est plut\u00f4t que de d'imprimer des", "start": 1890.32, "duration": 4.56}, {"text": "amendes c'est de d'appliquer des amendes", "start": 1892.76, "duration": 4.96}, {"text": "c'est d'aider C ces secteurs demain et", "start": 1894.88, "duration": 5.039}, {"text": "de surtout avoir une voie trac\u00e9e donc", "start": 1897.72, "duration": 3.6}, {"text": "remettre en question les objectifs qui", "start": 1899.919, "duration": 3.281}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pris dans le cadre de du Green", "start": 1901.32, "duration": 3.64}, {"text": "Deal c'est quelque chose qui n'est pas \u00e0", "start": 1903.2, "duration": 3.439}, {"text": "mon avis bon et que d'ailleurs le", "start": 1904.96, "duration": 3.079}, {"text": "secteur et les travailleurs ne demande", "start": 1906.639, "duration": 3.601}, {"text": "pas il est clair que il faut pour", "start": 1908.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'industrie il faut des signaux de long", "start": 1910.24, "duration": 3.799}, {"text": "terme on peut pas changer tous les 4", "start": 1911.76, "duration": 4.519}, {"text": "matins la r\u00e9glementation en fonction des", "start": 1914.039, "duration": 4.081}, {"text": "humeurs des majorit\u00e9s politiques d'un", "start": 1916.279, "duration": 3.321}, {"text": "jour qui sont pas celles du lendemain", "start": 1918.12, "duration": 3.039}, {"text": "l'industriel il veut de la visibilit\u00e9", "start": 1919.6, "duration": 3.16}, {"text": "sur le long terme donc il y a un", "start": 1921.159, "duration": 3.961}, {"text": "objectif pour l'instant qui est 2035 les", "start": 1922.76, "duration": 4.08}, {"text": "voitures \u00e9lectriques beaucoup", "start": 1925.12, "duration": 3.32}, {"text": "investissent en recherche et", "start": 1926.84, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9veloppement pour des batteries plus", "start": 1928.44, "duration": 2.68}, {"text": "efficaces pour des voitures plus", "start": 1929.96, "duration": 2.839}, {"text": "efficaces pour des v\u00e9hicules autonomes", "start": 1931.12, "duration": 2.96}, {"text": "il y a plein d'innovations qui se", "start": 1932.799, "duration": 3.24}, {"text": "prennent et il faut pouvoir amendes d\u00e8s", "start": 1934.08, "duration": 4.479}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine mais les ames je suis", "start": 1936.039, "duration": 3.561}, {"text": "contre les amendes parce que ce que je", "start": 1938.559, "duration": 2.24}, {"text": "pense c'est que s'il faut garder", "start": 1939.6, "duration": 3.24}, {"text": "l'objectif strat\u00e9gique de long terme", "start": 1940.799, "duration": 3.88}, {"text": "d'un point de vue tactique il faut \u00eatre", "start": 1942.84, "duration": 3.959}, {"text": "capable de s'adapter sur les \u00e9tapes", "start": 1944.679, "duration": 3.801}, {"text": "interm\u00e9diaires tout en gardant le m\u00eame", "start": 1946.799, "duration": 3.401}, {"text": "objectif final pour que sur les", "start": 1948.48, "duration": 3.72}, {"text": "interm\u00e9diaires on aide on peut pas", "start": 1950.2, "duration": 3.76}, {"text": "rendre les les industriels de", "start": 1952.2, "duration": 4.4}, {"text": "l'automobile responsable du fait que le", "start": 1953.96, "duration": 4.8}, {"text": "march\u00e9 s'est \u00e9croul\u00e9 qu'il a plus de", "start": 1956.6, "duration": 4.6}, {"text": "vente les gens n'ach\u00e8tent plus est-ce", "start": 1958.76, "duration": 4.24}, {"text": "que c'est le faute eu de vente de", "start": 1961.2, "duration": 3.199}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectrique recule", "start": 1963.0, "duration": 2.72}, {"text": "effectivement en France mais aussi en", "start": 1964.399, "duration": 4.0}, {"text": "Allemagne par exemple MOS 25 % depuis", "start": 1965.72, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves hein de on a quand m\u00eame plus de", "start": 1968.399, "duration": 3.441}, {"text": "voitures \u00e9lectriques en France que dans", "start": 1970.32, "duration": 2.92}, {"text": "d'autres pays tout \u00e0 fait mais \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 1971.84, "duration": 3.559}, {"text": "patine disons et et en Allemagne ils ont", "start": 1973.24, "duration": 3.72}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 les les aides notamment \u00e0 la", "start": 1975.399, "duration": 3.321}, {"text": "conversion et il y a une chute brutale", "start": 1976.96, "duration": 3.439}, {"text": "des des des ventes de voitures", "start": 1978.72, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lectriques est-ce que dans dans ces", "start": 1980.399, "duration": 4.16}, {"text": "conditions l'objectif de 2035 est encore", "start": 1982.32, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9alisable alors on a une clause de", "start": 1984.559, "duration": 3.36}, {"text": "royure qui est pr\u00e9vue hein d'ici", "start": 1986.36, "duration": 3.08}, {"text": "quelques temps on va regarder si c'est", "start": 1987.919, "duration": 3.521}, {"text": "vraiment r\u00e9alisable ou si vous peut-\u00eatre", "start": 1989.44, "duration": 5.119}, {"text": "le d\u00e9cal\u00e9 de quelques ann\u00e9es mais", "start": 1991.44, "duration": 5.32}, {"text": "toujours est-il que aujourd'hui il faut", "start": 1994.559, "duration": 4.72}, {"text": "vraiment s'engager dans cette voie-l\u00e0 il", "start": 1996.76, "duration": 4.24}, {"text": "y a pas d'autre choix je prends toujours", "start": 1999.279, "duration": 2.841}, {"text": "l'exemple vous saz quand quand les", "start": 2001.0, "duration": 3.679}, {"text": "moteurs \u00e0 explosion sont n\u00e9s en 1905", "start": 2002.12, "duration": 4.48}, {"text": "quand les taxis parisiens sont devenus", "start": 2004.679, "duration": 3.761}, {"text": "un moteur thermique vous aviez les", "start": 2006.6, "duration": 3.76}, {"text": "conducteurs de fiacre qui se sont mis en", "start": 2008.44, "duration": 4.119}, {"text": "gr\u00e8ve les voitures \u00e0 cheval parce que il", "start": 2010.36, "duration": 4.039}, {"text": "fallait interdire la voiture \u00e0 moteur", "start": 2012.559, "duration": 3.84}, {"text": "thermique bon ben on a vu que finalement", "start": 2014.399, "duration": 4.0}, {"text": "c'est ceux qui sont rest\u00e9s \u00e0 la voiture", "start": 2016.399, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 cheval qui n'ont pas surv\u00e9cu et", "start": 2018.399, "duration": 2.801}, {"text": "maintenant la nouvelle mutation c'est", "start": 2020.08, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9lectrique et il faut y passer alors", "start": 2021.2, "duration": 4.04}, {"text": "sortie du thermique en 2035 mais un", "start": 2023.08, "duration": 4.559}, {"text": "accompagnement notamment ben on sait que", "start": 2025.24, "duration": 3.84}, {"text": "aussi les infrastructures sont pas", "start": 2027.639, "duration": 2.88}, {"text": "suffisantes hein parce qu'on parle des", "start": 2029.08, "duration": 2.92}, {"text": "voitures mais il faut pouvoir aussi les", "start": 2030.519, "duration": 2.801}, {"text": "recharger d'une manire ou d'une autre", "start": 2032.0, "duration": 2.799}, {"text": "les infrastructures sont insuffisantes", "start": 2033.32, "duration": 3.199}, {"text": "et l'accompagnement social aussi et le", "start": 2034.799, "duration": 3.48}, {"text": "co\u00fbt de ces voitures donc \u00e7a je pense", "start": 2036.519, "duration": 3.601}, {"text": "que l'Europe a des choses \u00e0 faire \u00e0 ce", "start": 2038.279, "duration": 3.52}, {"text": "niveau-l\u00e0 merci \u00e0 tous les deux d'avoir", "start": 2040.12, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s bien illustr\u00e9 ce d\u00e9bat sur la", "start": 2041.799, "duration": 4.76}, {"text": "voiture \u00e9lectrique et l'Europe bonne", "start": 2044.519, "duration": 3.6}, {"text": "suite de programme sur nos deux cha\u00eenes", "start": 2046.559, "duration": 5.001}, {"text": "\u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 2048.119, "duration": 3.441}, {"text": "[Musique]", "start": 2052.699, "duration": 7.491}]}