{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il est class\u00e9 parmi les 10 premi\u00e8res", "start": 0.04, "duration": 4.08}, {"text": "fortunes du continent le dirigeant", "start": 1.839, "duration": 3.681}, {"text": "sud-africain de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 4.12, "duration": 4.76}, {"text": "africaine de football Patrice motsp un", "start": 5.52, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9sident fant\u00f4me \u00e0 la t\u00eate de la CAF", "start": 8.88, "duration": 3.56}, {"text": "c'est l'enqu\u00eate en trois voletes du", "start": 10.639, "duration": 4.12}, {"text": "magazine jeunearique Elle est sign\u00e9e", "start": 12.44, "duration": 4.679}, {"text": "fatouata Dialo bonsoir bonsoir alors", "start": 14.759, "duration": 4.401}, {"text": "vous soullignez les pertes importantes", "start": 17.119, "duration": 4.681}, {"text": "de la CAF 25 millions de dollars que", "start": 19.16, "duration": 4.959}, {"text": "vous a r\u00e9pondu sa direction", "start": 21.8, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement suite \u00e0 cet audit nous", "start": 24.119, "duration": 4.681}, {"text": "avons contact\u00e9 euh la CAF et euh le", "start": 26.08, "duration": 5.08}, {"text": "bureau du euh secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral nous a", "start": 28.8, "duration": 5.32}, {"text": "dit que euh le cabinet ernesttinyang", "start": 31.16, "duration": 5.239}, {"text": "qu'ils ont y en gros qu'ils avaient", "start": 34.12, "duration": 5.84}, {"text": "mandat\u00e9 pour euh pour auditer les", "start": 36.399, "duration": 5.961}, {"text": "comptes de la CAF \u00e0 valider les", "start": 39.96, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9clarations financi\u00e8res de l'ann\u00e9e", "start": 42.36, "duration": 4.719}, {"text": "2022-2023 ils ont aussi ajout\u00e9 que le", "start": 44.96, "duration": 4.759}, {"text": "comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF avait valid\u00e9", "start": 47.079, "duration": 5.761}, {"text": "euh ces comptes-l\u00e0 mais il faut revenir", "start": 49.719, "duration": 4.961}, {"text": "sur une chose c'est que le le une", "start": 52.84, "duration": 5.0}, {"text": "commission d'audit s'est euh saisie des", "start": 54.68, "duration": 5.32}, {"text": "comptes de la CAP de ces d\u00e9clarations-l\u00e0", "start": 57.84, "duration": 3.559}, {"text": "pour l'ann\u00e9e", "start": 60.0, "duration": 4.6}, {"text": "2022-223 et au mois de septembre ils ont", "start": 61.399, "duration": 5.961}, {"text": "sorti un rapport o\u00f9 il disaiit qu'il y", "start": 64.6, "duration": 4.72}, {"text": "avait 16 millions qui manquaient dans", "start": 67.36, "duration": 4.2}, {"text": "les caisses dans les caisses de la CAF", "start": 69.32, "duration": 4.88}, {"text": "ces 16 millions l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9 ventil\u00e9s dans", "start": 71.56, "duration": 6.08}, {"text": "des d\u00e9penses qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9", "start": 74.2, "duration": 6.72}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 dans les dans les comptes et", "start": 77.64, "duration": 6.32}, {"text": "selon une de vos sources m CP assure le", "start": 80.92, "duration": 4.64}, {"text": "politique et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 83.96, "duration": 4.36}, {"text": "mossengo omba s'occupe de l'op\u00e9rationnel", "start": 85.56, "duration": 4.84}, {"text": "que veut dire exactement cette", "start": 88.32, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9partition exactement euh en fait en", "start": 90.4, "duration": 4.999}, {"text": "menant cette enqu\u00eate je me suis moi-m\u00eame", "start": 93.119, "duration": 6.561}, {"text": "rendu compte de de cette r\u00e9partition qui", "start": 95.399, "duration": 6.241}, {"text": "de fait", "start": 99.68, "duration": 4.799}, {"text": "euh r\u00e9git aujourd'hui aujourd'hui la", "start": 101.64, "duration": 5.079}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football il", "start": 104.479, "duration": 4.081}, {"text": "faut revenir je pense pour mieux", "start": 106.719, "duration": 6.36}, {"text": "comprendre \u00e0 2021 quand MSP est \u00e9lu \u00e0 la", "start": 108.56, "duration": 6.879}, {"text": "t\u00eate de la CAF il vient avec beaucoup", "start": 113.079, "duration": 4.481}, {"text": "d'ambition veut vraiment marquer la", "start": 115.439, "duration": 6.72}, {"text": "rupture avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseur il \u00e9tablit", "start": 117.56, "duration": 7.0}, {"text": "donc son carnet de route o\u00f9 il veut", "start": 122.159, "duration": 4.361}, {"text": "mettre fin \u00e0 la gab\u00e9gie financi\u00e8re au", "start": 124.56, "duration": 3.6}, {"text": "sein de la CAF o\u00f9 il veut mettre en", "start": 126.52, "duration": 3.439}, {"text": "place une bonne gouvernance et cetera", "start": 128.16, "duration": 5.76}, {"text": "ilut massivement investir dans les dans", "start": 129.959, "duration": 7.321}, {"text": "les infrastructures de euh du football", "start": 133.92, "duration": 5.12}, {"text": "africain de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il avait", "start": 137.28, "duration": 4.52}, {"text": "promis en 4 ans d'investir 1 milliard", "start": 139.04, "duration": 4.919}, {"text": "mais au final on se rend compte 4 ans", "start": 141.8, "duration": 4.2}, {"text": "apr\u00e8s aujourd'hui presque 4 ans apr\u00e8s", "start": 143.959, "duration": 4.481}, {"text": "parce que son mandat s'arr\u00eate en mars", "start": 146.0, "duration": 5.08}, {"text": "2025 on se rend compte qu'on est", "start": 148.44, "duration": 5.04}, {"text": "totalement loin du compte on a un", "start": 151.08, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sident transparent qui n'est jamais", "start": 153.48, "duration": 5.72}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 au CER o\u00f9 se trouve le si\u00e8ge", "start": 156.16, "duration": 5.4}, {"text": "de la CAF et qui laisse en gros", "start": 159.2, "duration": 5.2}, {"text": "l'op\u00e9rationnel euh g\u00e9r\u00e9 par son", "start": 161.56, "duration": 4.8}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral qui est Veron", "start": 164.4, "duration": 4.839}, {"text": "mossingo en bas et cette gestion on va", "start": 166.36, "duration": 4.959}, {"text": "dire questionne beaucoup au sein de la", "start": 169.239, "duration": 4.92}, {"text": "CAF parce que infin c'est mot CP qui a", "start": 171.319, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu et mossingo enas lui a", "start": 174.159, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 seulement nomm\u00e9", "start": 177.76, "duration": 4.88}, {"text": "il est candidat hein pour 2025 il", "start": 180.519, "duration": 3.761}, {"text": "estandat il d\u00e9clar \u00e7a sera une", "start": 182.64, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection qui sera compliqu\u00e9e", "start": 184.28, "duration": 5.879}, {"text": "euh oui oui et non h dans un premier", "start": 187.08, "duration": 5.879}, {"text": "temps mot CP doit rendre des comptes", "start": 190.159, "duration": 4.401}, {"text": "donc au patron des f\u00e9d\u00e9rations", "start": 192.959, "duration": 4.081}, {"text": "africaines qui reprochent beaucoup au", "start": 194.56, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sident sud-africain d'avoir politis\u00e9", "start": 197.04, "duration": 6.199}, {"text": "euh la CAF parce que la gestion de mot", "start": 200.2, "duration": 5.8}, {"text": "CP sa gestion du football se passe dans", "start": 203.239, "duration": 5.441}, {"text": "les palais africains il g\u00e8re directement", "start": 206.0, "duration": 6.84}, {"text": "avec les pr\u00e9sidents tandis que les les", "start": 208.68, "duration": 6.68}, {"text": "les patrons de f\u00e9d\u00e9ration se retrouvent", "start": 212.84, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ne pas avoir de moyens en tout cas", "start": 215.36, "duration": 5.159}, {"text": "au niveau du rapport de force et du coup", "start": 218.56, "duration": 4.16}, {"text": "il devra les convaincre dans d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 220.519, "duration": 5.28}, {"text": "et le sport en Afrique et comme partout", "start": 222.72, "duration": 5.2}, {"text": "et avant tout un jeu de pouvoir et", "start": 225.799, "duration": 5.16}, {"text": "d'influence et aujourd'hui M CP a", "start": 227.92, "duration": 5.84}, {"text": "largement cette influence reste \u00e0 savoir", "start": 230.959, "duration": 5.64}, {"text": "siil r\u00e9ussira \u00e0 transformer le tir et", "start": 233.76, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs il y a une source qui vous", "start": 236.599, "duration": 4.241}, {"text": "dit que il est venu \u00e0 la pour se forger", "start": 238.04, "duration": 4.96}, {"text": "une stature de pr\u00e9sidentia pour succ\u00e9der", "start": 240.84, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 son beau fr\u00e8re Cyril ramaposa qu'en", "start": 243.0, "duration": 6.68}, {"text": "pensez-vous alors c'\u00e9tait autour des", "start": 245.879, "duration": 7.28}, {"text": "sp\u00e9culations qui ont vraiment entour\u00e9 la", "start": 249.68, "duration": 6.32}, {"text": "nomination l'\u00e9lection pardon de M CP \u00e0", "start": 253.159, "duration": 5.441}, {"text": "la CAF \u00e7a faisait partie des arguments", "start": 256.0, "duration": 5.16}, {"text": "mais aujourd'hui v\u00e9ritablement quand on", "start": 258.6, "duration": 5.4}, {"text": "regarde mod CP n'a pas d'assise", "start": 261.16, "duration": 5.68}, {"text": "politique en Afrique du Sud il est avant", "start": 264.0, "duration": 5.0}, {"text": "tout connu comme un homme d'affaires", "start": 266.84, "duration": 4.6}, {"text": "comme \u00e9tant euh le premier Noir", "start": 269.0, "duration": 5.36}, {"text": "milliardaire du pays donc sur le plan", "start": 271.44, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9conomique il est vraiment tr\u00e8s \u00e9tabli", "start": 274.36, "duration": 4.96}, {"text": "on le conna\u00eet plus sur ce plan-l\u00e0 sur le", "start": 276.759, "duration": 5.401}, {"text": "plan politique certes il fait partie des", "start": 279.32, "duration": 4.0}, {"text": "puissants hommes d'affaires qui", "start": 282.16, "duration": 3.0}, {"text": "financent la NC", "start": 283.32, "duration": 4.48}, {"text": "mais il faudra je pense beaucoup de", "start": 285.16, "duration": 5.52}, {"text": "travail et sachant que son beau fr\u00e8re", "start": 287.8, "duration": 5.92}, {"text": "donc Cyril RAM posa a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en juin", "start": 290.68, "duration": 7.6}, {"text": "dernier il va falloir aussi attendre", "start": 293.72, "duration": 4.56}]}