{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e9coutez la v\u00e9rit\u00e9 c'est que depuis le", "start": 0.12, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9but de cette campagne europ\u00e9enne il y", "start": 1.88, "duration": 4.8}, {"text": "a visiblement \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 4.4, "duration": 4.48}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle un sujet \u00e0 cause", "start": 6.68, "duration": 5.32}, {"text": "de la t\u00eate de liste on envoie Gabriel", "start": 8.88, "duration": 5.52}, {"text": "Atal faire un d\u00e9bat avec bardellaa on", "start": 12.0, "duration": 4.56}, {"text": "nous annonce le pr\u00e9sident de la", "start": 14.4, "duration": 5.08}, {"text": "R\u00e9publique jeudi soir c'est\u00e0-dire 24h", "start": 16.56, "duration": 4.4}, {"text": "avant la fin de la campagne qui fait que", "start": 19.48, "duration": 4.08}, {"text": "quand l'arcom dit il faudra le d\u00e9comter", "start": 20.96, "duration": 4.8}, {"text": "mais comment voulez-vous le d\u00e9comter", "start": 23.56, "duration": 3.799}, {"text": "puisque la campagne s'arr\u00eate le", "start": 25.76, "duration": 4.32}, {"text": "lendemain donc en r\u00e9alit\u00e9 oui il y a", "start": 27.359, "duration": 5.121}, {"text": "pense une intrusion massive de", "start": 30.08, "duration": 3.84}, {"text": "l'ex\u00e9cutif dans cette campagne", "start": 32.48, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9lectorale je dis pas que \u00e7a ne s'est", "start": 33.92, "duration": 3.639}, {"text": "pas produit dans le pass\u00e9 mais \u00e7a se", "start": 35.879, "duration": 4.641}, {"text": "produisait de mani\u00e8re l\u00e9g\u00e8re nuanc\u00e9e et", "start": 37.559, "duration": 5.441}, {"text": "souvent \u00e0 la marge l\u00e0 c'est central il y", "start": 40.52, "duration": 5.519}, {"text": "a donc un vrai sujet est-ce que", "start": 43.0, "duration": 5.44}, {"text": "l'ex\u00e9cutif la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ne", "start": 46.039, "duration": 4.761}, {"text": "fait pas confiance dans sa t\u00eate de liste", "start": 48.44, "duration": 4.439}, {"text": "est-ce qu'il consid\u00e8re que le score de", "start": 50.8, "duration": 4.16}, {"text": "dimanche soir va avoir tellement de", "start": 52.879, "duration": 4.601}, {"text": "cons\u00e9quences politiques qu'il s'engage", "start": 54.96, "duration": 4.599}, {"text": "mais alors \u00e7a veut dire que le score de", "start": 57.48, "duration": 4.919}, {"text": "di soir lui sera directement attribu\u00e9", "start": 59.559, "duration": 4.761}, {"text": "c'est\u00e0d que dimanche soir faudra pas que", "start": 62.399, "duration": 3.201}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le", "start": 64.32, "duration": 2.72}, {"text": "Premier ministre disent \u00e7a n'est qu'une", "start": 65.6, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne nous ne sommes pas", "start": 67.04, "duration": 3.119}, {"text": "concern\u00e9 et justement quelle le\u00e7on en", "start": 68.2, "duration": 3.12}, {"text": "cas d'\u00e9chec de la majorit\u00e9", "start": 70.159, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle devra-t-il tirer dimanche", "start": 71.32, "duration": 4.2}, {"text": "soir est-ce qu'il devra dissoudre", "start": 74.159, "duration": 2.561}, {"text": "l'Assembl\u00e9 nationale ou est-ce qu'il", "start": 75.52, "duration": 2.919}, {"text": "devra faire une grande coalition avec la", "start": 76.72, "duration": 5.2}, {"text": "droite on en reparle sinc\u00e8rement si le", "start": 78.439, "duration": 5.161}, {"text": "score de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle est", "start": 81.92, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 14 15 qui semble se profiler", "start": 83.6, "duration": 7.08}, {"text": "avec un Bardella qui semble \u00eatre au-del\u00e0", "start": 87.28, "duration": 4.28}, {"text": "de", "start": 90.68, "duration": 4.079}, {"text": "30 une majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui plus", "start": 91.56, "duration": 5.199}, {"text": "est avec l'UDI d'ailleurs une majorit\u00e9", "start": 94.759, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui est \u00e0 14 15 dans le", "start": 96.759, "duration": 4.32}, {"text": "pays c'est un des aveux singlant apr\u00e8s", "start": 98.68, "duration": 4.799}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a le choix", "start": 101.079, "duration": 5.68}, {"text": "soit il dissou pour dire moi je suis", "start": 103.479, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9savou\u00e9 je me suis engag\u00e9 pour cette", "start": 106.759, "duration": 5.68}, {"text": "liste je suis \u00e0 14 15 je rends la parole", "start": 108.92, "duration": 5.519}, {"text": "aux \u00e9lecteurs citoyens ce qui est le", "start": 112.439, "duration": 4.521}, {"text": "geste d\u00e9mocratique le plus fort soit il", "start": 114.439, "duration": 4.201}, {"text": "dit j'essaie de trouver une autre", "start": 116.96, "duration": 3.759}, {"text": "solution politique mais on narr\u00eate pas", "start": 118.64, "duration": 4.479}, {"text": "de nous demander \u00e0 nous LR est-ce que", "start": 120.719, "duration": 4.281}, {"text": "vous accepteriez une coalition mais le", "start": 123.119, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'a jamais", "start": 125.0, "duration": 4.36}, {"text": "parl\u00e9 de coalition n'a jamais voulu une", "start": 126.88, "duration": 4.48}, {"text": "coalition il parle simplement de", "start": 129.36, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9largissement de la majorit\u00e9", "start": 131.36, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc il ne parle pas de", "start": 133.12, "duration": 4.24}, {"text": "coalition il veut rester le patron il", "start": 135.12, "duration": 5.04}, {"text": "veut rester sur son projet pass il y a", "start": 137.36, "duration": 4.239}, {"text": "rien \u00e0 voir le pr\u00e9sident du S\u00e9nat jar", "start": 140.16, "duration": 2.56}, {"text": "Larch\u00e9 a dit qu'il ne serait pas le", "start": 141.599, "duration": 2.801}, {"text": "premier ministre d'Emmanuel Macron il a", "start": 142.72, "duration": 5.56}, {"text": "raison de dire \u00e7a oh je crois que il est", "start": 144.4, "duration": 6.72}, {"text": "surtout r\u00e9aliste Emmanuel Macron ne", "start": 148.28, "duration": 5.56}, {"text": "voudra pas mettre \u00e0 Matignon quelqu'un", "start": 151.12, "duration": 5.16}, {"text": "de la puissance de feu si je puis dire", "start": 153.84, "duration": 4.36}, {"text": "ou de l'ampleur d'un G\u00e9rard Larcher", "start": 156.28, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat et s'il veut", "start": 158.2, "duration": 4.64}, {"text": "continuer d'\u00eatre le patron absolu il", "start": 160.8, "duration": 4.519}, {"text": "mettra \u00e0 matigon s'il change de Premier", "start": 162.84, "duration": 4.399}, {"text": "ministre qui n'est pas du tout fait il", "start": 165.319, "duration": 3.961}, {"text": "mettra \u00e0 Matignon quelqu'un qui ob\u00e9ira", "start": 167.239, "duration": 3.761}, {"text": "strictement \u00e0 ce qu'il souhaite derni\u00e8re", "start": 169.28, "duration": 4.599}, {"text": "question sur les r\u00e9publicains si le", "start": 171.0, "duration": 5.28}, {"text": "score de la liste LR de Fran\u00e7ois Xavier", "start": 173.879, "duration": 6.121}, {"text": "bami et voil\u00e0 en dessous de 10 % comme", "start": 176.28, "duration": 5.08}, {"text": "le pr\u00e9disent les sondages est-ce qu'il", "start": 180.0, "duration": 2.76}, {"text": "faudra une recomosition de la droite en", "start": 181.36, "duration": 3.72}, {"text": "V 2027 je veux je veux d'abord dire que", "start": 182.76, "duration": 5.44}, {"text": "je f\u00e9licite notre ami bami parce que", "start": 185.08, "duration": 4.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier a fait une campagne", "start": 188.2, "duration": 3.759}, {"text": "formidable tout le monde me dit c'est le", "start": 189.72, "duration": 4.64}, {"text": "meilleur c'est celui qui le plus de", "start": 191.959, "duration": 4.721}, {"text": "fonds le plus de projet le plus", "start": 194.36, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9gance malheureusement \u00e7a ne se", "start": 196.68, "duration": 3.36}, {"text": "traduit pas dans les sondages alors", "start": 198.72, "duration": 3.64}, {"text": "attendons dimanche soir sur le vrai vote", "start": 200.04, "duration": 5.96}, {"text": "si nous sommes en dessous de H8 c'est", "start": 202.36, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9vident qu'il y aura des cons\u00e9quences", "start": 206.0, "duration": 3.0}, {"text": "politiques et qu'il faudra que tout le", "start": 207.519, "duration": 3.761}, {"text": "monde nous premers en tirions les", "start": 209.0, "duration": 3.48}, {"text": "conclusions parce que si nous sommes", "start": 211.28, "duration": 5.12}, {"text": "enessous de comment envisager 2027 l\u00e0 ce", "start": 212.48, "duration": 6.399}, {"text": "sera la fin desr une recomposition la", "start": 216.4, "duration": 4.199}, {"text": "fin des LR vous savez on me l'a d\u00e9j\u00e0", "start": 218.879, "duration": 4.0}, {"text": "pronostiqu\u00e9 plusieurs fois donc non mais", "start": 220.599, "duration": 4.961}, {"text": "il y aura forc\u00e9ment une transformation", "start": 222.879, "duration": 6.101}, {"text": "une mutation profonde \u00e0 accomplir", "start": 225.56, "duration": 8.66}, {"text": "[Musique]", "start": 228.98, "duration": 5.24}]}