{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.4, "duration": 8.56}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 10.0, "duration": 1.16}, {"text": " par le Rassemblement National, \n monsieur Jean-Philippe Tanguy. ", "start": 11.2, "duration": 3.0}, {"text": " - Jean-Philippe Tanguy: \n Merci, madame ", "start": 18.0, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 19.04, "duration": 2.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 21.08, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie. ", "start": 22.12, "duration": 5.32}, {"text": " Les semaines, \n les mois et les ann\u00e9es ", "start": 27.48, "duration": 1.36}, {"text": " se suivent \n et se ressemblent ", "start": 28.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais \n ayant besoin ", "start": 29.92, "duration": 1.0}, {"text": " de leur voiture pour vivre. ", "start": 30.96, "duration": 6.52}, {"text": " La facture du carburant \n reste exorbitante ", "start": 37.52, "duration": 1.44}, {"text": " et vous ne faites rien \n pour faire baisser ", "start": 39.0, "duration": 1.56}, {"text": " les prix. ", "start": 40.6, "duration": 2.2}, {"text": " Vous avez annul\u00e9 \n le ch\u00e8que carburant, ", "start": 42.84, "duration": 1.2}, {"text": " ce maigre lot \n de consolation ", "start": 44.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour les plus modestes. ", "start": 45.12, "duration": 1.2}, {"text": " La France du travail \n n'a le droit ", "start": 46.36, "duration": 1.4}, {"text": " que de payer \n pour \u00e9ponger vos \u00e9checs. ", "start": 47.8, "duration": 7.44}, {"text": " Durs avec les Fran\u00e7ais \n les plus simples, ", "start": 55.28, "duration": 1.48}, {"text": " vous nourrissez \n les plus puissants, ", "start": 56.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n les industries du p\u00e9trole. ", "start": 57.84, "duration": 10.12}, {"text": " La taxe du carburant \n a augment\u00e9 en 2017 ", "start": 68.0, "duration": 1.56}, {"text": " et 2018. ", "start": 69.6, "duration": 2.44}, {"text": " Dans l'ombre \n de la macronie, ", "start": 72.08, "duration": 1.04}, {"text": " les ogres \n de la mondialisation sauvage ", "start": 73.16, "duration": 1.16}, {"text": " se goinfrent. ", "start": 74.36, "duration": 2.52}, {"text": " L'INSEE nous a appris \n que les multinationales ", "start": 76.92, "duration": 3.4}, {"text": " de l'\u00e9nergie \n avait atteint des marges ", "start": 80.36, "duration": 2.48}, {"text": " de 78%, une hausse de 50% \n depuis qu'Emmanuel Macron ", "start": 82.88, "duration": 1.76}, {"text": " est au pouvoir. ", "start": 84.68, "duration": 2.36}, {"text": " Depuis 10 ans, les marges \n sur le raffinage ", "start": 87.08, "duration": 9.56}, {"text": " et le carburant \n ont augment\u00e9 deux fois ", "start": 96.68, "duration": 1.36}, {"text": " plus vite en France \n que dans le reste ", "start": 98.08, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Europe. ", "start": 99.68, "duration": 2.28}, {"text": " Au m\u00eame moment, \n la deuxi\u00e8me raffinerie ", "start": 102.0, "duration": 1.76}, {"text": " de notre pays est ferm\u00e9e, \n faute d'entretien, ", "start": 103.8, "duration": 1.36}, {"text": " dans votre indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 105.2, "duration": 1.68}, {"text": " Votre gouvernement n'a pas \u00e9t\u00e9 \n capable d'obliger Total ", "start": 106.92, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 investir seulement 50 \n millions d'euros ", "start": 109.16, "duration": 2.0}, {"text": " pour produire \n du carburant en France ", "start": 111.2, "duration": 2.76}, {"text": " sans d\u00e9pendre \n des puissances \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 114.0, "duration": 7.8}, {"text": " Depuis des ann\u00e9es, \n vous laissez ", "start": 121.84, "duration": 2.6}, {"text": " notre industrie p\u00e9troli\u00e8re \n nationale dispara\u00eetre, ", "start": 124.48, "duration": 7.08}, {"text": " vous laissez Total \n se d\u00e9sengager ", "start": 131.6, "duration": 6.88}, {"text": " pour se faire \n des b\u00e9n\u00e9fices maximum. ", "start": 138.52, "duration": 5.28}, {"text": " Quand allez-vous d\u00e9fendre \n les Fran\u00e7ais plut\u00f4t ", "start": 143.84, "duration": 1.6}, {"text": " que les oligarques \n qui vous ont fait \u00e9lire? ", "start": 145.48, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 147.16, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure. ", "start": 148.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 149.76, "duration": 6.92}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 156.72, "duration": 1.16}, {"text": " les semaines, \n les mois et les ann\u00e9es ", "start": 157.92, "duration": 1.36}, {"text": " se suivent et se ressemblent. ", "start": 159.32, "duration": 4.96}, {"text": " J'aimerais \n vous rappeler ", "start": 164.32, "duration": 1.0}, {"text": " que si les prix \n de l'\u00e9nergie ", "start": 165.36, "duration": 1.56}, {"text": " sont plus \u00e9lev\u00e9s \n qu'ils ne l'ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 166.96, "duration": 1.48}, {"text": " depuis des ann\u00e9es, \n c'est parce que votre ami ", "start": 168.48, "duration": 1.56}, {"text": " Vladimir Poutine \n a envahi l'Ukraine ", "start": 170.08, "duration": 1.0}, {"text": " il y a maintenant \n un peu ", "start": 171.12, "duration": 1.16}, {"text": " plus de deux ans. ", "start": 172.32, "duration": 3.56}, {"text": " Comme je vous vois \n satisfait ", "start": 175.92, "duration": 1.4}, {"text": " de cette r\u00e9ponse, \n j'attends avec impatience ", "start": 177.36, "duration": 2.68}, {"text": " le d\u00e9bat \n qui interviendra ", "start": 180.08, "duration": 19.24}, {"text": " apr\u00e8s les questions \n au gouvernement ", "start": 199.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour parler de l'envahisseur. ", "start": 200.4, "duration": 1.64}, {"text": " Monsieur Jean-Philippe Tanguy, \n les semaines, ", "start": 202.08, "duration": 2.2}, {"text": " les mois et les ann\u00e9es \n se ressemblent et, ", "start": 204.32, "duration": 3.92}, {"text": " comme toujours, \n vos fake news ne masquent ", "start": 208.28, "duration": 1.36}, {"text": " en rien vos compromissions. ", "start": 209.68, "duration": 2.68}, {"text": " Le bouclier tarifaire \n que cette majorit\u00e9 ", "start": 212.4, "duration": 3.52}, {"text": " a vot\u00e9 fait qu'aujourd'hui \n la croissance ", "start": 215.96, "duration": 4.6}, {"text": " en France est positive \n l\u00e0 o\u00f9 la plupart ", "start": 220.6, "duration": 1.56}, {"text": " de nos voisins ne le sont pas. ", "start": 222.2, "duration": 5.68}, {"text": " Aujourd'hui, \u00e9videmment, \n l'essence reste ch\u00e8re. ", "start": 227.92, "duration": 2.32}, {"text": " Evidemment, \n nos compatriotes ", "start": 230.28, "duration": 1.56}, {"text": " ont des d\u00e9fis pour remplir \n leur r\u00e9servoir, ", "start": 231.88, "duration": 1.84}, {"text": " mais l'essence \n est aujourd'hui ", "start": 233.76, "duration": 5.76}, {"text": " plus basse \n qu'il y a quelques mois. ", "start": 239.56, "duration": 8.44}, {"text": " La compromission, \n elle est chez vous. ", "start": 248.04, "duration": 6.4}, {"text": " La protection \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 254.48, "duration": 1.0}, {"text": " elle est chez nous. ", "start": 255.52, "duration": 1.56}, {"text": " Une fois de plus, \n vous cherchez \u00e0 masquer ", "start": 257.12, "duration": 2.88}, {"text": " vos compromissions \n derri\u00e8re les fake news. ", "start": 260.04, "duration": 5.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 265.76, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 266.8, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Tanguy? ", "start": 267.84, "duration": 3.64}, {"text": " - Jean-Philippe Tanguy: \n Avec vous, Poutine ", "start": 271.52, "duration": 2.56}, {"text": " est toujours aussi riche \n et les Fran\u00e7ais, ", "start": 274.12, "duration": 1.36}, {"text": " toujours plus pauvres. ", "start": 275.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 276.56, "duration": 5.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Falorni ", "start": 282.48, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrate. ", "start": 283.92, "duration": 3.04}, {"text": " - Olivier Falorni: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 287.0, "duration": 4.2}, {"text": " monsieur le Premier ministre, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 291.24, "duration": 5.4}, {"text": " parler de la fin \n de vie, c'est parler ", "start": 296.68, "duration": 1.56}, {"text": " de la vie tout d'abord \n car c'est aimer ", "start": 298.28, "duration": 1.56}, {"text": " la vie passionn\u00e9ment. ", "start": 299.88, "duration": 1.0}, {"text": " Parler de la fin de vie, \n c'est aussi regarder ", "start": 300.92, "duration": 1.76}, {"text": " la mort lucidement. ", "start": 302.72, "duration": 2.16}, {"text": " Parler de la fin de vie, \n c'est en parler ", "start": 304.92, "duration": 1.76}, {"text": " avec humilit\u00e9, \n avec gravit\u00e9, avec respect ", "start": 306.72, "duration": 1.16}, {"text": " de toutes les convictions. ", "start": 307.92, "duration": 2.52}, {"text": " Parler de la fin \n de vie, ", "start": 310.48, "duration": 2.4}, {"text": " ce n'est pas \n avoir la v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 312.92, "duration": 1.64}, {"text": " c'est avoir la volont\u00e9 \n de faire mieux ", "start": 314.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour les malades \n et pour leurs proches. ", "start": 316.0, "duration": 5.52}, {"text": " Parler de la fin de vie, \n c'est convoquer ", "start": 321.56, "duration": 4.16}, {"text": " les valeurs \n de la R\u00e9publique, ", "start": 325.76, "duration": 7.28}, {"text": " c'est la libert\u00e9 \n de disposer de sa mort ", "start": 333.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'image de celle \n de disposer ", "start": 334.68, "duration": 1.16}, {"text": " de son corps. ", "start": 335.88, "duration": 4.24}, {"text": " C'est vouloir l'\u00e9galit\u00e9, \n celle qui permet ", "start": 340.16, "duration": 2.88}, {"text": " de ne pas s'en remettre \n \u00e0 la clandestinit\u00e9 ", "start": 343.08, "duration": 2.48}, {"text": " ou \u00e0 l'exil forc\u00e9. ", "start": 345.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est vouloir la fraternit\u00e9, \n celle d'une fin ", "start": 346.64, "duration": 1.36}, {"text": " de vie qui serait \n solidaire ", "start": 348.04, "duration": 1.0}, {"text": " et non pas solitaire. ", "start": 349.08, "duration": 1.8}, {"text": " Au fil des ans et des lois, \n deux droits essentiels ", "start": 350.92, "duration": 6.44}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 obtenus: \n le droit ", "start": 357.4, "duration": 2.64}, {"text": " de ne pas souffrir \n car la souffrance ", "start": 360.08, "duration": 3.08}, {"text": " n'est pas in\u00e9vitable, \n et encore ", "start": 363.2, "duration": 3.56}, {"text": " moins n\u00e9cessaire, \n et le droit ", "start": 366.8, "duration": 1.0}, {"text": " de ne pas subir, \n le droit de dire ", "start": 367.84, "duration": 1.56}, {"text": " non \u00e0 l'acharnement. ", "start": 369.44, "duration": 1.4}, {"text": " Notre devoir est de faire \n de ces droits ", "start": 370.88, "duration": 1.56}, {"text": " une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 372.48, "duration": 3.96}, {"text": " Cela exige le renforcement \n et le d\u00e9veloppement massif ", "start": 376.48, "duration": 1.56}, {"text": " des soins \n palliatifs, ", "start": 378.08, "duration": 1.0}, {"text": " mais comme toute m\u00e9decine \n humaine, ", "start": 379.12, "duration": 1.0}, {"text": " ils sont parfois \n impuissants face ", "start": 380.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 certaines souffrances. ", "start": 381.2, "duration": 3.16}, {"text": " C'est pour cela que je souhaite \n un ultime recours, ", "start": 384.4, "duration": 2.36}, {"text": " celui d'une aide \u00e0 mourir \n pour des malades condamn\u00e9s ", "start": 386.8, "duration": 1.76}, {"text": " par la maladie, \n mais qui ne veulent ", "start": 388.6, "duration": 1.36}, {"text": " pas \u00eatre condamn\u00e9s \u00e0 l'agonie. ", "start": 390.0, "duration": 2.28}, {"text": " Dans une interview \n r\u00e9cente, le pr\u00e9sident ", "start": 392.32, "duration": 1.92}, {"text": " de la R\u00e9publique \n est intervenu ", "start": 394.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet avec humanit\u00e9 \n et responsabilit\u00e9. ", "start": 395.32, "duration": 4.8}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 400.16, "duration": 1.96}, {"text": " il nous appartient \n d\u00e9sormais \"d'ouvrir ", "start": 402.16, "duration": 2.2}, {"text": " le champ des possibles \n pour prendre ", "start": 404.4, "duration": 1.16}, {"text": " la cl\u00e9 des champs\", \n comme l'\u00e9crivait Montaigne. ", "start": 405.6, "duration": 4.12}, {"text": " Cette cl\u00e9 des champs \n qui permet de partir ", "start": 409.76, "duration": 1.56}, {"text": " comme on a v\u00e9cu, \n librement et sereinement. ", "start": 411.36, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 412.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 413.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 414.84, "duration": 9.68}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 424.56, "duration": 3.28}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 427.88, "duration": 2.52}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Olivier \n Falorni, il n'y ", "start": 430.44, "duration": 3.72}, {"text": " a pas de sujet plus intime, \n plus sensible, ", "start": 434.2, "duration": 1.56}, {"text": " plus personnel \n et plus d\u00e9licat ", "start": 435.8, "duration": 1.0}, {"text": " que celui de la fin de vie. ", "start": 436.84, "duration": 4.44}, {"text": " Il fait \u00e9cho \n \u00e0 nos convictions, ", "start": 441.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nos propres histoires. ", "start": 442.52, "duration": 7.04}, {"text": " Il impose, je crois, \n une certaine retenue ", "start": 449.6, "duration": 1.36}, {"text": " et surtout la r\u00e9flexion. ", "start": 451.0, "duration": 1.16}, {"text": " Il impose \n la concertation, ", "start": 452.2, "duration": 1.0}, {"text": " le temps de l'\u00e9change, \n le temps du d\u00e9bat. ", "start": 453.24, "duration": 6.16}, {"text": " C'est cette m\u00e9thode, \n cette volont\u00e9 ", "start": 459.44, "duration": 1.68}, {"text": " d'avancer pas \u00e0 pas \n sans brusquer, ", "start": 461.16, "duration": 7.08}, {"text": " en cherchant sans cesse \n le consensus, qu'a retenue ", "start": 468.28, "duration": 1.56}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n pour r\u00e9pondre ", "start": 469.88, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 la demande des malades \n et des familles ", "start": 471.72, "duration": 1.56}, {"text": " de faire \u00e9voluer notre droit. ", "start": 473.32, "duration": 2.88}, {"text": " C'est cette m\u00e9thode \n qu'a choisie ", "start": 476.24, "duration": 1.0}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique pour tenir ", "start": 477.28, "duration": 1.68}, {"text": " son engagement pris \n lors de la campagne pr\u00e9sidentielle ", "start": 479.0, "duration": 1.56}, {"text": " de 2022. ", "start": 480.6, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je sais ", "start": 481.64, "duration": 1.84}, {"text": " et nous savons \n combien ce sujet ", "start": 483.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la fin de vie \n vous tient \u00e0 coeur. ", "start": 484.72, "duration": 1.88}, {"text": " Je connais \n votre attachement \u00e0 avancer ", "start": 486.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans le respect \n des convictions de chacun. ", "start": 487.84, "duration": 5.32}, {"text": " Je sais \n que c'est un engagement ", "start": 493.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui vous porte \n depuis plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 494.6, "duration": 1.16}, {"text": " et je tiens ici \u00e0 le saluer. ", "start": 495.8, "duration": 2.4}, {"text": " Vous avez tr\u00e8s largement \n contribu\u00e9 ", "start": 498.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 faire progresser \n cette r\u00e9flexion. ", "start": 499.28, "duration": 14.72}, {"text": " Ce dimanche, apr\u00e8s les travaux \n du Comit\u00e9 consultatif national ", "start": 514.04, "duration": 4.36}, {"text": " d'\u00e9thique, \n apr\u00e8s des consultations aupr\u00e8s ", "start": 518.44, "duration": 1.0}, {"text": " des soignants, \n des malades, des familles, ", "start": 519.48, "duration": 2.32}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a fix\u00e9 ", "start": 521.84, "duration": 1.36}, {"text": " les principes \n pour un nouveau chemin ", "start": 523.24, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre mod\u00e8le \n fran\u00e7ais de la fin ", "start": 524.44, "duration": 1.36}, {"text": " de vie. ", "start": 525.84, "duration": 3.24}, {"text": " Je veux saluer \n tous les acteurs ", "start": 529.12, "duration": 1.44}, {"text": " qui se sont engag\u00e9s, \n toutes les contributions re\u00e7ues. ", "start": 530.6, "duration": 2.72}, {"text": " Je veux remercier \n Agn\u00e8s Firmin Le Bodo ", "start": 533.36, "duration": 2.84}, {"text": " qui a anim\u00e9 ces d\u00e9bats \n et ces r\u00e9flexions ", "start": 536.24, "duration": 1.56}, {"text": " des mois durant. ", "start": 537.84, "duration": 3.16}, {"text": " Je veux saluer \n Catherine Vautrin ", "start": 541.04, "duration": 1.0}, {"text": " et Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux \n qui vont d\u00e9fendre ", "start": 542.08, "duration": 1.16}, {"text": " le projet de loi \n sur la fin de vie ", "start": 543.28, "duration": 1.76}, {"text": " devant vous. ", "start": 545.08, "duration": 5.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n nous avons \u00e9cout\u00e9 ", "start": 550.52, "duration": 3.92}, {"text": " et nous avons entendu, \n nous avons entendu ", "start": 554.48, "duration": 4.64}, {"text": " ces familles, \n ces malades, ces citoyens ", "start": 559.16, "duration": 2.36}, {"text": " qui attendent \n de nous que nous fassions \u00e9voluer ", "start": 561.56, "duration": 1.56}, {"text": " notre droit. ", "start": 563.16, "duration": 3.12}, {"text": " Nous avons entendu \n les soignants aussi ", "start": 566.32, "duration": 4.44}, {"text": " nous faire part \n de leur engagement. ", "start": 570.8, "duration": 4.2}, {"text": " Tous et toutes, \n au-del\u00e0 de nos convictions ", "start": 575.04, "duration": 1.68}, {"text": " et de nos croyances, \n nous nous retrouvons ", "start": 576.76, "duration": 2.16}, {"text": " autour d'une volont\u00e9: \n la dignit\u00e9 face ", "start": 578.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la souffrance, \n la dignit\u00e9 ", "start": 580.16, "duration": 1.0}, {"text": " dans le soin, la dignit\u00e9 \n devant la mort. ", "start": 581.2, "duration": 3.88}, {"text": " C'est autour de ce \n principe ", "start": 585.12, "duration": 1.0}, {"text": " que nous ferons \n \u00e9voluer notre mod\u00e8le ", "start": 586.16, "duration": 1.16}, {"text": " sur la fin de vie. ", "start": 587.36, "duration": 1.64}, {"text": " La dignit\u00e9, \n c'est mieux accompagner ", "start": 589.04, "duration": 1.0}, {"text": " ceux qui souffrent. ", "start": 590.08, "duration": 4.12}, {"text": " Nous vous proposerons \n une augmentation ", "start": 594.24, "duration": 4.6}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent \n des moyens consacr\u00e9s ", "start": 598.88, "duration": 1.0}, {"text": " aux soins \n d'accompagnement ", "start": 599.92, "duration": 1.0}, {"text": " avec une strat\u00e9gie \n sur 10 ans ", "start": 600.96, "duration": 2.28}, {"text": " et des investissements \n suppl\u00e9mentaires permettant ", "start": 603.28, "duration": 2.84}, {"text": " de garantir, partout \n sur le territoire, ", "start": 606.16, "duration": 1.16}, {"text": " l'acc\u00e8s \u00e0 des soins palliatifs. ", "start": 607.36, "duration": 5.4}, {"text": " Mais il arrive parfois, \n malgr\u00e9 l'abn\u00e9gation ", "start": 612.8, "duration": 1.44}, {"text": " et la d\u00e9termination \n des soignants, ", "start": 614.28, "duration": 1.0}, {"text": " que la maladie prenne le pas. ", "start": 615.32, "duration": 3.64}, {"text": " Il arrive parfois \n que le diagnostic ", "start": 619.0, "duration": 1.52}, {"text": " soit in\u00e9vitable \n et que la douleur ", "start": 620.56, "duration": 1.8}, {"text": " soit telle que la vie \n n'est plus vraiment ", "start": 622.4, "duration": 1.56}, {"text": " la vie. ", "start": 624.0, "duration": 3.84}, {"text": " C'est pourquoi \n nous vous proposerons ", "start": 627.88, "duration": 1.12}, {"text": " de cr\u00e9er, en France, \n la possibilit\u00e9 d'une aide ", "start": 629.04, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 mourir. ", "start": 630.64, "duration": 2.2}, {"text": " Cette aide \u00e0 mourir \n sera encadr\u00e9e ", "start": 632.88, "duration": 3.16}, {"text": " par des conditions \n strictes ", "start": 636.08, "duration": 1.0}, {"text": " et avec des crit\u00e8res pr\u00e9cis. ", "start": 637.12, "duration": 2.84}, {"text": " Les patients devront \u00eatre majeurs. ", "start": 640.0, "duration": 2.56}, {"text": " C'est une recommandation \n de la Convention citoyenne. ", "start": 642.6, "duration": 2.96}, {"text": " Les patients devront \n \u00eatre capables ", "start": 645.6, "duration": 1.0}, {"text": " d'un discernement entier. ", "start": 646.64, "duration": 1.76}, {"text": " Les patients devront \u00eatre atteints \n d'une maladie incurable ", "start": 648.44, "duration": 2.6}, {"text": " qui impose \n des souffrances que rien ", "start": 651.08, "duration": 3.4}, {"text": " ne peut apaiser \n et dont le pronostic vital ", "start": 654.52, "duration": 1.56}, {"text": " est engag\u00e9 \u00e0 court ou moyen terme. ", "start": 656.12, "duration": 2.52}, {"text": " Ces crit\u00e8res sont la garantie \n de l'\u00e9thique ", "start": 658.68, "duration": 1.36}, {"text": " de notre mod\u00e8le. ", "start": 660.08, "duration": 1.84}, {"text": " La d\u00e9cision de mourir \n est \u00e9videmment ", "start": 661.96, "duration": 1.16}, {"text": " la plus lourde qui soit. ", "start": 663.16, "duration": 5.16}, {"text": " Elle ne peut \n \u00eatre prise qu'avec ", "start": 668.36, "duration": 2.04}, {"text": " la plus grande \n pr\u00e9caution ", "start": 670.44, "duration": 1.0}, {"text": " et nous ne pouvons \n nous permettre ", "start": 671.48, "duration": 1.16}, {"text": " de l'encadrer qu'avec \n la plus grande prudence. ", "start": 672.68, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai toute confiance \n dans le travail parlementaire ", "start": 674.08, "duration": 1.36}, {"text": " et dans l'esprit \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 675.48, "duration": 1.0}, {"text": " de chacun. ", "start": 676.52, "duration": 1.2}, {"text": " Un texte sera \n pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil ", "start": 677.76, "duration": 3.24}, {"text": " des ministres \n en avril et pourra ", "start": 681.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre d\u00e9battu dans cet \n h\u00e9micycle \u00e0 compter ", "start": 682.24, "duration": 1.36}, {"text": " du 27 mai prochain. ", "start": 683.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il prendra le temps qu'il faudra. ", "start": 684.68, "duration": 2.64}, {"text": " Il se fera dans le respect \n de l'intime conviction ", "start": 687.36, "duration": 1.76}, {"text": " de chacun. ", "start": 689.16, "duration": 2.12}, {"text": " La question de la fin \n de vie est grave. ", "start": 691.32, "duration": 5.72}, {"text": " Elle doit nous rassembler. ", "start": 697.08, "duration": 4.0}, {"text": " Les malades, les familles, \n les soignants ", "start": 701.12, "duration": 1.16}, {"text": " nous regardent et nous attendent. ", "start": 702.32, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 704.12, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 705.32, "duration": 7.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marietta Karamanli ", "start": 713.32, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe Socialiste. ", "start": 714.76, "duration": 1.36}, {"text": " - Marietta Karamanli: \n Merci, madame ", "start": 716.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 717.2, "duration": 5.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 722.24, "duration": 1.0}, {"text": " des Affaires europ\u00e9ennes. ", "start": 723.28, "duration": 2.88}, {"text": " Il s'agit de plusieurs \n textes europ\u00e9ens ", "start": 726.2, "duration": 2.4}, {"text": " en cours d'adoption \n avec pour objet ", "start": 728.64, "duration": 2.0}, {"text": " une meilleure protection \n de nos concitoyens. ", "start": 730.68, "duration": 5.04}, {"text": " Il y a la directive \n europ\u00e9enne relative ", "start": 735.76, "duration": 1.76}, {"text": " aux travailleurs \n des plates-formes ", "start": 737.56, "duration": 2.76}, {"text": " qui permet aux travailleurs \n de devenir ", "start": 740.36, "duration": 9.96}, {"text": " des employ\u00e9s avec tous \n leurs droits ", "start": 750.36, "duration": 3.72}, {"text": " qui y sont associ\u00e9s \n \u00e0 partir du moment ", "start": 754.12, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 un lien \n de subordination ", "start": 755.72, "duration": 1.0}, {"text": " avec la plate-forme est rapport\u00e9. ", "start": 756.76, "duration": 1.0}, {"text": " 5,5 millions de personnes \n sont concern\u00e9es ", "start": 757.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'Union Europ\u00e9enne, \n dont des dizaines ", "start": 759.0, "duration": 1.16}, {"text": " de milliers en France. ", "start": 760.2, "duration": 2.08}, {"text": " L'Estonie et la Gr\u00e8ce \n ont vot\u00e9 en faveur ", "start": 762.32, "duration": 1.56}, {"text": " de cette directive. ", "start": 763.92, "duration": 3.4}, {"text": " La France \u00e9tait au d\u00e9part \n r\u00e9ticente ", "start": 767.36, "duration": 1.16}, {"text": " au projet. ", "start": 768.56, "duration": 2.8}, {"text": " Il y a la directive \n du devoir de vigilance ", "start": 771.4, "duration": 1.76}, {"text": " des entreprises \n qui vise \u00e0 renforcer ", "start": 773.2, "duration": 1.16}, {"text": " la responsabilit\u00e9 \n des entreprises ", "start": 774.4, "duration": 1.0}, {"text": " en mati\u00e8re de violation \n des droits humains. ", "start": 775.44, "duration": 7.96}, {"text": " Un de nos coll\u00e8gues \n a propos\u00e9 ", "start": 783.44, "duration": 1.16}, {"text": " cette loi. ", "start": 784.64, "duration": 5.2}, {"text": " Le rapport a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \n par le Parlement europ\u00e9en, ", "start": 789.88, "duration": 1.84}, {"text": " visant \u00e0 lutter \n contre les addictions num\u00e9riques ", "start": 791.76, "duration": 1.36}, {"text": " chez les jeunes. ", "start": 793.16, "duration": 3.84}, {"text": " Une demande est faite \n \u00e0 la Commission ", "start": 797.04, "duration": 2.32}, {"text": " et aux Etats d'agir. ", "start": 799.4, "duration": 6.64}, {"text": " Dans ces cas, \n face aux Etats, ", "start": 806.08, "duration": 1.16}, {"text": " il y a de grandes multinationales. ", "start": 807.28, "duration": 3.08}, {"text": " Faisons un lobbying \n aupr\u00e8s des Etats ", "start": 810.4, "duration": 2.76}, {"text": " pour rendre la l\u00e9gislation \n plus protectrice. ", "start": 813.2, "duration": 6.08}, {"text": " A ces questions \n de fond s'ajoute ", "start": 819.32, "duration": 1.16}, {"text": " un sujet de transparence \n avec les relations ", "start": 820.52, "duration": 1.36}, {"text": " entre l'ex\u00e9cutif et le Parlement. ", "start": 821.92, "duration": 3.4}, {"text": " Il y a un manque \n de transparence ", "start": 825.36, "duration": 1.36}, {"text": " entre le gouvernement \n et l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 826.76, "duration": 9.52}, {"text": " Nous vous demandons \n d'abord d'adopter ", "start": 836.32, "duration": 3.12}, {"text": " une position ferme \n et progressiste visant ", "start": 839.48, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 faire advenir \n une Europe qui prot\u00e8ge, ", "start": 842.08, "duration": 1.36}, {"text": " mais aussi en mati\u00e8re \n de transparence ", "start": 843.48, "duration": 6.36}, {"text": " en am\u00e9liorant \n la connaissance ", "start": 849.88, "duration": 1.0}, {"text": " de tous les r\u00e9sultats. ", "start": 850.92, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 852.44, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Vautrin. ", "start": 853.48, "duration": 2.0}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 855.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 856.56, "duration": 7.92}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous nous interrogez ", "start": 864.52, "duration": 3.12}, {"text": " sur diff\u00e9rents textes \n qui ont fait l'objet ", "start": 867.68, "duration": 1.36}, {"text": " de n\u00e9gociations \u00e0 Bruxelles. ", "start": 869.08, "duration": 4.64}, {"text": " Je voudrais \n particuli\u00e8rement revenir ", "start": 873.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur la discussion \n de la directive concernant ", "start": 874.8, "duration": 1.36}, {"text": " les plates-formes. ", "start": 876.2, "duration": 4.08}, {"text": " Sur ces directives, \n la France a pleinement jou\u00e9 ", "start": 880.32, "duration": 1.56}, {"text": " le jeu de la n\u00e9gociation. ", "start": 881.92, "duration": 1.32}, {"text": " Plusieurs versions de ce texte \n ont \u00e9t\u00e9 discut\u00e9es. ", "start": 883.28, "duration": 6.76}, {"text": " La d\u00e9marche de notre pays \n a \u00e9t\u00e9 guid\u00e9e ", "start": 890.08, "duration": 1.96}, {"text": " par un seul \n principe, ", "start": 892.08, "duration": 1.88}, {"text": " qui est que ce texte \n doit prendre ", "start": 894.0, "duration": 3.72}, {"text": " en compte la r\u00e9alit\u00e9 \n de la relation ", "start": 897.76, "duration": 1.36}, {"text": " de travail \n entre la plate-forme ", "start": 899.16, "duration": 1.0}, {"text": " et le travailleur. ", "start": 900.2, "duration": 3.12}, {"text": " Cette distinction entre vrai \n et faux travailleurs ind\u00e9pendants ", "start": 903.36, "duration": 2.88}, {"text": " est d'autant \n plus importante ", "start": 906.28, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons construit \n en France, ", "start": 907.32, "duration": 3.12}, {"text": " avec succ\u00e8s, un mod\u00e8le social \n particuli\u00e8rement protecteur ", "start": 910.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour les travailleurs \n ind\u00e9pendants ", "start": 911.88, "duration": 1.0}, {"text": " du secteur de la mobilit\u00e9 \n et de la livraison. ", "start": 912.92, "duration": 6.8}, {"text": " Ce mod\u00e8le social \n a abouti \u00e0 la conclusion ", "start": 919.76, "duration": 3.6}, {"text": " de neuf accords \n collectifs depuis 2022, ", "start": 923.4, "duration": 1.92}, {"text": " par exemple \n sur les relations ", "start": 925.36, "duration": 1.0}, {"text": " entre les plates-formes \n et les travailleurs. ", "start": 926.4, "duration": 5.32}, {"text": " Dans ce contexte, \n la France a cherch\u00e9 ", "start": 931.76, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 d\u00e9finir des crit\u00e8res \n plus clairs, ", "start": 933.32, "duration": 2.0}, {"text": " des crit\u00e8res plus solides \n juridiquement ", "start": 935.36, "duration": 1.8}, {"text": " pour pouvoir d\u00e9clencher \n la pr\u00e9somption ", "start": 937.2, "duration": 1.0}, {"text": " de salariat pr\u00e9vue \n par la directive. ", "start": 938.24, "duration": 2.4}, {"text": " Le sujet est l\u00e0, \n la pr\u00e9somption de salariat. ", "start": 940.68, "duration": 6.04}, {"text": " Nous avons malheureusement \n constat\u00e9 ", "start": 946.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans le texte \n que le r\u00e9gime instaur\u00e9 ", "start": 947.8, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e9tait devenu plus flou \n et n'instaurait ", "start": 950.68, "duration": 2.48}, {"text": " aucune harmonisation \n \u00e0 l'\u00e9chelle ", "start": 953.2, "duration": 3.12}, {"text": " de l'Union \n Europ\u00e9enne, cr\u00e9ant ", "start": 956.36, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi un risque \n d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique. ", "start": 957.4, "duration": 2.8}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 960.24, "duration": 6.28}, {"text": " nous avons exprim\u00e9 \n les r\u00e9serves ", "start": 966.56, "duration": 1.0}, {"text": " de la France \n sur le texte et demand\u00e9 ", "start": 967.6, "duration": 1.56}, {"text": " des clarifications \n \u00e0 la Commission europ\u00e9enne. ", "start": 969.2, "duration": 1.16}, {"text": " Hier encore, j'ai \u00e9chang\u00e9 \n avec le commissaire. ", "start": 970.4, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons fait \n un geste d'ouverture ", "start": 972.16, "duration": 2.68}, {"text": " en disant \n que si nous obtenions ", "start": 974.88, "duration": 1.16}, {"text": " des clarifications, \n nous pourrions soutenir ", "start": 976.08, "duration": 1.0}, {"text": " le texte \n lors de son adoption finale. ", "start": 977.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 978.52, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 979.72, "duration": 5.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Yannick Monnet ", "start": 985.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 986.52, "duration": 1.48}, {"text": " - Yannick Monnet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 988.04, "duration": 2.36}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 990.44, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 991.84, "duration": 5.04}, {"text": " De nombreux \n territoires ruraux ", "start": 996.92, "duration": 2.64}, {"text": " sont confront\u00e9s \n cette ann\u00e9e \u00e0 l'annonce ", "start": 999.6, "duration": 1.16}, {"text": " de dizaine \n de suppressions de postes ", "start": 1000.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans nos \u00e9coles. ", "start": 1002.0, "duration": 2.88}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n vous avez affirm\u00e9 \"vouloir prendre ", "start": 1004.92, "duration": 2.0}, {"text": " en charge certains \n des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1006.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans leur sp\u00e9cificit\u00e9.\" ", "start": 1008.0, "duration": 1.84}, {"text": " Comment r\u00e9pondre \n \u00e0 cet objectif ", "start": 1009.88, "duration": 5.84}, {"text": " quand on ferme \n des classes pour cr\u00e9er ", "start": 1015.76, "duration": 3.2}, {"text": " des doubles \n ou triples niveaux ", "start": 1019.0, "duration": 1.04}, {"text": " avec parfois des \u00e9l\u00e8ves \n qui n\u00e9cessitent ", "start": 1020.08, "duration": 1.2}, {"text": " des suivis particuliers? ", "start": 1021.32, "duration": 2.52}, {"text": " Vous avez affirm\u00e9 \n \"veiller \u00e0 la coh\u00e9rence ", "start": 1023.88, "duration": 1.88}, {"text": " des politiques \n publiques ", "start": 1025.8, "duration": 1.04}, {"text": " pour qu'il n'y \n ait pas d'incoh\u00e9rence ", "start": 1026.88, "duration": 1.16}, {"text": " entre ce que fait \n l'Education nationale ", "start": 1028.08, "duration": 1.92}, {"text": " et ce que font \n les autres services ", "start": 1030.04, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Etat.\" ", "start": 1031.44, "duration": 1.56}, {"text": " Comment comprendre \n qu'on ferme des classes ", "start": 1033.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans des communes \n qui ont obtenu ", "start": 1034.44, "duration": 1.16}, {"text": " le label Village d'avenir? ", "start": 1035.64, "duration": 1.88}, {"text": " Comment comprendre que l'Etat \n impose d\u00e9sormais ", "start": 1037.56, "duration": 1.84}, {"text": " des fermetures \n de classes ", "start": 1039.44, "duration": 1.0}, {"text": " alors qu'il a lui-m\u00eame \n subventionn\u00e9 ", "start": 1040.48, "duration": 1.0}, {"text": " des travaux? ", "start": 1041.52, "duration": 2.72}, {"text": " Vous avez revendiqu\u00e9 \n \"un dialogue soutenu ", "start": 1044.28, "duration": 1.96}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux.\" ", "start": 1046.28, "duration": 3.52}, {"text": " Dominique Faure compare \n m\u00eame les maires ", "start": 1049.84, "duration": 6.0}, {"text": " aux \"sentinelles \n de la R\u00e9publique\", ", "start": 1055.88, "duration": 2.36}, {"text": " tr\u00e8s bien, mais pourquoi \n alors s'asseoir ", "start": 1058.28, "duration": 2.68}, {"text": " sur l'opposition \n des associations d'\u00e9lus ", "start": 1061.0, "duration": 1.0}, {"text": " et des conseillers d\u00e9partementaux? ", "start": 1062.04, "duration": 2.76}, {"text": " Sentinelles \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1064.84, "duration": 1.0}, {"text": " oui, mais il faut \n continuer \u00e0 les soutenir. ", "start": 1065.88, "duration": 4.8}, {"text": " L'exigence \n d'un moratoire ", "start": 1070.72, "duration": 1.68}, {"text": " sur toute nouvelle \n suppression de poste monte ", "start": 1072.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans tout le pays. ", "start": 1073.84, "duration": 4.56}, {"text": " Dans les communes \n engag\u00e9es, ", "start": 1078.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans toutes ces communes \n qui ont investi ", "start": 1079.48, "duration": 1.36}, {"text": " dans leurs \u00e9coles, \n envisagez-vous ", "start": 1080.88, "duration": 1.0}, {"text": " de r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence \n afin d'engager ", "start": 1081.92, "duration": 1.52}, {"text": " un vrai dialogue \n avec les \u00e9lus locaux ", "start": 1083.48, "duration": 2.28}, {"text": " et de garantir la coh\u00e9rence \n de l'action publique? ", "start": 1085.8, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1088.24, "duration": 4.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet. ", "start": 1092.68, "duration": 4.08}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Merci, monsieur ", "start": 1096.8, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1097.84, "duration": 5.32}, {"text": " Je ne renie rien \n des paroles ", "start": 1103.2, "duration": 1.2}, {"text": " que vous avez eu \n l'amabilit\u00e9 de citer. ", "start": 1104.44, "duration": 8.08}, {"text": " Je sais \u00e0 quel point \n la carte scolaire ", "start": 1112.56, "duration": 2.04}, {"text": " est un \u00e9l\u00e9ment \n sensible chez tous ", "start": 1114.64, "duration": 1.4}, {"text": " nos concitoyens, \n puisque c'est le service ", "start": 1116.08, "duration": 2.0}, {"text": " de proximit\u00e9 \n le plus imm\u00e9diat ", "start": 1118.12, "duration": 1.0}, {"text": " qui est touch\u00e9 par une mesure \n de carte scolaire. ", "start": 1119.16, "duration": 9.32}, {"text": " Je suis absolument \n certaine que, au-del\u00e0 ", "start": 1128.52, "duration": 1.16}, {"text": " des efforts \n qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 1129.72, "duration": 1.36}, {"text": " en oeuvre, et je pense \n notamment \u00e0 l'engagement ", "start": 1131.12, "duration": 1.56}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1132.72, "duration": 2.52}, {"text": " de ne fermer aucune \u00e9cole \n sans l'accord ", "start": 1135.28, "duration": 1.36}, {"text": " du maire de la commune \n sur laquelle ", "start": 1136.68, "duration": 2.04}, {"text": " cette fermeture doit \n advenir, je tiens ici ", "start": 1138.76, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 dire que nous pouvons \n am\u00e9liorer ", "start": 1141.84, "duration": 1.16}, {"text": " le processus de la carte scolaire. ", "start": 1143.04, "duration": 3.04}, {"text": " Lorsqu'on fait \n une carte scolaire, ", "start": 1146.12, "duration": 7.8}, {"text": " on tient compte \n de trois choses: ", "start": 1153.96, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9mographie, ", "start": 1155.16, "duration": 5.6}, {"text": " les politiques publiques \n qui renforcent l'\u00e9ducation ", "start": 1160.8, "duration": 3.28}, {"text": " prioritaire et on tient \n compte \u00e9galement ", "start": 1164.12, "duration": 2.88}, {"text": " de la n\u00e9cessaire \n pr\u00e9sence d'une \u00e9cole ", "start": 1167.04, "duration": 1.16}, {"text": " sur le territoire. ", "start": 1168.24, "duration": 3.72}, {"text": " On peut am\u00e9liorer \n les choses ", "start": 1172.0, "duration": 3.48}, {"text": " de trois mani\u00e8res: \n en ayant une coh\u00e9rence ", "start": 1175.52, "duration": 5.16}, {"text": " plus forte entre les services \n de l'Etat, ", "start": 1180.72, "duration": 5.16}, {"text": " en ayant un dialogue \n plus en amont ", "start": 1185.92, "duration": 1.36}, {"text": " avec les \u00e9lus, \n et je pense que cela, ", "start": 1187.32, "duration": 7.56}, {"text": " il faut \n que nous le conditionnions ", "start": 1194.92, "duration": 1.16}, {"text": " et il me semble notamment \n que des \u00e9l\u00e9ments ", "start": 1196.12, "duration": 2.76}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s \n par l'ancienne Premi\u00e8re ministre ", "start": 1198.92, "duration": 1.6}, {"text": " Elisabeth Borne pourraient \n \u00eatre un \u00e9l\u00e9ment ", "start": 1200.56, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9ponse. ", "start": 1201.76, "duration": 4.44}, {"text": " En tout cas, \n le dialogue avec les \u00e9lus ", "start": 1206.24, "duration": 1.56}, {"text": " est essentiel. ", "start": 1207.84, "duration": 5.08}, {"text": " Il me semble enfin \n que nous devons ", "start": 1212.96, "duration": 1.36}, {"text": " nous inscrire \n dans perspective ", "start": 1214.36, "duration": 1.0}, {"text": " de plus long terme. ", "start": 1215.4, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1218.28, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1219.48, "duration": 9.6}, {"text": " - Yannick Monnet: \n L'id\u00e9e d'un observatoire ", "start": 1229.12, "duration": 1.24}, {"text": " est une bonne chose, \n mais vous risquez ", "start": 1230.4, "duration": 2.48}, {"text": " de ne plus avoir \n d'interlocuteurs ", "start": 1232.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans les territoires locaux. ", "start": 1233.96, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1237.0, "duration": 2.48}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1239.52, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Patrick Vignal. ", "start": 1242.36, "duration": 2.8}, {"text": " - Patrick Vignal: Merci. ", "start": 1245.2, "duration": 3.36}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1248.6, "duration": 1.0}, {"text": " de la Transition \n \u00e9cologique ", "start": 1249.64, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 1250.68, "duration": 4.36}, {"text": " La temp\u00eate Monica \n a ravag\u00e9 une partie ", "start": 1255.08, "duration": 2.24}, {"text": " des d\u00e9partements \n du Gard, de l'Ard\u00e8che ", "start": 1257.36, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'H\u00e9rault. ", "start": 1258.56, "duration": 4.08}, {"text": " Nous avons v\u00e9cu \n une v\u00e9ritable d\u00e9ferlante ", "start": 1262.68, "duration": 1.16}, {"text": " de pluie. ", "start": 1263.88, "duration": 1.0}, {"text": " Le bilan humain est dramatique. ", "start": 1264.92, "duration": 4.28}, {"text": " Cinq d\u00e9c\u00e8s \n sont \u00e0 d\u00e9plorer \u00e0 ce jour ", "start": 1269.24, "duration": 1.56}, {"text": " et un enfant de 12 ans \n est encore disparu. ", "start": 1270.84, "duration": 4.2}, {"text": " Le bilan de cette temp\u00eate \n pourrait s'\u00e9lever ", "start": 1275.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 10 morts, ", "start": 1276.48, "duration": 2.32}, {"text": " l'un des plus lourds bilans \n de ces derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 1278.84, "duration": 1.76}, {"text": " en France. ", "start": 1280.64, "duration": 1.12}, {"text": " Je souhaiterais tout d'abord, ", "start": 1281.8, "duration": 6.12}, {"text": " avec la repr\u00e9sentation \n nationale, ", "start": 1287.96, "duration": 1.44}, {"text": " avoir une pens\u00e9e \n pour les familles ", "start": 1289.44, "duration": 1.16}, {"text": " des victimes \n et leur t\u00e9moigner ", "start": 1290.64, "duration": 1.0}, {"text": " toute notre solidarit\u00e9. ", "start": 1291.68, "duration": 1.0}, {"text": " Merci, chers coll\u00e8gues. ", "start": 1292.72, "duration": 2.92}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1296.0, "duration": 3.96}, {"text": " Je voudrais vous dire \n qu'on a retrouv\u00e9 ", "start": 1308.0, "duration": 1.36}, {"text": " la fillette de quatre ans, \n malheureusement. ", "start": 1309.4, "duration": 7.48}, {"text": " Monsieur le ministre, \n apr\u00e8s ce violent \u00e9pisode ", "start": 1316.92, "duration": 2.0}, {"text": " climatique, \n j'ai longuement \u00e9chang\u00e9 ", "start": 1318.96, "duration": 9.96}, {"text": " avec les maires de plusieurs \n communes touch\u00e9es. ", "start": 1328.96, "duration": 3.16}, {"text": " Ces \u00e9lus, \n comme beaucoup d'autres, ", "start": 1332.16, "duration": 3.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 sur le pont \n durant ces \u00e9pisodes c\u00e9venol. ", "start": 1335.2, "duration": 5.96}, {"text": " Ils utilisaient \n tous les moyens ", "start": 1341.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur disposition. ", "start": 1342.24, "duration": 6.4}, {"text": " Pr\u00e9sents nuit et jour ", "start": 1348.68, "duration": 4.8}, {"text": " sur le terrain \n pour avertir des dangers, ", "start": 1353.52, "duration": 1.84}, {"text": " je voudrais \n remercier ces maires ", "start": 1355.4, "duration": 2.72}, {"text": " pour leur investissement \n sans faille ", "start": 1358.16, "duration": 3.52}, {"text": " et je voudrais remercier \n aussi la r\u00e9activit\u00e9 ", "start": 1361.72, "duration": 6.44}, {"text": " des diff\u00e9rents services \n pr\u00e9fectoraux, d\u00e9partementaux, ", "start": 1368.2, "duration": 1.0}, {"text": " pompiers et forces de police. ", "start": 1369.24, "duration": 4.92}, {"text": " Monsieur \n le ministre, hier, ", "start": 1374.2, "duration": 4.4}, {"text": " dans le Nord, \n aujourd'hui dans le sud, ", "start": 1378.64, "duration": 1.36}, {"text": " je souhaiterais savoir \n quelles mesures ", "start": 1380.04, "duration": 1.52}, {"text": " vous entendez prendre \n pour anticiper ", "start": 1381.6, "duration": 2.12}, {"text": " au mieux ces intemp\u00e9ries. ", "start": 1383.76, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1384.8, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1385.92, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 1388.68, "duration": 1.72}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Merci, madame ", "start": 1390.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1391.48, "duration": 4.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Patrick Vignal, ", "start": 1395.56, "duration": 4.88}, {"text": " vous l'avez dit, \n en seulement ", "start": 1400.48, "duration": 5.32}, {"text": " quelques heures, \n c'est l'\u00e9quivalent ", "start": 1405.84, "duration": 2.0}, {"text": " de deux \u00e0 trois mois \n de pr\u00e9cipitations, ", "start": 1407.88, "duration": 10.56}, {"text": " avec cette temp\u00eate Monica, \n qui s'est abattu ", "start": 1418.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur le Gard. ", "start": 1419.88, "duration": 2.48}, {"text": " Le fait que nous ayons \n connu un mois ", "start": 1422.4, "duration": 3.44}, {"text": " de f\u00e9vrier \n qui a \u00e9t\u00e9 le mois ", "start": 1425.88, "duration": 1.36}, {"text": " le plus chaud a favoris\u00e9 \n une \u00e9vaporation ", "start": 1427.28, "duration": 1.36}, {"text": " de la mer. ", "start": 1428.68, "duration": 1.24}, {"text": " Je voudrais associer \n G\u00e9rald Darmanin ", "start": 1429.96, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9ponse \n que je vous fais, ", "start": 1434.6, "duration": 2.36}, {"text": " d'abord pour joindre \n mes propos ", "start": 1437.0, "duration": 7.0}, {"text": " aux v\u00f4tres \n sur les remerciements ", "start": 1444.04, "duration": 3.12}, {"text": " aux militaires \n de la gendarmerie, ", "start": 1447.2, "duration": 1.12}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers, \n pour les plongeurs, ", "start": 1448.36, "duration": 2.92}, {"text": " pour les moyens a\u00e9riens, \n les h\u00e9licopt\u00e8res ", "start": 1451.32, "duration": 1.84}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s. ", "start": 1453.2, "duration": 4.92}, {"text": " On a un bilan humain \n qui est dramatique ", "start": 1458.16, "duration": 1.8}, {"text": " avec cette petite \n fille de quatre ans ", "start": 1460.0, "duration": 1.4}, {"text": " qui vient \n d'\u00eatre retrouv\u00e9e, ", "start": 1461.44, "duration": 1.32}, {"text": " mais nous continuons \n \u00e0 chercher ", "start": 1462.8, "duration": 1.16}, {"text": " au moins un enfant de 12 \n ans qui a disparu. ", "start": 1464.0, "duration": 8.16}, {"text": " Tous ces d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 li\u00e9s \n \u00e0 des franchissements. ", "start": 1472.2, "duration": 8.08}, {"text": " On aura \u00e0 examiner \n dans le d\u00e9tail ", "start": 1480.32, "duration": 2.2}, {"text": " la mani\u00e8re \n dont les dispositifs ", "start": 1482.56, "duration": 2.6}, {"text": " ont fonctionn\u00e9 ou pas, \n dont les alertes ", "start": 1485.2, "duration": 1.36}, {"text": " sont pass\u00e9es ou pas. ", "start": 1486.6, "duration": 1.0}, {"text": " Votre question va au-del\u00e0. ", "start": 1487.64, "duration": 5.04}, {"text": " Elle insiste \n sur la n\u00e9cessit\u00e9 que, ", "start": 1492.72, "duration": 6.08}, {"text": " dans le plan national \n d'adaptation ", "start": 1498.84, "duration": 3.08}, {"text": " aux changements climatiques \n qui sera pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1501.96, "duration": 2.12}, {"text": " pour l'\u00e9t\u00e9, \n depuis les \u00e9pisodes ", "start": 1504.12, "duration": 11.68}, {"text": " d'inondation qu'on a vu \n dans le Pas-de-Calais, ", "start": 1515.84, "duration": 5.44}, {"text": " nous ayons une doctrine \n d'intervention ", "start": 1521.32, "duration": 1.0}, {"text": " et de suivi. ", "start": 1522.36, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1524.16, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1525.2, "duration": 7.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00f4me Legavre ", "start": 1532.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 1533.76, "duration": 1.16}, {"text": " - J\u00e9r\u00f4me Legarve: \n Madame la ministre ", "start": 1534.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Education \n nationale, ", "start": 1536.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez certainement \n vu ces vid\u00e9os ", "start": 1537.2, "duration": 1.16}, {"text": " de lyc\u00e9ens et professeurs \n en Seine-Saint-Denis. ", "start": 1538.4, "duration": 1.16}, {"text": " Ces vid\u00e9os ont \u00e9t\u00e9 \n vues des millions ", "start": 1539.6, "duration": 1.36}, {"text": " de fois. ", "start": 1541.0, "duration": 4.08}, {"text": " C'est une image fid\u00e8le \n de l'\u00e9cole qui, ", "start": 1545.12, "duration": 1.36}, {"text": " partout, manque \n de professeurs, ", "start": 1546.52, "duration": 1.0}, {"text": " de personnels \n m\u00e9dico-sociaux, d'AESH. ", "start": 1547.56, "duration": 1.08}, {"text": " La Seine-Saint-Denis \n en est une expression concentr\u00e9e. ", "start": 1548.68, "duration": 4.76}, {"text": " Un enfant y perd \n en moyenne 18 mois ", "start": 1553.48, "duration": 1.56}, {"text": " de cours sur l'ensemble \n de sa scolarit\u00e9. ", "start": 1555.08, "duration": 2.4}, {"text": " Comme partout, les revendications \n restent lettre morte. ", "start": 1557.52, "duration": 1.84}, {"text": " Les personnels \n ont pris les choses ", "start": 1559.4, "duration": 1.16}, {"text": " en main. ", "start": 1560.6, "duration": 5.28}, {"text": " Ils ont dit: \n \"Pas de moyens, ", "start": 1565.92, "duration": 1.16}, {"text": " pas de rentr\u00e9e.\" ", "start": 1567.12, "duration": 1.0}, {"text": " Le 18 f\u00e9vrier, \n la gr\u00e8ve \u00e9tait massive ", "start": 1568.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans le 93. ", "start": 1569.56, "duration": 1.0}, {"text": " Le soutien des parents \n est impressionnant. ", "start": 1570.6, "duration": 1.68}, {"text": " Les syndicats sont soud\u00e9s. ", "start": 1572.32, "duration": 1.32}, {"text": " Ils veulent un plan d'urgence. ", "start": 1573.68, "duration": 7.32}, {"text": " En Seine-Saint-Denis, \n il faudrait 5000 enseignants ", "start": 1581.04, "duration": 4.32}, {"text": " et 2200 AESH suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1585.4, "duration": 9.76}, {"text": " Co\u00fbt de ce plan: \n 15 fois ", "start": 1595.2, "duration": 1.16}, {"text": " moins que le port \n de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1596.4, "duration": 7.64}, {"text": " Cette gr\u00e8ve traduit \n un mouvement ", "start": 1604.08, "duration": 1.0}, {"text": " de fond. ", "start": 1605.12, "duration": 6.32}, {"text": " Elle fait partout l'objet d'une \n profonde sympathie ", "start": 1611.48, "duration": 5.48}, {"text": " car les probl\u00e8mes \n et les besoins ", "start": 1617.0, "duration": 1.16}, {"text": " qu'elle pose sont pos\u00e9s partout. ", "start": 1618.2, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut craindre \n qu'elle ne soit contagieuse. ", "start": 1620.04, "duration": 2.24}, {"text": " A Paris, les repr\u00e9sentants \n des parents ", "start": 1622.32, "duration": 1.36}, {"text": " de 67 coll\u00e8ges \n veulent \u00eatre re\u00e7us ", "start": 1623.72, "duration": 1.16}, {"text": " par les recteurs. ", "start": 1624.92, "duration": 1.56}, {"text": " Comment comptez-vous \n renoncer au choc ", "start": 1626.52, "duration": 1.32}, {"text": " des savoirs \n et aux groupes de niveau? ", "start": 1627.88, "duration": 11.68}, {"text": " Comment \n comptez-vous faire ", "start": 1639.6, "duration": 1.0}, {"text": " malgr\u00e9 les coupes \n budg\u00e9taires annonc\u00e9es? ", "start": 1640.64, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1643.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Nicole Belloubet. ", "start": 1644.68, "duration": 7.08}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1651.8, "duration": 2.24}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n J\u00e9r\u00f4me Legavre, ", "start": 1654.08, "duration": 1.0}, {"text": " je vous le dis \n tout de suite, ", "start": 1655.12, "duration": 1.36}, {"text": " je ne compte pas renoncer \n au choc ", "start": 1656.52, "duration": 1.36}, {"text": " des savoirs. ", "start": 1657.92, "duration": 5.88}, {"text": " J'ai eu l'occasion de le dire \n \u00e0 plusieurs reprises, ", "start": 1663.84, "duration": 3.32}, {"text": " y compris aux organisations \n syndicales ", "start": 1667.2, "duration": 1.0}, {"text": " que j'ai re\u00e7ues. ", "start": 1668.24, "duration": 1.32}, {"text": " En revanche, \n je compte, ", "start": 1669.6, "duration": 2.6}, {"text": " comme je le fais \n dans toutes les situations ", "start": 1672.24, "duration": 1.84}, {"text": " singuli\u00e8res, tenir compte \n de la sp\u00e9cificit\u00e9 ", "start": 1674.12, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9ducation \n en Seine-Saint-Denis. ", "start": 1675.32, "duration": 4.44}, {"text": " Je ne serai pas la premi\u00e8re \n \u00e0 le faire, ", "start": 1679.8, "duration": 1.76}, {"text": " puisque j'ai eu \n l'occasion de le dire ", "start": 1681.6, "duration": 2.32}, {"text": " la semaine derni\u00e8re \n en r\u00e9ponse \u00e0 monsieur ", "start": 1683.96, "duration": 2.96}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 St\u00e9phane Peu, ", "start": 1686.96, "duration": 4.96}, {"text": " un plan d'action \n pour un Etat plus fort ", "start": 1691.96, "duration": 2.0}, {"text": " en Seine-Saint-Denis \n avait \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 1694.0, "duration": 1.0}, {"text": " en place \n par Edouard Philippe ", "start": 1695.04, "duration": 2.0}, {"text": " et il avait concern\u00e9, \n pour partie, ", "start": 1697.08, "duration": 1.16}, {"text": " le syst\u00e8me \u00e9ducatif. ", "start": 1698.28, "duration": 6.68}, {"text": " Dans ce plan, \n il y avait, notamment ", "start": 1705.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour assurer la pr\u00e9sence \n des enseignants ", "start": 1706.4, "duration": 1.16}, {"text": " en Seine-Saint-Denis, \n une prime de fid\u00e9lisation ", "start": 1707.6, "duration": 7.08}, {"text": " de 12.000 euros \n au bout de cinq ans ", "start": 1714.72, "duration": 9.4}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \n r\u00e9cemment aux AESH ", "start": 1724.16, "duration": 1.36}, {"text": " et au ADD. ", "start": 1725.56, "duration": 1.36}, {"text": " Autour des CPE, \n il y a une attente ", "start": 1726.96, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s forte \n et nous en tiendrons compte. ", "start": 1728.56, "duration": 4.44}, {"text": " Je dois dire enfin \n que tout le travail ", "start": 1733.04, "duration": 4.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 \n autour de l'\u00e9ducation prioritaire ", "start": 1737.2, "duration": 3.0}, {"text": " est porteuse de ses fruits \n en Seine-Saint-Denis. ", "start": 1740.24, "duration": 2.92}, {"text": " Tout cela est un exemple \n de l'attention ", "start": 1743.2, "duration": 2.64}, {"text": " que nous portons \n \u00e0 ce d\u00e9partement ", "start": 1745.88, "duration": 1.16}, {"text": " qui a des singularit\u00e9s. ", "start": 1747.08, "duration": 1.84}, {"text": " Je suis pr\u00eate \n \u00e0 recevoir les \u00e9lus ", "start": 1748.96, "duration": 1.36}, {"text": " qui voudraient \n m'entretenir de ce sujet. ", "start": 1750.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1751.56, "duration": 1.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1753.12, "duration": 10.56}, {"text": " - J\u00e9r\u00f4me Legarve: \n A Clichy-sous-Bois, ", "start": 1763.72, "duration": 4.36}, {"text": " c'est 11 fermetures \n de classes ", "start": 1768.12, "duration": 1.04}, {"text": " qui sont programm\u00e9s \n \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine. ", "start": 1769.2, "duration": 4.32}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Je voudrais ajouter ", "start": 1773.56, "duration": 2.12}, {"text": " que j'ai eu l'occasion \n de m'entretenir r\u00e9cemment ", "start": 1775.72, "duration": 2.0}, {"text": " avec madame la pr\u00e9sidente \n de la r\u00e9gion Ile-de-France ", "start": 1777.76, "duration": 4.32}, {"text": " sur l'\u00e9tat du b\u00e2ti \n dans les lyc\u00e9es ", "start": 1782.12, "duration": 1.36}, {"text": " et je le ferai \n tr\u00e8s prochainement ", "start": 1783.52, "duration": 1.16}, {"text": " avec monsieur le pr\u00e9sident \n du conseil d\u00e9partemental. ", "start": 1784.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1786.12, "duration": 4.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie-Christine Dalloz ", "start": 1790.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1792.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Marie-Christine Dalloz: \n Merci, madame ", "start": 1793.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1794.08, "duration": 4.68}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Economie ", "start": 1798.8, "duration": 1.68}, {"text": " et des Finances, \n \"la situation des finances ", "start": 1800.52, "duration": 4.68}, {"text": " publiques est pr\u00e9occupante \n et s\u00e9rieuse\", ", "start": 1805.24, "duration": 1.68}, {"text": " ce sont les mots lourds \n de sens prononc\u00e9s ", "start": 1806.96, "duration": 1.88}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la Cour des comptes, ", "start": 1808.88, "duration": 1.56}, {"text": " rendant son rapport \n annuel pour 2024. ", "start": 1810.48, "duration": 1.16}, {"text": " De quoi parlons-nous? ", "start": 1811.68, "duration": 2.44}, {"text": " D'un budget caduc, \n d'une annulation ", "start": 1814.16, "duration": 9.28}, {"text": " de cr\u00e9dit \u00e0 hauteur de 10 \n milliards d'euros, ", "start": 1823.48, "duration": 8.36}, {"text": " d'un d\u00e9ficit \u00e0 4,8 \n du PIB, plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 1831.88, "duration": 1.56}, {"text": " que partout ailleurs en Europe. ", "start": 1833.48, "duration": 6.36}, {"text": " 4,4 milliards \n de moins pour l'imp\u00f4t ", "start": 1839.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur la soci\u00e9t\u00e9, \n 1,4 milliard ", "start": 1841.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour la TVA. ", "start": 1842.12, "duration": 1.92}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que vous ne disposez ", "start": 1844.08, "duration": 2.0}, {"text": " plus de marges budg\u00e9taires \n pour redresser ", "start": 1846.12, "duration": 1.68}, {"text": " les comptes publics \n et vous restez d\u00e9pendant ", "start": 1847.84, "duration": 1.36}, {"text": " de la remont\u00e9e \n tr\u00e8s hypoth\u00e9tique ", "start": 1849.24, "duration": 1.0}, {"text": " des recettes fiscales. ", "start": 1850.28, "duration": 1.72}, {"text": " Votre op\u00e9ration v\u00e9rit\u00e9 n'aura \n convaincu personne. ", "start": 1852.04, "duration": 4.64}, {"text": " La Cour \n des comptes estime ", "start": 1856.72, "duration": 2.24}, {"text": " que votre pr\u00e9vision \n de croissance ", "start": 1859.0, "duration": 5.76}, {"text": " \u00e0 1% reste \u00e9lev\u00e9e \n et les objectifs ", "start": 1864.8, "duration": 1.4}, {"text": " de d\u00e9ficit fix\u00e9s \n sont difficilement atteignables. ", "start": 1866.24, "duration": 3.2}, {"text": " Les incertitudes \n li\u00e9es \u00e0 l'oscillation ", "start": 1869.48, "duration": 5.28}, {"text": " des taux d'int\u00e9r\u00eat combin\u00e9es \n \u00e0 une d\u00e9pense publique ", "start": 1874.8, "duration": 1.88}, {"text": " non ma\u00eetris\u00e9e risque \n de rendre caduque ", "start": 1876.72, "duration": 1.16}, {"text": " toute la trajectoire des finances \n publiques d'ici 2027. ", "start": 1877.92, "duration": 4.64}, {"text": " La Cour des comptes \n estime que des efforts ", "start": 1882.6, "duration": 1.56}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent \n seront n\u00e9cessaires ", "start": 1884.2, "duration": 1.0}, {"text": " entre 2025 et 2027. ", "start": 1885.24, "duration": 4.0}, {"text": " Vous \u00eates d\u00e9sormais \n face \u00e0 une montagne ", "start": 1889.28, "duration": 1.6}, {"text": " de dettes et vous tentez \n d'atteindre ", "start": 1890.92, "duration": 1.16}, {"text": " le sommet sans corde de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1892.12, "duration": 6.0}, {"text": " La clause d\u00e9rogatoire est enlev\u00e9e. ", "start": 1898.16, "duration": 6.24}, {"text": " Qu'arrivera-t-il \n pour notre pays lorsque ", "start": 1904.44, "duration": 5.64}, {"text": " les proc\u00e9dures pour d\u00e9ficits \n excessifs seront ouvertes ", "start": 1910.12, "duration": 1.36}, {"text": " au printemps 2024? ", "start": 1911.52, "duration": 2.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1914.08, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave. ", "start": 1915.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Thomas Cazenave: \n Merci, madame ", "start": 1916.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1917.96, "duration": 6.04}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous le dites, ", "start": 1924.04, "duration": 1.16}, {"text": " et je sais \n que vous le partagez, ", "start": 1925.24, "duration": 1.36}, {"text": " la situation est pr\u00e9occupante. ", "start": 1926.64, "duration": 2.76}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 1929.44, "duration": 1.04}, {"text": " nous nous en pr\u00e9occupons, \n et vous le savez. ", "start": 1930.52, "duration": 4.56}, {"text": " Nous avons, \n avec Bruno Le Maire, ", "start": 1935.12, "duration": 3.16}, {"text": " d\u00e9cid\u00e9 d'annuler 10 \n milliards d'euros ", "start": 1938.32, "duration": 1.0}, {"text": " de cr\u00e9dits. ", "start": 1939.36, "duration": 1.28}, {"text": " Pour quelle raison \n nous avons fait \u00e7a? ", "start": 1940.68, "duration": 3.68}, {"text": " Parce que nous avons constat\u00e9 \n une chute rapide ", "start": 1944.4, "duration": 3.32}, {"text": " de nos recettes en fin \n d'ann\u00e9e de pr\u00e8s ", "start": 1947.76, "duration": 1.56}, {"text": " de 8 milliards d'euros. ", "start": 1949.36, "duration": 2.16}, {"text": " Il aurait \u00e9t\u00e9 \n irresponsable ", "start": 1951.56, "duration": 1.92}, {"text": " de ne pas r\u00e9agir \n tout de suite ", "start": 1953.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour ajuster nos d\u00e9penses \n \u00e0 nos recettes. ", "start": 1954.92, "duration": 8.32}, {"text": " Je veux aussi \n retenir les points ", "start": 1963.28, "duration": 1.16}, {"text": " de convergence \n avec le premier pr\u00e9sident ", "start": 1964.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la Cour des comptes. ", "start": 1965.68, "duration": 7.52}, {"text": " Il nous dit: \"Vous avez bien fait \n d'annuler 10 milliards d'euros ", "start": 1973.24, "duration": 2.24}, {"text": " parce qu'il faut redresser \n les finances publiques.\" ", "start": 1975.52, "duration": 3.0}, {"text": " Il salue le lancement \n des revues ", "start": 1978.56, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9penses. ", "start": 1979.76, "duration": 5.12}, {"text": " Elle nous permettront, \n politique publique ", "start": 1984.92, "duration": 5.24}, {"text": " par politique publique, \n d'identifier ", "start": 1990.2, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9conomies. ", "start": 1991.24, "duration": 2.92}, {"text": " Oui, nous savons \n que le projet de loi ", "start": 1994.2, "duration": 1.56}, {"text": " de finances pour 2025 \n est un projet exigeant. ", "start": 1995.8, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu \n l'occasion d'en d\u00e9battre ", "start": 1997.56, "duration": 1.36}, {"text": " en commission des finances. ", "start": 1998.96, "duration": 3.6}, {"text": " Il salue cette revue \n des d\u00e9penses ", "start": 2002.6, "duration": 1.16}, {"text": " et souhaite s'y associer. ", "start": 2003.8, "duration": 2.08}, {"text": " La Cour des comptes \n va travailler ", "start": 2005.92, "duration": 3.08}, {"text": " avec nous \u00e0 l'identification \n de pistes d'\u00e9conomies. ", "start": 2009.04, "duration": 3.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n les finances publiques, ", "start": 2012.68, "duration": 1.16}, {"text": " c'est l'affaire de tous. ", "start": 2013.88, "duration": 3.96}, {"text": " La Cour des comptes \n participe ", "start": 2017.88, "duration": 1.52}, {"text": " avec nous \u00e0 cet \n exercice et je ne peux ", "start": 2019.44, "duration": 4.84}, {"text": " que vous encourager \n \u00e0 travailler ", "start": 2024.32, "duration": 7.72}, {"text": " d\u00e8s maintenant \n \u00e0 l'identification d'\u00e9conomies ", "start": 2032.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour redresser ensemble \n nos finances publiques. ", "start": 2033.12, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2034.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Marie-Christine Dalloz: \n Je me pose ", "start": 2035.36, "duration": 4.24}, {"text": " la question de savoir \n quand la France cessera ", "start": 2039.64, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00eatre le pire \u00e9l\u00e8ve de l'Europe. ", "start": 2041.24, "duration": 1.16}, {"text": " Cet \u00e9t\u00e9, \n nous risquons une crise ", "start": 2042.44, "duration": 1.16}, {"text": " de la dette. ", "start": 2043.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2044.68, "duration": 1.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Didier Martin ", "start": 2046.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2047.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Didier Martin: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2048.68, "duration": 7.56}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 2056.28, "duration": 1.36}, {"text": " du Travail, de la Sant\u00e9 \n et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 2057.68, "duration": 6.44}, {"text": " Le pr\u00e9sident l'a confirm\u00e9, \n nous allons bient\u00f4t d\u00e9battre ", "start": 2064.16, "duration": 1.56}, {"text": " d'un texte sur la fin de vie. ", "start": 2065.76, "duration": 2.04}, {"text": " Ce texte r\u00e9pondra \n \u00e0 une attente ", "start": 2067.84, "duration": 3.44}, {"text": " des associations \n qui militent de longue date ", "start": 2071.32, "duration": 1.36}, {"text": " sur un droit \n pour mourir dignement. ", "start": 2072.72, "duration": 3.68}, {"text": " Il r\u00e9pondra \u00e9galement \n \u00e0 une attente ", "start": 2076.44, "duration": 2.52}, {"text": " de nombreux d\u00e9put\u00e9s \n sur l'ensemble ", "start": 2079.0, "duration": 4.36}, {"text": " de nos bancs \n et surtout il r\u00e9pondra ", "start": 2083.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une attente d'une \n majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais. ", "start": 2084.8, "duration": 3.44}, {"text": " En amont \n de ces travaux, ", "start": 2088.28, "duration": 4.4}, {"text": " nous avons des \u00e9l\u00e9ments \n qui ont \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 2092.72, "duration": 6.8}, {"text": " en place pr\u00e9c\u00e9demment, \n \u00e0 savoir l'avis 139 ", "start": 2099.56, "duration": 1.36}, {"text": " du Comit\u00e9 national d'\u00e9thique, \n les conclusions ", "start": 2100.96, "duration": 3.96}, {"text": " de la Convention citoyenne, \n la concertation conduite ", "start": 2104.96, "duration": 3.0}, {"text": " par madame la ministre \n Agn\u00e8s Firmin ", "start": 2108.0, "duration": 5.96}, {"text": " Le Bodo et, ici m\u00eame, \n un groupe d'\u00e9tude men\u00e9 ", "start": 2114.0, "duration": 3.12}, {"text": " par Olivier Falorni \n et un rapport \u00e9valuant ", "start": 2117.16, "duration": 1.36}, {"text": " la loi Claeys-Leonetti. ", "start": 2118.56, "duration": 3.32}, {"text": " Rapport remis par ma coll\u00e8gue \n Caroline Fiat ", "start": 2121.92, "duration": 1.36}, {"text": " et par moi-m\u00eame. ", "start": 2123.32, "duration": 1.6}, {"text": " Tous ces travaux \n pr\u00e9paratoires constatent ", "start": 2124.96, "duration": 1.0}, {"text": " que la loi \n actuelle ", "start": 2126.0, "duration": 4.56}, {"text": " ne r\u00e9pond pas \n \u00e0 toutes les situations, ", "start": 2130.6, "duration": 6.48}, {"text": " en particulier pour ces patients \n incurables pr\u00e9sentant ", "start": 2137.12, "duration": 1.8}, {"text": " des souffrances \n r\u00e9fractaires, ", "start": 2138.96, "duration": 1.44}, {"text": " dont le pronostic \n vital n'est ", "start": 2140.44, "duration": 1.0}, {"text": " que de quelques mois \n et qui veulent ", "start": 2141.48, "duration": 1.36}, {"text": " en finir. ", "start": 2142.88, "duration": 3.76}, {"text": " La s\u00e9dation profonde \n et continue ", "start": 2146.68, "duration": 1.84}, {"text": " ne r\u00e9pond pas, \n aujourd'hui, \u00e0 la demande ", "start": 2148.56, "duration": 1.36}, {"text": " de ces patients. ", "start": 2149.96, "duration": 2.52}, {"text": " Nous avons donc besoin \n d'une nouvelle loi, ", "start": 2152.52, "duration": 3.6}, {"text": " une loi \n de libert\u00e9 ", "start": 2156.16, "duration": 1.4}, {"text": " pour que ceux qui le r\u00e9clament \n puissent choisir ", "start": 2157.6, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e9galement une loi \n de solidarit\u00e9 ", "start": 2159.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n les plus vuln\u00e9rables. ", "start": 2160.4, "duration": 1.8}, {"text": " Le plan de d\u00e9cennale \n pour les soins palliatifs ", "start": 2162.24, "duration": 1.56}, {"text": " est en cours d'\u00e9laboration. ", "start": 2163.84, "duration": 4.36}, {"text": " Sur quelle base \n et avec quels moyens humains ", "start": 2168.24, "duration": 1.56}, {"text": " et financiers ce plan \n va-t-il nous permettre ", "start": 2169.84, "duration": 1.36}, {"text": " de rattraper notre retard? ", "start": 2171.24, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2172.88, "duration": 4.76}, {"text": " Pour vous r\u00e9pondre, \n la parole ", "start": 2177.68, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Vautrin. ", "start": 2178.72, "duration": 2.4}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 2181.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2182.2, "duration": 7.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n votre question ", "start": 2189.6, "duration": 3.32}, {"text": " est l'occasion \n pour moi d'adresser ", "start": 2192.96, "duration": 1.28}, {"text": " des remerciements \n \u00e0 celles ", "start": 2194.28, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux que vous venez de citer. ", "start": 2195.32, "duration": 10.56}, {"text": " Si je prends dans l'ordre, \n je commencerai ", "start": 2205.92, "duration": 1.36}, {"text": " par le Comit\u00e9 consultatif \n national d'\u00e9thique. ", "start": 2207.32, "duration": 2.6}, {"text": " Je pense \u00e9galement \u00e0 ce moment \n exceptionnel qu'a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2209.96, "duration": 2.24}, {"text": " celui de la Convention \n citoyenne ", "start": 2212.24, "duration": 4.2}, {"text": " que vous venez de rappeler, \n 185 personnes ", "start": 2216.48, "duration": 10.32}, {"text": " pendant quatre mois \n et 184 d'entre ", "start": 2226.84, "duration": 1.16}, {"text": " elles sont all\u00e9es jusqu'au bout. ", "start": 2228.04, "duration": 6.56}, {"text": " La seule qui a arr\u00eat\u00e9 \n est partie ", "start": 2234.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour cause de d\u00e9m\u00e9nagement. ", "start": 2236.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est dire le travail \n qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9. ", "start": 2237.08, "duration": 1.92}, {"text": " Je pense \u00e0 celles \n et ceux qui ont entour\u00e9 ", "start": 2239.04, "duration": 1.76}, {"text": " ce rapport sur les soins \n palliatifs. ", "start": 2240.84, "duration": 1.24}, {"text": " Je pense au groupe \n qu'Olivier Falorni ", "start": 2242.12, "duration": 1.16}, {"text": " a accompagn\u00e9. ", "start": 2243.32, "duration": 1.16}, {"text": " Je voudrais remercier \n Agn\u00e8s Firmin ", "start": 2244.52, "duration": 1.64}, {"text": " Le Bodo pour le travail \n qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2246.2, "duration": 1.56}, {"text": " le sien pour coordonner \n l'ensemble ", "start": 2247.8, "duration": 1.0}, {"text": " des travaux. ", "start": 2248.84, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez raison, \n la question ", "start": 2250.84, "duration": 1.44}, {"text": " qui est devant nous, \n c'est la mise ", "start": 2252.32, "duration": 1.36}, {"text": " en place de ce texte. ", "start": 2253.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il comprend trois parties. ", "start": 2254.76, "duration": 3.6}, {"text": " Le titre 1 est un titre \n pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 2258.4, "duration": 5.12}, {"text": " sur ce qu'on appelle \"les soins \n d'accompagnement\", ", "start": 2263.56, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui \u00e9tait hier \n les soins palliatifs. ", "start": 2264.96, "duration": 8.0}, {"text": " 15 propositions \n sont faites ", "start": 2273.0, "duration": 1.04}, {"text": " dans le rapport \n Chauvin et la base ", "start": 2274.08, "duration": 3.56}, {"text": " de notre travail sera \n bien s\u00fbr ce rapport. ", "start": 2277.68, "duration": 2.84}, {"text": " La question, c'est comment assurer \n l'accompagnement ", "start": 2280.56, "duration": 1.16}, {"text": " de patients malades? ", "start": 2281.76, "duration": 2.68}, {"text": " Quand on parle \n de l'aide \u00e0 mourir, ", "start": 2284.48, "duration": 4.64}, {"text": " on ne parle pas d'Etat \n civil, on parle ", "start": 2289.16, "duration": 1.56}, {"text": " de pathologies \n de personnes malades. ", "start": 2290.76, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 \n que ce sont des personnes ", "start": 2293.12, "duration": 3.36}, {"text": " qui ont tout leur \n consentement, ", "start": 2296.52, "duration": 1.48}, {"text": " leur discernement, \n ce sont des personnes ", "start": 2298.04, "duration": 1.28}, {"text": " dont le pronostic \n est engag\u00e9 ", "start": 2299.36, "duration": 3.28}, {"text": " et qui ont des souffrances \n r\u00e9fractaires, ", "start": 2302.68, "duration": 1.16}, {"text": " qu'elles soient \n psychiques ou physiques. ", "start": 2303.88, "duration": 1.48}, {"text": " Le bien-\u00eatre \n est un point important ", "start": 2305.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans ce contexte. ", "start": 2306.6, "duration": 1.08}, {"text": " C'est tout le sens de ce plan. ", "start": 2307.72, "duration": 5.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2313.0, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 2314.04, "duration": 4.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Panifous ", "start": 2318.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 2319.52, "duration": 1.08}, {"text": " - Laurent Panifous: \n Merci, madame ", "start": 2320.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2321.68, "duration": 6.08}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 2327.8, "duration": 1.36}, {"text": " de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 2329.2, "duration": 5.64}, {"text": " Apr\u00e8s de longs \n et indispensables d\u00e9bats, ", "start": 2334.88, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s la tenue \n de la Convention citoyenne, ", "start": 2336.08, "duration": 1.56}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a annonc\u00e9 l'examen prochain ", "start": 2337.68, "duration": 1.76}, {"text": " d'un texte de loi \n sur la fin de vie. ", "start": 2339.48, "duration": 2.04}, {"text": " Le temps de la r\u00e9flexion \n s'ach\u00e8ve ", "start": 2341.56, "duration": 1.16}, {"text": " et le temps l\u00e9gislatif \n est devant nous. ", "start": 2342.76, "duration": 4.2}, {"text": " Cette question \n touche \u00e0 l'intime ", "start": 2347.0, "duration": 1.68}, {"text": " et doit se poser \n dans le respect ", "start": 2348.72, "duration": 1.36}, {"text": " des convictions de chacun. ", "start": 2350.12, "duration": 5.52}, {"text": " Que ce soit au travers \n de la Convention citoyenne ", "start": 2355.68, "duration": 1.76}, {"text": " et au-del\u00e0, \n nous connaissons ", "start": 2357.48, "duration": 3.76}, {"text": " le tr\u00e8s large soutien \n des Fran\u00e7aises ", "start": 2361.28, "duration": 1.48}, {"text": " et des Fran\u00e7ais \n \u00e0 l'\u00e9volution ", "start": 2362.8, "duration": 1.0}, {"text": " de notre droit qui rend \n possible l'aide ", "start": 2363.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 mourir. ", "start": 2365.24, "duration": 3.08}, {"text": " L'Acad\u00e9mie \n de m\u00e9decine affirme ", "start": 2368.36, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il est inhumain, \n lorsque le pronostic vital ", "start": 2369.4, "duration": 2.12}, {"text": " est engag\u00e9 \n \u00e0 moyen terme, ", "start": 2371.56, "duration": 1.0}, {"text": " de ne pas r\u00e9pondre \n \u00e0 la d\u00e9sesp\u00e9rance ", "start": 2372.6, "duration": 1.36}, {"text": " des personnes \n qui demandent d'abr\u00e9ger ", "start": 2374.0, "duration": 1.0}, {"text": " leurs souffrances. ", "start": 2375.04, "duration": 4.08}, {"text": " Oui, cette loi \n doit \u00eatre une loi ", "start": 2379.16, "duration": 2.32}, {"text": " de solidarit\u00e9, d'humanit\u00e9, \n porteuse d'apaisement ", "start": 2381.52, "duration": 1.04}, {"text": " pour ceux qui seront \n confront\u00e9s ", "start": 2382.6, "duration": 0.96}, {"text": " \u00e0 des souffrances insupportables. ", "start": 2383.6, "duration": 2.92}, {"text": " Une loi aussi \n de libert\u00e9, la libert\u00e9 ", "start": 2386.56, "duration": 3.28}, {"text": " de choisir la mani\u00e8re \n dont on souhaite terminer ", "start": 2389.88, "duration": 1.56}, {"text": " sa vie, de dire \n ce qui est notre dignit\u00e9. ", "start": 2391.48, "duration": 4.84}, {"text": " Une loi de libert\u00e9 \n qui n'oblige personne, ", "start": 2396.36, "duration": 2.56}, {"text": " qui n'incite \n ou ne contraint jamais, ", "start": 2398.96, "duration": 1.36}, {"text": " une loi qui respecte \n la vie du patient. ", "start": 2400.36, "duration": 4.16}, {"text": " C'est cette loi \n que je veux d\u00e9fendre, ", "start": 2404.56, "duration": 2.72}, {"text": " mais l'aide \u00e0 mourir \n ne peut s'envisager ", "start": 2407.32, "duration": 1.4}, {"text": " que dans un pays \n o\u00f9 les soins palliatifs ", "start": 2408.76, "duration": 1.52}, {"text": " sont accessibles \n partout et pour tous. ", "start": 2410.32, "duration": 3.16}, {"text": " C'est pourquoi le projet \n de loi devra traiter ", "start": 2413.52, "duration": 1.56}, {"text": " en priorit\u00e9 des moyens \n indispensables ", "start": 2415.12, "duration": 1.0}, {"text": " au d\u00e9veloppement \n des soins palliatifs. ", "start": 2416.16, "duration": 10.16}, {"text": " Dans le respect \n des consciences, ", "start": 2426.36, "duration": 3.52}, {"text": " de la libert\u00e9 \n des soignants, ", "start": 2429.92, "duration": 5.16}, {"text": " il est temps que la France se dote \n d'une loi humaine ", "start": 2435.12, "duration": 2.16}, {"text": " et solidaire \n qui favorise une fin ", "start": 2437.32, "duration": 1.16}, {"text": " de vie digne. ", "start": 2438.52, "duration": 2.64}, {"text": " J'en viens \u00e0 ma question. ", "start": 2441.2, "duration": 9.8}, {"text": " Pouvez-vous \n nous dire quel sera ", "start": 2451.04, "duration": 2.2}, {"text": " votre engagement, \n vous qui allez porter ", "start": 2453.28, "duration": 1.16}, {"text": " ce texte devant cette Assembl\u00e9e \n nationale? ", "start": 2454.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2455.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 2456.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 2458.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2459.16, "duration": 3.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je reprends la suite ", "start": 2462.36, "duration": 2.24}, {"text": " de la r\u00e9ponse \n que je viens d'adresser ", "start": 2464.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 votre coll\u00e8gue \n pour continuer ", "start": 2466.04, "duration": 1.0}, {"text": " sur les points \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9s. ", "start": 2467.08, "duration": 1.36}, {"text": " Tout d'abord, \n les soins palliatifs. ", "start": 2468.48, "duration": 7.84}, {"text": " Il y a le rapport \n Chauvin avec des moyens ", "start": 2476.36, "duration": 1.76}, {"text": " pour aller plus loin \n sur les services ", "start": 2478.16, "duration": 5.76}, {"text": " de soins palliatifs, \n mais aussi ", "start": 2483.96, "duration": 2.04}, {"text": " des unit\u00e9s mobiles \n et la fili\u00e8re m\u00e9dicale, ", "start": 2486.04, "duration": 1.44}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n des assistants, ", "start": 2487.52, "duration": 1.84}, {"text": " des chefs de clinique \n et des professeurs d'universit\u00e9 ", "start": 2489.4, "duration": 1.56}, {"text": " parce que c'est une sp\u00e9cialit\u00e9 \n sp\u00e9cifique. ", "start": 2491.0, "duration": 2.2}, {"text": " Ensuite, l'\u00e9l\u00e9ment \n de l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 2493.24, "duration": 4.72}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 \n les cinq conditions, ", "start": 2498.0, "duration": 1.16}, {"text": " les deux administratives, \n \u00e0 savoir ", "start": 2499.2, "duration": 2.68}, {"text": " le lieu de r\u00e9sidence \n et la majorit\u00e9, ", "start": 2501.92, "duration": 2.24}, {"text": " les trois qui sont fondamentales, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 2504.2, "duration": 6.76}, {"text": " le discernement, \n le pronostic vital ", "start": 2511.0, "duration": 2.0}, {"text": " qui est engag\u00e9 \n et les souffrances r\u00e9fractaires. ", "start": 2513.04, "duration": 6.44}, {"text": " L'aide \u00e0 mourir \n est exclusivement ", "start": 2519.52, "duration": 4.8}, {"text": " une demande du patient \n avec un examen d'une \u00e9quipe ", "start": 2524.36, "duration": 1.76}, {"text": " m\u00e9dicale compos\u00e9e \n du m\u00e9decin ", "start": 2526.16, "duration": 1.0}, {"text": " et des infirmiers. ", "start": 2527.2, "duration": 5.52}, {"text": " Une r\u00e9ponse est donn\u00e9e \n avec l'avis ", "start": 2532.76, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale. ", "start": 2533.96, "duration": 3.2}, {"text": " Le patient d\u00e9cide \n ou non d'aller ", "start": 2537.2, "duration": 1.16}, {"text": " plus loin s'il est \u00e9ligible. ", "start": 2538.4, "duration": 8.28}, {"text": " Ma position, \n c'est pr\u00e9cis\u00e9ment de respecter ", "start": 2546.72, "duration": 6.56}, {"text": " ce texte et l'avis \n du patient ", "start": 2553.32, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale. ", "start": 2554.52, "duration": 3.12}, {"text": " D'o\u00f9 l'importance \n du discernement ", "start": 2557.68, "duration": 1.0}, {"text": " du patient, \n qui est en capacit\u00e9 d'exprimer ", "start": 2558.72, "duration": 1.36}, {"text": " son avis tout au long \n de la proc\u00e9dure. ", "start": 2560.12, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2561.72, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 2562.92, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sandrine Rousseau ", "start": 2565.24, "duration": 4.72}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 2570.0, "duration": 1.2}, {"text": " - Sandrine Rousseau: \n Merci, madame ", "start": 2571.24, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2572.28, "duration": 2.36}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2574.68, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2575.72, "duration": 1.0}, {"text": " Les r\u00e9pondants du 119 \n sont en gr\u00e8ve. ", "start": 2576.76, "duration": 7.08}, {"text": " Il faut dire que la protection \n de l'enfance ", "start": 2583.88, "duration": 1.56}, {"text": " va mal. ", "start": 2585.48, "duration": 1.8}, {"text": " Les travailleurs \n sociaux tiennent ", "start": 2587.32, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 bout de bras \n un syst\u00e8me ", "start": 2589.52, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne les consid\u00e8re pas, \n ne les reconna\u00eet pas, ", "start": 2590.92, "duration": 3.28}, {"text": " ne les r\u00e9mun\u00e8re pas, \n un syst\u00e8me ", "start": 2594.24, "duration": 1.2}, {"text": " qui les \u00e9crase \n comme il \u00e9crase les enfants. ", "start": 2595.48, "duration": 2.08}, {"text": " Le nombre d'enfants \n plac\u00e9s a augment\u00e9 ", "start": 2597.6, "duration": 1.2}, {"text": " de 30% en un an. ", "start": 2598.84, "duration": 8.56}, {"text": " Les p\u00e9dopsychiatres disent \n que l'effondrement ", "start": 2607.44, "duration": 1.4}, {"text": " de l'ASE pose probl\u00e8me. ", "start": 2608.88, "duration": 3.12}, {"text": " Les enfants sont en d\u00e9tresse. ", "start": 2612.04, "duration": 1.0}, {"text": " Le 119 sature. ", "start": 2613.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les foyers saturent. ", "start": 2614.12, "duration": 1.36}, {"text": " Les familles d'accueil saturent. ", "start": 2615.52, "duration": 2.84}, {"text": " Certaines disent devoir \n mettre les enfants ", "start": 2618.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la rue \u00e0 18 ans. ", "start": 2619.6, "duration": 3.44}, {"text": " 40% des SDF de ce pays \n de moins de 25 ans viennent ", "start": 2623.08, "duration": 2.4}, {"text": " de l'ASE. ", "start": 2625.52, "duration": 3.52}, {"text": " Les enfants craquent \n et en meurent, ", "start": 2629.08, "duration": 4.32}, {"text": " comme Myriam, 14 ans, \n ou se suicident ", "start": 2633.44, "duration": 2.16}, {"text": " comme Lily, 15 ans, \n et sont parfois assassin\u00e9s ", "start": 2635.64, "duration": 1.56}, {"text": " par d'autres enfants de l'ASE. ", "start": 2637.24, "duration": 6.84}, {"text": " Les d\u00e9cisions de justice \n et de protection ", "start": 2644.12, "duration": 1.36}, {"text": " ne sont pas forc\u00e9ment \n appliqu\u00e9es faute ", "start": 2645.52, "duration": 1.16}, {"text": " de solutions. ", "start": 2646.72, "duration": 6.16}, {"text": " Les mineurs non \n accompagn\u00e9s sont victimes ", "start": 2652.92, "duration": 1.16}, {"text": " de la pr\u00e9f\u00e9rence \n de la loi nationale. ", "start": 2654.12, "duration": 6.52}, {"text": " Je n'ai jamais rencontr\u00e9 \n un seul enfant issu ", "start": 2660.68, "duration": 2.56}, {"text": " de l'ASE qui n'a pas \u00e9t\u00e9 \n viol\u00e9 au cours ", "start": 2663.28, "duration": 1.76}, {"text": " de son placement. ", "start": 2665.08, "duration": 2.48}, {"text": " Quand un enfant \n est plac\u00e9, l'Etat ", "start": 2667.6, "duration": 1.16}, {"text": " n'assure pas le strict n\u00e9cessaire. ", "start": 2668.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il devient son parent \n de substitution. ", "start": 2669.84, "duration": 2.56}, {"text": " Nous ne pouvons \n plus fermer les yeux ", "start": 2672.44, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce qu'il se passe \u00e0 l'ASE. ", "start": 2673.84, "duration": 3.52}, {"text": " Quelles sont vos mesures \n concr\u00e8tes? ", "start": 2677.4, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2680.44, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Sarah El Ha\u00efry. ", "start": 2681.48, "duration": 8.92}, {"text": " - Sarah El Ha\u00efry: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2690.44, "duration": 2.28}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 2692.76, "duration": 3.28}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e, la protection \n de l'enfance m\u00e9rite mieux. ", "start": 2696.08, "duration": 5.2}, {"text": " Ne jetez pas l'opprobre \n sur l'ensemble ", "start": 2701.32, "duration": 1.16}, {"text": " des professionnels. ", "start": 2702.52, "duration": 9.32}, {"text": " Nous ne nierons \n jamais ", "start": 2711.88, "duration": 7.52}, {"text": " qu'il y a des besoins, \n mais ne jetez ", "start": 2719.44, "duration": 3.0}, {"text": " pas l'opprobre \n sur les d\u00e9partements. ", "start": 2722.48, "duration": 2.4}, {"text": " Nous regardons \n en face la situation ", "start": 2724.92, "duration": 1.2}, {"text": " de la protection de l'enfance. ", "start": 2726.16, "duration": 4.16}, {"text": " C'est avec les pr\u00e9sidents \n des d\u00e9partements, ", "start": 2730.36, "duration": 1.56}, {"text": " avec les associations, \n avec les professionnels ", "start": 2731.96, "duration": 1.8}, {"text": " que nous y arriverons. ", "start": 2733.8, "duration": 4.92}, {"text": " Deux semaines \n apr\u00e8s ma nomination, ", "start": 2738.76, "duration": 2.16}, {"text": " la revalorisation est en cours. ", "start": 2740.96, "duration": 6.76}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 mon premier \n sujet de d\u00e9placement. ", "start": 2747.76, "duration": 2.6}, {"text": " S'il y a un sujet \n sur lequel ", "start": 2750.4, "duration": 2.76}, {"text": " nous avons besoin \n de concorde ", "start": 2753.2, "duration": 3.08}, {"text": " et sur lequel l'Etat \n ne pourra pas agir seul, ", "start": 2756.32, "duration": 1.76}, {"text": " c'est la protection de l'enfance. ", "start": 2758.12, "duration": 1.44}, {"text": " Des travaux \n parlementaires existent. ", "start": 2759.6, "duration": 3.56}, {"text": " De nombreuses d\u00e9marches \n ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9es. ", "start": 2763.2, "duration": 6.4}, {"text": " L'urgence, c'est d'accompagner \n les assistants familiaux ", "start": 2769.64, "duration": 1.16}, {"text": " et de relancer les recrutements. ", "start": 2770.84, "duration": 2.08}, {"text": " C'est accompagner \n les \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s ", "start": 2772.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans leur quotidien. ", "start": 2774.0, "duration": 2.44}, {"text": " C'est leur donner des moyens. ", "start": 2776.48, "duration": 3.88}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que le pr\u00e9sident ", "start": 2780.4, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et le Premier ministre ", "start": 2781.6, "duration": 1.84}, {"text": " ont souhait\u00e9 \n ce minist\u00e8re qui permet ", "start": 2783.48, "duration": 9.16}, {"text": " de mobiliser \n la ministre de la Sant\u00e9 ", "start": 2792.68, "duration": 1.84}, {"text": " et du travail, celle \n de l'Education nationale ", "start": 2794.56, "duration": 1.6}, {"text": " parce que nous \n avons besoin ", "start": 2796.2, "duration": 1.08}, {"text": " de tous les adultes \n et de la protection judiciaire ", "start": 2797.32, "duration": 1.76}, {"text": " de la jeunesse. ", "start": 2799.12, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2800.76, "duration": 11.84}, {"text": " - Sandrine Rousseau: \n Les salari\u00e9s ", "start": 2812.64, "duration": 1.0}, {"text": " de l'ASE ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s! ", "start": 2813.68, "duration": 5.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2818.84, "duration": 6.28}, {"text": " Madame la ministre, \n vous avez six secondes. ", "start": 2825.16, "duration": 11.8}, {"text": " - Sarah El Ha\u00efry: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2837.0, "duration": 1.36}, {"text": " on sera aux c\u00f4t\u00e9s \n de toutes les personnes ", "start": 2838.4, "duration": 1.56}, {"text": " qui accompagnent \n la protection de l'enfance. ", "start": 2840.0, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2842.88, "duration": 4.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe ", "start": 2847.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 2849.16, "duration": 2.04}, {"text": " - Paul Christophe: \n Merci, madame ", "start": 2854.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2855.4, "duration": 3.36}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2858.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la Transition \u00e9cologique. ", "start": 2859.84, "duration": 3.12}, {"text": " Monsieur le ministre, \n le nord ", "start": 2863.0, "duration": 7.8}, {"text": " et tout particuli\u00e8rement \n ma circonscription connaissent ", "start": 2870.84, "duration": 4.36}, {"text": " une renaissance attendue \n de son secteur industriel. ", "start": 2875.24, "duration": 4.92}, {"text": " En plus de la d\u00e9fense \n de notre souverainet\u00e9 industrielle ", "start": 2880.2, "duration": 1.76}, {"text": " et \u00e9nerg\u00e9tique, \n 20.000 emplois ", "start": 2882.0, "duration": 1.0}, {"text": " vont \u00eatre cr\u00e9\u00e9s \n sur notre territoire d'ici 2030. ", "start": 2883.04, "duration": 4.8}, {"text": " Le grand port \n maritime de Dunkerque ", "start": 2887.88, "duration": 1.16}, {"text": " va devoir r\u00e9aliser \n des am\u00e9nagements importants. ", "start": 2889.08, "duration": 6.52}, {"text": " Cependant, certains \n de ces projets concernent ", "start": 2895.64, "duration": 3.44}, {"text": " des habitats \u00e9cologiques \n et des zones humides soumises ", "start": 2899.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 des mesures compensatoires. ", "start": 2900.72, "duration": 8.52}, {"text": " Si personne n'oserait \n remettre en cause ", "start": 2909.28, "duration": 2.24}, {"text": " le dispositif pr\u00e9vu, \n celui-ci doit ", "start": 2911.56, "duration": 1.6}, {"text": " \u00eatre pens\u00e9 en amont \n du projet en lien ", "start": 2913.2, "duration": 1.56}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s \n locales ", "start": 2914.8, "duration": 1.0}, {"text": " et selon les sp\u00e9cificit\u00e9s \n du territoire. ", "start": 2915.84, "duration": 4.44}, {"text": " Selon une lecture \n de la l\u00e9gislation actuelle, ", "start": 2920.32, "duration": 1.36}, {"text": " le grand port de Dunkerque \n devrait compenser ", "start": 2921.72, "duration": 3.96}, {"text": " en achetant \n plus de 1500 hectares ", "start": 2925.72, "duration": 1.16}, {"text": " de terres agricoles, \n c'est-\u00e0-dire 1500 terrains ", "start": 2926.92, "duration": 1.16}, {"text": " de football. ", "start": 2928.12, "duration": 1.0}, {"text": " Si tel \u00e9tait le cas, \n cela aurait ", "start": 2929.16, "duration": 2.72}, {"text": " des cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses \n et inacceptables ", "start": 2931.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour les agriculteurs. ", "start": 2932.96, "duration": 8.76}, {"text": " Rappelons \n que le centre d'\u00e9tudes ", "start": 2941.76, "duration": 2.88}, {"text": " et de prospectives du minist\u00e8re \n de l'Agriculture ", "start": 2944.68, "duration": 5.0}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire \n n'accorde qu'une faible plus-value ", "start": 2949.72, "duration": 1.76}, {"text": " environnementale \n aux compensations r\u00e9alis\u00e9es ", "start": 2951.52, "duration": 1.04}, {"text": " sur les terres agricoles. ", "start": 2952.6, "duration": 7.12}, {"text": " Monsieur le ministre, \n comment comptez-vous appr\u00e9cier ", "start": 2959.76, "duration": 1.84}, {"text": " l'expression \n de ces mesures sans mettre ", "start": 2961.64, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 mal l'activit\u00e9 agricole \n et nos objectifs ", "start": 2965.96, "duration": 1.36}, {"text": " de souverainet\u00e9 alimentaire? ", "start": 2967.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2968.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2969.44, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Christophe B\u00e9chu. ", "start": 2970.48, "duration": 2.88}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: Merci. ", "start": 2973.4, "duration": 6.8}, {"text": " Merci \n pour cette question ", "start": 2980.24, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne me surprend pas. ", "start": 2981.28, "duration": 4.92}, {"text": " Nous avez d\u00e9j\u00e0 \n \u00e9chang\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone ", "start": 2986.24, "duration": 1.16}, {"text": " cette semaine. ", "start": 2987.44, "duration": 2.16}, {"text": " J'ai eu l'occasion \n de rencontrer ", "start": 2989.64, "duration": 2.88}, {"text": " la FNSEA, \n les agriculteurs, ", "start": 2992.56, "duration": 4.24}, {"text": " notamment avec Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher ", "start": 2996.84, "duration": 6.88}, {"text": " et Marc Fesneau, \n compte tenu ", "start": 3003.76, "duration": 1.0}, {"text": " du fait que le projet \n est \u00e0 Dunkerque. ", "start": 3004.8, "duration": 1.56}, {"text": " Quand on sait \n que la taille moyenne ", "start": 3006.4, "duration": 3.12}, {"text": " des exploitations \n agricoles aux alentours ", "start": 3009.56, "duration": 4.04}, {"text": " de ce grand port \n sont de 60 hectares, ", "start": 3013.64, "duration": 6.56}, {"text": " on mesure qu'au-del\u00e0 \n de l'inqui\u00e9tude g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 3020.24, "duration": 1.6}, {"text": " il y a une inqui\u00e9tude \n sur le nombre d'exploitations ", "start": 3021.88, "duration": 1.76}, {"text": " qui pourraient \u00eatre touch\u00e9es. ", "start": 3023.68, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai d\u00e9j\u00e0 fait un rappel \n dans un courrier ", "start": 3024.72, "duration": 1.56}, {"text": " en f\u00e9vrier. ", "start": 3026.32, "duration": 6.08}, {"text": " Que l'on fasse \n de la r\u00e9industrialisation ", "start": 3032.44, "duration": 9.48}, {"text": " pour des raisons \n de souverainet\u00e9, ", "start": 3041.96, "duration": 3.76}, {"text": " pour \u00e9viter de faire \n venir des choses ", "start": 3045.76, "duration": 4.0}, {"text": " du bout du monde, \n si, \u00e0 la fin, ", "start": 3049.8, "duration": 3.28}, {"text": " c'est les agriculteurs \n qui payent l'addition, ", "start": 3053.12, "duration": 1.6}, {"text": " ce que nous aurons gagn\u00e9 \n en souverainet\u00e9 industrielle, ", "start": 3054.76, "duration": 1.56}, {"text": " nous l'aurons perdu \n en souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 3056.36, "duration": 2.4}, {"text": " Au cours \n de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 3058.8, "duration": 7.6}, {"text": " nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 \n confront\u00e9s ", "start": 3066.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 de tels projets. ", "start": 3067.48, "duration": 5.04}, {"text": " Ce qui se joue \n \u00e0 Dunkerque doit ", "start": 3072.56, "duration": 1.36}, {"text": " nous servir \u00e0 d\u00e9finir \n une doctrine ", "start": 3073.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour le reste de la France. ", "start": 3075.16, "duration": 6.24}, {"text": " L'ensemble des ports \n de ce pays ", "start": 3081.44, "duration": 1.16}, {"text": " vont \u00eatre concern\u00e9s \n par les projets d'importance ", "start": 3082.64, "duration": 1.36}, {"text": " strat\u00e9gique. ", "start": 3084.04, "duration": 11.64}, {"text": " A long terme, il faudra \n regarder comment ", "start": 3095.72, "duration": 5.48}, {"text": " des mesures de compensation \n \u00e9cologique pourraient permettre ", "start": 3101.24, "duration": 1.36}, {"text": " d'utiliser les obligations \n de compensation ", "start": 3102.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour conforter l'agriculture. ", "start": 3103.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je me rendrai \n \u00e0 Dunkerque ", "start": 3104.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans quelques semaines \n pour \u00e9voquer ", "start": 3105.76, "duration": 1.0}, {"text": " le sujet. ", "start": 3106.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3107.84, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3108.88, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Farida Amrani ", "start": 3111.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n de La France Insoumise. ", "start": 3112.8, "duration": 1.36}, {"text": " - Farida Amrani: Merci. ", "start": 3114.2, "duration": 1.72}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3115.96, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 3117.0, "duration": 3.56}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 je vous parle, ", "start": 3120.6, "duration": 1.16}, {"text": " pr\u00e8s de 31.000 \n Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ", "start": 3121.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 3123.2, "duration": 7.6}, {"text": " 70% d'entre \n eux sont des femmes ", "start": 3130.84, "duration": 1.16}, {"text": " et des enfants. ", "start": 3132.04, "duration": 1.0}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 je vous parle, ", "start": 3133.08, "duration": 1.8}, {"text": " plus de 2 millions \n de Palestiniens ", "start": 3134.92, "duration": 4.68}, {"text": " et Palestiniennes \n sont menac\u00e9s de famine, ", "start": 3139.64, "duration": 1.16}, {"text": " plus d'une dizaine \n d'enfants sont morts ", "start": 3140.84, "duration": 1.16}, {"text": " de faim. ", "start": 3142.04, "duration": 1.0}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 je vous parle, ", "start": 3143.08, "duration": 1.52}, {"text": " plus de 1,7 million \n de Palestiniens ", "start": 3144.64, "duration": 1.16}, {"text": " et Palestiniennes \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s ", "start": 3145.84, "duration": 1.0}, {"text": " depuis le 7 octobre. ", "start": 3146.88, "duration": 6.16}, {"text": " La Cour internationale \n de justice ", "start": 3153.08, "duration": 1.16}, {"text": " a reconnu un risque \n de g\u00e9nocide plausible ", "start": 3154.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 3155.68, "duration": 7.96}, {"text": " Elle a ordonn\u00e9 aux Etats \n tiers de pr\u00e9venir ", "start": 3163.68, "duration": 1.92}, {"text": " et de punir l'incitation \n au g\u00e9nocide. ", "start": 3165.64, "duration": 2.08}, {"text": " Aujourd'hui, Gaza \n est qualifi\u00e9 de zone ", "start": 3167.76, "duration": 1.16}, {"text": " de mort. ", "start": 3168.96, "duration": 1.32}, {"text": " Les appels \n au cessez-le-feu ", "start": 3170.32, "duration": 3.16}, {"text": " sont sans cesse ignor\u00e9s \n par le gouvernement d'extr\u00eame ", "start": 3173.52, "duration": 1.56}, {"text": " droite isra\u00e9lien. ", "start": 3175.12, "duration": 1.0}, {"text": " A l'heure o\u00f9 je vous parle, \n le g\u00e9nocide ", "start": 3176.16, "duration": 1.56}, {"text": " a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9. ", "start": 3177.76, "duration": 1.12}, {"text": " La France et l'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 3178.92, "duration": 1.0}, {"text": " ont en leurs mains \n de v\u00e9ritables leviers ", "start": 3179.96, "duration": 1.44}, {"text": " de pression sur les autorit\u00e9s \n isra\u00e9liennes ", "start": 3181.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour les contraindre \n \u00e0 un cessez-le-feu imm\u00e9diat ", "start": 3182.64, "duration": 1.36}, {"text": " et durable. ", "start": 3184.04, "duration": 1.04}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne est le premier \n partenaire commercial d'Isra\u00ebl. ", "start": 3185.12, "duration": 5.4}, {"text": " Il se doit de respecter \n les droits humains. ", "start": 3190.56, "duration": 1.56}, {"text": " Face \u00e0 ces violations \n du droit international, ", "start": 3192.16, "duration": 1.36}, {"text": " l'Union Europ\u00e9enne \n doit sanctionner ", "start": 3193.56, "duration": 1.0}, {"text": " sans \u00e9quivoque Isra\u00ebl. ", "start": 3194.6, "duration": 2.72}, {"text": " Elle doit suspendre \n ses \u00e9changes commerciaux ", "start": 3197.36, "duration": 6.08}, {"text": " ainsi que les contrats \n d'armement ", "start": 3203.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui font de la France \n l'associ\u00e9 d'Isra\u00ebl ", "start": 3204.52, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce g\u00e9nocide. ", "start": 3205.92, "duration": 5.28}, {"text": " La France, cheffe \n la diplomatie europ\u00e9enne, ", "start": 3211.24, "duration": 5.4}, {"text": " annon\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 \n en f\u00e9vrier: \"Arr\u00eatez ", "start": 3216.68, "duration": 6.16}, {"text": " de dire 's'il \n vous pla\u00eet' et agissez.\" ", "start": 3222.88, "duration": 1.36}, {"text": " Qu'attendez-vous? ", "start": 3224.28, "duration": 2.96}, {"text": " Monsieur le ministre, \n allez-vous porter ", "start": 3227.28, "duration": 1.2}, {"text": " ces demandes \n de sanctions le 18 mars? ", "start": 3228.52, "duration": 4.48}, {"text": " En 2014, l'Assembl\u00e9e \n nationale votait ", "start": 3233.04, "duration": 1.08}, {"text": " une r\u00e9solution invitant \n le gouvernement fran\u00e7ais ", "start": 3234.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 reconna\u00eetre l'Etat de Palestine. ", "start": 3235.36, "duration": 1.16}, {"text": " Qu'attendez-vous \n pour franchir ", "start": 3236.56, "duration": 1.0}, {"text": " le pas \n pour que cette reconnaissance ", "start": 3237.6, "duration": 1.16}, {"text": " soit faite de fa\u00e7on rapide? ", "start": 3238.8, "duration": 3.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3242.04, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 3243.24, "duration": 2.52}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: Merci. ", "start": 3245.8, "duration": 5.64}, {"text": " Permettez-moi de rappeler \n un certain nombre ", "start": 3251.48, "duration": 4.96}, {"text": " de faits que souvent, \n votre groupe politique \u00e9lude ", "start": 3256.48, "duration": 1.56}, {"text": " lorsque vous posez \n la question de Gaza. ", "start": 3258.08, "duration": 2.2}, {"text": " Avant de r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question, ", "start": 3260.32, "duration": 1.24}, {"text": " je voudrais \n vous dire ", "start": 3261.6, "duration": 2.04}, {"text": " que c'est bien le Hamas \n qui a d\u00e9clench\u00e9 ", "start": 3263.68, "duration": 7.6}, {"text": " cette guerre du 7 octobre, \n se rendant coupable ", "start": 3271.32, "duration": 4.56}, {"text": " du plus gros \n massacre antis\u00e9mite ", "start": 3275.92, "duration": 1.0}, {"text": " du 21e si\u00e8cle. ", "start": 3276.96, "duration": 2.08}, {"text": " Trois de nos compatriotes \n sont toujours otages ", "start": 3279.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 3280.48, "duration": 4.84}, {"text": " Vous le savez, \n l'Etat est mobilis\u00e9 ", "start": 3285.36, "duration": 2.72}, {"text": " pour les r\u00e9cup\u00e9rer. ", "start": 3288.12, "duration": 10.24}, {"text": " Je n'entends jamais \n dans votre question ", "start": 3298.4, "duration": 1.16}, {"text": " et dans vos positionnements \n politiques... ", "start": 3299.6, "duration": 9.36}, {"text": " Je veux rappeler l'horreur \n des violences sexuelles ", "start": 3309.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 commises \n par le Hamas, utilis\u00e9es ", "start": 3310.4, "duration": 1.56}, {"text": " comme arme de guerre. ", "start": 3312.0, "duration": 1.0}, {"text": " R\u00e9cemment, l'ONU \n les a document\u00e9es. ", "start": 3313.04, "duration": 11.96}, {"text": " Apr\u00e8s cinq mois de conflit, \n la situation humanitaire ", "start": 3325.04, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 Gaza est catastrophique. ", "start": 3327.12, "duration": 1.56}, {"text": " Nous l'avons dit. ", "start": 3328.72, "duration": 1.0}, {"text": " Nous l'avons redit \n dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 3329.76, "duration": 2.04}, {"text": " Les populations civiles \n de Gaza manquent ", "start": 3331.84, "duration": 1.88}, {"text": " de tout. ", "start": 3333.76, "duration": 2.04}, {"text": " Elles manquent d'eau, \n de nourriture ", "start": 3335.84, "duration": 1.0}, {"text": " et de m\u00e9dicaments. ", "start": 3336.88, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que cette situation \n est justifiable? ", "start": 3337.92, "duration": 1.16}, {"text": " Evidemment que non. ", "start": 3339.12, "duration": 1.0}, {"text": " A l'heure o\u00f9 nous parlons, \n la France agit. ", "start": 3340.16, "duration": 4.48}, {"text": " Nous avons \u00e9t\u00e9 le premier pays \n \u00e0 larguer directement ", "start": 3344.68, "duration": 5.64}, {"text": " de l'aide humanitaire \n en nombre, ", "start": 3350.36, "duration": 1.4}, {"text": " en lien avec nos partenaires \n jordaniens ", "start": 3351.8, "duration": 5.36}, {"text": " et l'ensemble des partenaires \n qui livrent aujourd'hui beaucoup ", "start": 3357.2, "duration": 1.56}, {"text": " de fret humanitaire. ", "start": 3358.8, "duration": 11.92}, {"text": " Nous acheminons aussi \n de grandes quantit\u00e9s ", "start": 3370.76, "duration": 1.16}, {"text": " de fret humanitaire. ", "start": 3371.96, "duration": 2.24}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous exer\u00e7ons des pressions ", "start": 3374.24, "duration": 1.88}, {"text": " sur l'arr\u00eat imm\u00e9diat \n des combats, ", "start": 3376.16, "duration": 1.4}, {"text": " qui doit permettre \n la lib\u00e9ration ", "start": 3377.6, "duration": 1.0}, {"text": " des otages et d'arr\u00eater \n la souffrance ", "start": 3378.64, "duration": 1.16}, {"text": " des Palestiniens. ", "start": 3379.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3380.88, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3381.92, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e... ", "start": 3382.96, "duration": 1.88}, {"text": " Vous posez vos questions, \n il apporte ", "start": 3384.88, "duration": 1.16}, {"text": " une r\u00e9ponse compl\u00e8te. ", "start": 3386.08, "duration": 1.0}, {"text": " Elle ne vous satisfait pas, \n nous l'avons compris. ", "start": 3387.12, "duration": 1.56}, {"text": " Un peu de silence! ", "start": 3388.72, "duration": 7.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Brigitte Klinkert ", "start": 3396.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 3398.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Brigitte Klinkert: Merci. ", "start": 3399.12, "duration": 5.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 3404.2, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Europe et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 3405.24, "duration": 7.48}, {"text": " Il y a cinq ans, \n la France et l'Allemagne ", "start": 3412.76, "duration": 1.76}, {"text": " renfor\u00e7aient \n leur partenariat en signant ", "start": 3414.56, "duration": 1.0}, {"text": " un trait\u00e9 historique. ", "start": 3415.6, "duration": 10.72}, {"text": " Le 11 mars 2019, \n un accord parlementaire cr\u00e9ait ", "start": 3426.36, "duration": 3.08}, {"text": " l'Assembl\u00e9e parlementaire \n franco-allemande, ", "start": 3429.48, "duration": 1.0}, {"text": " dont j'ai l'honneur, \n aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 3430.52, "duration": 2.44}, {"text": " de notre pr\u00e9sidente, \n de pr\u00e9sider ", "start": 3433.0, "duration": 2.96}, {"text": " le bureau avec notre coll\u00e8gue \n allemand. ", "start": 3436.0, "duration": 8.24}, {"text": " Lors de sa signature en 2019, \n le trait\u00e9 d'Aix-la-Chapelle ", "start": 3444.28, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e9tait vilipend\u00e9 \n par l'extr\u00eame droite, ", "start": 3446.76, "duration": 8.64}, {"text": " qui propageait de fausses \n nouvelles, allant jusqu'\u00e0 ", "start": 3455.44, "duration": 1.76}, {"text": " la fable disant \n que nous rendrions l'Alsace ", "start": 3457.24, "duration": 4.2}, {"text": " et la Lorraine \n \u00e0 l'Allemagne ", "start": 3461.48, "duration": 1.68}, {"text": " et que nous partagerions \n le si\u00e8ge ", "start": 3463.2, "duration": 1.16}, {"text": " de la France \n au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 3464.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ONU. ", "start": 3465.8, "duration": 1.0}, {"text": " Cinq ans apr\u00e8s, \n l'histoire a montr\u00e9 ", "start": 3466.84, "duration": 1.16}, {"text": " que tout cela \u00e9tait faux. ", "start": 3468.04, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n m\u00e9ritent mieux ", "start": 3469.08, "duration": 1.0}, {"text": " que les mensonges populistes. ", "start": 3470.12, "duration": 10.76}, {"text": " Pour moi, Alsacienne, \n qui connais ", "start": 3480.92, "duration": 4.4}, {"text": " le poids de l'histoire \n et de la guerre, ", "start": 3485.36, "duration": 1.56}, {"text": " qui sais ce qu'elle doit \n \u00e0 l'Europe ", "start": 3486.96, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 la paix, ces mensonges \n sont insupportables. ", "start": 3488.36, "duration": 1.56}, {"text": " L'amiti\u00e9 franco-allemande \n est le ciment ", "start": 3489.96, "duration": 1.0}, {"text": " de notre destin europ\u00e9en. ", "start": 3491.0, "duration": 12.4}, {"text": " Monsieur le ministre, ", "start": 3507.84, "duration": 2.4}, {"text": " alors que cette relation \n franco-allemande ", "start": 3510.28, "duration": 3.84}, {"text": " est si d\u00e9terminante \n pour l'avenir ", "start": 3514.16, "duration": 2.36}, {"text": " de l'Europe face \n \u00e0 la guerre, ", "start": 3516.56, "duration": 2.04}, {"text": " quelles initiatives \n allez-vous prendre ", "start": 3518.64, "duration": 1.28}, {"text": " pour renforcer la coop\u00e9ration \n franco-allemande ", "start": 3519.96, "duration": 1.6}, {"text": " et rapprocher nos deux pays? ", "start": 3521.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3522.8, "duration": 3.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 3526.32, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: Merci. ", "start": 3527.72, "duration": 9.64}, {"text": " L'amiti\u00e9 entre la France \n et l'Allemagne repose ", "start": 3537.4, "duration": 4.96}, {"text": " sur des liens \n cultiv\u00e9s patiemment ", "start": 3542.4, "duration": 3.12}, {"text": " de part et d'autre \n du Rhin, \u00e0 commencer ", "start": 3545.56, "duration": 4.24}, {"text": " par ceux qui lient \n les parlementaires fran\u00e7ais ", "start": 3549.84, "duration": 8.92}, {"text": " et allemands \n depuis cinq ans au sein ", "start": 3558.8, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e parlementaire \n franco-allemande ", "start": 3560.2, "duration": 1.0}, {"text": " que vous pr\u00e9sidez. ", "start": 3561.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cette assembl\u00e9e est la seule \n assembl\u00e9e binationale ", "start": 3562.28, "duration": 1.36}, {"text": " du monde. ", "start": 3563.68, "duration": 1.6}, {"text": " C'est une enceinte \n o\u00f9 parlementaires fran\u00e7ais ", "start": 3565.32, "duration": 7.76}, {"text": " et allemands \n abordent sans tabou ", "start": 3573.12, "duration": 1.0}, {"text": " des sujets \n dont les convergences ", "start": 3574.16, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas imm\u00e9diates. ", "start": 3575.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux saluer le travail \n de plusieurs d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 3576.24, "duration": 6.6}, {"text": " C'est enfin une institution \n qui va f\u00eater ", "start": 3582.88, "duration": 1.72}, {"text": " ses 20 premi\u00e8res ann\u00e9es \n la semaine prochaine ", "start": 3584.64, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 l'occasion d'un colloque \n accueilli ici, ", "start": 3588.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 3589.8, "duration": 6.6}, {"text": " Vous le savez, \n le gouvernement ", "start": 3596.44, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas en reste, \n j'accueillais hier ", "start": 3597.48, "duration": 1.16}, {"text": " mon homologue \n au Quai d'Orsay ", "start": 3598.68, "duration": 4.4}, {"text": " ainsi qu'au lyc\u00e9e franco-allemand. ", "start": 3603.12, "duration": 1.0}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n c'est St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 ", "start": 3604.16, "duration": 6.8}, {"text": " qui accueillait \n son homologue allemand ", "start": 3611.0, "duration": 1.0}, {"text": " au Quai d'Orsay. ", "start": 3612.04, "duration": 4.4}, {"text": " Le Premier ministre a consacr\u00e9 \n son premier d\u00e9placement ", "start": 3616.48, "duration": 1.56}, {"text": " au chancelier Olaf Scholz. ", "start": 3618.08, "duration": 6.2}, {"text": " Demain, le Conseil \n des ministres ", "start": 3624.32, "duration": 1.16}, {"text": " va accueillir \n la ministre allemande ", "start": 3625.52, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n comme cela s'est ", "start": 3626.56, "duration": 1.0}, {"text": " fait par le pass\u00e9. ", "start": 3627.6, "duration": 5.44}, {"text": " De ces liens qui unissent \n nos parlementaires ", "start": 3633.08, "duration": 2.64}, {"text": " et les membres \n du gouvernement naissent ", "start": 3635.76, "duration": 2.2}, {"text": " des d\u00e9saccords profonds \n sur le soutien ", "start": 3638.0, "duration": 2.6}, {"text": " qu'il appartient \n d'accorder \u00e0 l'Ukraine, ", "start": 3640.64, "duration": 2.4}, {"text": " sur les sanctions \n que nous avons prononc\u00e9es ", "start": 3643.08, "duration": 1.36}, {"text": " contre la Russie \n et sur les r\u00e9alisations concr\u00e8tes. ", "start": 3644.48, "duration": 11.64}, {"text": " La semaine prochaine, \n le 20 mars, sera approuv\u00e9 ", "start": 3656.16, "duration": 4.64}, {"text": " par votre assembl\u00e9e \n l'accord franco-allemand ", "start": 3660.84, "duration": 1.08}, {"text": " sur la compagnie \n de gendarmerie fluviale ", "start": 3661.96, "duration": 1.16}, {"text": " sur le Rhin. ", "start": 3663.16, "duration": 1.52}, {"text": " Une r\u00e9alisation \n concr\u00e8te au service ", "start": 3664.72, "duration": 1.32}, {"text": " de la France et de l'Allemagne. ", "start": 3666.08, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3669.72, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n V\u00e9ronique Louwagie. ", "start": 3672.8, "duration": 1.36}, {"text": " - V\u00e9ronique Louwagie: Merci. ", "start": 3674.2, "duration": 5.68}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 3679.92, "duration": 1.0}, {"text": " de la Transition \u00e9cologique \n et des Territoires. ", "start": 3680.96, "duration": 11.04}, {"text": " Les mauvais \n chiffres s'empilent ", "start": 3692.04, "duration": 1.0}, {"text": " sur MaPrimeR\u00e9nov'. ", "start": 3693.08, "duration": 16.72}, {"text": " Le bon sens nous dit \n que les m\u00e9nages ", "start": 3709.84, "duration": 2.28}, {"text": " n'ont pas la chance \n de pouvoir d\u00e9penser ", "start": 3712.16, "duration": 1.36}, {"text": " comme l'Etat de l'argent \n qu'ils n'ont pas. ", "start": 3713.56, "duration": 10.24}, {"text": " Il est incompr\u00e9hensible \n que les m\u00e9nages ", "start": 3723.84, "duration": 3.12}, {"text": " qui ont pu se constituer \n des \u00e9conomies soient frileux ", "start": 3727.0, "duration": 1.76}, {"text": " d'investir \n dans une d\u00e9marche co\u00fbteuse. ", "start": 3728.8, "duration": 1.0}, {"text": " Cette tendance doit \n vous interroger ", "start": 3729.84, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'efficacit\u00e9 \n de la derni\u00e8re r\u00e9forme ", "start": 3730.88, "duration": 1.16}, {"text": " de 2024. ", "start": 3732.08, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est catastrophique \n et n'incite aucunement ", "start": 3733.12, "duration": 1.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais \u00e0 s'engager \n dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 3734.32, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avions d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9 \n sur la suppression ", "start": 3735.92, "duration": 1.36}, {"text": " des aides. ", "start": 3737.32, "duration": 14.72}, {"text": " En bout de cha\u00eene, ", "start": 3756.04, "duration": 4.68}, {"text": " malgr\u00e9 les bonnes \n intentions, ", "start": 3760.76, "duration": 1.28}, {"text": " ce sont des objectifs \n qui sont intenables. ", "start": 3762.08, "duration": 4.48}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour simplifier ", "start": 3766.6, "duration": 3.16}, {"text": " et relancer ce processus \n qui pourrait ", "start": 3769.8, "duration": 2.08}, {"text": " \u00eatre utile s'il \n n'\u00e9tait pas aussi lourd ", "start": 3771.92, "duration": 1.36}, {"text": " et contraignant? ", "start": 3773.32, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 3774.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3775.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 3776.44, "duration": 2.68}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: Merci. ", "start": 3779.16, "duration": 8.64}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je vais vous dire ", "start": 3787.84, "duration": 10.4}, {"text": " que vendredi dernier, \n nous avons officialis\u00e9 ", "start": 3798.28, "duration": 6.48}, {"text": " apr\u00e8s deux r\u00e9unions \n de travail ", "start": 3804.8, "duration": 3.44}, {"text": " le fait \n de revenir ", "start": 3808.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce qui \u00e9tait cens\u00e9 \n devenir au 1er janvier. ", "start": 3809.32, "duration": 4.32}, {"text": " Nous avons trop complexifi\u00e9 \n le dispositif, ", "start": 3813.68, "duration": 1.16}, {"text": " et dans ces conditions, \n nous revenons ", "start": 3814.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur les changements \n qui \u00e9taient pr\u00e9vus. ", "start": 3816.08, "duration": 4.36}, {"text": " Je vous le dis avec la m\u00eame \n sinc\u00e9rit\u00e9, regardons d'o\u00f9 ", "start": 3820.48, "duration": 1.96}, {"text": " nous venons et regardons \n o\u00f9 nous allons. ", "start": 3822.48, "duration": 3.76}, {"text": " Il y a, au cours \n de ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 3826.28, "duration": 5.24}, {"text": " 2 millions de logements \n qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 3831.56, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 3832.96, "duration": 6.28}, {"text": " Le chiffre moyen \n de r\u00e9novations ", "start": 3839.28, "duration": 1.0}, {"text": " par an a \u00e9t\u00e9 \n multipli\u00e9 par 10 ", "start": 3840.32, "duration": 1.36}, {"text": " entre la derni\u00e8re ann\u00e9e \n du quinquennat Hollande ", "start": 3841.72, "duration": 1.36}, {"text": " et l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 3843.12, "duration": 5.2}, {"text": " Je ne peux pas croire \n qu'au sein ", "start": 3848.36, "duration": 3.68}, {"text": " des R\u00e9publicains, \n il y a ceux qui nous encouragent ", "start": 3852.08, "duration": 6.64}, {"text": " \u00e0 d\u00e9penser \n plus et ceux qui nous encouragent ", "start": 3858.76, "duration": 8.8}, {"text": " \u00e0 d\u00e9penser moins, \n et que quoi ", "start": 3867.6, "duration": 1.16}, {"text": " que l'on fasse, \n vous finissez par dire ", "start": 3868.8, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez raison. ", "start": 3870.2, "duration": 1.0}, {"text": " Choisissez votre camp. ", "start": 3871.24, "duration": 1.88}, {"text": " Vous ne pouvez pas d\u00e9noncer \n la complexit\u00e9 ", "start": 3873.16, "duration": 5.48}, {"text": " et ne pas nous f\u00e9liciter \n quand on revient ", "start": 3878.68, "duration": 2.32}, {"text": " et que l'on prend \n des mesures de bon sens ", "start": 3881.04, "duration": 1.84}, {"text": " et qu'elles sont salu\u00e9es \n par les artisans ", "start": 3882.92, "duration": 1.36}, {"text": " et les professionnels. ", "start": 3884.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3885.36, "duration": 1.0}, {"text": " - V\u00e9ronique Louwagie: \n Merci ", "start": 3886.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour votre r\u00e9ponse \n et votre mea culpa. ", "start": 3887.44, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devons d\u00e9penser mieux. ", "start": 3888.84, "duration": 6.64}, {"text": " Monsieur le ministre, \n r\u00e9formez une fois ", "start": 3895.52, "duration": 3.96}, {"text": " pour toutes le dispositif \n de mani\u00e8re simple ", "start": 3899.52, "duration": 1.36}, {"text": " et fonctionnel, \n de sorte que les crit\u00e8res ", "start": 3900.92, "duration": 1.36}, {"text": " ne changent pas r\u00e9guli\u00e8rement. ", "start": 3902.32, "duration": 3.76}, {"text": " Faites en sorte \n que le dispositif ", "start": 3906.12, "duration": 1.16}, {"text": " ne soit pas restrictif \n et qu'il s'ouvre ", "start": 3907.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 tous, y compris \n aux classes moyennes. ", "start": 3908.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3910.12, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 3911.16, "duration": 2.56}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3913.76, "duration": 3.96}, {"text": " vous savez \u00e0 quel point \n notre majorit\u00e9 ", "start": 3917.76, "duration": 1.36}, {"text": " a l'habitude \n de faire silence ", "start": 3919.16, "duration": 1.0}, {"text": " quand vous parlez \n pour \u00e9couter ", "start": 3920.2, "duration": 1.0}, {"text": " ce que vous avez \u00e0 dire. ", "start": 3921.24, "duration": 14.0}, {"text": " Vous portez souvent \n une voix de mod\u00e9ration. ", "start": 3935.28, "duration": 3.68}, {"text": " Je vous l'ai dit \n de mani\u00e8re claire, ", "start": 3939.0, "duration": 1.36}, {"text": " dites-nous \n ce que nous pouvons ", "start": 3940.4, "duration": 1.0}, {"text": " encore simplifier. ", "start": 3941.44, "duration": 1.0}, {"text": " L'int\u00e9gralit\u00e9 de ce qui a \u00e9t\u00e9 \n modifi\u00e9 vendredi, ", "start": 3942.48, "duration": 1.56}, {"text": " c'est ce qui nous a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9. ", "start": 3944.08, "duration": 3.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3948.0, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Florence Goulet ", "start": 3949.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 3951.36, "duration": 5.76}, {"text": " - Florence Goulet: \n Merci, madame ", "start": 3957.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3958.2, "duration": 1.84}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3960.08, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 3961.12, "duration": 5.64}, {"text": " Le 27 f\u00e9vrier dernier, \n Emmanuel Macron recevait l'\u00e9mir ", "start": 3966.8, "duration": 6.72}, {"text": " du Qatar \u00e0 l'Elys\u00e9e, \n un \"immense honneur ", "start": 3973.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour la France\" d'apr\u00e8s lui. ", "start": 3974.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il se f\u00e9licitait \n d'un accord de coop\u00e9ration. ", "start": 3976.0, "duration": 4.48}, {"text": " En gage de cette belle \n amiti\u00e9, silence total ", "start": 3980.52, "duration": 8.32}, {"text": " sur les liens de ce pays \n avec les mouvements islamistes ", "start": 3988.88, "duration": 2.04}, {"text": " du Moyen-Orient, \n des Fr\u00e8res musulmans ", "start": 3990.96, "duration": 2.0}, {"text": " au Hamas, qu'il h\u00e9berge, \n ce Hamas coupable ", "start": 3993.0, "duration": 1.96}, {"text": " de toutes les atrocit\u00e9s \n et de crimes sexuels ", "start": 3995.0, "duration": 1.56}, {"text": " de masse lors de la date \n du 7 octobre dernier ", "start": 3996.6, "duration": 1.96}, {"text": " en Isra\u00ebl. ", "start": 3998.6, "duration": 1.88}, {"text": " Silence total \n sur la condition des filles ", "start": 4000.52, "duration": 2.6}, {"text": " et des femmes, \n sur la polygamie ", "start": 4003.16, "duration": 3.0}, {"text": " encore pratiqu\u00e9e \n et la charia, qui demeure ", "start": 4006.2, "duration": 1.36}, {"text": " la source principale de ce pays. ", "start": 4007.6, "duration": 4.76}, {"text": " Silence total sur l'homosexualit\u00e9 \n criminalis\u00e9e, punie ", "start": 4012.4, "duration": 1.32}, {"text": " d'emprisonnement \n et de ch\u00e2timents corporels. ", "start": 4013.76, "duration": 4.4}, {"text": " Silence total \n sur l'interruption volontaire ", "start": 4018.2, "duration": 2.48}, {"text": " de grossesse qui est p\u00e9nalis\u00e9e. ", "start": 4020.72, "duration": 2.44}, {"text": " Il faut croire que pour vous, \n l'indignation ", "start": 4023.2, "duration": 1.36}, {"text": " est \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable. ", "start": 4024.6, "duration": 2.68}, {"text": " Votre silence \n est moins assourdissant lorsqu'il ", "start": 4027.32, "duration": 4.68}, {"text": " s'agit d'essayer \n de faire croire ", "start": 4032.04, "duration": 5.0}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens \n que dans notre pays, ", "start": 4037.08, "duration": 1.36}, {"text": " les libert\u00e9s \n individuelles pourraient ", "start": 4038.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre remises en cause. ", "start": 4039.52, "duration": 3.96}, {"text": " Nous avons \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 4043.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour inscrire \n l'interruption volontaire ", "start": 4044.92, "duration": 4.92}, {"text": " de grossesse \n dans la Constitution ", "start": 4049.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 4050.92, "duration": 11.0}, {"text": " O\u00f9 est la d\u00e9fense \n de ces principes face ", "start": 4061.96, "duration": 10.44}, {"text": " au Qatar, principes \n dont vous vous glorifiez ", "start": 4072.44, "duration": 1.36}, {"text": " en permanence avec des accents \n moralisateurs? ", "start": 4073.84, "duration": 4.12}, {"text": " Est-ce un manque \n de courage ou le sympt\u00f4me ", "start": 4078.0, "duration": 1.56}, {"text": " d'une diplomatie brouillonne? ", "start": 4079.6, "duration": 7.4}, {"text": " Pouvez-vous \n nous \u00e9clairer sur cet ", "start": 4087.04, "duration": 1.0}, {"text": " \"en m\u00eame temps\"? ", "start": 4088.08, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4092.44, "duration": 4.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Frank Riester. ", "start": 4096.8, "duration": 1.48}, {"text": " - Franck Riester: Merci beaucoup. ", "start": 4098.32, "duration": 4.56}, {"text": " L'invitation \n du pr\u00e9sident ", "start": 4102.92, "duration": 4.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n \u00e0 l'\u00e9mir du Qatar ", "start": 4107.12, "duration": 9.84}, {"text": " en France les 27 et 28 \n f\u00e9vrier dernier, ", "start": 4117.0, "duration": 1.68}, {"text": " la premi\u00e8re \n depuis son accession ", "start": 4118.72, "duration": 1.0}, {"text": " au pouvoir en 2013. ", "start": 4119.76, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais \n dire ", "start": 4120.8, "duration": 5.16}, {"text": " que nous avons avec le Qatar \n un partenariat strat\u00e9gique ", "start": 4126.0, "duration": 3.48}, {"text": " et diversifi\u00e9 qui s'ancre \n dans une relation ", "start": 4129.52, "duration": 1.76}, {"text": " de confiance et bilat\u00e9rale \n de longue date. ", "start": 4131.32, "duration": 2.92}, {"text": " A cette occasion, \n plusieurs accords ", "start": 4134.28, "duration": 3.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s, \n notamment l'engagement ", "start": 4137.48, "duration": 1.04}, {"text": " par le Qatar d'investir 10 \n milliards d'euros ", "start": 4138.56, "duration": 3.6}, {"text": " dans l'\u00e9conomie \n fran\u00e7aise d'ici 2030 ", "start": 4142.2, "duration": 2.08}, {"text": " dans des secteurs \n consid\u00e9rables ", "start": 4144.32, "duration": 2.24}, {"text": " pour l'avenir de notre pays \n en mati\u00e8re d'emploi. ", "start": 4146.6, "duration": 3.12}, {"text": " Je voudrais \n souligner ", "start": 4149.76, "duration": 1.04}, {"text": " que nous avons eu \n l'occasion de rappeler ", "start": 4150.84, "duration": 7.2}, {"text": " le r\u00f4le consid\u00e9rable \n que joue l'\u00e9mirat ", "start": 4158.08, "duration": 1.88}, {"text": " du Qatar en mati\u00e8re \n de m\u00e9diation ", "start": 4160.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans la guerre \u00e0 Gaza \n et qu'il travaille ", "start": 4161.4, "duration": 1.56}, {"text": " avec nous pour la lib\u00e9ration \n des otages ", "start": 4163.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont encore emprisonn\u00e9s \n \u00e0 Gaza. ", "start": 4164.4, "duration": 7.64}, {"text": " Je rappelle que le Qatar \n avait aussi contribu\u00e9 ", "start": 4172.08, "duration": 1.64}, {"text": " au rapatriement \n de nos compatriotes. ", "start": 4173.76, "duration": 8.6}, {"text": " Nous abordons \n toutes les questions ", "start": 4182.4, "duration": 2.48}, {"text": " avec ce pays, \n notamment en mati\u00e8re ", "start": 4184.92, "duration": 1.16}, {"text": " de droits humains \n et de droits de l'homme. ", "start": 4186.12, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 4187.72, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 4188.76, "duration": 8.64}, {"text": " Vous n'avez plus le temps. ", "start": 4197.44, "duration": 4.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n El\u00e9onore Caroit ", "start": 4201.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 4202.88, "duration": 1.0}, {"text": " - El\u00e9onore Caroit: Merci. ", "start": 4203.92, "duration": 5.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4208.96, "duration": 1.56}, {"text": " la ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 4210.56, "duration": 8.6}, {"text": " J'\u00e9tais \n \u00e0 Port-au-Prince ", "start": 4219.2, "duration": 1.4}, {"text": " il y a quelques semaines \n aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 4220.64, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n et Fran\u00e7aises d'Ha\u00efti. ", "start": 4222.04, "duration": 1.16}, {"text": " Je me dois de t\u00e9moigner \n de leur souffrance quotidienne ", "start": 4223.24, "duration": 1.76}, {"text": " dans ce pays \n o\u00f9 l'ins\u00e9curit\u00e9 est devenue ", "start": 4225.04, "duration": 1.36}, {"text": " la norme. ", "start": 4226.44, "duration": 3.4}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 nous parlons, ", "start": 4229.88, "duration": 2.56}, {"text": " certains sont victimes \n d'affrontements sanglants. ", "start": 4232.48, "duration": 1.72}, {"text": " D'autres sont kidnapp\u00e9s \n ou doivent quitter ", "start": 4234.24, "duration": 1.16}, {"text": " leur maison pour \u00e9chapper \n \u00e0 la violence. ", "start": 4235.44, "duration": 3.88}, {"text": " Chaque jour apporte \n son lot de d\u00e9sespoir ", "start": 4239.36, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 un peuple qui subit \n d\u00e9j\u00e0 l'arr\u00eat ", "start": 4243.12, "duration": 5.04}, {"text": " des infrastructures \n et une \u00e9conomie ", "start": 4248.2, "duration": 1.0}, {"text": " en berne. ", "start": 4249.24, "duration": 3.44}, {"text": " La violence des gangs \n a plong\u00e9 Ha\u00efti ", "start": 4252.72, "duration": 1.36}, {"text": " dans le chaos. ", "start": 4254.12, "duration": 1.0}, {"text": " Hier, les rares \n diplomates pr\u00e9sents ", "start": 4255.16, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s. ", "start": 4256.2, "duration": 4.56}, {"text": " La communaut\u00e9 \n des Cara\u00efbes a tenu ", "start": 4260.8, "duration": 1.16}, {"text": " une r\u00e9union de crise. ", "start": 4262.0, "duration": 1.8}, {"text": " Plusieurs pays \n \u00e9taient pr\u00e9sents ", "start": 4263.84, "duration": 1.16}, {"text": " pour permettre \n une transition pacifique ", "start": 4265.04, "duration": 4.44}, {"text": " du pouvoir. ", "start": 4269.52, "duration": 3.64}, {"text": " Sans pr\u00e9sident depuis 2021, \n Ha\u00efti n'a connu ", "start": 4273.2, "duration": 1.36}, {"text": " aucune \u00e9lection depuis 2016. ", "start": 4274.6, "duration": 1.0}, {"text": " Hier, le Premier \n ministre a accept\u00e9 ", "start": 4275.64, "duration": 1.92}, {"text": " de d\u00e9missionner, \n laissant entrevoir ", "start": 4277.6, "duration": 1.0}, {"text": " un espoir d'apaisement. ", "start": 4278.64, "duration": 2.28}, {"text": " Du fait \n de son histoire unique ", "start": 4280.96, "duration": 1.16}, {"text": " avec Ha\u00efti, la France \n a un r\u00f4le \u00e0 jouer ", "start": 4282.16, "duration": 4.2}, {"text": " dans la stabilit\u00e9 du pays. ", "start": 4286.4, "duration": 3.68}, {"text": " Nos relations \n sont anciennes et fortes. ", "start": 4290.12, "duration": 3.72}, {"text": " Elles reposent \n sur un pass\u00e9 colonial, ", "start": 4293.88, "duration": 2.08}, {"text": " mais aussi sur une m\u00eame \n id\u00e9e de libert\u00e9, ", "start": 4296.0, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9. ", "start": 4297.6, "duration": 1.24}, {"text": " Nous devons \n r\u00e9affirmer le soutien ", "start": 4298.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la France. ", "start": 4299.92, "duration": 1.12}, {"text": " Monsieur le ministre, \n pourriez-vous ", "start": 4301.08, "duration": 1.0}, {"text": " nous apporter \n des pr\u00e9cisions ", "start": 4302.12, "duration": 3.08}, {"text": " sur le r\u00f4le concret \n que la France entend jouer ", "start": 4305.24, "duration": 2.96}, {"text": " pour r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 \n et la stabilit\u00e9 ", "start": 4308.24, "duration": 5.32}, {"text": " en Ha\u00efti, notamment \n dans le cadre ", "start": 4313.6, "duration": 1.2}, {"text": " de la coop\u00e9ration \n qui \u00e9tait pr\u00e9vue ", "start": 4314.84, "duration": 1.12}, {"text": " au premier trimestre 2024? ", "start": 4316.0, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4317.08, "duration": 0.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 4318.08, "duration": 2.56}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Merci, madame ", "start": 4320.68, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4321.72, "duration": 7.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet, ", "start": 4329.64, "duration": 2.28}, {"text": " le gouvernement \n est libre de choisir ", "start": 4331.96, "duration": 1.2}, {"text": " les orateurs qui r\u00e9pondent \n \u00e0 vos questions. ", "start": 4333.2, "duration": 2.6}, {"text": " Respectez les pr\u00e9rogatives \n de chacun. ", "start": 4335.84, "duration": 3.48}, {"text": " Monsieur le ministre, \n vous avez la parole. ", "start": 4339.36, "duration": 4.8}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Merci, madame ", "start": 4344.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4345.24, "duration": 11.44}, {"text": " Ha\u00efti est, \n en effet, plong\u00e9 ", "start": 4356.72, "duration": 1.68}, {"text": " dans une crise d'une \n intensit\u00e9 extr\u00eame. ", "start": 4358.44, "duration": 2.12}, {"text": " La communaut\u00e9 \n des Cara\u00efbes a organis\u00e9 ", "start": 4360.6, "duration": 5.76}, {"text": " une r\u00e9union d'urgence \n sur la situation ", "start": 4366.4, "duration": 1.28}, {"text": " en Ha\u00efti, \u00e0 laquelle \n ont particip\u00e9 ", "start": 4367.72, "duration": 1.24}, {"text": " la France, \n les Etats-Unis, ", "start": 4369.0, "duration": 3.52}, {"text": " le Canada, le Mexique, \n le Br\u00e9sil, ", "start": 4372.56, "duration": 1.16}, {"text": " le Kenya et le B\u00e9nin. ", "start": 4373.76, "duration": 5.88}, {"text": " Nous avons soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'agir rapidement. ", "start": 4379.68, "duration": 14.6}, {"text": " Cette r\u00e9union \n a permis d'\u00e9tablir ", "start": 4394.32, "duration": 3.04}, {"text": " un consensus sur un accord \n de gouvernance transitoire. ", "start": 4397.4, "duration": 4.0}, {"text": " Elle ouvre la voie \u00e0 une solution \n politique inclusive ", "start": 4401.44, "duration": 1.76}, {"text": " en vue de l'organisation \n d'\u00e9lections libres ", "start": 4403.24, "duration": 1.16}, {"text": " et d\u00e9mocratiques. ", "start": 4404.44, "duration": 1.48}, {"text": " Nous avons marqu\u00e9 \n la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 4405.96, "duration": 3.48}, {"text": " d'un d\u00e9ploiement urgent \n de la mission multinationale ", "start": 4409.48, "duration": 1.36}, {"text": " d'un soutien \n \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'Ha\u00efti. ", "start": 4410.88, "duration": 1.16}, {"text": " La France apporte \n son soutien financier ", "start": 4412.08, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 cette mission. ", "start": 4414.28, "duration": 1.4}, {"text": " En parall\u00e8le, \n elle appuie son soutien ", "start": 4415.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la police nationale. ", "start": 4416.92, "duration": 2.96}, {"text": " Nous avons \u00e9galement apport\u00e9 \n de l'aide humanitaire. ", "start": 4419.92, "duration": 1.36}, {"text": " Permettez-moi \n un mot pour saluer ", "start": 4421.32, "duration": 3.48}, {"text": " le professionnalisme \n des personnes ", "start": 4424.84, "duration": 1.0}, {"text": " de notre petite ambassade \n de Port-au-Prince. ", "start": 4425.88, "duration": 6.0}, {"text": " Ils ont fait \n un travail formidable. ", "start": 4431.92, "duration": 5.96}, {"text": " A ma demande, \n les personnels non essentiels ", "start": 4437.92, "duration": 1.36}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s ce matin. ", "start": 4439.32, "duration": 6.64}, {"text": " La s\u00e9curit\u00e9 \n de nos compatriotes reste ", "start": 4446.0, "duration": 1.16}, {"text": " tout de m\u00eame la priorit\u00e9 \n de nos \u00e9quipes. ", "start": 4447.2, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4450.8, "duration": 2.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Danielle Simonnet ", "start": 4453.6, "duration": 1.48}, {"text": " pour La France Insoumise. ", "start": 4455.12, "duration": 1.32}, {"text": " - Danielle Simonnet: Merci. ", "start": 4456.48, "duration": 5.28}, {"text": " Quelle belle victoire \n arrach\u00e9e hier! ", "start": 4461.8, "duration": 6.72}, {"text": " La lutte, \u00e7a paye. ", "start": 4468.56, "duration": 1.68}, {"text": " Avoir des eurod\u00e9put\u00e9s \n insoumis, \u00e7a compte. ", "start": 4470.28, "duration": 6.96}, {"text": " Le Conseil \n des ministres europ\u00e9ens ", "start": 4477.28, "duration": 5.84}, {"text": " du Travail a valid\u00e9 \n l'accord en faveur ", "start": 4483.16, "duration": 1.36}, {"text": " des travailleurs \n des plates-formes Uber. ", "start": 4484.56, "duration": 3.48}, {"text": " Des millions de travailleurs \n vont pouvoir demander ", "start": 4488.08, "duration": 5.92}, {"text": " la requalification \n de leur statut ", "start": 4494.04, "duration": 1.0}, {"text": " en salari\u00e9s. ", "start": 4495.08, "duration": 3.92}, {"text": " C'est un renversement \n de la charge ", "start": 4499.04, "duration": 1.16}, {"text": " de la preuve. ", "start": 4500.24, "duration": 6.6}, {"text": " Qu'ils soient \n livreurs, chauffeurs ", "start": 4506.88, "duration": 1.0}, {"text": " ou autres, \n ces travailleurs ", "start": 4507.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9taient faussement \n consid\u00e9r\u00e9s ", "start": 4508.96, "duration": 1.0}, {"text": " comme des ind\u00e9pendants. ", "start": 4510.0, "duration": 1.72}, {"text": " Ils ne peuvent pas fixer \n leurs tarifs ", "start": 4511.76, "duration": 3.68}, {"text": " et sont subordonn\u00e9s \n aux plates-formes ", "start": 4515.48, "duration": 2.8}, {"text": " qui leur imposent \n des consignes, ", "start": 4518.32, "duration": 1.0}, {"text": " des contr\u00f4les, \n et les sanctionnent. ", "start": 4519.36, "duration": 4.04}, {"text": " Ils n'ont ni les avantages \n de l'ind\u00e9pendance ", "start": 4523.44, "duration": 1.4}, {"text": " ni les droits du salariat. ", "start": 4524.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ils n'ont pas de protection \n sociale. ", "start": 4525.92, "duration": 1.16}, {"text": " Ils sont surexploit\u00e9s. ", "start": 4527.12, "duration": 1.56}, {"text": " Je tiens \u00e0 souligner \n la d\u00e9termination ", "start": 4528.72, "duration": 1.16}, {"text": " de notre coll\u00e8gue. ", "start": 4529.92, "duration": 11.28}, {"text": " A chaque \u00e9tape du travail \n l\u00e9gislatif europ\u00e9en, ", "start": 4541.24, "duration": 1.36}, {"text": " Emmanuel Macron \n a tent\u00e9 de torpiller ", "start": 4542.64, "duration": 1.16}, {"text": " la directive europ\u00e9enne. ", "start": 4543.84, "duration": 1.0}, {"text": " Hier encore, la victoire \n a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9e ", "start": 4544.88, "duration": 1.6}, {"text": " alors m\u00eame \n que la France a refus\u00e9 ", "start": 4546.52, "duration": 3.32}, {"text": " de voter pour et avait \u00e9t\u00e9 \n le seul pays ", "start": 4549.88, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 voter contre ce compromis \n d\u00e9but f\u00e9vrier. ", "start": 4551.68, "duration": 1.36}, {"text": " Cette victoire est d\u00e9terminante. ", "start": 4553.08, "duration": 3.92}, {"text": " Dans ce secteur, \n des travailleurs ", "start": 4557.04, "duration": 3.04}, {"text": " ne se voient \n plus proposer de CDI ", "start": 4560.12, "duration": 3.76}, {"text": " ou de CDD et se voient imposer \n le statut d'autoentrepreneur. ", "start": 4563.92, "duration": 15.8}, {"text": " Quand allez-vous inscrire \n dans le droit fran\u00e7ais ", "start": 4579.76, "duration": 1.36}, {"text": " cette belle victoire politique \n et sociale europ\u00e9enne? ", "start": 4581.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4582.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 4583.6, "duration": 4.6}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 4588.24, "duration": 6.4}, {"text": " Madame Danielle \n Simonnet, ", "start": 4594.68, "duration": 1.04}, {"text": " je ne partage pas \n votre analyse ", "start": 4595.76, "duration": 2.08}, {"text": " de la situation d'hier. ", "start": 4597.88, "duration": 1.04}, {"text": " Etonnant, non? ", "start": 4598.96, "duration": 8.56}, {"text": " Ce que nous avons cherch\u00e9, \n c'est une distinction... ", "start": 4607.56, "duration": 2.32}, {"text": " Je vous ai \u00e9cout\u00e9e, \n vous allez m'\u00e9couter. ", "start": 4609.92, "duration": 9.12}, {"text": " Nous sommes \u00e0 la recherche d'une \n juste distinction ", "start": 4619.08, "duration": 1.56}, {"text": " entre les vrais \n travailleurs ", "start": 4620.68, "duration": 1.0}, {"text": " et les faux travailleurs \n ind\u00e9pendants. ", "start": 4621.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est cela qui nous s\u00e9pare. ", "start": 4622.76, "duration": 2.4}, {"text": " Les vrais travailleurs \n ind\u00e9pendants doivent rester ", "start": 4625.2, "duration": 1.16}, {"text": " ind\u00e9pendants. ", "start": 4626.4, "duration": 3.84}, {"text": " Les faux ind\u00e9pendants doivent \n pouvoir demander ", "start": 4630.28, "duration": 1.16}, {"text": " la requalification. ", "start": 4631.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, le sujet. ", "start": 4632.52, "duration": 4.44}, {"text": " Les travailleurs \n ind\u00e9pendants du secteur ", "start": 4637.0, "duration": 5.28}, {"text": " de la mobilit\u00e9 \n et de la livraison ", "start": 4642.32, "duration": 3.24}, {"text": " ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \n d'avanc\u00e9es permises ", "start": 4645.6, "duration": 1.48}, {"text": " par les accords \n qui ont \u00e9t\u00e9 conclus ", "start": 4647.12, "duration": 6.76}, {"text": " dans le cadre \n du dialogue social ", "start": 4653.92, "duration": 1.16}, {"text": " et qui ont am\u00e9lior\u00e9 \n leurs revenus, ", "start": 4655.12, "duration": 1.16}, {"text": " leurs conditions de travail \n et la transparence ", "start": 4656.32, "duration": 1.36}, {"text": " de relation \n avec les plates-formes. ", "start": 4657.72, "duration": 1.0}, {"text": " Vous dites \n que vous voulez prot\u00e9ger ", "start": 4658.76, "duration": 1.16}, {"text": " les travailleurs \n des plates-formes, ", "start": 4659.96, "duration": 1.0}, {"text": " mais finalement, \n ce que vous soutenez, ", "start": 4661.0, "duration": 1.16}, {"text": " c'est un syst\u00e8me \n qui est flou et fragment\u00e9. ", "start": 4662.2, "duration": 1.8}, {"text": " C'est vrai \n que nous avons encore ", "start": 4664.04, "duration": 6.48}, {"text": " des r\u00e9serves sur le texte \n pr\u00e9sent\u00e9 hier, notamment ", "start": 4670.56, "duration": 2.32}, {"text": " sur le risque \n d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique, ", "start": 4672.92, "duration": 4.8}, {"text": " sur la multiplication \n de contentieux potentiels li\u00e9s ", "start": 4677.76, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 l'absence \n de toute harmonisation, ", "start": 4682.04, "duration": 3.52}, {"text": " puisqu'on est revenus \n sur les diff\u00e9rents droits ", "start": 4685.6, "duration": 1.36}, {"text": " nationaux. ", "start": 4687.0, "duration": 4.12}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ce que vous affirmez, ", "start": 4691.16, "duration": 1.44}, {"text": " la France n'a pas vot\u00e9 \n contre le texte, ", "start": 4692.64, "duration": 1.56}, {"text": " nous avons exprim\u00e9 \n nos r\u00e9serves, ", "start": 4694.24, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons demand\u00e9 \n des clarifications ", "start": 4695.28, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la Commission europ\u00e9enne. ", "start": 4696.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons m\u00eame fait \n un geste d'ouverture. ", "start": 4697.36, "duration": 3.2}, {"text": " Je lui ai dit \n que si nous obtenions ", "start": 4700.6, "duration": 1.56}, {"text": " des clarifications, \n nous pourrions soutenir ", "start": 4702.2, "duration": 1.0}, {"text": " le texte. ", "start": 4703.24, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n l'adoption finale ", "start": 4704.28, "duration": 1.96}, {"text": " n'a pas eu lieu. ", "start": 4706.28, "duration": 1.16}, {"text": " Ca, c'est l'\u00e9l\u00e9ment \n factuel de la situation ", "start": 4707.48, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons v\u00e9cue hier. ", "start": 4708.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4709.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Blanc ", "start": 4710.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4712.36, "duration": 5.76}, {"text": " - Sophie Blanc: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4718.16, "duration": 2.12}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4720.32, "duration": 5.24}, {"text": " le ministre charg\u00e9 \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 4725.6, "duration": 1.36}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion \n des territoires, ", "start": 4727.0, "duration": 1.16}, {"text": " Christophe B\u00e9chu. ", "start": 4728.2, "duration": 5.08}, {"text": " Monsieur le ministre, \n mon d\u00e9partement ", "start": 4733.32, "duration": 1.0}, {"text": " des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales \n subit ", "start": 4734.36, "duration": 1.08}, {"text": " depuis le printemps 2022 \n une forte s\u00e9cheresse. ", "start": 4735.48, "duration": 7.28}, {"text": " Il est le seul d\u00e9partement \n fran\u00e7ais contraint ", "start": 4742.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des restrictions d'eau \n continues depuis. ", "start": 4744.2, "duration": 1.16}, {"text": " Tous les indicateurs \n sont au rouge. ", "start": 4745.4, "duration": 3.44}, {"text": " Les rivi\u00e8res et les sols \n sont ass\u00e9ch\u00e9s, ", "start": 4748.88, "duration": 1.36}, {"text": " le niveau des nappes \n phr\u00e9atiques ", "start": 4750.28, "duration": 1.0}, {"text": " est au plus bas \n et les lacs se vident. ", "start": 4751.32, "duration": 3.92}, {"text": " C'est toute une \u00e9conomie, \n en particulier ", "start": 4755.28, "duration": 3.36}, {"text": " les fili\u00e8res \n touristiques, agricoles ", "start": 4758.68, "duration": 7.72}, {"text": " et celles du b\u00e2timent, \n qui se retrouve boulevers\u00e9e ", "start": 4766.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 cause du manque d'eau. ", "start": 4768.04, "duration": 10.76}, {"text": " Les agriculteurs \n ne peuvent plus nourrir ", "start": 4778.84, "duration": 1.16}, {"text": " leurs abeilles, \n faisant chuter la production ", "start": 4780.04, "duration": 1.16}, {"text": " de miel. ", "start": 4781.24, "duration": 1.4}, {"text": " La ressource en eau \n potable est en tension ", "start": 4782.68, "duration": 1.56}, {"text": " dans 42 de nos communes. ", "start": 4784.28, "duration": 1.08}, {"text": " Le pr\u00e9fet a r\u00e9uni \n des experts ", "start": 4785.4, "duration": 1.16}, {"text": " et des \u00e9lus, des repr\u00e9sentants \n du monde \u00e9conomique ", "start": 4786.6, "duration": 7.56}, {"text": " et des membres de la mission \n interminist\u00e9rielle d\u00e9di\u00e9e ", "start": 4794.2, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9finition \n d'un plan d'action. ", "start": 4797.64, "duration": 6.84}, {"text": " Pour faire face \n \u00e0 cette inqui\u00e9tante situation, ", "start": 4804.52, "duration": 1.36}, {"text": " les r\u00e9unions sont nombreuses. ", "start": 4805.92, "duration": 3.68}, {"text": " On constate, on fait \n le bilan des carences ", "start": 4809.64, "duration": 1.56}, {"text": " du pass\u00e9, on envisage, \n on se projette ", "start": 4811.24, "duration": 1.4}, {"text": " et c'est tout. ", "start": 4812.68, "duration": 1.6}, {"text": " Les ministres sont venus \n en reconnaissance ", "start": 4814.32, "duration": 7.4}, {"text": " sur place, mais rien \n de concret n'a \u00e9t\u00e9 act\u00e9 ", "start": 4821.76, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 court terme \n sur l'alimentation ", "start": 4823.56, "duration": 1.0}, {"text": " en eau. ", "start": 4824.6, "duration": 2.0}, {"text": " Face \n \u00e0 ces probl\u00e9matiques ", "start": 4826.64, "duration": 2.72}, {"text": " et devant l'urgence \n de la situation, ", "start": 4829.4, "duration": 1.16}, {"text": " nous vous r\u00e9clamons, \n avec les \u00e9lus ", "start": 4830.6, "duration": 1.16}, {"text": " de mon territoire, \n un v\u00e9ritable plan Marshall ", "start": 4831.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'eau \n dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales ", "start": 4833.2, "duration": 3.64}, {"text": " avec des garanties p\u00e9rennes \n et des annonces claires quant ", "start": 4836.88, "duration": 2.8}, {"text": " au financement, \n ou tout au moins des arbitrages ", "start": 4839.72, "duration": 1.56}, {"text": " rapides quant au d\u00e9blocage \n d'enveloppes budg\u00e9taires. ", "start": 4841.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4842.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 4843.56, "duration": 3.2}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: Merci. ", "start": 4846.8, "duration": 4.08}, {"text": " Vous avez bien fait \n de le rappeler, ", "start": 4850.92, "duration": 1.36}, {"text": " les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales vivent \n une situation unique ", "start": 4852.32, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 4853.52, "duration": 6.64}, {"text": " Quand on voit ce qui se passe, \n en particulier ", "start": 4860.2, "duration": 2.28}, {"text": " dans le Pas-de-Calais, \n on mesure ", "start": 4862.52, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 quel point, \n \u00e0 l'int\u00e9rieur ", "start": 4865.32, "duration": 2.2}, {"text": " de notre pays, on vit \n les deux extr\u00eames. ", "start": 4867.56, "duration": 1.56}, {"text": " Je parle \u00e9videmment \n de la France m\u00e9tropolitaine ", "start": 4869.16, "duration": 1.36}, {"text": " quand je dis \u00e7a. ", "start": 4870.56, "duration": 1.0}, {"text": " Pour \u00eatre tout \u00e0 fait \n clair, ", "start": 4871.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans quelques jours, \n le 19 mars, ", "start": 4872.8, "duration": 3.2}, {"text": " nous aurons le comit\u00e9 \n de suivi hydrologique, ", "start": 4876.04, "duration": 4.72}, {"text": " qui va constater \n que nous sommes rendus ", "start": 4880.8, "duration": 11.6}, {"text": " \u00e0 90% de d\u00e9ficit hydrique, \n avec un processus d'aridification ", "start": 4892.44, "duration": 3.36}, {"text": " qui est \u00e0 l'oeuvre \n et qui conduit ", "start": 4895.84, "duration": 5.04}, {"text": " \u00e0 ce que, \n depuis juin 2022, ", "start": 4900.92, "duration": 1.16}, {"text": " nous n'ayons pas connu \n un mois ", "start": 4902.12, "duration": 1.16}, {"text": " sans restriction d'usage. ", "start": 4903.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais saluer l'ensemble \n des professionnels ", "start": 4904.36, "duration": 1.16}, {"text": " du territoire. ", "start": 4905.56, "duration": 4.28}, {"text": " Il y a eu beaucoup d'efforts \n et de mobilisations. ", "start": 4909.88, "duration": 2.44}, {"text": " A l'\u00e9t\u00e9 2023, c'est 30% \n de consommation d'eau ", "start": 4912.36, "duration": 1.56}, {"text": " en moins que nous avons pu \n constater ", "start": 4913.96, "duration": 1.36}, {"text": " gr\u00e2ce aux efforts \n de tout le monde. ", "start": 4915.36, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a six mois, \n il n'y avait qu'une seule station ", "start": 4916.76, "duration": 3.08}, {"text": " de r\u00e9utilisation \n d'eaux us\u00e9es ", "start": 4919.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce territoire. ", "start": 4920.92, "duration": 2.12}, {"text": " Il y en a d\u00e9sormais \n sept, preuve ", "start": 4923.08, "duration": 1.36}, {"text": " de l'acc\u00e9l\u00e9ration \n et de la simplification ", "start": 4924.48, "duration": 1.16}, {"text": " des proc\u00e9dures sur le sujet. ", "start": 4925.68, "duration": 1.0}, {"text": " Cela ne suffit pas. ", "start": 4926.72, "duration": 1.44}, {"text": " Dans le mois qui arrive, \n avant la mi-avril, ", "start": 4928.2, "duration": 3.84}, {"text": " je me rendrai \n sur place pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 4932.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour aller \n \u00e0 la rencontre des \u00e9lus ", "start": 4933.28, "duration": 7.04}, {"text": " et pour faire le point \n sur la mission ", "start": 4940.36, "duration": 1.88}, {"text": " qui vient de rendre \n ses conclusions ", "start": 4942.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur les projets \n et la mani\u00e8re d'accompagner ", "start": 4943.48, "duration": 1.36}, {"text": " les uns et les autres. ", "start": 4944.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je termine \n par deux choses simples. ", "start": 4945.92, "duration": 2.72}, {"text": " Il va falloir \n une mobilisation ", "start": 4948.68, "duration": 1.0}, {"text": " de tout le monde. ", "start": 4949.72, "duration": 4.32}, {"text": " Il va falloir lutter \n contre les fuites ", "start": 4954.08, "duration": 5.12}, {"text": " dans les canalisations, \n s'interroger ", "start": 4959.24, "duration": 3.16}, {"text": " sur les erreurs du pass\u00e9... ", "start": 4962.44, "duration": 3.6}, {"text": " Il y aura des besoins \n d'investissement ", "start": 4966.08, "duration": 1.16}, {"text": " et de soutien \n de la part de l'Etat. ", "start": 4967.28, "duration": 1.56}, {"text": " J'aurai l'occasion \n de le dire sur place. ", "start": 4968.88, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4970.28, "duration": 1.36}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 4971.68, "duration": 2.0}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 4973.72, "duration": 1.16}, {"text": " Nous suspendons la s\u00e9ance. ", "start": 4974.92, "duration": 1.0}, {"text": " A tout de suite. ", "start": 4975.96, "duration": 2.76}]}