{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "instaurer la priorit\u00e9 nationale", "start": 0.04, "duration": 3.76}, {"text": "supprimer le droit du sol emp\u00eacher les", "start": 1.68, "duration": 4.24}, {"text": "personnes avec une double nationalit\u00e9", "start": 3.8, "duration": 4.039}, {"text": "d'occuper certains postes ces derniers", "start": 5.92, "duration": 3.32}, {"text": "jours et notamment ce lundi le", "start": 7.839, "duration": 3.241}, {"text": "rassemblement national a d\u00e9taill\u00e9 son", "start": 9.24, "duration": 2.92}, {"text": "programme pour les \u00e9lections", "start": 11.08, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e9gislatives mais un certain nombre de", "start": 12.16, "duration": 4.119}, {"text": "mesures font vivement d\u00e9bat et pourrait", "start": 14.16, "duration": 4.119}, {"text": "\u00eatre contraire au droit fran\u00e7ais et", "start": 16.279, "duration": 4.24}, {"text": "notamment la Constitution fran\u00e7aise ce", "start": 18.279, "duration": 3.961}, {"text": "qui pose de nombreuses questions plus", "start": 20.519, "duration": 3.6}, {"text": "larges mais alors de quoi parle-t-on", "start": 22.24, "duration": 3.92}, {"text": "exactement on va voir tout cela ensemble", "start": 24.119, "duration": 3.801}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 26.16, "duration": 3.519}, {"text": "bien on est parti ensemble pour une", "start": 27.92, "duration": 3.72}, {"text": "nouvelle plong\u00e9 dans l'actualit\u00e9 en une", "start": 29.679, "duration": 3.72}, {"text": "dizaine de minutes alors cette semaine", "start": 31.64, "duration": 3.8}, {"text": "et avant le vote dimanche que ce soit", "start": 33.399, "duration": 4.32}, {"text": "sur ce format ou alors sur Instagram on", "start": 35.44, "duration": 4.279}, {"text": "va publier des comparaisons des", "start": 37.719, "duration": 4.0}, {"text": "programmes des principaux mouvements et", "start": 39.719, "duration": 3.441}, {"text": "alliances pour les \u00e9lections", "start": 41.719, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e9gislatives on va donc parler du", "start": 43.16, "duration": 3.6}, {"text": "nouveau front populaire du camp Emmanuel", "start": 44.719, "duration": 5.441}, {"text": "Macron du RN avec certains alli\u00e9s LR du", "start": 46.76, "duration": 6.119}, {"text": "parti aussi LR et enfin de reconqu\u00eate", "start": 50.16, "duration": 4.48}, {"text": "mais aujourd'hui on va donc se plonger", "start": 52.879, "duration": 3.601}, {"text": "sur cette question qui revient tr\u00e8s", "start": 54.64, "duration": 4.399}, {"text": "souvent notamment depuis lundi en effet", "start": 56.48, "duration": 3.879}, {"text": "ce lundi le prix pr\u00e9sident du", "start": 59.039, "duration": 3.281}, {"text": "Rassemblement national Jordan Bardella a", "start": 60.359, "duration": 4.76}, {"text": "annonc\u00e9 vouloir interdire aux Fran\u00e7ais", "start": 62.32, "duration": 5.92}, {"text": "binationaux l'acc\u00e8s je cite \u00e0 certains", "start": 65.119, "duration": 5.04}, {"text": "postes extr\u00eamement sensibles et", "start": 68.24, "duration": 4.12}, {"text": "strat\u00e9giques dans les secteurs je le", "start": 70.159, "duration": 4.121}, {"text": "cite toujours de la d\u00e9fense ou de la", "start": 72.36, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 le rassemblement national", "start": 74.28, "duration": 3.879}, {"text": "souhaite donc r\u00e9server ses postes aux", "start": 76.0, "duration": 4.439}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais qui sont seulement", "start": 78.159, "duration": 4.441}, {"text": "fran\u00e7ais et qui n'ont pas donc une", "start": 80.439, "duration": 4.761}, {"text": "seconde nationalit\u00e9 l'objectif affich\u00e9", "start": 82.6, "duration": 4.4}, {"text": "par le pr\u00e9sident du Ren c'est de", "start": 85.2, "duration": 3.879}, {"text": "prot\u00e9ger la France notamment d'un risque", "start": 87.0, "duration": 3.479}, {"text": "d'ing\u00e9rant", "start": 89.079, "duration": 3.32}, {"text": "sur ces m\u00e9tiers sensibles il faut savoir", "start": 90.479, "duration": 4.241}, {"text": "qu'aujourd'hui ce serait environ 3,3", "start": 92.399, "duration": 4.241}, {"text": "millions de personnes qui auraient une", "start": 94.72, "duration": 4.439}, {"text": "double nationalit\u00e9 en France selon les", "start": 96.64, "duration": 4.519}, {"text": "chiffres de 2008 de l'Institut national", "start": 99.159, "duration": 3.881}, {"text": "d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques c'est donc une", "start": 101.159, "duration": 3.401}, {"text": "mesure qui potentiellement pourrait", "start": 103.04, "duration": 3.52}, {"text": "concerner beaucoup de monde m\u00eame si", "start": 104.56, "duration": 4.0}, {"text": "Jordan Bardella aujourd'hui a pr\u00e9cis\u00e9", "start": 106.56, "duration": 4.28}, {"text": "les m\u00e9tiers concern\u00e9s on en parle juste", "start": 108.56, "duration": 3.839}, {"text": "apr\u00e8s ce qu'il faut savoir c'est que", "start": 110.84, "duration": 3.319}, {"text": "pendant longtemps Marine Le Pen s'\u00e9tait", "start": 112.399, "duration": 4.0}, {"text": "dit en faveur de la suppression tout", "start": 114.159, "duration": 4.32}, {"text": "simplement de la double nationalit\u00e9 mais", "start": 116.399, "duration": 4.4}, {"text": "il y avait finalement R anonc\u00e9 lors de", "start": 118.479, "duration": 4.56}, {"text": "la campagne pr\u00e9sidentielle de 2022 faut", "start": 120.799, "duration": 3.64}, {"text": "savoir qu'aujourd'hui un Fran\u00e7ais qui", "start": 123.039, "duration": 3.201}, {"text": "est binational donc qui a une", "start": 124.439, "duration": 4.081}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et une autre", "start": 126.24, "duration": 4.799}, {"text": "nationalit\u00e9 en plus poss\u00e8de tous les", "start": 128.52, "duration": 4.76}, {"text": "droits mais aussi toutes les obligations", "start": 131.039, "duration": 4.121}, {"text": "qui sont attach\u00e9es \u00e0 la nationalit\u00e9", "start": 133.28, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7aise par exemple donc la", "start": 135.16, "duration": 3.88}, {"text": "binationalit\u00e9 n'emp\u00eache pas l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 136.64, "duration": 4.679}, {"text": "quelconque emploi en France aujourd'hui", "start": 139.04, "duration": 3.64}, {"text": "et d'ailleurs il faut remonter aux", "start": 141.319, "duration": 3.401}, {"text": "alentours des ann\u00e9es 30 pour voir des", "start": 142.68, "duration": 4.16}, {"text": "restrictions d'emploi pour les personnes", "start": 144.72, "duration": 3.799}, {"text": "naturalis\u00e9es \u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0 on peut", "start": 146.84, "duration": 4.399}, {"text": "noter que les Fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 148.519, "duration": 5.281}, {"text": "et qui ont ensuite obtenu la nationalit\u00e9", "start": 151.239, "duration": 4.801}, {"text": "fran\u00e7aise ne pouvaent pas acc\u00e9der \u00e0", "start": 153.8, "duration": 4.439}, {"text": "certains m\u00e9tiers comme celui de m\u00e9decins", "start": 156.04, "duration": 4.839}, {"text": "ou encore d'avocats et ce jusqu'\u00e0 10 ans", "start": 158.239, "duration": 4.72}, {"text": "apr\u00e8s leur naturalisation le but \u00e0", "start": 160.879, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9poque selon le professeur de droit", "start": 162.959, "duration": 3.961}, {"text": "public \u00e0 l'Universit\u00e9 Grenoble Alpe", "start": 164.84, "duration": 4.16}, {"text": "Serge Lama c'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque selon lui", "start": 166.92, "duration": 4.52}, {"text": "d'emp\u00eacher les m\u00e9decins ou les avocats", "start": 169.0, "duration": 5.4}, {"text": "Juifs d'exercer en France des lois qui", "start": 171.44, "duration": 5.68}, {"text": "ont disparu apr\u00e8s la Lib\u00e9ration bon il \u00e0", "start": 174.4, "duration": 3.72}, {"text": "No\u00e9 pour \u00eatre tr\u00e8s complet", "start": 177.12, "duration": 2.199}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a certains m\u00e9tiers", "start": 178.12, "duration": 2.8}, {"text": "qui sont r\u00e9serv\u00e9s effectivement", "start": 179.319, "duration": 3.601}, {"text": "uniquement au fran\u00e7ais mais c'est", "start": 180.92, "duration": 3.959}, {"text": "certains m\u00e9tiers pr\u00e9cis et surtout et", "start": 182.92, "duration": 4.239}, {"text": "bien les Fran\u00e7ais en question peuvent", "start": 184.879, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre bationaux ils n'ont pas besoin de", "start": 187.159, "duration": 4.8}, {"text": "renoncer \u00e0 leur autre nationalit\u00e9 pour", "start": 189.599, "duration": 4.36}, {"text": "pouvoir les exercer alors on va revenir", "start": 191.959, "duration": 3.521}, {"text": "sur les r\u00e9actions concernant cette", "start": 193.959, "duration": 3.2}, {"text": "mesure mais d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re question", "start": 195.48, "duration": 3.479}, {"text": "est-ce que le rassemblement national", "start": 197.159, "duration": 3.921}, {"text": "pourrait r\u00e9ellement mettre en place une", "start": 198.959, "duration": 3.481}, {"text": "telle mesure qui concerne les", "start": 201.08, "duration": 3.04}, {"text": "binationaux et bien dans les fait \u00e7a", "start": 202.44, "duration": 3.68}, {"text": "risque d'\u00eatre assez compliqu\u00e9 selon", "start": 204.12, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs professeurs de droit \u00e7a", "start": 206.12, "duration": 3.08}, {"text": "demanderait une r\u00e9vision de la", "start": 207.56, "duration": 3.239}, {"text": "Constitution autrement dit donc une", "start": 209.2, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9vision et un changement de la norme", "start": 210.799, "duration": 4.481}, {"text": "supr\u00eame de la loi supr\u00eame en France qui", "start": 212.68, "duration": 5.08}, {"text": "est bien d\u00e9finit les principes", "start": 215.28, "duration": 4.44}, {"text": "fondamentaux de notre R\u00e9publique en", "start": 217.76, "duration": 3.88}, {"text": "effet viser une personne parce qu'elle", "start": 219.72, "duration": 4.2}, {"text": "poss\u00e8de une autre nationalit\u00e9 serait", "start": 221.64, "duration": 4.72}, {"text": "contraire \u00e0 la Constitution et violerait", "start": 223.92, "duration": 5.08}, {"text": "le principe d'\u00e9galit\u00e9 entre les citoyens", "start": 226.36, "duration": 4.599}, {"text": "en effet avec ce changement un citoyen", "start": 229.0, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais pourrait avoir moins de droit", "start": 230.959, "duration": 4.401}, {"text": "qu'un autre citoyen fran\u00e7ais sous", "start": 233.04, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9texte qu'il a une autre nationalit\u00e9", "start": 235.36, "duration": 4.439}, {"text": "en plus le truc c'est que pour changer", "start": 237.84, "duration": 3.599}, {"text": "la Constitution il y a deux options", "start": 239.799, "duration": 3.36}, {"text": "possibles la premi\u00e8re c'est de passer", "start": 241.439, "duration": 3.64}, {"text": "par un vote du Parlement donc de", "start": 243.159, "duration": 4.121}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat qui", "start": 245.079, "duration": 4.24}, {"text": "sont r\u00e9unis ensemble dans ce que l'on", "start": 247.28, "duration": 4.2}, {"text": "appelle un congr\u00e8s cette r\u00e9vision elle", "start": 249.319, "duration": 3.801}, {"text": "doit alors \u00eatre approuv\u00e9e par une", "start": 251.48, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 des 3/5\u00e8 des suffrages exprim\u00e9s", "start": 253.12, "duration": 4.239}, {"text": "et c'est ce qui s'est pass\u00e9 notamment", "start": 255.84, "duration": 4.28}, {"text": "avec l'inscription du droit \u00e0 l'IVG dans", "start": 257.359, "duration": 4.6}, {"text": "la Constitution sauf que dans les faits", "start": 260.12, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame si le RN obtenait la majorit\u00e9 aux", "start": 261.959, "duration": 4.441}, {"text": "l\u00e9gislativ et acc\u00e9dait donc au", "start": 264.44, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement ce serait \u00e0 priori tr\u00e8s", "start": 266.4, "duration": 3.76}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 voir Imposs possible pour", "start": 268.28, "duration": 5.28}, {"text": "eux d'obtenir un tel soutien des 3/5\u00e8 du", "start": 270.16, "duration": 5.08}, {"text": "Parlement la deuxi\u00e8me option ce serait", "start": 273.56, "duration": 3.68}, {"text": "de proposer un r\u00e9f\u00e9rendum avec donc un", "start": 275.24, "duration": 4.32}, {"text": "vote direct de la population pour", "start": 277.24, "duration": 3.92}, {"text": "changer la Constitution le truc c'est", "start": 279.56, "duration": 3.639}, {"text": "qu'en France un r\u00e9f\u00e9rendum pour r\u00e9viser", "start": 281.16, "duration": 3.84}, {"text": "la Constitution il peut-\u00eatre seulement", "start": 283.199, "duration": 3.201}, {"text": "propos\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 285.0, "duration": 3.4}, {"text": "R\u00e9publique et donc on imagine mal", "start": 286.4, "duration": 4.799}, {"text": "Emmanuel Macron porter et valider un tel", "start": 288.4, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum et puis on va passer", "start": 291.199, "duration": 3.081}, {"text": "rapidement mais faut noter que au-del\u00e0", "start": 292.6, "duration": 3.2}, {"text": "de la question juridique et", "start": 294.28, "duration": 3.12}, {"text": "constitutionnelle et bien certains", "start": 295.8, "duration": 2.959}, {"text": "estiment que d'un point de vue pratique", "start": 297.4, "duration": 2.84}, {"text": "ce serait compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en place", "start": 298.759, "duration": 3.321}, {"text": "puisque de nombreux pays ne permettent", "start": 300.24, "duration": 4.28}, {"text": "pas de renoncer \u00e0 sa nationalit\u00e9 et puis", "start": 302.08, "duration": 4.32}, {"text": "par ailleurs il n'y a pas de recensement", "start": 304.52, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9cis de ces doubles nationalit\u00e9 mais", "start": 306.4, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0-dessus si vous voulaz en savoir plus", "start": 308.6, "duration": 2.76}, {"text": "je vous mets des liens directement en", "start": 309.96, "duration": 2.48}, {"text": "description en tout cas je vous le", "start": 311.36, "duration": 2.6}, {"text": "disais l\u00e0-dessus sur ce sujet dans la", "start": 312.44, "duration": 3.92}, {"text": "journ\u00e9e mardi Jordane Bardella a tweet\u00e9", "start": 313.96, "duration": 4.6}, {"text": "et nuanc\u00e9 ou en tout cas pr\u00e9cis\u00e9 cette", "start": 316.36, "duration": 4.44}, {"text": "mesure estimant selon lui que cela", "start": 318.56, "duration": 4.96}, {"text": "concernerait je cite quelques dizaines", "start": 320.8, "duration": 4.8}, {"text": "de post qui seraient donc interdit aux", "start": 323.52, "duration": 4.44}, {"text": "binationaux et pas plus donc selon lui", "start": 325.6, "duration": 3.76}, {"text": "pour autant donc les interrogations sur", "start": 327.96, "duration": 3.04}, {"text": "la caract\u00e8re potentiel", "start": 329.36, "duration": 4.119}, {"text": "antionstitutionnel et contraire donc \u00e0", "start": 331.0, "duration": 4.36}, {"text": "certains droits se pose toujours alors", "start": 333.479, "duration": 3.481}, {"text": "maintenant qu'on a parl\u00e9 de cette mesure", "start": 335.36, "duration": 3.48}, {"text": "et avant de voir les r\u00e9actions on va", "start": 336.96, "duration": 3.799}, {"text": "rapidement revenir sur deux autres", "start": 338.84, "duration": 3.56}, {"text": "points du programme du rassemblement", "start": 340.759, "duration": 3.201}, {"text": "national des points en l'occurrence qui", "start": 342.4, "duration": 3.639}, {"text": "ne sont pas nouveaux mais qui font d\u00e9bat", "start": 343.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'un point de vue l\u00e0 aussi", "start": 346.039, "duration": 2.841}, {"text": "constitutionnel et les questions plus", "start": 347.28, "duration": 3.639}, {"text": "larges que cela pose la premi\u00e8re mesure", "start": 348.88, "duration": 3.92}, {"text": "on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans le pass\u00e9 sur", "start": 350.919, "duration": 3.761}, {"text": "cette cha\u00eene c'est la question de la", "start": 352.8, "duration": 3.959}, {"text": "priorit\u00e9 nationale qui \u00e9tait avant", "start": 354.68, "duration": 4.239}, {"text": "appel\u00e9e pr\u00e9f\u00e9rence nationale par le", "start": 356.759, "duration": 4.16}, {"text": "Front national ou le rassemblement", "start": 358.919, "duration": 4.081}, {"text": "national en gros l'id\u00e9e de la priorit\u00e9", "start": 360.919, "duration": 4.321}, {"text": "nationale c'est l'id\u00e9e de privil\u00e9gier", "start": 363.0, "duration": 4.639}, {"text": "les citoyens fran\u00e7ais dans l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 365.24, "duration": 4.48}, {"text": "certains droits et services comme", "start": 367.639, "duration": 4.28}, {"text": "l'emploi le logement ou encore les", "start": 369.72, "duration": 3.879}, {"text": "prestations sociales l'objectif c'est", "start": 371.919, "duration": 3.961}, {"text": "donc de favoriser les nationaux ceux qui", "start": 373.599, "duration": 5.201}, {"text": "ont la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise par rapport", "start": 375.88, "duration": 5.0}, {"text": "par exemple \u00e0 des \u00e9trangers qui ont un", "start": 378.8, "duration": 4.839}, {"text": "titre de s\u00e9jour valide et qui vivent", "start": 380.88, "duration": 4.439}, {"text": "actuellement en France la raison pour", "start": 383.639, "duration": 3.0}, {"text": "laquelle on en parle aujourd'hui c'est", "start": 385.319, "duration": 3.0}, {"text": "parce que un certain nombre de juristes", "start": 386.639, "duration": 3.761}, {"text": "estiment que cela va \u00e0 l'encontre des", "start": 388.319, "duration": 4.081}, {"text": "principes d'\u00e9galit\u00e9 et de non", "start": 390.4, "duration": 4.519}, {"text": "discrimination qui sont inscrits dans la", "start": 392.4, "duration": 4.519}, {"text": "Constitution l\u00e0-dessus Jordane Bardella", "start": 394.919, "duration": 5.081}, {"text": "et Marine Le Pen conteste le caract\u00e8re", "start": 396.919, "duration": 5.4}, {"text": "antionstitutionnel d'une telle mesure", "start": 400.0, "duration": 4.52}, {"text": "ils expliquent qu'en cas de conflit avec", "start": 402.319, "duration": 4.241}, {"text": "la Constitution il souhaiterait mener", "start": 404.52, "duration": 4.519}, {"text": "une r\u00e9vision donc de cette constitution", "start": 406.56, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame si encore une fois en \u00e9tant", "start": 409.039, "duration": 4.521}, {"text": "uniquement \u00e0 Matignon et pas \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 410.88, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a para\u00eet assez improbable pour les", "start": 413.56, "duration": 3.68}, {"text": "raisons donc qu'on a \u00e9voqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 415.319, "duration": 3.241}, {"text": "l'autre mesure similaire qui fait", "start": 417.24, "duration": 2.399}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir", "start": 418.56, "duration": 2.72}, {"text": "concerne le droit du sol alors le droit", "start": 419.639, "duration": 3.921}, {"text": "du sol pour rappel c'est ce qui permet \u00e0", "start": 421.28, "duration": 4.84}, {"text": "tout enfant qui est n\u00e9 en France de", "start": 423.56, "duration": 5.44}, {"text": "parents \u00e9trangers de devenir fran\u00e7ais \u00e0", "start": 426.12, "duration": 4.799}, {"text": "ses 18 ans le rassemblement national", "start": 429.0, "duration": 3.56}, {"text": "souhaite supprimer le droit du sol", "start": 430.919, "duration": 3.72}, {"text": "Jordan Bardella l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce lundi dans", "start": 432.56, "duration": 4.359}, {"text": "sa conf\u00e9rence de presse o\u00f9 il a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 434.639, "duration": 4.521}, {"text": "son programme et le programme du RN faut", "start": 436.919, "duration": 3.921}, {"text": "savoir que c'est une mesure historique", "start": 439.16, "duration": 3.879}, {"text": "du RN et du Front national d'ailleurs", "start": 440.84, "duration": 4.68}, {"text": "avant lui de Jean-Marie Le Pen l\u00e0 aussi", "start": 443.039, "duration": 4.121}, {"text": "le Conseil constitutionnel qui est donc", "start": 445.52, "duration": 3.64}, {"text": "charg\u00e9 de s'assurer qu'une mesure n'est", "start": 447.16, "duration": 4.12}, {"text": "pas contraire \u00e0 la Constitution et qui", "start": 449.16, "duration": 4.12}, {"text": "garantit en quelque sorte la protection", "start": 451.28, "duration": 4.24}, {"text": "de droit inscrit dans la Constitution", "start": 453.28, "duration": 3.919}, {"text": "pourrait s'y opposer alors l\u00e0-dessus", "start": 455.52, "duration": 3.079}, {"text": "attention pour \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9cis il faut", "start": 457.199, "duration": 3.081}, {"text": "savoir que le droit du sol il n'est pas", "start": 458.599, "duration": 3.801}, {"text": "inscrit dans la Constitution fran\u00e7aise", "start": 460.28, "duration": 3.68}, {"text": "en tant que tel mais \u00e9tant donn\u00e9 qu'il", "start": 462.4, "duration": 3.799}, {"text": "s'agit d'un droit inscrit et ancr\u00e9 dans", "start": 463.96, "duration": 3.919}, {"text": "la R\u00e9publique fran\u00e7aise et qui n'a", "start": 466.199, "duration": 3.84}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9 et bien certains", "start": 467.879, "duration": 3.88}, {"text": "juristes estiment que le Conseil", "start": 470.039, "duration": 3.801}, {"text": "constitutionnel pourrait contester une", "start": 471.759, "duration": 4.081}, {"text": "telle mesure maintenant tout cela reste", "start": 473.84, "duration": 3.72}, {"text": "incertain pour plusieurs raisons et je", "start": 475.84, "duration": 2.88}, {"text": "vous mets des liens directement en", "start": 477.56, "duration": 3.24}, {"text": "description pour plus en tout cas ces", "start": 478.72, "duration": 3.919}, {"text": "mesures ont fait vivement r\u00e9agir", "start": 480.8, "duration": 3.32}, {"text": "notamment donc cette question de la", "start": 482.639, "duration": 4.0}, {"text": "restriction de certains m\u00e9tiers pour les", "start": 484.12, "duration": 5.039}, {"text": "binationaux du c\u00f4t\u00e9 de l'opposition o RN", "start": 486.639, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9lu socialiste Boris valallo a", "start": 489.159, "duration": 3.841}, {"text": "notamment tweet\u00e9 je cite en R\u00e9publique", "start": 490.879, "duration": 3.961}, {"text": "c'est l'excellence d'un parcours qui", "start": 493.0, "duration": 3.4}, {"text": "permet de devenir ministre ou", "start": 494.84, "duration": 3.68}, {"text": "haut-fonctionnaire pas la puret\u00e9 d'un", "start": 496.4, "duration": 4.519}, {"text": "arbre g\u00e9n\u00e9alogique de son c\u00f4t\u00e9 la leader", "start": 498.52, "duration": 4.239}, {"text": "des \u00e9cologistes marine Tondelier a", "start": 500.919, "duration": 4.24}, {"text": "publi\u00e9 en r\u00e9ponse \u00e0 cette annonce la", "start": 502.759, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9finition de s\u00e9gr\u00e9gation directement", "start": 505.159, "duration": 4.48}, {"text": "sur son compte Twitter voil\u00e0 donc donc", "start": 507.759, "duration": 3.521}, {"text": "pour ce sujet en tout cas ce mardi plus", "start": 509.639, "duration": 3.361}, {"text": "de 200 personnalit\u00e9s socialistes", "start": 511.28, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cologistes et macronistes ont appel\u00e9", "start": 513.0, "duration": 3.76}, {"text": "dans une tribune publi\u00e9e dans le journal", "start": 515.08, "duration": 4.12}, {"text": "Le Monde \u00e0 mettre en place un accord de", "start": 516.76, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9sistement entre les deux tours des", "start": 519.2, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gislatives contre le RN l'objectif", "start": 521.2, "duration": 4.4}, {"text": "donc pour ces \u00e9lus ce serait d'appeler \u00e0", "start": 523.64, "duration": 4.16}, {"text": "voter au second tour pour le parti le", "start": 525.6, "duration": 4.52}, {"text": "plus \u00e0 m\u00eame de gagner face \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 527.8, "duration": 4.2}, {"text": "droite dans une circonscription parmi", "start": 530.12, "duration": 3.159}, {"text": "les signataires de cette tribune on", "start": 532.0, "duration": 2.92}, {"text": "retrouve le premier secr\u00e9taire du PS", "start": 533.279, "duration": 3.961}, {"text": "Olivier fort marine Tondelier donc qu'on", "start": 534.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9voquait \u00e0 l'instant ou encore Raphael", "start": 537.24, "duration": 4.279}, {"text": "Glux et l'ancien ministre Cl\u00e9ment bonne", "start": 539.12, "duration": 4.48}, {"text": "ainsi que l'actuel ministre ag\u00e8s pagier", "start": 541.519, "duration": 3.88}, {"text": "runach\u00e9 enfin derni\u00e8re information pour", "start": 543.6, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s complet sur tout ce qui s'est", "start": 545.399, "duration": 3.361}, {"text": "pass\u00e9 sur les derni\u00e8res 24 heures entre", "start": 546.64, "duration": 5.04}, {"text": "le 10 juin et le 23 juin inclus donc 7", "start": 548.76, "duration": 4.079}, {"text": "jours avant le premier tour des", "start": 551.68, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est plus d'1,3 millions", "start": 552.839, "duration": 4.841}, {"text": "de procurations qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies", "start": 555.68, "duration": 3.159}, {"text": "selon les chiffres du minist\u00e8re de", "start": 557.68, "duration": 2.88}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est six fois plus", "start": 558.839, "duration": 3.161}, {"text": "quasiment que lors des \u00e9lections", "start": 560.56, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2022 je le rappelle une", "start": 562.0, "duration": 3.839}, {"text": "procuration \u00e7a permet quoi et bien \u00e7a", "start": 564.48, "duration": 3.32}, {"text": "permet de voter m\u00eame si vous n'\u00eates pas", "start": 565.839, "duration": 4.12}, {"text": "dispo pour aller voter dimanche en gros", "start": 567.8, "duration": 3.719}, {"text": "quelqu'un qui est dans le m\u00eame bureau de", "start": 569.959, "duration": 3.44}, {"text": "vote que vous va pouvoir voter \u00e0 votre", "start": 571.519, "duration": 3.161}, {"text": "place si jamais vous voulez faire une", "start": 573.399, "duration": 2.44}, {"text": "procuration c'est pas trop tard mais je", "start": 574.68, "duration": 2.159}, {"text": "vous mets des liens directement en", "start": 575.839, "duration": 2.12}, {"text": "description faut quand m\u00eame pas s'y", "start": 576.839, "duration": 2.481}, {"text": "prendre en derni\u00e8re minute je vous", "start": 577.959, "duration": 2.921}, {"text": "laisse avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en", "start": 579.32, "duration": 3.28}, {"text": "bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 580.88, "duration": 3.36}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 582.6, "duration": 3.52}, {"text": "cette actu le lanceur d'alerte", "start": 584.24, "duration": 3.92}, {"text": "australien Julien Assange a conclu un", "start": 586.12, "duration": 3.76}, {"text": "accord pour plaider coupable avec la", "start": 588.16, "duration": 3.6}, {"text": "justice am\u00e9ricaine pour qu'il retrouve", "start": 589.88, "duration": 3.56}, {"text": "la libert\u00e9 selon des documents", "start": 591.76, "duration": 3.68}, {"text": "judiciaire d\u00e9voil\u00e9 ce mardi son", "start": 593.44, "duration": 4.32}, {"text": "organisation WikiLeaks a annonc\u00e9 je cite", "start": 595.44, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il \u00e9tait libre alors pour vous mettre", "start": 597.76, "duration": 3.44}, {"text": "dans le contexte Julien Assange \u00e9tait", "start": 599.64, "duration": 3.4}, {"text": "incarc\u00e9r\u00e9 dans une prison au Royaume-Uni", "start": 601.2, "duration": 4.04}, {"text": "depuis 2019 et il \u00e9tait poursuivi pour", "start": 603.04, "duration": 4.6}, {"text": "avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 plus de 700000 documents", "start": 605.24, "duration": 4.44}, {"text": "secrets et classifi\u00e9s du gouvernement", "start": 607.64, "duration": 4.48}, {"text": "am\u00e9ricain via WikiLeaks le site qu'il a", "start": 609.68, "duration": 4.719}, {"text": "fond\u00e9 en 2010 en publiant ces documents", "start": 612.12, "duration": 4.08}, {"text": "Julien Assange avait pour objectif de", "start": 614.399, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9noncer des crimes de guerre et de", "start": 616.2, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9v\u00e9ler des pratiques dangereuses en", "start": 617.76, "duration": 3.48}, {"text": "Irak et en Afghanistan bref il est donc", "start": 619.32, "duration": 3.8}, {"text": "mont\u00e9 \u00e0 bord d'un avion ce mardi pour", "start": 621.24, "duration": 3.8}, {"text": "compara\u00eetre devant un tribunal am\u00e9ricain", "start": 623.12, "duration": 3.64}, {"text": "dans le Pacifique il devrait alors \u00eatre", "start": 625.04, "duration": 3.239}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 une peine d'emprisonnement de", "start": 626.76, "duration": 4.079}, {"text": "62 mois soit 5 ans peine qu'il a d\u00e9j\u00e0", "start": 628.279, "duration": 4.401}, {"text": "purg\u00e9 ce qui devrait lui permettre de", "start": 630.839, "duration": 3.841}, {"text": "regagner son pays natal l'Australie", "start": 632.68, "duration": 3.599}, {"text": "l'accord doit encore \u00eatre valid\u00e9 par un", "start": 634.68, "duration": 4.24}, {"text": "juge ce mercredi deux\u00e8 actu une enqu\u00eate", "start": 636.279, "duration": 5.12}, {"text": "publi\u00e9e ce mardi par forbidon stories un", "start": 638.92, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9seau international de journalistes", "start": 641.399, "duration": 3.521}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s dans l'investigation a", "start": 643.279, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que plus de 100 journalistes", "start": 644.92, "duration": 3.52}, {"text": "majoritairement Palestiniens ont \u00e9t\u00e9", "start": 646.6, "duration": 3.44}, {"text": "tu\u00e9s alors qu'il tentaient de raconter", "start": 648.44, "duration": 3.399}, {"text": "la vie \u00e0 Gaza il s'agit de l'un des", "start": 650.04, "duration": 3.4}, {"text": "conflits les plus meurtriers pour la", "start": 651.839, "duration": 3.281}, {"text": "presse l'enqu\u00eate sugg\u00e8re notamment", "start": 653.44, "duration": 2.92}, {"text": "qu'une partie des bombardements", "start": 655.12, "duration": 2.959}, {"text": "isra\u00e9liens qui ont tu\u00e9 ces journalistes", "start": 656.36, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9taient d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s les r\u00e9sultats montre", "start": 658.079, "duration": 3.281}, {"text": "par exemple que dans le sud du Liban ou", "start": 659.88, "duration": 3.28}, {"text": "dans la bande de Gaza au moins 14", "start": 661.36, "duration": 3.4}, {"text": "journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ou bless\u00e9s", "start": 663.16, "duration": 3.239}, {"text": "alors qu'ils portaiit un gilet presse", "start": 664.76, "duration": 3.72}, {"text": "parfaitement identifiable et au moins 40", "start": 666.399, "duration": 3.56}, {"text": "journalistes travaillant pour des m\u00e9dias", "start": 668.48, "duration": 3.4}, {"text": "affili\u00e9s au Hamas ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s selon", "start": 669.959, "duration": 3.601}, {"text": "cette \u00e9tude de son c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e", "start": 671.88, "duration": 3.959}, {"text": "isra\u00e9lienne a ni\u00e9 cibl\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment des", "start": 673.56, "duration": 3.88}, {"text": "journalistes selon elle il s'agit", "start": 675.839, "duration": 3.281}, {"text": "parfois de victime collat\u00e9rale et elle", "start": 677.44, "duration": 3.519}, {"text": "accuse aussi le Hamas de se servir des", "start": 679.12, "duration": 3.6}, {"text": "journalistes comme d'une couverture on", "start": 680.959, "duration": 3.241}, {"text": "vous met lien de l'\u00e9tude en description", "start": 682.72, "duration": 3.28}, {"text": "si vous souhaitez en savoir plus tro\u00e8me", "start": 684.2, "duration": 4.24}, {"text": "actu la Cour p\u00e9nale internationale a", "start": 686.0, "duration": 4.44}, {"text": "annonc\u00e9 ce M dit avoir \u00e9mis des mandats", "start": 688.44, "duration": 3.76}, {"text": "d'arr\u00eat contre le chef de l'arm\u00e9e russe", "start": 690.44, "duration": 4.0}, {"text": "Val\u00e9rie guassimov et l'ancien ministre", "start": 692.2, "duration": 4.6}, {"text": "de la D\u00e9fense russe Sergey chogou la CPI", "start": 694.44, "duration": 4.04}, {"text": "c'est une institution judiciaire", "start": 696.8, "duration": 3.479}, {"text": "internationale ind\u00e9pendante qui a \u00e9t\u00e9", "start": 698.48, "duration": 3.44}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e pour juger les personnes accus\u00e9es", "start": 700.279, "duration": 3.481}, {"text": "de crimes les plus graves ayant une P\u00e9e", "start": 701.92, "duration": 3.84}, {"text": "internationale comme le g\u00e9nnocide ou les", "start": 703.76, "duration": 3.8}, {"text": "crimes contre l'humanit\u00e9 et concr\u00e8tement", "start": 705.76, "duration": 3.4}, {"text": "ces deux hommes politiques russes sont", "start": 707.56, "duration": 3.24}, {"text": "accus\u00e9s d'\u00eatre responsables de crimes de", "start": 709.16, "duration": 3.479}, {"text": "guerre notamment d'avoir dirig\u00e9 des", "start": 710.8, "duration": 3.599}, {"text": "attaques contre des biens civils mais", "start": 712.639, "duration": 3.161}, {"text": "aussi d'avoir caus\u00e9 des dommages", "start": 714.399, "duration": 3.44}, {"text": "accidentels excessifs \u00e0 des civils en", "start": 715.8, "duration": 4.159}, {"text": "Ukraine ainsi que des actes inhumain", "start": 717.839, "duration": 3.921}, {"text": "selon le communiqu\u00e9 de la CPI \u00e0 noter", "start": 719.959, "duration": 3.521}, {"text": "que cette cour n'a pas sa propre force", "start": 721.76, "duration": 3.319}, {"text": "de police pour ex\u00e9cuter les mandats", "start": 723.48, "duration": 3.159}, {"text": "d'arr\u00eat en th\u00e9orie les personnes qui", "start": 725.079, "duration": 3.32}, {"text": "font l'objet d'un mandat d'arr\u00eat devrait", "start": 726.639, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre arr\u00eat\u00e9 si elle se rendent sur le", "start": 728.399, "duration": 3.44}, {"text": "territoire d'un \u00c9tat membre toujours en", "start": 729.959, "duration": 3.841}, {"text": "Russie le ministre russe des Affaires", "start": 731.839, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res a publi\u00e9 ce mardi une liste", "start": 733.8, "duration": 4.839}, {"text": "de 81 m\u00e9dias de 25 \u00c9tats-membres de", "start": 736.079, "duration": 4.161}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui sont d\u00e9sormais", "start": 738.639, "duration": 3.121}, {"text": "bloqu\u00e9s en Russie parmi eux il y a", "start": 740.24, "duration": 3.12}, {"text": "notamment des organes de presse et des", "start": 741.76, "duration": 3.759}, {"text": "sites d'information fran\u00e7ais comme l'AFP", "start": 743.36, "duration": 4.159}, {"text": "donc l'Agence France Presse le monde", "start": 745.519, "duration": 4.081}, {"text": "lib\u00e9ration ou encore Radio France la", "start": 747.519, "duration": 4.041}, {"text": "Russie a annonc\u00e9 avoir bloqu\u00e9 ses m\u00e9dias", "start": 749.6, "duration": 3.84}, {"text": "en repr\u00e9saille \u00e0 la d\u00e9cision de l'Union", "start": 751.56, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne en mai d'interdire qu m\u00e9dias", "start": 753.44, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00c9tat russe qu'elle a d\u00e9crit comme des", "start": 755.48, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9seau de propagande li\u00e9 au kremelin", "start": 757.16, "duration": 4.4}, {"text": "donc au gouvernement russe 4\u00e8 actu pour", "start": 759.079, "duration": 4.2}, {"text": "la premi\u00e8re fois de l'histoire les", "start": 761.56, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9nergies solaires et \u00e9oliennes ont", "start": 763.279, "duration": 3.641}, {"text": "produit Ensemble la part la plus", "start": 765.32, "duration": 3.4}, {"text": "importante de nouvelle \u00e9nergie ajout\u00e9 au", "start": 766.92, "duration": 4.4}, {"text": "mix \u00e9nerg\u00e9tique mondial entre 2022 et", "start": 768.72, "duration": 5.239}, {"text": "2023 selon le site sp\u00e9cialis\u00e9 carbon", "start": 771.32, "duration": 4.48}, {"text": "brief concr\u00e8tement pendant cette p\u00e9riode", "start": 773.959, "duration": 4.0}, {"text": "40 % de la production d'\u00e9nergie \u00e9tait", "start": 775.8, "duration": 4.24}, {"text": "issue des \u00e9nergies \u00e9olien et solaire", "start": 777.959, "duration": 4.24}, {"text": "juste devant les 39 % du p\u00e9trole la", "start": 780.04, "duration": 3.919}, {"text": "croissance des \u00e9nergies renouvelables", "start": 782.199, "duration": 3.561}, {"text": "notamment solaires est particuli\u00e8rement", "start": 783.959, "duration": 3.68}, {"text": "marqu\u00e9e en Chine alors malgr\u00e9 cette", "start": 785.76, "duration": 3.84}, {"text": "avanc\u00e9e les \u00e9nergies fossiles donc le", "start": 787.639, "duration": 3.601}, {"text": "p\u00e9trole le gaz et le charbon", "start": 789.6, "duration": 3.919}, {"text": "repr\u00e9sentent tout de m\u00eame 80 % du mix", "start": 791.24, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique global alors que les", "start": 793.519, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9nergies renouvelables repr\u00e9sentent", "start": 795.32, "duration": 3.959}, {"text": "seulement 8 %. le mix \u00e9nerg\u00e9tique global", "start": 796.92, "duration": 3.84}, {"text": "c'est la r\u00e9partition des diff\u00e9rentes", "start": 799.279, "duration": 3.12}, {"text": "sources d'\u00e9nergie utilis\u00e9es pour", "start": 800.76, "duration": 3.12}, {"text": "satisfaire la demande \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 802.399, "duration": 3.24}, {"text": "mondiale les sp\u00e9cialistes d\u00e9noncent les", "start": 803.88, "duration": 2.92}, {"text": "investissements des pays dans les", "start": 805.639, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9nergies fossiles notamment afin de", "start": 806.8, "duration": 3.279}, {"text": "s\u00e9curiser les des approvisionnements ou", "start": 808.44, "duration": 3.16}, {"text": "de maintenir des prix bas pour les", "start": 810.079, "duration": 4.361}, {"text": "consommateurs et les industries 5e actu", "start": 811.6, "duration": 5.039}, {"text": "le site de rencontre coco est d\u00e9sormais", "start": 814.44, "duration": 3.88}, {"text": "ferm\u00e9 c'est ce qu'a annonc\u00e9 le parquet", "start": 816.639, "duration": 3.601}, {"text": "de Paris ce mardi en cause notamment le", "start": 818.32, "duration": 3.68}, {"text": "fait qu'il \u00e9tait utilis\u00e9 pour mettre en", "start": 820.24, "duration": 4.08}, {"text": "place des gatapan violents et homophobes", "start": 822.0, "duration": 3.68}, {"text": "mais aussi pour rentrer en contact avec", "start": 824.32, "duration": 3.0}, {"text": "des mineurs lanc\u00e9 il y a plus de 20 ans", "start": 825.68, "duration": 3.24}, {"text": "ce site de discussion et de rencontrre", "start": 827.32, "duration": 2.8}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 mis en cause dans de", "start": 828.92, "duration": 3.44}, {"text": "nombreuses affaires en 2018 un homme de", "start": 830.12, "duration": 4.6}, {"text": "55 ans avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 apr\u00e8s un faux", "start": 832.36, "duration": 3.919}, {"text": "rendez-vous pris sur coco et en mai", "start": 834.72, "duration": 4.359}, {"text": "dernier 12 hommes de 25 ans \u00e0 60 ans \u00e9", "start": 836.279, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9ta jug\u00e9 pour avoir eu des relations", "start": 839.079, "duration": 3.601}, {"text": "sexuelles avec une adolescente de 14 ans", "start": 840.639, "duration": 3.921}, {"text": "rencontr\u00e9e sur le site alors coco devait", "start": 842.68, "duration": 3.719}, {"text": "sa popularit\u00e9 \u00e0 sa simplicit\u00e9 et \u00e0", "start": 844.56, "duration": 3.68}, {"text": "l'anonymat qu'il permettait en effet il", "start": 846.399, "duration": 3.56}, {"text": "suffisait juste de renseigner son genre", "start": 848.24, "duration": 3.719}, {"text": "son \u00e2ge son code postal et de se cr\u00e9er", "start": 849.959, "duration": 4.0}, {"text": "un Pseudo sans aucun contr\u00f4le pour", "start": 851.959, "duration": 4.641}, {"text": "utiliser la plateforme 6e actu un gar\u00e7on", "start": 853.959, "duration": 4.761}, {"text": "de 13 ans est devenu le premier patient", "start": 856.6, "duration": 4.039}, {"text": "au monde \u00e0 tester un nouvel implant", "start": 858.72, "duration": 3.799}, {"text": "install\u00e9 dans son cerveau afin de", "start": 860.639, "duration": 3.64}, {"text": "contr\u00f4ler ses crise d'\u00e9pilepsie il est", "start": 862.519, "duration": 4.081}, {"text": "atteint du syndrome de Lenox gasto une", "start": 864.279, "duration": 3.881}, {"text": "forme d'\u00e9pilepsie qui r\u00e9siste au", "start": 866.6, "duration": 3.4}, {"text": "traitement actuel l'\u00e9pilepsie c'est un", "start": 868.16, "duration": 3.64}, {"text": "trouble neurologique qui est caract\u00e9ris\u00e9", "start": 870.0, "duration": 3.56}, {"text": "par des crises \u00e0 cause d'une activit\u00e9", "start": 871.8, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lectrique anormale au cerveau et donc", "start": 873.56, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e0 l'implant d\u00e9livre une l\u00e9g\u00e8re", "start": 875.44, "duration": 3.48}, {"text": "stimulation \u00e9lectrique constante au", "start": 877.279, "duration": 3.081}, {"text": "cerveau dans le but de bloquer les", "start": 878.92, "duration": 3.32}, {"text": "signaux \u00e9lectriques anormaux provoqu\u00e9s", "start": 880.36, "duration": 3.44}, {"text": "par l'\u00e9pilepsie la famille du jeune", "start": 882.24, "duration": 3.519}, {"text": "homme estime que l'op\u00e9ration est d\u00e9j\u00e0 un", "start": 883.8, "duration": 3.959}, {"text": "succ\u00e8s puisque ces crises d'\u00e9pilepsie", "start": 885.759, "duration": 4.401}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 80 % depuis son", "start": 887.759, "duration": 4.681}, {"text": "op\u00e9ration en octobre dernier de son c\u00f4t\u00e9", "start": 890.16, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9quipe de chirurgien pr\u00e9voit d'\u00e9tendre", "start": 892.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'essai du neurotransmetteur \u00e0 d'autres", "start": 894.44, "duration": 3.519}, {"text": "enfants atteints \u00e9galement du syndrome", "start": 896.36, "duration": 4.32}, {"text": "de Lenox gasto et enfin derni\u00e8re actu", "start": 897.959, "duration": 4.8}, {"text": "l'acteur fran\u00e7ais Rapha\u00ebl kenard vu", "start": 900.68, "duration": 3.599}, {"text": "notamment dans le film Yannick va", "start": 902.759, "duration": 3.241}, {"text": "incarner Johnny hidday dans un futur", "start": 904.279, "duration": 3.8}, {"text": "biopic pr\u00e9vu sur le rockur fran\u00e7ais", "start": 906.0, "duration": 4.199}, {"text": "c'est ce qu' a annonc\u00e9 Laeticia ALID la", "start": 908.079, "duration": 3.88}, {"text": "veuve du chanteur dans un entretien", "start": 910.199, "duration": 3.64}, {"text": "accord\u00e9 \u00e0 par\u00e9 match le film sera", "start": 911.959, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par C\u00e9dric gim\u00e9z qui a notamment", "start": 913.839, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 backnord et novembre et il", "start": 915.92, "duration": 4.159}, {"text": "sortira le 8 d\u00e9cembre 2027 au cin\u00e9ma en", "start": 917.639, "duration": 3.921}, {"text": "France pour les 10 ans de la mort de", "start": 920.079, "duration": 3.32}, {"text": "Johnny alidday merci beaucoup L\u00e9a pour", "start": 921.56, "duration": 3.199}, {"text": "ses actualit\u00e9s en bref si jamais vous", "start": 923.399, "duration": 2.481}, {"text": "voulez entendre parler d'autres choses", "start": 924.759, "duration": 2.401}, {"text": "que de politique vous le savez on a", "start": 925.88, "duration": 3.079}, {"text": "publi\u00e9 dimanche une interview de Billy", "start": 927.16, "duration": 3.32}, {"text": "ich l'interview face cach\u00e9 de Billy", "start": 928.959, "duration": 2.88}, {"text": "elich elle est disponible sur notre", "start": 930.48, "duration": 3.159}, {"text": "cha\u00eene YouTube des grands formats c'est", "start": 931.839, "duration": 3.36}, {"text": "donc pas celle-ci c'est l'autre cha\u00eene", "start": 933.639, "duration": 3.041}, {"text": "Youtube vous tapez Hugo descrip Billy", "start": 935.199, "duration": 3.08}, {"text": "elich pour trouver \u00e7a sur Youtube ou", "start": 936.68, "duration": 2.88}, {"text": "alors je vous mets le lien directement", "start": 938.279, "duration": 2.641}, {"text": "en description prenez soin de vous", "start": 939.56, "duration": 2.959}, {"text": "prenez nos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 940.92, "duration": 4.919}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 942.519, "duration": 3.32}]}