{"label": "politique", "transcript": [{"text": "les questions au Gouvernement on se", "start": 0.08, "duration": 3.16}, {"text": "retrouve dans un instant on va parler du", "start": 1.319, "duration": 3.601}, {"text": "projet de loi immigration qui est en", "start": 3.24, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9bat en commission \u00e0 tout de", "start": 4.92, "duration": 3.28}, {"text": "[Musique]", "start": 10.97, "duration": 8.99}, {"text": "suite bienvenue donc pour les questions", "start": 17.8, "duration": 3.96}, {"text": "au Gouvernement sur LCP je vous", "start": 19.96, "duration": 4.239}, {"text": "accompagne jusqu'\u00e0 la s\u00e9ance \u00e0 15h \u00e0", "start": 21.76, "duration": 4.8}, {"text": "suivre en direct et en int\u00e9gralit\u00e9 sur", "start": 24.199, "duration": 4.0}, {"text": "la Cha\u00eene Parlementaire vous l'avez vu", "start": 26.56, "duration": 3.76}, {"text": "le d\u00e9compte est lanc\u00e9 c'est par parti", "start": 28.199, "duration": 3.681}, {"text": "pour les questions d'actualit\u00e9 alors", "start": 30.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'assembl\u00e9e s'est empar\u00e9e du projet de", "start": 31.88, "duration": 4.8}, {"text": "loi immigration les d\u00e9bats sont nourris", "start": 33.96, "duration": 5.119}, {"text": "en commission depuis hier le texte du", "start": 36.68, "duration": 5.08}, {"text": "S\u00e9nat a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retouch\u00e9 le ministre de", "start": 39.079, "duration": 5.0}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald daranin cherche un", "start": 41.76, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9quilibre fragile unir sa majorit\u00e9 sans", "start": 44.079, "duration": 4.681}, {"text": "braquer la droite vous entendrez toutes", "start": 46.84, "duration": 3.68}, {"text": "les parties prenantes dans cette", "start": 48.76, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9mission alors pour d\u00e9crypter cette", "start": 50.52, "duration": 3.839}, {"text": "actualit\u00e9 parlementaire vous retrouverez", "start": 52.28, "duration": 4.119}, {"text": "elsamondingava et St\u00e9phanie des pieres", "start": 54.359, "duration": 4.04}, {"text": "salle des quatre colonnes Marco Pomier", "start": 56.399, "duration": 3.521}, {"text": "qui est dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 58.399, "duration": 3.48}, {"text": "nationale et puis vous verrez l'arriv\u00e9e", "start": 59.92, "duration": 3.24}, {"text": "de la premi\u00e8re ministre des membres du", "start": 61.879, "duration": 4.441}, {"text": "gouvernement \u00e0 partir de 14h45 image", "start": 63.16, "duration": 6.16}, {"text": "exclusive LCP on va vous retrouver", "start": 66.32, "duration": 5.72}, {"text": "elsamondingava salle des quatre colonnes", "start": 69.32, "duration": 4.159}, {"text": "est-ce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 de la tension du", "start": 72.04, "duration": 3.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s oui autour de ce projet", "start": 73.479, "duration": 3.521}, {"text": "de loi immigration \u00e7a fait penser un peu", "start": 75.6, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9forme des retraites vous savez", "start": 77.0, "duration": 3.439}, {"text": "tous les jours on sortait notre", "start": 78.64, "duration": 3.4}, {"text": "calculatrice pour faire les comptes le", "start": 80.439, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement trouvera-t-il une majorit\u00e9", "start": 82.04, "duration": 3.36}, {"text": "ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e alors on n est pas", "start": 83.92, "duration": 3.12}, {"text": "encore hein puisque en commission c'est", "start": 85.4, "duration": 2.96}, {"text": "maintenant mais en s\u00e9ance publique c'est", "start": 87.04, "duration": 3.039}, {"text": "au 11 d\u00e9cembre mais tout le monde prend", "start": 88.36, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 les", "start": 90.079, "duration": 3.561}, {"text": "paris merci Elsa on retrouve Marco dans", "start": 91.159, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 93.64, "duration": 5.28}, {"text": "Marco de quoi va-t-on parler cet", "start": 95.56, "duration": 6.36}, {"text": "apr\u00e8s-midi \u00e9coutez Brigitte \u00e0 15h", "start": 98.92, "duration": 4.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale observera une", "start": 101.92, "duration": 4.559}, {"text": "minute de silence en hommage \u00e0 Thomas ce", "start": 103.84, "duration": 5.12}, {"text": "lyc\u00e9en de 16 ans mort poignard\u00e9 il y a", "start": 106.479, "duration": 4.96}, {"text": "10 jours au cours d'un bal municipal \u00e0", "start": 108.96, "duration": 4.519}, {"text": "cr\u00e9pool c'est le sujet du jour le", "start": 111.439, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national parle", "start": 113.479, "duration": 4.081}, {"text": "d'ensuvagement la gauche elle s'inqui\u00e8te", "start": 115.159, "duration": 4.681}, {"text": "de la multiplication des actions et", "start": 117.56, "duration": 4.599}, {"text": "menace de militants identitaires quatre", "start": 119.84, "duration": 3.68}, {"text": "questions sur le", "start": 122.159, "duration": 3.761}, {"text": "sujet merci Marco et on vous retrouvera", "start": 123.52, "duration": 3.4}, {"text": "un tout petit peu plus tard dans cette", "start": 125.92, "duration": 2.319}, {"text": "\u00e9mission pour d'autres questions au", "start": 126.92, "duration": 3.44}, {"text": "Gouvernement un face- \u00e0 faceace sur le", "start": 128.239, "duration": 3.921}, {"text": "plateau avec moi j'accueille Marie", "start": 130.36, "duration": 4.08}, {"text": "guevenenou bonjour et merci d'\u00eatre avec", "start": 132.16, "duration": 4.359}, {"text": "nous vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 renaissance de", "start": 134.44, "duration": 4.32}, {"text": "lessonne et face \u00e0 vous Annie Genevard", "start": 136.519, "duration": 4.241}, {"text": "bonjour merci d'\u00eatre l\u00e0 vous \u00eates", "start": 138.76, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains du Doux alors", "start": 140.76, "duration": 3.52}, {"text": "je le disais pour d\u00e9marrer cette", "start": 143.0, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9mission c'est le de\u00e8 jour du d\u00e9bat en", "start": 144.28, "duration": 4.28}, {"text": "commission pour le projet de loi", "start": 147.28, "duration": 3.12}, {"text": "immigration ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e les", "start": 148.56, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ont commenc\u00e9 \u00e0 retoucher le", "start": 150.4, "duration": 4.199}, {"text": "texte alors Elsa moningava qu'est-ce qui", "start": 152.48, "duration": 3.759}, {"text": "change finalement par rapport \u00e0 la", "start": 154.599, "duration": 4.481}, {"text": "version du S\u00e9nat bien retoucher brigitte", "start": 156.239, "duration": 4.161}, {"text": "c'est vraiment le teread\u00e9quite he parce", "start": 159.08, "duration": 2.6}, {"text": "qu'il s'agit pour la commission des lois", "start": 160.4, "duration": 3.479}, {"text": "de ne pas d\u00e9tricoter tout ce qu'a fait", "start": 161.68, "duration": 3.919}, {"text": "le S\u00e9nat sans pour autant le voter tel", "start": 163.879, "duration": 3.64}, {"text": "quel je vous donne deux exemples sur les", "start": 165.599, "duration": 4.441}, {"text": "quotas migratoires le S\u00e9nat avait vot\u00e9", "start": 167.519, "duration": 4.601}, {"text": "bien ses quotas fix\u00e9s par les", "start": 170.04, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaires et puis pour les", "start": 172.12, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9trangers le nombre d'\u00e9trangers admis \u00e0", "start": 174.04, "duration": 4.76}, {"text": "s'installer en France chaque ann\u00e9e le la", "start": 175.959, "duration": 4.881}, {"text": "majorit\u00e9 a dit dit non \u00e0 ces quotas mais", "start": 178.8, "duration": 4.56}, {"text": "a dit oui pour des objectifs chiffr\u00e9s", "start": 180.84, "duration": 5.319}, {"text": "sur 3 ans et le gouvernement devra", "start": 183.36, "duration": 4.84}, {"text": "s'expliquer s'il y a une trop grande", "start": 186.159, "duration": 4.0}, {"text": "diff\u00e9rence entre ces objectifs et la", "start": 188.2, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 autre cas sur le regroupement", "start": 190.159, "duration": 4.08}, {"text": "familial les s\u00e9nateurs avaient durci ses", "start": 192.36, "duration": 4.08}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s notamment en faisant", "start": 194.239, "duration": 5.321}, {"text": "passer de 18 \u00e0 24 mois les le s\u00e9jour en", "start": 196.44, "duration": 5.28}, {"text": "France pour le demander alors \u00e7a \u00e7a a", "start": 199.56, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 mais en revanche la majorit\u00e9", "start": 201.72, "duration": 4.32}, {"text": "a accept\u00e9 et bien des conditions de", "start": 204.2, "duration": 3.64}, {"text": "ressources stables suffisantes et", "start": 206.04, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8res c'\u00e9tait un ajout du S\u00e9nat et", "start": 207.84, "duration": 3.24}, {"text": "aussi de devoir b\u00e9n\u00e9ficier d'une", "start": 209.879, "duration": 3.601}, {"text": "assurance maladie pour soi et ses", "start": 211.08, "duration": 3.96}, {"text": "proches donc on le voit c'est ce que", "start": 213.48, "duration": 3.399}, {"text": "vous disiez le gouvernement essaie de", "start": 215.04, "duration": 3.8}, {"text": "revenir \u00e0 une version plus proche de ses", "start": 216.879, "duration": 3.801}, {"text": "ambitions sans toutefois braquer la", "start": 218.84, "duration": 4.959}, {"text": "droite merci Elsa mandinava alors sans", "start": 220.68, "duration": 4.119}, {"text": "braquer la droite c'est vraiment", "start": 223.799, "duration": 3.121}, {"text": "l'objectif du gouvernement an jeunevard", "start": 224.799, "duration": 3.64}, {"text": "est-ce que vous aussi vous parleriez de", "start": 226.92, "duration": 3.72}, {"text": "simple retouche \u00e0 l'\u00e9gard de cette", "start": 228.439, "duration": 3.72}, {"text": "version que vous \u00eates en train d'\u00e9tudier", "start": 230.64, "duration": 3.36}, {"text": "en commission pas du tout je n'ai pas la", "start": 232.159, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00eame analyse puisque ce premier article", "start": 234.0, "duration": 4.239}, {"text": "parlait des quotas les quotas sont les", "start": 236.2, "duration": 4.119}, {"text": "plafonds migratoires c'est-\u00e0-dire", "start": 238.239, "duration": 4.401}, {"text": "la capacit\u00e9 que la France a de dire qui", "start": 240.319, "duration": 4.92}, {"text": "elle veut accueillir sur son sol ou pas", "start": 242.64, "duration": 5.4}, {"text": "et donc hier soir le gouvernement a", "start": 245.239, "duration": 5.28}, {"text": "renonc\u00e9 au cota pour de simples", "start": 248.04, "duration": 4.68}, {"text": "objectifs chiffr\u00e9s mais qui pourront", "start": 250.519, "duration": 4.761}, {"text": "toutefois \u00eatre d\u00e9pass\u00e9s si le demandeur", "start": 252.72, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9pond aux conditions d'acc\u00e8s \u00e0 notre", "start": 255.28, "duration": 4.199}, {"text": "territoire donc c'est pas juste de la", "start": 257.6, "duration": 3.919}, {"text": "s\u00e9mantique ah non c'est pas \u00e7a n'est pas", "start": 259.479, "duration": 4.601}, {"text": "que de la s\u00e9mantique en r\u00e9alit\u00e9 il a", "start": 261.519, "duration": 5.361}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 de d\u00e9tricoter le texte du", "start": 264.08, "duration": 5.2}, {"text": "S\u00e9nat nous l'avons vu sur les cotas nous", "start": 266.88, "duration": 6.159}, {"text": "l'avons vu sur le regroupement familial", "start": 269.28, "duration": 5.759}, {"text": "nous avions le S\u00e9nat avait durci les", "start": 273.039, "duration": 3.561}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s au regroupement", "start": 275.039, "duration": 4.88}, {"text": "familial eu la commission hier sous", "start": 276.6, "duration": 6.4}, {"text": "l'impulsion de la majorit\u00e9 a renonc\u00e9 \u00e0", "start": 279.919, "duration": 4.56}, {"text": "durcir les conditions d'acc\u00e8s au", "start": 283.0, "duration": 2.8}, {"text": "regroupement familial donc c'est un", "start": 284.479, "duration": 3.401}, {"text": "v\u00e9ritable d\u00e9tricotage pour vous par par", "start": 285.8, "duration": 4.48}, {"text": "cons \u00e7a donne un tr\u00e8s mauvais signal de", "start": 287.88, "duration": 5.319}, {"text": "ce que peut-\u00eatre l'apport de la majorit\u00e9", "start": 290.28, "duration": 5.44}, {"text": "au texte du S\u00e9nat le texte du S\u00e9nat", "start": 293.199, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9tait un texte qui avait v\u00e9ritablement", "start": 295.72, "duration": 4.8}, {"text": "tent\u00e9 de r\u00e9pondre au d\u00e9fi migratoire qui", "start": 298.08, "duration": 4.399}, {"text": "se pose \u00e0 la France je rappelle que", "start": 300.52, "duration": 4.04}, {"text": "chaque ann\u00e9e ce sont pr\u00e8s de 500000", "start": 302.479, "duration": 4.0}, {"text": "personnes qui arrivent en situation", "start": 304.56, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re dans notre pays et nous", "start": 306.479, "duration": 6.321}, {"text": "avons sur le territoire national entre", "start": 309.56, "duration": 7.079}, {"text": "700000 et 900000 personnes en situation", "start": 312.8, "duration": 7.64}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re les faux demandeurs d'asile", "start": 316.639, "duration": 6.761}, {"text": "notamment qu'on est incapable d'expulser", "start": 320.44, "duration": 4.72}, {"text": "alors qu'ils viennent de pays s\u00fbr", "start": 323.4, "duration": 3.88}, {"text": "c'est\u00e0dire de pays o\u00f9 ils ne sont pas en", "start": 325.16, "duration": 5.159}, {"text": "risque donc on a une immigration qui est", "start": 327.28, "duration": 6.56}, {"text": "massive et hors de contr\u00f4le si ce texte", "start": 330.319, "duration": 6.481}, {"text": "ne r\u00e9pond pas \u00e0 cette difficult\u00e9 qui met", "start": 333.84, "duration": 6.16}, {"text": "en p\u00e9ril l'unit\u00e9 nationale les capacit\u00e9s", "start": 336.8, "duration": 4.48}, {"text": "que la France a", "start": 340.0, "duration": 4.24}, {"text": "d'int\u00e9grer les capacit\u00e9s que la France a", "start": 341.28, "duration": 5.8}, {"text": "d'accueillir de loger de nourrir de", "start": 344.24, "duration": 5.56}, {"text": "donner du travail et bien la situation", "start": 347.08, "duration": 4.88}, {"text": "ne peut que d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer donc c'est le", "start": 349.8, "duration": 3.959}, {"text": "rendez-vous de la v\u00e9rit\u00e9 est-ce que ces", "start": 351.96, "duration": 3.64}, {"text": "modifications Marie guevenou ne change", "start": 353.759, "duration": 3.641}, {"text": "pas finalement l'esprit du texte vous", "start": 355.6, "duration": 4.319}, {"text": "vouliez un texte qui \u00e9tait cens\u00e9 iser", "start": 357.4, "duration": 4.48}, {"text": "davantage les flux migratoires est-ce", "start": 359.919, "duration": 4.961}, {"text": "que cette version qui va \u00eatre modifi\u00e9e", "start": 361.88, "duration": 5.28}, {"text": "par rapport \u00e0 \u00e0 celle du S\u00e9nat n'att\u00e9nue", "start": 364.88, "duration": 4.84}, {"text": "pas vos ambitions sur l'article dont", "start": 367.16, "duration": 4.36}, {"text": "vous parlez qui est l'article des qu\u00f4as", "start": 369.72, "duration": 3.039}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 par les s\u00e9nateurs qu'est-ce", "start": 371.52, "duration": 2.28}, {"text": "qu'il voulaient les s\u00e9nateurs il", "start": 372.759, "duration": 3.801}, {"text": "voulaient un d\u00e9bat annuel avec une", "start": 373.8, "duration": 5.08}, {"text": "publication d'information extr\u00eamement", "start": 376.56, "duration": 4.8}, {"text": "compl\u00e8te sur la migration et", "start": 378.88, "duration": 5.36}, {"text": "l'immigration en France et il voulait", "start": 381.36, "duration": 4.239}, {"text": "que ces mesures soient prescriptives", "start": 384.24, "duration": 3.44}, {"text": "mais prescriptiv pour deux types de", "start": 385.599, "duration": 4.401}, {"text": "motifs de titre de s\u00e9jour parce qu'ils", "start": 387.68, "duration": 6.48}, {"text": "avaient exclu de m\u00eame le les demandeurs", "start": 390.0, "duration": 5.96}, {"text": "d'asile qui ne peuvent pas \u00eatre", "start": 394.16, "duration": 5.039}, {"text": "concern\u00e9s par un cota puisque l'asile", "start": 395.96, "duration": 4.92}, {"text": "est un droit de protection soit vous", "start": 399.199, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eates \u00e9ligible \u00e0asile parce que vous", "start": 400.88, "duration": 3.84}, {"text": "devez \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 soit vous ne l'\u00eates", "start": 403.16, "duration": 3.039}, {"text": "pas et donc il n'a pas de quotas qui", "start": 404.72, "duration": 3.24}, {"text": "peuvent \u00eatre d\u00e9finis et ils en avaient", "start": 406.199, "duration": 3.881}, {"text": "exclu \u00e9galement l'immigration au motif", "start": 407.96, "duration": 4.56}, {"text": "familial parce que l\u00e0 aussi ce n'\u00e9tait", "start": 410.08, "duration": 4.16}, {"text": "pas conventionnel donc les s\u00e9nateurs", "start": 412.52, "duration": 3.119}, {"text": "eux-m\u00eames avaient exclu ces deux", "start": 414.24, "duration": 3.88}, {"text": "dispositifs pour en garder deux motifs", "start": 415.639, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9conomiques et puis puis les visas les", "start": 418.12, "duration": 5.479}, {"text": "titres de s\u00e9jour \u00e9tudiants nous ce que", "start": 421.36, "duration": 4.48}, {"text": "nous disons c'est que nous sommes", "start": 423.599, "duration": 3.961}, {"text": "favorables \u00e0 ce que d\u00e9bat ait lieu nous", "start": 425.84, "duration": 2.84}, {"text": "sommes favorables \u00e0 ce qu'il puisse", "start": 427.56, "duration": 3.6}, {"text": "avoir lieu chaque ann\u00e9e m\u00eame nous sommes", "start": 428.68, "duration": 4.239}, {"text": "favorables au fait qu'il puisse y avoir", "start": 431.16, "duration": 4.2}, {"text": "des objectifs chiffr\u00e9s qui soi d\u00e9finis", "start": 432.919, "duration": 4.041}, {"text": "sur les motifs mais pas forc\u00e9ment chaque", "start": 435.36, "duration": 3.0}, {"text": "ann\u00e9e si j'ai bien compris parce que le", "start": 436.96, "duration": 4.16}, {"text": "caract\u00e8re obligato pas d'injonction", "start": 438.36, "duration": 4.48}, {"text": "parce que s'il y a une injonction dans", "start": 441.12, "duration": 3.199}, {"text": "le cadre de la loi elle sera jug\u00e9e", "start": 442.84, "duration": 3.0}, {"text": "anticonstitutionnelle mais moi sur le", "start": 444.319, "duration": 3.041}, {"text": "fond est-ce qu'il doit y avoir un d\u00e9bat", "start": 445.84, "duration": 3.28}, {"text": "annuel sur l'immigration j'ai aucune", "start": 447.36, "duration": 3.48}, {"text": "difficult\u00e9 a \u00e7a veut dire que l'ex\u00e9cutif", "start": 449.12, "duration": 3.639}, {"text": "pourrait par exemple s'engager \u00e0 \u00e0 ce", "start": 450.84, "duration": 3.079}, {"text": "qu'il y ait un d\u00e9bat annuel sans que ce", "start": 452.759, "duration": 2.921}, {"text": "soit inscrit dans cette loi bien s\u00fbr", "start": 453.919, "duration": 3.481}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e9videmment et donc au fond", "start": 455.68, "duration": 3.16}, {"text": "c'est moi je partage pas l'opinion de", "start": 457.4, "duration": 4.6}, {"text": "d'ny genunevard pour moi c'est c'est il", "start": 458.84, "duration": 4.72}, {"text": "y a pas de refus sur cette ttile le", "start": 462.0, "duration": 3.84}, {"text": "contraire on est bien favorable au fait", "start": 463.56, "duration": 4.759}, {"text": "d'avoir un d\u00e9bat qui puisse \u00eatre annuel", "start": 465.84, "duration": 4.12}, {"text": "par une injonction de la loi mais bien", "start": 468.319, "duration": 3.201}, {"text": "favorable et qu'on puisse avoir", "start": 469.96, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0-dessus des d\u00e9bats sur les objectif", "start": 471.52, "duration": 4.0}, {"text": "chiffr\u00e9 sur la migration \u00e9conomique", "start": 473.8, "duration": 3.28}, {"text": "Nicolas Sarkozi avait lui-m\u00eame mis en", "start": 475.52, "duration": 2.799}, {"text": "place des cotas il a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de", "start": 477.08, "duration": 2.559}, {"text": "renoncer parce qu'il avait pas \u00e0", "start": 478.319, "duration": 3.44}, {"text": "parvenir au chiffr m\u00eame qu'il avait", "start": 479.639, "duration": 5.12}, {"text": "lui-m\u00eame chiffr\u00e9 donc nous on n pas ce", "start": 481.759, "duration": 5.081}, {"text": "probl\u00e8me philosophique ou principiel sur", "start": 484.759, "duration": 4.201}, {"text": "ce sur ce sujet on pense juste que \u00e7a", "start": 486.84, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9sout pas le probl\u00e8me est-ce que \u00e7a", "start": 488.96, "duration": 3.079}, {"text": "vous rassure ce que vous entendez dans", "start": 490.72, "duration": 3.0}, {"text": "la bouche de Marie gevenou je crois", "start": 492.039, "duration": 4.641}, {"text": "qu'un d\u00e9bat ne fait pas la solution je", "start": 493.72, "duration": 5.24}, {"text": "pense qu'il faut aller bien", "start": 496.68, "duration": 5.16}, {"text": "au-del\u00e0 si il n'y a pas une politique", "start": 498.96, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9solue de", "start": 501.84, "duration": 4.039}, {"text": "fermet\u00e9 que les Fran\u00e7ais appellent de", "start": 503.68, "duration": 4.519}, {"text": "leur v\u0153ux je rappelle que pr\u00e8s de 8", "start": 505.879, "duration": 4.681}, {"text": "Fran\u00e7ais sur 10 consid\u00e8re que la", "start": 508.199, "duration": 4.4}, {"text": "politique migratoire conduite par la", "start": 510.56, "duration": 4.159}, {"text": "France et par le gouvernement est une", "start": 512.599, "duration": 4.88}, {"text": "mauvaise politique pr\u00e8s de 7 Fran\u00e7ais", "start": 514.719, "duration": 5.961}, {"text": "sur 10 pense que cette loi ne r\u00e9soudra", "start": 517.479, "duration": 5.961}, {"text": "pas les probl\u00e8mes donc il y a l\u00e0 un", "start": 520.68, "duration": 6.24}, {"text": "enjeu de cr\u00e9dibilit\u00e9 d'efficacit\u00e9 si", "start": 523.44, "duration": 5.92}, {"text": "nous manquons ce rendez-vous moi je", "start": 526.92, "duration": 5.28}, {"text": "crains fortement que la situation", "start": 529.36, "duration": 5.039}, {"text": "continue de se d\u00e9grad\u00e9 enfin je suis", "start": 532.2, "duration": 4.639}, {"text": "persuad\u00e9 que la situation continuera de", "start": 534.399, "duration": 5.761}, {"text": "se d\u00e9grader d'autant que dans cette loi", "start": 536.839, "duration": 5.68}, {"text": "la majorit\u00e9 introduit une mesure", "start": 540.16, "duration": 4.52}, {"text": "extraordinairement dangereuse et", "start": 542.519, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibrante la", "start": 544.68, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9gularisation le droit \u00e0 r\u00e9gularisation", "start": 546.399, "duration": 4.921}, {"text": "dans les m\u00e9tiers en tension pour les", "start": 550.079, "duration": 2.721}, {"text": "m\u00e9tiers en tension on va y revenir dans", "start": 551.32, "duration": 2.56}, {"text": "un tout petit instant je vais vous", "start": 552.8, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9interroger l\u00e0-dessus mais je voudais", "start": 553.88, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on rejoigne Christophe neelen qui est", "start": 555.48, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 lot il est libert\u00e9 ind\u00e9pendant", "start": 557.279, "duration": 5.12}, {"text": "outreem et territoire des vauges des", "start": 560.0, "duration": 4.519}, {"text": "voix qui comptent pour obtenir une", "start": 562.399, "duration": 4.841}, {"text": "majorit\u00e9 sur ce texte Christophe neelen", "start": 564.519, "duration": 4.801}, {"text": "hier le groupe lot a r\u00e9ussi \u00e0 faire", "start": 567.24, "duration": 3.8}, {"text": "adopter un amendement alors ce ne sera", "start": 569.32, "duration": 3.72}, {"text": "pas des quotas d'immigration vot\u00e9s par", "start": 571.04, "duration": 3.88}, {"text": "le Parlement mais des objectifs chiffr\u00e9s", "start": 573.04, "duration": 3.2}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire concr\u00e8tement", "start": 574.92, "duration": 2.96}, {"text": "en fait concr\u00e8tement nous on \u00e9\u00e9tait pas", "start": 576.24, "duration": 3.44}, {"text": "favorable hein \u00e0 ce que sont les les", "start": 577.88, "duration": 4.959}, {"text": "quotas euh deuxi\u00e8mement euh le texte", "start": 579.68, "duration": 4.8}, {"text": "propos\u00e9 par le S\u00e9nat avait un fort", "start": 582.839, "duration": 3.401}, {"text": "risque d'inconstitutionnalit\u00e9 hein", "start": 584.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'article 34 de la Constitution qui fixe", "start": 586.24, "duration": 4.24}, {"text": "le domaine le domaine de la loi et donc", "start": 588.2, "duration": 3.96}, {"text": "nous on demande des objectifs chiffr\u00e9s", "start": 590.48, "duration": 3.72}, {"text": "pour remettre au centre du jeu le", "start": 592.16, "duration": 4.119}, {"text": "Parlement c'est-\u00e0-dire que chaque ann\u00e9e", "start": 594.2, "duration": 4.48}, {"text": "le gouvernement devra venir devant le", "start": 596.279, "duration": 4.321}, {"text": "Parlement avec les objectifs qui", "start": 598.68, "duration": 4.04}, {"text": "s'\u00e9taient fix\u00e9s et les \u00e9carts qu'il y a", "start": 600.6, "duration": 4.0}, {"text": "entre ce qui est fix\u00e9 et ce qui est", "start": 602.72, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 et il devra se justifier sur ces", "start": 604.6, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e9carts sur ces \u00e9carts potentiels donc \u00e7a", "start": 607.72, "duration": 4.359}, {"text": "permet vraiment de de ramener au sein du", "start": 609.839, "duration": 3.521}, {"text": "Parlement au sein de l'Assembl\u00e9e", "start": 612.079, "duration": 3.161}, {"text": "nationale le d\u00e9bat aussi sur", "start": 613.36, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration alors la gauche ne partage", "start": 615.24, "duration": 3.599}, {"text": "pas votre avis elle dit que c'est", "start": 617.48, "duration": 3.039}, {"text": "hypocrite qu'en fait c'est une sorte de", "start": 618.839, "duration": 3.521}, {"text": "cota et la droite non plus qui dit en", "start": 620.519, "duration": 3.56}, {"text": "fait il n'y a plus de quotas qu'est-ce", "start": 622.36, "duration": 4.12}, {"text": "que vous r\u00e9pondez encore une fois moi ce", "start": 624.079, "duration": 3.401}, {"text": "que je leur r\u00e9ponds c'est qu'ils sont", "start": 626.48, "duration": 2.76}, {"text": "tous parlementaires qui devrai se", "start": 627.48, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9jouir que contrairement \u00e0 ce qui a pu", "start": 629.24, "duration": 3.4}, {"text": "se passer ces derni\u00e8res ces derni\u00e8res", "start": 631.0, "duration": 3.76}, {"text": "ann\u00e9es on est un vrai d\u00e9bat au sein de", "start": 632.64, "duration": 4.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec des chiffres", "start": 634.76, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9cis des objectifs qui auront \u00e9t\u00e9", "start": 636.76, "duration": 5.8}, {"text": "fix\u00e9s par le gouvernement mais qui est", "start": 639.36, "duration": 5.76}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale dans", "start": 642.56, "duration": 4.04}, {"text": "lesquels \u00e7a pourra donner lieu \u00e0 un", "start": 645.12, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9bat et dans le cadre de ce d\u00e9bat on", "start": 646.6, "duration": 4.08}, {"text": "pourra demander des comptes au", "start": 648.959, "duration": 3.521}, {"text": "gouvernement et \u00e7a fait partie du r\u00f4le", "start": 650.68, "duration": 3.44}, {"text": "des parlementaire donc je pense qu'on", "start": 652.48, "duration": 3.88}, {"text": "devrait plut\u00f4t se r\u00e9jouir du fait que", "start": 654.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s la", "start": 656.36, "duration": 4.279}, {"text": "l'adoption de cet amendement et plus de", "start": 658.36, "duration": 4.56}, {"text": "pouvoir et plus une connaissance plus", "start": 660.639, "duration": 4.121}, {"text": "approfondie de ce qu'est l'immigration", "start": 662.92, "duration": 4.28}, {"text": "en France merci beaucoup merci merci", "start": 664.76, "duration": 4.879}, {"text": "St\u00e9phanie des piierr Marie gevennou", "start": 667.2, "duration": 4.199}, {"text": "parlons de cet amendement bouier qui est", "start": 669.639, "duration": 3.401}, {"text": "cens\u00e9 permettre un compromis dans la", "start": 671.399, "duration": 3.601}, {"text": "majorit\u00e9 et au-del\u00e0 entre la version du", "start": 673.04, "duration": 4.08}, {"text": "S\u00e9nat et la version de l'Assembl\u00e9e c'est", "start": 675.0, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement on en parlit sur les", "start": 677.12, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9tiers en tension donc il y aura ni", "start": 678.8, "duration": 4.88}, {"text": "pouvoir discr\u00e9tionnaire du pr\u00e9fet ni", "start": 681.12, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9gularisation automatique \u00e0 droite on", "start": 683.68, "duration": 4.12}, {"text": "craint quand m\u00eame un appel d'air", "start": 686.0, "duration": 2.68}, {"text": "qu'est-ce que vous qu'est-ce que vous en", "start": 687.8, "duration": 2.08}, {"text": "pensez", "start": 688.68, "duration": 3.0}, {"text": "non mais alors c'est c'est \u00e9tonnant dans", "start": 689.88, "duration": 3.8}, {"text": "ce projet de loi parce que en fait on a", "start": 691.68, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 l\u00e0 sur la premi\u00e8re partie", "start": 693.68, "duration": 4.279}, {"text": "de l'\u00e9mission de l'article sur les", "start": 695.68, "duration": 4.12}, {"text": "quotas maintenant on parle beaucoup de", "start": 697.959, "duration": 3.281}, {"text": "l'article des m\u00e9tiers en ention et je", "start": 699.8, "duration": 3.279}, {"text": "vais je vais vous r\u00e9pondre mais au fond", "start": 701.24, "duration": 4.039}, {"text": "il y a des dispositifs de grande fermet\u00e9", "start": 703.079, "duration": 3.401}, {"text": "dans ce texte que j'aimerais pas qu'on", "start": 705.279, "duration": 2.68}, {"text": "oublie bon je referme cette cette", "start": 706.48, "duration": 3.44}, {"text": "parenth\u00e8se l\u00e0 sur les m\u00e9tiers attention", "start": 707.959, "duration": 4.081}, {"text": "il y a pas de risque d'appel d'air cet", "start": 709.92, "duration": 4.599}, {"text": "article 3 ou 4 bis qu'est-ce qu'il dit", "start": 712.04, "duration": 6.96}, {"text": "il dit au fond que pour des personnes", "start": 714.519, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re qui aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un", "start": 719.0, "duration": 4.32}, {"text": "titre de s\u00e9jour donc qui serait d\u00e9j\u00e0 en", "start": 720.68, "duration": 5.159}, {"text": "France d'accord et qui voudrait acc\u00e9der", "start": 723.32, "duration": 5.199}, {"text": "euh alors que ils occupent un m\u00e9tier en", "start": 725.839, "duration": 4.481}, {"text": "tension donc c'estd un m\u00e9tier on parle", "start": 728.519, "duration": 4.32}, {"text": "de soudeur on parle d'assistante euh", "start": 730.32, "duration": 4.319}, {"text": "pour enfants on parle de des aides qui", "start": 732.839, "duration": 3.321}, {"text": "des aide \u00e0 domicile pour les personnes", "start": 734.639, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e2g\u00e9es donc on parle de ces m\u00e9tiers-l\u00e0", "start": 736.16, "duration": 4.2}, {"text": "donc qui seraiit d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 dans ce", "start": 737.92, "duration": 4.68}, {"text": "cadre-l\u00e0 qui aurait exerc\u00e9 pendant au", "start": 740.36, "duration": 4.24}, {"text": "moins 8 mois ou 12 mois en fonction des", "start": 742.6, "duration": 4.479}, {"text": "versions sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 744.6, "duration": 5.28}, {"text": "en France un m\u00e9tier dans ces l\u00e0 pourrait", "start": 747.079, "duration": 4.56}, {"text": "acc\u00e9der \u00e0 une carte de s\u00e9jour", "start": 749.88, "duration": 3.6}, {"text": "pluriannuelle donc une carte de", "start": 751.639, "duration": 5.88}, {"text": "plusieurs de 3 ans de s\u00e9jour pour sans", "start": 753.48, "duration": 6.32}, {"text": "avoir \u00e0 passer par l'employeur voil\u00e0", "start": 757.519, "duration": 4.56}, {"text": "quelle \u00e9tait la demande \u00e7a va quand m\u00eame", "start": 759.8, "duration": 4.44}, {"text": "augmenter le nombre de r\u00e9gularisation \u00e7a", "start": 762.079, "duration": 3.641}, {"text": "va augmenter le nombre de cartes de", "start": 764.24, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9jour pluriannuel de de de de personnes", "start": 765.72, "duration": 4.88}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 dans un", "start": 768.8, "duration": 6.479}, {"text": "emploi en tension et on parle de tout au", "start": 770.6, "duration": 6.76}, {"text": "plus 7000 personnes par an et on parle", "start": 775.279, "duration": 3.601}, {"text": "pas de d'un appel d'air c'est pas \u00e7a", "start": 777.36, "duration": 3.44}, {"text": "alors 7000 personnes par an c'est le", "start": 778.88, "duration": 4.079}, {"text": "chiffre qui existe aujourd'hui euh", "start": 780.8, "duration": 3.399}, {"text": "est-ce que ce sera le m\u00eame chiffre", "start": 782.959, "duration": 3.361}, {"text": "demain avec cet amendement on va plus", "start": 784.199, "duration": 3.281}, {"text": "loin que la circulaire Vals qui", "start": 786.32, "duration": 2.56}, {"text": "aujourd'hui fait fois c'est en tout cas", "start": 787.48, "duration": 3.08}, {"text": "ce que dit l'\u00e9tude d'impact et il y a", "start": 788.88, "duration": 3.959}, {"text": "pas de il y a pas de raison de de s'en", "start": 790.56, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9carter d'ailleurs les s\u00e9nateurs non", "start": 792.839, "duration": 3.521}, {"text": "plus ne le conteste pas \u00e7a et C", "start": 794.519, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9nateurs ont vot\u00e9 C cet article ils ont", "start": 796.36, "duration": 3.76}, {"text": "fait en sorte que il y ait pas de", "start": 798.639, "duration": 3.0}, {"text": "demande automatique mais ils ont bien", "start": 800.12, "duration": 3.2}, {"text": "gard\u00e9 la possibilit\u00e9 pour le salari\u00e9 de", "start": 801.639, "duration": 3.281}, {"text": "demander cette carte de s\u00e9jour pluannuel", "start": 803.32, "duration": 3.639}, {"text": "et nous cette r\u00e9dactionl nous convient", "start": 804.92, "duration": 3.96}, {"text": "en revanche ce que l'on veut euh par", "start": 806.959, "duration": 2.921}, {"text": "rapport \u00e0 l'amendement du rapporteur", "start": 808.88, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral que vous \u00e9voquez ce que ce vers", "start": 809.88, "duration": 4.24}, {"text": "quoi on veut pr\u00e9ciser c'est le pouvoir", "start": 812.16, "duration": 3.52}, {"text": "discr\u00e9tionnaire du pr\u00e9fet pouvoir", "start": 814.12, "duration": 3.159}, {"text": "discr\u00e9tionnaire du pr\u00e9fet nous on", "start": 815.68, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e8re que c'est pas assez pr\u00e9cis ce", "start": 817.279, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on veut c'est que \u00e7a puisse \u00eatre", "start": 819.16, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 que le motif ce soit l'ordre", "start": 820.959, "duration": 3.961}, {"text": "public par exemple le trouble \u00e0 l'ordre", "start": 823.16, "duration": 3.72}, {"text": "publique oui et bien dans ces cas-l\u00e0 on", "start": 824.92, "duration": 3.599}, {"text": "ne d\u00e9livre pas de carte de s\u00e9jour plus", "start": 826.88, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9nu\u00e9 dans ces conditions et il y a pas", "start": 828.519, "duration": 2.76}, {"text": "de probl\u00e8me pas de r\u00e9gularisation", "start": 829.76, "duration": 4.36}, {"text": "automatique si on \u00e9coute Marie gevenou", "start": 831.279, "duration": 4.841}, {"text": "et puis par ailleurs le pr\u00e9fet qui a", "start": 834.12, "duration": 4.32}, {"text": "toujours le droit de dire non en cas de", "start": 836.12, "duration": 4.24}, {"text": "sit situation grave de personnes", "start": 838.44, "duration": 3.72}, {"text": "condamn\u00e9es ou autrees est-ce que \u00e7a", "start": 840.36, "duration": 3.88}, {"text": "c'est c'est de nature quand m\u00eame \u00e0 \u00e0", "start": 842.16, "duration": 3.799}, {"text": "vous dire que cet amendement peut-\u00eatre", "start": 844.24, "duration": 3.48}, {"text": "un compromis acceptable non je crois que", "start": 845.959, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a c'est un des points durs de la loi", "start": 847.72, "duration": 4.559}, {"text": "sur lequel nous ne sommes absolument pas", "start": 850.519, "duration": 3.641}, {"text": "d'accord de quoi parlons-nous de la", "start": 852.279, "duration": 5.48}, {"text": "possibilit\u00e9 de r\u00e9gulariser des des des", "start": 854.16, "duration": 6.039}, {"text": "des personnes qui ont travaill\u00e9 au moins", "start": 857.759, "duration": 5.241}, {"text": "8 mois sur 24 mois et qui r\u00e9sident en", "start": 860.199, "duration": 5.721}, {"text": "France depuis 3 ans dans des m\u00e9tiers en", "start": 863.0, "duration": 4.48}, {"text": "tension je rappelle quand m\u00eame que nous", "start": 865.92, "duration": 4.12}, {"text": "avons dans notre pays pr\u00e8s de 6 millions", "start": 867.48, "duration": 5.84}, {"text": "de demandeurs d'emploi dont 3 millions", "start": 870.04, "duration": 6.12}, {"text": "de personnes au ch\u00f4mage en cat\u00e9gorie A", "start": 873.32, "duration": 6.439}, {"text": "je rappelle que les \u00e9trangers en", "start": 876.16, "duration": 6.359}, {"text": "situation r\u00e9guli\u00e8re sont plus nombreux \u00e0", "start": 879.759, "duration": 5.561}, {"text": "\u00eatre au ch\u00f4mage que les autres donc il y", "start": 882.519, "duration": 7.481}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 mati\u00e8re \u00e0 am\u00e9liorer la remise \u00e0", "start": 885.32, "duration": 7.12}, {"text": "l'emploi des travailleurs \u00e9trangers mais", "start": 890.0, "duration": 3.68}, {"text": "vous savez comment on dit souvent que ce", "start": 892.44, "duration": 2.839}, {"text": "sont des des m\u00e9tiers que les Fran\u00e7ais ne", "start": 893.68, "duration": 3.64}, {"text": "veulent pas occuper mais \u00e9coutez \u00e7a", "start": 895.279, "duration": 4.081}, {"text": "c'est une explication nous ce que nous", "start": 897.32, "duration": 5.0}, {"text": "craignons c'est que vu le stock de pr\u00e8s", "start": 899.36, "duration": 6.719}, {"text": "de 700 \u00e0 900000 personnes cette", "start": 902.32, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9gularisation dans les m\u00e9tiers en", "start": 906.079, "duration": 3.44}, {"text": "tenstion ne soit la porte ouverte en", "start": 907.72, "duration": 4.76}, {"text": "effet \u00e0 une immigration encore plus", "start": 909.519, "duration": 4.401}, {"text": "massive alors que nous voulons au", "start": 912.48, "duration": 3.4}, {"text": "contraire nous au r\u00e9publicains nous", "start": 913.92, "duration": 3.76}, {"text": "consid\u00e9rons qu'il faut pas r\u00e9guler les", "start": 915.88, "duration": 4.319}, {"text": "flux migratoires il faut les diminuer", "start": 917.68, "duration": 4.44}, {"text": "pour des raisons de de coh\u00e9sion", "start": 920.199, "duration": 5.281}, {"text": "nationale j'ajoute que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 922.12, "duration": 5.6}, {"text": "le pr\u00e9fet avait la possibilit\u00e9 avec son", "start": 925.48, "duration": 5.32}, {"text": "pouvoir discr\u00e9tionnaire de r\u00e9gulariser", "start": 927.72, "duration": 4.88}, {"text": "parce que il y a toujours des situations", "start": 930.8, "duration": 3.599}, {"text": "particuli\u00e8res qui appellent un", "start": 932.6, "duration": 3.52}, {"text": "traitement particulier il avait cette", "start": 934.399, "duration": 3.641}, {"text": "possibilit\u00e9 7 \u00e0 8000 hein qui sont", "start": 936.12, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9gularis\u00e9s chaque ann\u00e9e \u00e0 peu pr\u00e8s en", "start": 938.04, "duration": 4.76}, {"text": "moyen 30000 par an 23000 au titre du", "start": 939.639, "duration": 6.241}, {"text": "regroupement familial 7000 au titre", "start": 942.8, "duration": 6.32}, {"text": "des des m\u00e9tiers en tension qu'est-ce que", "start": 945.88, "duration": 6.04}, {"text": "qu'est-ce qu'inttroduit la loi d\u00e9sormais", "start": 949.12, "duration": 6.44}, {"text": "la r\u00e8gle sera l'admission sera la", "start": 951.92, "duration": 6.44}, {"text": "r\u00e9gularisation et si le pr\u00e9fet refuse il", "start": 955.56, "duration": 5.56}, {"text": "de devra se justifier c'est un nid \u00e0", "start": 958.36, "duration": 5.88}, {"text": "contentieux les avocats sp\u00e9cialistes en", "start": 961.12, "duration": 5.56}, {"text": "mati\u00e8re de droits des \u00e9trangers vont", "start": 964.24, "duration": 4.959}, {"text": "s'emparer de cette faille une nouvelle", "start": 966.68, "duration": 6.159}, {"text": "faille qui va donner lieu \u00e0 contentieux", "start": 969.199, "duration": 5.841}, {"text": "nous nous pensons que cette disposition", "start": 972.839, "duration": 4.721}, {"text": "de la loi est extr\u00eamement dangereuse", "start": 975.04, "duration": 4.479}, {"text": "alors on va \u00e9couter maintenant Boris", "start": 977.56, "duration": 3.959}, {"text": "valallot qui est pr\u00e9sident du groupe es", "start": 979.519, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale qui fait partie", "start": 981.519, "duration": 4.041}, {"text": "des d\u00e9bats en commission et qui se", "start": 983.319, "duration": 4.44}, {"text": "montre assez critique avec ce texte oui", "start": 985.56, "duration": 3.839}, {"text": "justement alors on disait que le", "start": 987.759, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement cherchait un \u00e9quilibre", "start": 989.399, "duration": 3.281}, {"text": "entre la version du S\u00e9nat et sa version", "start": 990.92, "duration": 3.96}, {"text": "initiale mais pour vous non il accorde", "start": 992.68, "duration": 3.36}, {"text": "trop d'importance \u00e0 cette version du", "start": 994.88, "duration": 2.8}, {"text": "S\u00e9nat il s'en rapproche trop \u00e9coutez", "start": 996.04, "duration": 2.919}, {"text": "hier on a d\u00e9battu de deux mesures qui ne", "start": 997.68, "duration": 3.0}, {"text": "sont pas dans le projet du gouvernement", "start": 998.959, "duration": 5.36}, {"text": "les quotas dont Mazo en 2008 disait tout", "start": 1000.68, "duration": 5.48}, {"text": "le mal qu' l' en pensait dont Emmanuel", "start": 1004.319, "duration": 4.681}, {"text": "Macron lui-m\u00eame se d\u00e9gageait en 2017", "start": 1006.16, "duration": 4.799}, {"text": "dont le rapport pardon le pr\u00e9sident de", "start": 1009.0, "duration": 3.16}, {"text": "la commission disait il y a pas si", "start": 1010.959, "duration": 2.641}, {"text": "longtemps que \u00e7a que ce n'\u00e9tait pas", "start": 1012.16, "duration": 2.72}, {"text": "seulement une ligne rouge que c'\u00e9tait", "start": 1013.6, "duration": 2.919}, {"text": "inutile mais ils l'ont accept\u00e9 parce", "start": 1014.88, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il faut bien donner quelques het \u00e0 la", "start": 1016.519, "duration": 3.44}, {"text": "droite de de la m\u00eame mani\u00e8re m\u00eame s'ils", "start": 1018.04, "duration": 3.479}, {"text": "ont \u00e9 duc\u00e9 la version du S\u00e9nat ils ont", "start": 1019.959, "duration": 2.961}, {"text": "accept\u00e9 de durcir les conditions du", "start": 1021.519, "duration": 3.04}, {"text": "recroupement familial tout en disant il", "start": 1022.92, "duration": 2.879}, {"text": "y a pas de probl\u00e8me avec le regroupement", "start": 1024.559, "duration": 2.76}, {"text": "familial le ministre de l'Int\u00e9rieur nous", "start": 1025.799, "duration": 3.801}, {"text": "a dit les chiffres baissent et bien \u00e7a", "start": 1027.319, "duration": 3.48}, {"text": "les a pas emp\u00each\u00e9 d'augmenter les", "start": 1029.6, "duration": 3.64}, {"text": "exigences peut-\u00eatre pour durcir les", "start": 1030.799, "duration": 4.16}, {"text": "conditions du regroupement familial plus", "start": 1033.24, "duration": 4.76}, {"text": "encore et je crois que en r\u00e9alit\u00e9 cette", "start": 1034.959, "duration": 4.401}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 force de vouloir faire du en", "start": 1038.0, "duration": 2.799}, {"text": "m\u00eame temps fait en m\u00eame temps avec la", "start": 1039.36, "duration": 3.4}, {"text": "droite de fa\u00e7on exclusive alors vous", "start": 1040.799, "duration": 3.24}, {"text": "dites justement trop de cadeaux \u00e0 la", "start": 1042.76, "duration": 2.88}, {"text": "droite pourtant Annie genevar sur notre", "start": 1044.039, "duration": 2.961}, {"text": "plateau dit non pas du tout c'est pas", "start": 1045.64, "duration": 2.48}, {"text": "notre texte non plus donc vous dites", "start": 1047.0, "duration": 2.799}, {"text": "final le gouvernement essaie de n\u00e9gocier", "start": 1048.12, "duration": 3.24}, {"text": "mais \u00e0 la fin n'aura pas de majorit\u00e9", "start": 1049.799, "duration": 3.081}, {"text": "avec la droite \u00e9coutez je ne sais pas ce", "start": 1051.36, "duration": 3.48}, {"text": "que fera la droite mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 1052.88, "duration": 3.159}, {"text": "que tout \u00e7a est tr\u00e8s mal enemmanch\u00e9", "start": 1054.84, "duration": 2.48}, {"text": "depuis longtemps je crois qu'il y a des", "start": 1056.039, "duration": 2.561}, {"text": "sujets sur lequels on ne peut pas faire", "start": 1057.32, "duration": 3.4}, {"text": "de en m\u00eame temps et d'une certaine", "start": 1058.6, "duration": 3.84}, {"text": "mani\u00e8re ils en font la", "start": 1060.72, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9monstration certains d'ailleurs dans", "start": 1062.44, "duration": 4.08}, {"text": "la majorit\u00e9 dans une aile pr\u00e9tendument", "start": 1064.36, "duration": 4.679}, {"text": "de gauche finalement n'\u00e9tant pas aussi", "start": 1066.52, "duration": 5.12}, {"text": "vent debout contre des modifications de", "start": 1069.039, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9quilibre du texte initial qu'ils", "start": 1071.64, "duration": 3.48}, {"text": "avaient pr\u00e9tendu l'\u00eare dans les dans les", "start": 1073.24, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9dias donc voil\u00e0 tout \u00e7a se fait sans", "start": 1075.12, "duration": 3.439}, {"text": "se poser les bonnes questions qui qui", "start": 1076.88, "duration": 3.279}, {"text": "tarud de les Fran\u00e7ais comment on remet", "start": 1078.559, "duration": 2.841}, {"text": "de l'ordre dans un syst\u00e8me qui est", "start": 1080.159, "duration": 2.561}, {"text": "totalement d\u00e9sorganis\u00e9 et qui est une", "start": 1081.4, "duration": 3.88}, {"text": "absurd consid\u00e9rable et que les Fran\u00e7ais", "start": 1082.72, "duration": 4.16}, {"text": "voudrai revoir mis dans l'ordre comment", "start": 1085.28, "duration": 2.96}, {"text": "on se pose la question de l'int\u00e9gration", "start": 1086.88, "duration": 2.48}, {"text": "par le travail et qu'on sort d'une", "start": 1088.24, "duration": 2.679}, {"text": "hypocrisie comment on a une vraie", "start": 1089.36, "duration": 3.679}, {"text": "politique d'int\u00e9gration d'inclusion", "start": 1090.919, "duration": 5.0}, {"text": "ambitieuse d'int\u00e9gration ce texte N a", "start": 1093.039, "duration": 4.561}, {"text": "que le titre justement sur la question", "start": 1095.919, "duration": 3.161}, {"text": "des m\u00e9tiers en tension du titre de", "start": 1097.6, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9jour le rapporteur propose un", "start": 1099.08, "duration": 3.52}, {"text": "amendement un peu de compromis est-ce", "start": 1100.6, "duration": 3.6}, {"text": "que par exemple vous les socialistes", "start": 1102.6, "duration": 4.24}, {"text": "vous pourriez sur ce cet article l\u00e0", "start": 1104.2, "duration": 4.76}, {"text": "voter en faveur voter pour nous avons", "start": 1106.84, "duration": 2.92}, {"text": "dit que la version initiale du", "start": 1108.96, "duration": 2.36}, {"text": "gouvernement \u00e9tait un socle minimal et", "start": 1109.76, "duration": 3.36}, {"text": "ce qu'on nous propose c'est encore moins", "start": 1111.32, "duration": 4.0}, {"text": "que le socle minimal donc je crois que", "start": 1113.12, "duration": 5.12}, {"text": "la r\u00e9ponse que je formule en creux c'est", "start": 1115.32, "duration": 4.92}, {"text": "que la proposition du rapporteur ne nous", "start": 1118.24, "duration": 4.679}, {"text": "va pas il y a l\u00e0 aussi dans la majorit\u00e9", "start": 1120.24, "duration": 4.4}, {"text": "des gens qui ont pris des engagement de", "start": 1122.919, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9fendre la version initiale du", "start": 1124.64, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement et bien on verra s'ils sont", "start": 1126.72, "duration": 3.6}, {"text": "au rendez-vous moi je crois vraiment et", "start": 1128.28, "duration": 5.24}, {"text": "les Fran\u00e7ais aussi que des travailleurs", "start": 1130.32, "duration": 4.64}, {"text": "qui payent leurs imp\u00f4ts qui payent leurs", "start": 1133.52, "duration": 2.96}, {"text": "cotisation social qui payent des loyers", "start": 1134.96, "duration": 3.36}, {"text": "pour pouvoir se loger dignement qui part", "start": 1136.48, "duration": 3.48}, {"text": "participe \u00e0 l'\u00e9conomie du pays et la", "start": 1138.32, "duration": 3.359}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale qui font cet effort", "start": 1139.96, "duration": 3.079}, {"text": "par le travail d'int\u00e9gration mais aussi", "start": 1141.679, "duration": 3.081}, {"text": "par la langue et cetera et cetera et", "start": 1143.039, "duration": 3.681}, {"text": "bien c'est quand m\u00eame beaucoup davantage", "start": 1144.76, "duration": 4.159}, {"text": "il faut y aller c'est les m\u00e9tiers du", "start": 1146.72, "duration": 4.68}, {"text": "b\u00e2timent de la construction de", "start": 1148.919, "duration": 4.281}, {"text": "l'h\u00f4tellerie restauration de la propret\u00e9", "start": 1151.4, "duration": 3.399}, {"text": "du service d'aide \u00e0 la personne c'est", "start": 1153.2, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup de celles et ceux qui nous", "start": 1154.799, "duration": 3.961}, {"text": "entourent bien arr\u00eatons de faire", "start": 1156.88, "duration": 4.039}, {"text": "semblant merci beaucoup Boris vallon on", "start": 1158.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'a compris he les socialistes voteront", "start": 1160.919, "duration": 4.481}, {"text": "tr\u00e8s certainement contre ce texte Marie", "start": 1162.84, "duration": 4.76}, {"text": "genou vous avez entendu Boris Vallot", "start": 1165.4, "duration": 4.519}, {"text": "vous avez entend endu Annie jeuneva", "start": 1167.6, "duration": 4.72}, {"text": "finalement ce texte ne contente ni la", "start": 1169.919, "duration": 4.481}, {"text": "droite ni la gauche est-ce que", "start": 1172.32, "duration": 4.96}, {"text": "v\u00e9ritablement c'est un un bon", "start": 1174.4, "duration": 4.759}, {"text": "compromis moi je comprends quand", "start": 1177.28, "duration": 3.6}, {"text": "j'\u00e9coute Boris valallo que le texte", "start": 1179.159, "duration": 3.64}, {"text": "puisse ne pas le lui convenir c'est un", "start": 1180.88, "duration": 4.48}, {"text": "texte de fermet\u00e9 c'est tr\u00e8s clair donc", "start": 1182.799, "duration": 4.561}, {"text": "c'est un texte de fermet\u00e9 donc avec une", "start": 1185.36, "duration": 3.76}, {"text": "meilleure int\u00e9gration je comprends moins", "start": 1187.36, "duration": 5.439}, {"text": "qu'il puisse pas convenir aur donc donc", "start": 1189.12, "duration": 5.2}, {"text": "c'est un texte qui s'adresse davantage \u00e0", "start": 1192.799, "duration": 3.081}, {"text": "la droite qu' qu'\u00e0 la gauche c'est un", "start": 1194.32, "duration": 2.92}, {"text": "texte qui s'adresse avant tout au", "start": 1195.88, "duration": 4.48}, {"text": "fran\u00e7ais et qui comporte des", "start": 1197.24, "duration": 6.28}, {"text": "articles d'une grande fermet\u00e9 par", "start": 1200.36, "duration": 6.76}, {"text": "exemple le fait que on puisse lever un", "start": 1203.52, "duration": 5.12}, {"text": "certain nombre de m\u00e9canismes de", "start": 1207.12, "duration": 4.52}, {"text": "protection qui aujourd'hui emp\u00eache", "start": 1208.64, "duration": 4.84}, {"text": "l'expulsion", "start": 1211.64, "duration": 4.6}, {"text": "de d'\u00e9trangers qui ont un titre de", "start": 1213.48, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9jour mais qui parce qu'ils b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 1216.24, "duration": 2.919}, {"text": "de protection ne peuvent pas \u00eatre", "start": 1218.08, "duration": 2.68}, {"text": "expuls\u00e9s dans leur pays d'origine alors", "start": 1219.159, "duration": 3.76}, {"text": "qu'ils ont commis des crimes par exemple", "start": 1220.76, "duration": 3.6}, {"text": "s'ils sont sur le territoire avant 13", "start": 1222.919, "duration": 3.0}, {"text": "ans s'ils sont sur le territoire avant", "start": 1224.36, "duration": 4.439}, {"text": "13 ans s'ils ont \u00e9t\u00e9 pendant 20 ans donc", "start": 1225.919, "duration": 4.601}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a aujourd'hui on ne peut pas le", "start": 1228.799, "duration": 5.041}, {"text": "faire et ben dans ce texte si on le vote", "start": 1230.52, "duration": 6.08}, {"text": "on pourra renvoyer un \u00e9tranger y compris", "start": 1233.84, "duration": 5.319}, {"text": "si un titre de s\u00e9jour r\u00e9gulier dans son", "start": 1236.6, "duration": 4.24}, {"text": "pays d'origine si jamais il est une", "start": 1239.159, "duration": 5.041}, {"text": "menace \u00e0 l'ordre public ouais moi je je", "start": 1240.84, "duration": 5.44}, {"text": "je peux comprendre je peux entendre que", "start": 1244.2, "duration": 4.359}, {"text": "Boris Valo ne le vote pas j'ai plus de", "start": 1246.28, "duration": 4.44}, {"text": "mal \u00e0 comprendre que vous dites qu'on", "start": 1248.559, "duration": 4.281}, {"text": "pourra plus facilement expulser pour", "start": 1250.72, "duration": 3.64}, {"text": "autant on se heurte toujours au m\u00eame", "start": 1252.84, "duration": 3.92}, {"text": "probl\u00e8me ces fameuses OQTF obligation de", "start": 1254.36, "duration": 3.48}, {"text": "quitter le territoire fran\u00e7ais qui ne", "start": 1256.76, "duration": 2.88}, {"text": "sont pas d\u00e9livr\u00e9 par les pays qui", "start": 1257.84, "duration": 3.6}, {"text": "doivent reprendre leurs ressortissants", "start": 1259.64, "duration": 3.159}, {"text": "comment vous allez r\u00e9gler ce probl\u00e8me", "start": 1261.44, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que ce projet de loi il il trouve", "start": 1262.799, "duration": 3.88}, {"text": "une solution non c'est tr\u00e8s clair que", "start": 1264.32, "duration": 4.719}, {"text": "les laisser passer consulaire et la", "start": 1266.679, "duration": 5.24}, {"text": "discussion diplomatique bilat\u00e9rale qui", "start": 1269.039, "duration": 4.561}, {"text": "doit y avoir entre les pays elle est", "start": 1271.919, "duration": 3.481}, {"text": "extr\u00eamement exigeante elle est", "start": 1273.6, "duration": 4.439}, {"text": "extr\u00eamement difficile c'est aussi pour", "start": 1275.4, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a que dans le cadre de ce projet de loi", "start": 1278.039, "duration": 5.081}, {"text": "toujours le m\u00eame on veut simplifier au", "start": 1280.48, "duration": 5.36}, {"text": "maximum les proc\u00e9dures de droits asile", "start": 1283.12, "duration": 4.439}, {"text": "pour faire en sorte que celle-ci puisse", "start": 1285.84, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre le plus rapidement possible pour", "start": 1287.559, "duration": 3.841}, {"text": "que ceux qui doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s le", "start": 1289.72, "duration": 4.28}, {"text": "Soi rapidement et dans ces cas-l\u00e0 puisse", "start": 1291.4, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s vite travailler sur le territoire", "start": 1294.0, "duration": 4.799}, {"text": "national participer \u00e0 l'effort collectif", "start": 1295.799, "duration": 4.641}, {"text": "et puis ceux qui ne doivent pas rester", "start": 1298.799, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'ils ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0", "start": 1300.44, "duration": 3.2}, {"text": "l'asile ben ne restent pas en France et", "start": 1301.799, "duration": 3.88}, {"text": "puissent \u00eatre renvoy\u00e9 dans leur pays", "start": 1303.64, "duration": 3.639}, {"text": "d'origine alors an Geneva on comprend", "start": 1305.679, "duration": 3.761}, {"text": "que ce texte cherche \u00e0 davantage", "start": 1307.279, "duration": 4.121}, {"text": "expulser vous vous dites ce texte de", "start": 1309.44, "duration": 4.0}, {"text": "toute fa\u00e7on ce n'est pas suffisant il", "start": 1311.4, "duration": 4.399}, {"text": "faut changer la constitution et", "start": 1313.44, "duration": 4.88}, {"text": "d'ailleurs vous allez \u00eatre port\u00e9 une", "start": 1315.799, "duration": 4.201}, {"text": "proposition de loi dans votre niche", "start": 1318.32, "duration": 3.04}, {"text": "parlementaire la journ\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e au", "start": 1320.0, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9publicains ce sera le 7 d\u00e9cembre oui", "start": 1321.36, "duration": 4.36}, {"text": "nous nous consid\u00e9rons que pour redonner", "start": 1323.76, "duration": 3.76}, {"text": "des des marges de man\u0153uvre et de la", "start": 1325.72, "duration": 3.959}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 la France il faut", "start": 1327.52, "duration": 4.039}, {"text": "modifier la Constitution c'est le sens", "start": 1329.679, "duration": 4.201}, {"text": "de la proposition de loi que nous allons", "start": 1331.559, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9fendre la semaine prochaine parce que", "start": 1333.88, "duration": 4.96}, {"text": "je reviens \u00e0 la question des expulsions", "start": 1336.799, "duration": 3.961}, {"text": "il peut toujours y avoir un juge qui", "start": 1338.84, "duration": 3.64}, {"text": "s'oppose \u00e0 une expulsion je prends", "start": 1340.76, "duration": 3.64}, {"text": "l'exemple de l'imam", "start": 1342.48, "duration": 7.079}, {"text": "ikusin l'imam ikusin imam Salaf", "start": 1344.4, "duration": 8.36}, {"text": "radicalis\u00e9 a pu dans un premier temps", "start": 1349.559, "duration": 6.12}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de la protection au titre de", "start": 1352.76, "duration": 5.799}, {"text": "sa vie priv\u00e9e et familiale pour demeurer", "start": 1355.679, "duration": 5.12}, {"text": "en France il a fallu toute la puissance", "start": 1358.559, "duration": 4.881}, {"text": "de l'\u00c9tat alors que c'\u00e9tait un agent de", "start": 1360.799, "duration": 5.201}, {"text": "radicalisation pour finalement faire", "start": 1363.44, "duration": 5.32}, {"text": "valoir le bien fond\u00e9 de son expulsion", "start": 1366.0, "duration": 5.4}, {"text": "mais que dire des milliers de gens", "start": 1368.76, "duration": 4.919}, {"text": "expulsable et qui ne peuvent pas l'\u00eatre", "start": 1371.4, "duration": 5.72}, {"text": "parce que il y a toujours un juge qui", "start": 1373.679, "duration": 4.841}, {"text": "fera valoir", "start": 1377.12, "duration": 4.0}, {"text": "une disposition europ\u00e9enne de la Cour", "start": 1378.52, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme ou une", "start": 1381.12, "duration": 4.799}, {"text": "disposition constitutionnelle de", "start": 1383.12, "duration": 5.28}, {"text": "protection de la vie familiale qui", "start": 1385.919, "duration": 5.0}, {"text": "emp\u00eachera l'expulsion et donc si on", "start": 1388.4, "duration": 5.24}, {"text": "touche pas la Constitution on ne pourra", "start": 1390.919, "duration": 5.64}, {"text": "pas \u00eatre efficace en la mati\u00e8re c'est la", "start": 1393.64, "duration": 4.399}, {"text": "raison pour laquelle nous disons au", "start": 1396.559, "duration": 4.761}, {"text": "gouvernement vous voulez \u00eatre ferme et", "start": 1398.039, "duration": 5.76}, {"text": "bien soyez-le et prenez les bonnes", "start": 1401.32, "duration": 5.959}, {"text": "dispositions qui s'imposent et l\u00e0 l\u00e0 les", "start": 1403.799, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicains prendront leur", "start": 1407.279, "duration": 3.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 parce que c'est ce que je", "start": 1408.799, "duration": 5.0}, {"text": "voudrais dire tr\u00e8s fermement c'est que", "start": 1411.039, "duration": 4.401}, {"text": "les r\u00e9publicains ne parient pas sur", "start": 1413.799, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9chec d'une politique migratoire ils", "start": 1415.44, "duration": 4.359}, {"text": "veulent au contraire qu'ell r\u00e9ussissent", "start": 1417.799, "duration": 3.641}, {"text": "parce qu'ils sont conscients des dangers", "start": 1419.799, "duration": 4.561}, {"text": "qui traversent le pays par cons\u00e9quent je", "start": 1421.44, "duration": 6.56}, {"text": "dirais que le gouvernement est devant un", "start": 1424.36, "duration": 6.6}, {"text": "moment de v\u00e9rit\u00e9 est-ce que cette loi", "start": 1428.0, "duration": 7.48}, {"text": "sera la 30e loi inefficace et inutile o\u00f9", "start": 1430.96, "duration": 7.16}, {"text": "est-ce que en 30 ans o\u00f9 est-ce qu'on va", "start": 1435.48, "duration": 4.28}, {"text": "v\u00e9ritablement prendre le probl\u00e8me \u00e0", "start": 1438.12, "duration": 4.36}, {"text": "brascp et on verra bien en commission on", "start": 1439.76, "duration": 4.279}, {"text": "verra dans l'h\u00e9micycle et on verra", "start": 1442.48, "duration": 4.6}, {"text": "surtout ce que nous dit la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1444.039, "duration": 5.361}, {"text": "cette proposition de modification de la", "start": 1447.08, "duration": 4.52}, {"text": "Constitution qui seulle peut nous", "start": 1449.4, "duration": 6.04}, {"text": "redonner une autorit\u00e9 sur ces questions", "start": 1451.6, "duration": 5.76}, {"text": "migratoires et le d\u00e9bat aura lieu le le", "start": 1455.44, "duration": 4.04}, {"text": "7 d\u00e9cembre dans l'h\u00e9micycle de", "start": 1457.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on va passer \u00e0", "start": 1459.48, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sent au bruit de", "start": 1461.32, "duration": 2.68}, {"text": "couloir et St\u00e9phanie Despierre la", "start": 1464.88, "duration": 6.44}, {"text": "tribune des 17 les r\u00e9publicains a", "start": 1467.919, "duration": 4.961}, {"text": "beaucoup fait parler ce matin en r\u00e9union", "start": 1471.32, "duration": 3.839}, {"text": "du groupe LR oui la tribune publi\u00e9e", "start": 1472.88, "duration": 3.96}, {"text": "dimanche a jet\u00e9 un froid alors Olivier", "start": 1475.159, "duration": 3.76}, {"text": "marlex le le patron des d\u00e9put\u00e9s les", "start": 1476.84, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9publicains tente une op\u00e9ration", "start": 1478.919, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9minage il dit ce matin sur le fond", "start": 1480.2, "duration": 4.4}, {"text": "rien de d\u00e9rangeant \u00e0 cette tribune un", "start": 1482.6, "duration": 4.28}, {"text": "autre moment aurait \u00e9t\u00e9 plus opportun", "start": 1484.6, "duration": 4.04}, {"text": "mani\u00e8re poli de dire que c'est un", "start": 1486.88, "duration": 5.64}, {"text": "mauvais timing alors les 17 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1488.64, "duration": 5.399}, {"text": "affirment qu'ils sont dans un esprit", "start": 1492.52, "duration": 3.96}, {"text": "constructif si le texte n'est pas trop", "start": 1494.039, "duration": 5.441}, {"text": "retouch\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9", "start": 1496.48, "duration": 5.079}, {"text": "en commission des hauts responsables du", "start": 1499.48, "duration": 3.84}, {"text": "parti les r\u00e9publicains ont tent\u00e9", "start": 1501.559, "duration": 4.161}, {"text": "jusqu'au bout de faire pression sur leur", "start": 1503.32, "duration": 4.76}, {"text": "coll\u00e8gu d\u00e9put\u00e9s pour qu'il ne signe pas", "start": 1505.72, "duration": 4.4}, {"text": "cette tribune certains ont c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la", "start": 1508.08, "duration": 3.44}, {"text": "pression d'autres ont maintenu leur", "start": 1510.12, "duration": 3.08}, {"text": "signature mais Olivier marlex veut", "start": 1511.52, "duration": 2.96}, {"text": "montrer qu'il n'y a pas de probl\u00e8me pas", "start": 1513.2, "duration": 3.04}, {"text": "de division il a d'ailleurs demand\u00e9 ce", "start": 1514.48, "duration": 3.079}, {"text": "matin \u00e0 une des signataires de la", "start": 1516.24, "duration": 2.96}, {"text": "tribune d'intervenir en conf\u00e9rence de", "start": 1517.559, "duration": 3.48}, {"text": "presse alors V\u00e9ronique louvagi a", "start": 1519.2, "duration": 4.04}, {"text": "explicit\u00e9 pourquoi elle avait sign\u00e9", "start": 1521.039, "duration": 4.0}, {"text": "cette tribune et puis Olivier marlex a", "start": 1523.24, "duration": 3.72}, {"text": "aussi fait signer une d\u00e9claration par", "start": 1525.039, "duration": 3.801}, {"text": "l'ensemble du groupe les r\u00e9publicains ce", "start": 1526.96, "duration": 4.439}, {"text": "matin o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s r\u00e9affirment leur", "start": 1528.84, "duration": 5.0}, {"text": "refus d'une d\u00e9gradation du texte durci", "start": 1531.399, "duration": 4.481}, {"text": "par le S\u00e9nat rejetteent toujours tout", "start": 1533.84, "duration": 4.439}, {"text": "droit \u00e0 r\u00e9gularisation et il r\u00e9affirme", "start": 1535.88, "duration": 4.279}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9vision", "start": 1538.279, "duration": 3.801}, {"text": "constitutionnelle alors elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e", "start": 1540.159, "duration": 3.52}, {"text": "cette d\u00e9claration \u00e0 l'unanimit\u00e9 mais", "start": 1542.08, "duration": 4.599}, {"text": "elle a fait l'objet de tr\u00e8s vif d\u00e9bat ce", "start": 1543.679, "duration": 4.841}, {"text": "matin en r\u00e9union de groupe pour \u00eatre", "start": 1546.679, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 et puis on le voit chaque jour un", "start": 1548.52, "duration": 4.12}, {"text": "peu plus les divisions se creuse en tout", "start": 1550.36, "duration": 3.84}, {"text": "cas chez les d\u00e9put\u00e9s r\u00e9publicains pas", "start": 1552.64, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment sur le fond mais sur la", "start": 1554.2, "duration": 3.76}, {"text": "strat\u00e9gie \u00e0 adopter face au gouvernement", "start": 1555.64, "duration": 4.32}, {"text": "dans ce d\u00e9bat sur la loi immigration", "start": 1557.96, "duration": 3.439}, {"text": "merci St\u00e9phanie despierr alors Annie", "start": 1559.96, "duration": 3.24}, {"text": "jeunevar vous n'avez pas sign\u00e9 cette", "start": 1561.399, "duration": 3.841}, {"text": "tribune vous ne faites pas partie des 17", "start": 1563.2, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9publiquain qui se dit constructif pour", "start": 1565.24, "duration": 5.08}, {"text": "quelle raison et et que vaut le texte", "start": 1568.32, "duration": 4.599}, {"text": "finalement qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 1570.32, "duration": 5.32}, {"text": "en r\u00e9union de groupe je crois qu'il faut", "start": 1572.919, "duration": 4.521}, {"text": "rappeler quand m\u00eame \u00e0 nos auditeurs que", "start": 1575.64, "duration": 3.48}, {"text": "les r\u00e9publicains sont tous d'accord sur", "start": 1577.44, "duration": 3.4}, {"text": "les questions d'immigration vous \u00eates", "start": 1579.12, "duration": 4.88}, {"text": "tous unis l\u00e0-dessus pas Divion on a tous", "start": 1580.84, "duration": 5.76}, {"text": "sign\u00e9 d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs les", "start": 1584.0, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9publicains deux propositions de loi", "start": 1586.6, "duration": 3.959}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es dans les m\u00eames", "start": 1589.039, "duration": 3.841}, {"text": "termes et en m\u00eame temps au S\u00e9nat et \u00e0", "start": 1590.559, "duration": 4.881}, {"text": "l'Assembl\u00e9e sur une base qui n'a pas", "start": 1592.88, "duration": 4.88}, {"text": "fait l'objet d'une quelconque opposition", "start": 1595.44, "duration": 4.16}, {"text": "on pense tous la m\u00eame chose pourtant", "start": 1597.76, "duration": 3.32}, {"text": "vous voulez amender le texte qui vient", "start": 1599.6, "duration": 4.28}, {"text": "du S\u00e9nat c'est bien qu'il m\u00e9rite des", "start": 1601.08, "duration": 4.76}, {"text": "modifications pour vous d' c'est d'abord", "start": 1603.88, "duration": 3.6}, {"text": "c'est d'abord la majorit\u00e9 qui veut", "start": 1605.84, "duration": 3.959}, {"text": "modifier le texte issu du S\u00e9nat le texte", "start": 1607.48, "duration": 4.6}, {"text": "issu du S\u00e9nat est un bon texte nous", "start": 1609.799, "duration": 4.161}, {"text": "allons apporter notre contribution et", "start": 1612.08, "duration": 4.199}, {"text": "c'est normal chaque assembl\u00e9e a sa", "start": 1613.96, "duration": 4.68}, {"text": "propre logique mais c'est dans le m\u00eame", "start": 1616.279, "duration": 4.481}, {"text": "sens \u00e7a va dans le m\u00eame sens donc cette", "start": 1618.64, "duration": 4.48}, {"text": "tribune sur le fond personne ne trouve", "start": 1620.76, "duration": 5.919}, {"text": "rien \u00e0 y redire simplement en terme de", "start": 1623.12, "duration": 5.84}, {"text": "strat\u00e9gie il nous semblait que au moment", "start": 1626.679, "duration": 5.12}, {"text": "o\u00f9 on est on s'engage dans un d\u00e9bat qui", "start": 1628.96, "duration": 5.48}, {"text": "va \u00eatre difficile on le sait parce que", "start": 1631.799, "duration": 5.201}, {"text": "les enjeux sont extr\u00eamement importants", "start": 1634.44, "duration": 5.839}, {"text": "il \u00e9tait peut-\u00eatre pas n\u00e9cessaire de", "start": 1637.0, "duration": 5.48}, {"text": "publier cette tribune c'est une question", "start": 1640.279, "duration": 4.12}, {"text": "de temporalit\u00e9 de disonsle \u00e7a vous", "start": 1642.48, "duration": 3.4}, {"text": "affaiblit au moment o\u00f9 vous entrez dans", "start": 1644.399, "duration": 4.041}, {"text": "le texte et o\u00f9 la commission", "start": 1645.88, "duration": 4.48}, {"text": "faut plut\u00f4t regarder du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 1648.44, "duration": 5.08}, {"text": "majorit\u00e9 la majorit\u00e9 hier et on l'a vu", "start": 1650.36, "duration": 4.799}, {"text": "en commission n'est pas unie sur", "start": 1653.52, "duration": 4.24}, {"text": "certains sujet par exemple les quotas", "start": 1655.159, "duration": 4.12}, {"text": "certains membres de la majorit\u00e9 ne les", "start": 1657.76, "duration": 5.799}, {"text": "ont pas vot\u00e9s hier donc vous voyez je je", "start": 1659.279, "duration": 7.321}, {"text": "pense que il ne faut pas lire dans cette", "start": 1663.559, "duration": 5.441}, {"text": "tribune l'expression d'une division", "start": 1666.6, "duration": 3.84}, {"text": "parce que encore une fois et je le", "start": 1669.0, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te sur le fond non seulement on est", "start": 1670.44, "duration": 4.16}, {"text": "d'accord mais on n' pas le droit de se", "start": 1673.0, "duration": 3.559}, {"text": "diviser parce que les Fran\u00e7ais alors l\u00e0", "start": 1674.6, "duration": 4.04}, {"text": "pour le coup euh ne nous comprendrait", "start": 1676.559, "duration": 4.161}, {"text": "plus du tout marie gevnou quand vous", "start": 1678.64, "duration": 5.84}, {"text": "voyez ces 17 r\u00e9publicains qui se dit", "start": 1680.72, "duration": 6.319}, {"text": "vigilant et et constructif avec ce", "start": 1684.48, "duration": 4.4}, {"text": "projet de loi immigration vous vous", "start": 1687.039, "duration": 4.64}, {"text": "dites qu'il y a quoi 17 voix peut-\u00eatre \u00e0", "start": 1688.88, "duration": 6.0}, {"text": "obtenir ou des abstentions du c\u00f4t\u00e9 de de", "start": 1691.679, "duration": 6.84}, {"text": "la droite ben je me dis que il y a 17", "start": 1694.88, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s r\u00e9publicains qui comprend qui", "start": 1698.519, "duration": 3.64}, {"text": "comprennent la question qui nous est", "start": 1700.679, "duration": 3.041}, {"text": "pos\u00e9 aujourd'hui ils disent d'ailleurs", "start": 1702.159, "duration": 2.921}, {"text": "tr\u00e8s clairement que pour eux ils ne font", "start": 1703.72, "duration": 5.959}, {"text": "pas de la PPL titutionnel un pr\u00e9alable", "start": 1705.08, "duration": 6.52}, {"text": "au vote du texte ou une condition", "start": 1709.679, "duration": 3.801}, {"text": "cine\u00e9quanon ou un", "start": 1711.6, "duration": 4.72}, {"text": "ultimatum au vote du projet de loi", "start": 1713.48, "duration": 4.799}, {"text": "immigration donc je je et \u00e7a tombe bien", "start": 1716.32, "duration": 3.199}, {"text": "parce que la question qui nous est pos\u00e9e", "start": 1718.279, "duration": 3.081}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'\u00e0 droit constant", "start": 1719.519, "duration": 3.16}, {"text": "quels sont les outils que l'on met en", "start": 1721.36, "duration": 4.0}, {"text": "place pour avoir une meilleure politique", "start": 1722.679, "duration": 5.441}, {"text": "en ce qui concerne le le le contr\u00f4le de", "start": 1725.36, "duration": 4.64}, {"text": "notre migration et l'int\u00e9gration des", "start": 1728.12, "duration": 3.799}, {"text": "personnes \u00e9trang\u00e8res qui sont sur notre", "start": 1730.0, "duration": 4.36}, {"text": "sol donc moi je trouve \u00e7a tr\u00e8s positif", "start": 1731.919, "duration": 4.48}, {"text": "au fond que il y ait 17 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1734.36, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9publicains qui euh ont l'air de", "start": 1736.399, "duration": 4.961}, {"text": "vouloir exercer une responsabilit\u00e9 de", "start": 1739.279, "duration": 3.721}, {"text": "vouloir continuer \u00e0 \u00eatre un parti de", "start": 1741.36, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement et de pas continuer cette", "start": 1743.0, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9rive vers la marge \u00e0 la marge voil\u00e0", "start": 1745.039, "duration": 4.801}, {"text": "c'est Olivier ver\u00e9rant disait ce matin", "start": 1748.0, "duration": 3.399}, {"text": "que les conditions d'un accord \u00e9taient", "start": 1749.84, "duration": 3.16}, {"text": "en train de se dessiner pour trouver une", "start": 1751.399, "duration": 4.201}, {"text": "majorit\u00e9 ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1753.0, "duration": 4.48}, {"text": "vous pensez pouvoir l'obtenir avec", "start": 1755.6, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre des voix de la droite", "start": 1757.48, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre des voix du groupe lyotte", "start": 1759.32, "duration": 3.32}, {"text": "honn\u00eatement c'est beaucoup trop t\u00f4t pour", "start": 1761.36, "duration": 2.72}, {"text": "dire \u00e7a on est au tout d\u00e9but de de", "start": 1762.64, "duration": 3.68}, {"text": "l'examen du texte mais je pense qu'on on", "start": 1764.08, "duration": 5.64}, {"text": "on on va \u00e9voquer \u00e9norm\u00e9ment de sujets de", "start": 1766.32, "duration": 6.56}, {"text": "fond pendant des jours on a des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1769.72, "duration": 4.28}, {"text": "face \u00e0 nous qui sont des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1772.88, "duration": 4.279}, {"text": "responsables quelques soit leur groupe", "start": 1774.0, "duration": 5.32}, {"text": "ils le font en responsabilit\u00e9 il y a des", "start": 1777.159, "duration": 4.52}, {"text": "questions qui sont pos\u00e9es vraiment moi", "start": 1779.32, "duration": 5.199}, {"text": "je suis d\u00e9sorient\u00e9 d\u00e9sempar\u00e9 quand je", "start": 1781.679, "duration": 4.641}, {"text": "vois que des d\u00e9put\u00e9s du groupe", "start": 1784.519, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9publicain moi j'ai fait partie de", "start": 1786.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'UMP je viens de la droite quand je", "start": 1787.96, "duration": 4.68}, {"text": "vois que des d\u00e9put\u00e9s des r\u00e9publicains", "start": 1790.32, "duration": 4.56}, {"text": "votent contre des articles alors m\u00eame", "start": 1792.64, "duration": 4.8}, {"text": "que le Front national s'abstient oui \u00e7a", "start": 1794.88, "duration": 4.159}, {"text": "me pose probl\u00e8me et \u00e7a me pose question", "start": 1797.44, "duration": 3.68}, {"text": "je me dis au fond est-ce qu'on est pas", "start": 1799.039, "duration": 3.441}, {"text": "en train d'assister \u00e0 une forme de", "start": 1801.12, "duration": 2.6}, {"text": "marginalisation compl\u00e8te des", "start": 1802.48, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e9publicains alors aujourd'hui \u00e7a me", "start": 1803.72, "duration": 2.839}, {"text": "concerne moins mais du coup je comprends", "start": 1804.84, "duration": 5.28}, {"text": "queil y a 17 d\u00e9put\u00e9s qui a envie de", "start": 1806.559, "duration": 5.96}, {"text": "s'inscrire en fau contre cette strat\u00e9gie", "start": 1810.12, "duration": 3.919}, {"text": "je je vous fais r\u00e9agir c'est vrai qu'en", "start": 1812.519, "duration": 4.64}, {"text": "commission hier la droite a vot\u00e9 contre", "start": 1814.039, "duration": 5.921}, {"text": "certains articles amendements alors que", "start": 1817.159, "duration": 5.52}, {"text": "le rassemblement national s'est abstenu", "start": 1819.96, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce que vous n'\u00eates pas en train de", "start": 1822.679, "duration": 3.321}, {"text": "vous radicaliser chez chez lesr non non", "start": 1824.08, "duration": 3.68}, {"text": "je crois que l\u00e0 il y a une confusion", "start": 1826.0, "duration": 3.12}, {"text": "terrible", "start": 1827.76, "duration": 4.279}, {"text": "d'abord les d\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains", "start": 1829.12, "duration": 5.48}, {"text": "sont tous d\u00e9sireux de construire une", "start": 1832.039, "duration": 5.161}, {"text": "politique migratoire efficace \u00e7a ne fait", "start": 1834.6, "duration": 5.679}, {"text": "absolument pas d\u00e9bat et parmi les 17", "start": 1837.2, "duration": 5.76}, {"text": "signataires la plupart ont dit de ceux", "start": 1840.279, "duration": 4.441}, {"text": "qui se sont exprim\u00e9s tous ceux qui se", "start": 1842.96, "duration": 4.64}, {"text": "sont exprim\u00e9s ont dit si la majorit\u00e9", "start": 1844.72, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9fait le texte du S\u00e9nat nous ne le", "start": 1847.6, "duration": 5.24}, {"text": "voterons pas et c'est c'est ce que nous", "start": 1850.08, "duration": 5.24}, {"text": "pensons tous donc il y a pas d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1852.84, "duration": 3.839}, {"text": "ceux qui voteraient le texte du", "start": 1855.32, "duration": 3.64}, {"text": "Gouvernement qui d\u00e9feraiit le texte du", "start": 1856.679, "duration": 5.081}, {"text": "S\u00e9nat et ceux qui seraient radicalis\u00e9s", "start": 1858.96, "duration": 4.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qui auraiit une position de", "start": 1861.76, "duration": 3.6}, {"text": "principe donc l\u00e0 je crois que c'est un", "start": 1863.24, "duration": 3.96}, {"text": "contresens absolu et c'est m\u00eame \u00e0 la", "start": 1865.36, "duration": 3.039}, {"text": "limite de la malhonnettet\u00e9", "start": 1867.2, "duration": 2.8}, {"text": "intellectuelle maintenant sur la", "start": 1868.399, "duration": 3.721}, {"text": "position du rassemblement national le", "start": 1870.0, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national pourquoi ne", "start": 1872.12, "duration": 3.6}, {"text": "veut-il pas des plafonds migratoires", "start": 1873.76, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'ils sont dans l'illusion d'une", "start": 1875.72, "duration": 4.12}, {"text": "immigration z\u00e9ro on sait que \u00e7a n'est", "start": 1877.6, "duration": 4.12}, {"text": "pas possible alors vous allez refuser", "start": 1879.84, "duration": 4.16}, {"text": "les \u00e9tudiants de bon niveau qui viendrai", "start": 1881.72, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9tudier dans nos universit\u00e9s fran\u00e7aises", "start": 1884.0, "duration": 5.399}, {"text": "on refuserait les artistes qui viennent", "start": 1886.279, "duration": 6.921}, {"text": "dans notre pays pour conduire un projet", "start": 1889.399, "duration": 5.64}, {"text": "artistique on", "start": 1893.2, "duration": 3.359}, {"text": "refuserait", "start": 1895.039, "duration": 3.6}, {"text": "certaines certains regroupements", "start": 1896.559, "duration": 4.24}, {"text": "familiaux enfin \u00e7a n'a pas de sens \u00e7a", "start": 1898.639, "duration": 5.121}, {"text": "n'a pas de sens en r\u00e9alit\u00e9 moi je", "start": 1900.799, "duration": 5.76}, {"text": "renvoie le rassemblement national ne", "start": 1903.76, "duration": 4.279}, {"text": "veut pas des quotas parce qu'il ne veut", "start": 1906.559, "duration": 2.441}, {"text": "pas du tout", "start": 1908.039, "duration": 3.12}, {"text": "destrang et la majorit\u00e9 ne veut pas de", "start": 1909.0, "duration": 3.12}, {"text": "quota parce qu'elle veut plus", "start": 1911.159, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00e9trangers donc en r\u00e9alit\u00e9 nous ne", "start": 1912.12, "duration": 4.64}, {"text": "sommes ni pour les uns ni pour les", "start": 1914.799, "duration": 3.561}, {"text": "autres bon je crois qu'on vous mettra", "start": 1916.76, "duration": 2.96}, {"text": "pas d'accord mais les d\u00e9bats vont", "start": 1918.36, "duration": 3.64}, {"text": "continuer en tout cas en commission \u00e0", "start": 1919.72, "duration": 3.439}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale puis dans", "start": 1922.0, "duration": 3.399}, {"text": "l'h\u00e9micycle \u00e0 partir du 11 d\u00e9cembre un", "start": 1923.159, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9bat que vous pourrez suivre \u00e9videmment", "start": 1925.399, "duration": 5.681}, {"text": "sur LCP dans son int\u00e9gralit\u00e9 on passe \u00e0", "start": 1928.12, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sent au focus dans cette", "start": 1931.08, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9mission et on s'int\u00e9resse \u00e0 la", "start": 1934.799, "duration": 4.88}, {"text": "proposition de loi transpartisane visant", "start": 1937.159, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 interdire les peufs et cigarette", "start": 1939.679, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lectronique \u00e0 usage unique elle est", "start": 1941.679, "duration": 4.561}, {"text": "port\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 Renaissance Michel", "start": 1943.519, "duration": 5.12}, {"text": "Lausana et la d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste des", "start": 1946.24, "duration": 4.88}, {"text": "hautes sc\u00e8nes Francesca Pasquini et elle", "start": 1948.639, "duration": 4.441}, {"text": "est \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9 St\u00e9phanie des pierres", "start": 1951.12, "duration": 3.64}, {"text": "bonjour Francesca Pasquini pourquoi", "start": 1953.08, "duration": 4.439}, {"text": "voulez-vous interdire cespuf dont les", "start": 1954.76, "duration": 6.279}, {"text": "adolescents sont frions alors bonjour on", "start": 1957.519, "duration": 5.841}, {"text": "souhaite interdire ces peuf pour une", "start": 1961.039, "duration": 3.961}, {"text": "double raison donc il y a un enjeu de", "start": 1963.36, "duration": 3.36}, {"text": "sant\u00e9 publique vous l'avez dit la", "start": 1965.0, "duration": 4.84}, {"text": "strat\u00e9gie marketing en fait de cpuf vise", "start": 1966.72, "duration": 4.76}, {"text": "un public qui est tr\u00e8s tr\u00e8s jeune elles", "start": 1969.84, "duration": 2.76}, {"text": "co\u00fbte moins cher qu'un paquet de", "start": 1971.48, "duration": 3.64}, {"text": "cigarettes elles ont des ar\u00f4mes qui sont", "start": 1972.6, "duration": 4.6}, {"text": "fruit\u00e9s ou sucr\u00e9s et qui attirent a des", "start": 1975.12, "duration": 3.919}, {"text": "jeunes consommateurs et en plus elles", "start": 1977.2, "duration": 4.16}, {"text": "peuvent \u00eatre facilement dissimulables", "start": 1979.039, "duration": 4.401}, {"text": "dans une trousse descolis et \u00e7a ne", "start": 1981.36, "duration": 3.279}, {"text": "laisse pas de trace \u00e7a ne laisse pas", "start": 1983.44, "duration": 2.88}, {"text": "d'odeur donc facilement \u00e7a passe", "start": 1984.639, "duration": 4.28}, {"text": "inaper\u00e7u donc il y a cet enjeu de sant\u00e9", "start": 1986.32, "duration": 4.479}, {"text": "publique mais il y a \u00e9galement en", "start": 1988.919, "duration": 4.561}, {"text": "parall\u00e8le un enjeu environnemental", "start": 1990.799, "duration": 4.801}, {"text": "puisque \u00e0 l'int\u00e9rieur de ces puufs il y", "start": 1993.48, "duration": 4.039}, {"text": "a une petite batterie en lithium qui", "start": 1995.6, "duration": 4.12}, {"text": "n'est pas rechargeable ou rechargeable", "start": 1997.519, "duration": 4.241}, {"text": "seulement quelquefois et une fois que la", "start": 1999.72, "duration": 3.52}, {"text": "puuf est termin\u00e9e cette batterie en", "start": 2001.76, "duration": 3.919}, {"text": "lithium termine \u00e0 la poubelle et donc", "start": 2003.24, "duration": 4.2}, {"text": "elle est tr\u00e8s tr\u00e8s difficilement", "start": 2005.679, "duration": 4.201}, {"text": "recyclable puisqu'elle est solidaire de", "start": 2007.44, "duration": 4.0}, {"text": "tout le dispositif donc on peut pas", "start": 2009.88, "duration": 5.2}, {"text": "s\u00e9parer l'\u00e9tui de la batterie en lithium", "start": 2011.44, "duration": 6.119}, {"text": "et pardon vous ne portez pas une", "start": 2015.08, "duration": 3.8}, {"text": "interdiction totale de la cigarette", "start": 2017.559, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lectronique alors c'est diff\u00e9rent en", "start": 2018.88, "duration": 4.159}, {"text": "fait nous oninterdit pas les dispositifs", "start": 2020.679, "duration": 5.12}, {"text": "de vapotage qui sont rechargeables et", "start": 2023.039, "duration": 5.88}, {"text": "qui souvent servent aussi \u00e0 sortir d'une", "start": 2025.799, "duration": 5.6}, {"text": "consommation de tabac nous on souhaite", "start": 2028.919, "duration": 4.521}, {"text": "interdire ce qui n'est pas rechargeable", "start": 2031.399, "duration": 4.481}, {"text": "et qui parfois comme les puuf au lieu de", "start": 2033.44, "duration": 4.8}, {"text": "sortir d'une cons ation de tabac sert \u00e0", "start": 2035.88, "duration": 5.24}, {"text": "l'inverse \u00e0 y rentrer c'est une", "start": 2038.24, "duration": 4.6}, {"text": "proposition transpartisane tous les", "start": 2041.12, "duration": 3.0}, {"text": "groupes de l'Assembl\u00e9e nationale la", "start": 2042.84, "duration": 3.04}, {"text": "soutiennent alors c'est une proposition", "start": 2044.12, "duration": 3.959}, {"text": "effectivement transptisane on a", "start": 2045.88, "duration": 4.64}, {"text": "actuellement 162 coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s", "start": 2048.079, "duration": 4.721}, {"text": "signataires et elle est soutenue par", "start": 2050.52, "duration": 4.359}, {"text": "groupe politique vous esp\u00e9rez qu'elle", "start": 2052.8, "duration": 4.76}, {"text": "soit d\u00e9finitivement vot\u00e9 quand le donc", "start": 2054.879, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a passe en commission ce", "start": 2057.56, "duration": 5.519}, {"text": "soir \u00e0 18h et ensuite lundi prochain il", "start": 2059.639, "duration": 6.161}, {"text": "y aura le vote en h\u00e9micycle \u00e0 21h30 vous", "start": 2063.079, "duration": 4.56}, {"text": "avez le soutien du gouvernement on a le", "start": 2065.8, "duration": 4.2}, {"text": "soutien du gouvernement donc l'ancien", "start": 2067.639, "duration": 4.921}, {"text": "ministre de la Sant\u00e9 Fran\u00e7ois Brown nous", "start": 2070.0, "duration": 4.56}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 apport\u00e9 son soutien ensuite", "start": 2072.56, "duration": 4.599}, {"text": "on a eu le soutien de Aur\u00e9lien Rousseau", "start": 2074.56, "duration": 4.519}, {"text": "et \u00e9galement de la premi\u00e8re ministre qui", "start": 2077.159, "duration": 3.601}, {"text": "s'est prononc\u00e9 en faveur de cette", "start": 2079.079, "duration": 4.241}, {"text": "interdiction en septembre dernier merci", "start": 2080.76, "duration": 5.44}, {"text": "beaucoup merci bienvenue si vous nous", "start": 2083.32, "duration": 5.0}, {"text": "rejoignez sur LCP nous sommes \u00e0 moins", "start": 2086.2, "duration": 3.6}, {"text": "d'une demi-heure de la s\u00e9ance de", "start": 2088.32, "duration": 2.96}, {"text": "question au gouvernement vous allez", "start": 2089.8, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir vivre en direct et en", "start": 2091.28, "duration": 5.119}, {"text": "int\u00e9gralit\u00e9 sur LCP on va \u00e9videmment", "start": 2093.32, "duration": 4.84}, {"text": "reparler parler de l'attaque de Cr\u00e9pol", "start": 2096.399, "duration": 4.281}, {"text": "dans la Drome o\u00f9 le jeune Thomas a \u00e9t\u00e9", "start": 2098.16, "duration": 4.36}, {"text": "tu\u00e9 il y a une dizaine de jours", "start": 2100.68, "duration": 3.52}, {"text": "maintenant et puis du ch\u00f4mage des", "start": 2102.52, "duration": 3.079}, {"text": "seniors pour d\u00e9crypter toute cette", "start": 2104.2, "duration": 4.24}, {"text": "actualit\u00e9 et retrouver des d\u00e9put\u00e9s salle", "start": 2105.599, "duration": 4.881}, {"text": "des quatre colonnes il y aura St\u00e9phanie", "start": 2108.44, "duration": 4.159}, {"text": "des piierres et elsamond Gavin nous", "start": 2110.48, "duration": 3.639}, {"text": "retrouverons \u00e9galement Marco Pomier dans", "start": 2112.599, "duration": 3.321}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2114.119, "duration": 2.881}, {"text": "pour le menu des questions au", "start": 2115.92, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement et puis vous verrez en", "start": 2117.0, "duration": 3.72}, {"text": "direct l'arriv\u00e9e de la premi\u00e8re ministre", "start": 2118.92, "duration": 3.52}, {"text": "de tous les membres du gouvernement \u00e0", "start": 2120.72, "duration": 4.28}, {"text": "partir de 14h45 ce sera par la cour", "start": 2122.44, "duration": 5.159}, {"text": "d'honneur l'entr\u00e9e principale du Palais", "start": 2125.0, "duration": 4.2}, {"text": "Bourbon Marco Pomier on vous retrouve", "start": 2127.599, "duration": 2.921}, {"text": "tout de suite vous \u00eates dans l'h\u00e9micycle", "start": 2129.2, "duration": 2.84}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale les d\u00e9put\u00e9s ne", "start": 2130.52, "duration": 3.12}, {"text": "sont pas encore l\u00e0 ce que vous pouvez", "start": 2132.04, "duration": 3.319}, {"text": "nous dire c'est que cette s\u00e9ance va", "start": 2133.64, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9marrer par une minute de", "start": 2135.359, "duration": 3.641}, {"text": "silence oui Brigitte he une minute de", "start": 2139.24, "duration": 4.56}, {"text": "silence en hommage \u00e0 Thomas cet", "start": 2141.76, "duration": 5.12}, {"text": "adolescent de 16 ans poignard\u00e9 il y a 10", "start": 2143.8, "duration": 5.76}, {"text": "jours dans un bal municipal \u00e0 cr\u00e9pole", "start": 2146.88, "duration": 4.68}, {"text": "dans la Drome il a bien s\u00fbr succomb\u00e9 \u00e0", "start": 2149.56, "duration": 3.559}, {"text": "ses blessures c'est le sujet du jour", "start": 2151.56, "duration": 3.72}, {"text": "avec pas moins de quatre questions alors", "start": 2153.119, "duration": 3.761}, {"text": "le rassemblement national parle", "start": 2155.28, "duration": 4.039}, {"text": "d'ensuvagement \u00e0 gauche on s'inqui\u00e8te de", "start": 2156.88, "duration": 4.76}, {"text": "la multiplication des actions et menaces", "start": 2159.319, "duration": 4.641}, {"text": "de militants identitaires apr\u00e8s ce drame", "start": 2161.64, "duration": 4.52}, {"text": "ce matin G\u00e9rard Darmanin a annonc\u00e9 la", "start": 2163.96, "duration": 5.119}, {"text": "dissolution de trois gros puscules de", "start": 2166.16, "duration": 5.04}, {"text": "l'ultradroite voil\u00e0 et pendant que vous", "start": 2169.079, "duration": 3.52}, {"text": "parliez Marco et bien la Garde", "start": 2171.2, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publicaine vient d'arriver derri\u00e8re", "start": 2172.599, "duration": 3.641}, {"text": "moi elle jaura du tambourg tout \u00e0", "start": 2174.72, "duration": 2.879}, {"text": "l'heure pour l'arriv\u00e9e de la pr\u00e9sidente", "start": 2176.24, "duration": 3.0}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale il y aura", "start": 2177.599, "duration": 3.081}, {"text": "d'autres questions \u00e9galement Marco qui", "start": 2179.24, "duration": 3.0}, {"text": "seront pos\u00e9s cet apr\u00e8s-midi par les", "start": 2180.68, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au membres du gouvernement", "start": 2182.24, "duration": 5.8}, {"text": "oui Brigitte on parlera aussi du ch\u00f4mage", "start": 2186.16, "duration": 3.28}, {"text": "des senniors vous le savez la semaine", "start": 2188.04, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8re Bruno Leem s'est dit favorable", "start": 2189.44, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 une r\u00e9duction de la dur\u00e9e", "start": 2191.76, "duration": 4.48}, {"text": "d'indemnisation des plus de 55 ans de 27", "start": 2193.2, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 18 mois comme pour le reste des", "start": 2196.24, "duration": 3.44}, {"text": "personnes sans emploi une question aussi", "start": 2197.96, "duration": 4.04}, {"text": "sur l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat supprim\u00e9e et", "start": 2199.68, "duration": 5.12}, {"text": "remplac\u00e9e par l'Aide m\u00e9dicale d'urgence", "start": 2202.0, "duration": 4.64}, {"text": "apr\u00e8s l'examen du projet de loi", "start": 2204.8, "duration": 3.6}, {"text": "immigration au S\u00e9nat le texte est", "start": 2206.64, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9battu depuis hier en commission des", "start": 2208.4, "duration": 4.52}, {"text": "lois \u00e0 l'Assembl\u00e9e 3\u00e8 th\u00e8me le Proche", "start": 2210.319, "duration": 4.601}, {"text": "Orient depuis vendredi plusieurs", "start": 2212.92, "duration": 4.199}, {"text": "dizaines d'otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s contre", "start": 2214.92, "duration": 4.159}, {"text": "des prisonniers palestiniens la tr\u00eave", "start": 2217.119, "duration": 3.521}, {"text": "entre Isra\u00ebl et le Hamas doit se", "start": 2219.079, "duration": 4.081}, {"text": "prolonger pendant 2 jours encore merci", "start": 2220.64, "duration": 4.0}, {"text": "pour ces pr\u00e9cisions et toutes ces", "start": 2223.16, "duration": 3.48}, {"text": "question Marco pommier \u00e0 nouveau face- \u00e0", "start": 2224.64, "duration": 3.679}, {"text": "faceace avec moi pour la deuxi\u00e8me partie", "start": 2226.64, "duration": 2.84}, {"text": "de cette \u00e9mission j'accueille", "start": 2228.319, "duration": 3.641}, {"text": "Christopher wesberg bonjour merci d'\u00eatre", "start": 2229.48, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0 vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 renaissance des", "start": 2231.96, "duration": 4.399}, {"text": "Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et Aur\u00e9lien", "start": 2234.4, "duration": 4.199}, {"text": "saintou bonjour bienvenue \u00e0 vous d\u00e9put\u00e9", "start": 2236.359, "duration": 5.0}, {"text": "la France insoumise des haut de sc\u00e8ne", "start": 2238.599, "duration": 5.121}, {"text": "alors sur LCP nous interrogeons aussi", "start": 2241.359, "duration": 4.441}, {"text": "des citoyens pour savoir quelle question", "start": 2243.72, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9riterait d'\u00eatre repos\u00e9 dans", "start": 2245.8, "duration": 3.6}, {"text": "l'h\u00e9micycle cet apr\u00e8s-midi alors je vous", "start": 2247.44, "duration": 5.76}, {"text": "propose d'entendre Sacha qui est lyc\u00e9en", "start": 2249.4, "duration": 6.43}, {"text": "la s\u00e9ance est", "start": 2253.2, "duration": 5.639}, {"text": "[Musique]", "start": 2255.83, "duration": 5.21}, {"text": "ouverte bonjour je m'appelle Sacha", "start": 2258.839, "duration": 4.401}, {"text": "Dumont je suis lyc\u00e9en j'ai 16 ans et", "start": 2261.04, "duration": 3.36}, {"text": "j'ai une question pour le gouvernement", "start": 2263.24, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce qu'il y aura des lois pour la", "start": 2264.4, "duration": 4.28}, {"text": "propret\u00e9 dans les villes pendant les", "start": 2266.2, "duration": 5.0}, {"text": "Jos Christopher vesberg a des", "start": 2268.68, "duration": 4.12}, {"text": "inqui\u00e9tudes sur la la propret\u00e9 de la", "start": 2271.2, "duration": 3.76}, {"text": "ville pendant les les Jeux Olympiques", "start": 2272.8, "duration": 4.64}, {"text": "qui vont \u00eatre accueillis cette \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 2274.96, "duration": 3.68}, {"text": "Paris est-ce que c'est une de vos", "start": 2277.44, "duration": 3.399}, {"text": "inqui\u00e9tudes aussi \u00e9coutez moi je suis", "start": 2278.64, "duration": 4.6}, {"text": "pas parisien je suis \u00e0 l'\u00e9tranger mais", "start": 2280.839, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9videmment on a tous envie que ces gios", "start": 2283.24, "duration": 3.32}, {"text": "soi une f\u00eate c'est l'image de la France", "start": 2285.16, "duration": 3.32}, {"text": "aussi l'image de la France on avait vu", "start": 2286.56, "duration": 3.92}, {"text": "ces images sur les t\u00e9l\u00e9s \u00e9trang\u00e8res o on", "start": 2288.48, "duration": 3.359}, {"text": "voyait des rongeurs un peu partout dans", "start": 2290.48, "duration": 4.04}, {"text": "Paris je pense que chacun doit mettre", "start": 2291.839, "duration": 5.721}, {"text": "les moyens pour r\u00e9ussir cet \u00e9v\u00e9nement et", "start": 2294.52, "duration": 4.599}, {"text": "le gouvernement met un moyens", "start": 2297.56, "duration": 3.4}, {"text": "incroyables \u00e7a c'est la comp\u00e9tence de la", "start": 2299.119, "duration": 4.801}, {"text": "ville mais je pense et j'esp\u00e8re que la", "start": 2300.96, "duration": 4.92}, {"text": "mairie sera \u00e0 la hauteur alors \u00e7a rel\u00e8ve", "start": 2303.92, "duration": 5.159}, {"text": "effectivement de la Mairie de Paris donc", "start": 2305.88, "duration": 6.08}, {"text": "de la gauche c'est Annie dalgo qui est", "start": 2309.079, "duration": 4.161}, {"text": "maire de Paris est-ce que vous lui", "start": 2311.96, "duration": 3.32}, {"text": "faites confiance Aur\u00e9lien saintoule bon", "start": 2313.24, "duration": 3.96}, {"text": "alors plusieurs choses d'abord moi je", "start": 2315.28, "duration": 3.36}, {"text": "serais pas comptable des des actes", "start": 2317.2, "duration": 3.639}, {"text": "d'analgo on a moi je suis membre de la", "start": 2318.64, "duration": 4.24}, {"text": "newupes elle n'en est pas membre ou en", "start": 2320.839, "duration": 3.361}, {"text": "tout cas ne le revendique pas pour le", "start": 2322.88, "duration": 2.959}, {"text": "reste sur les les Jeux Olympiques en", "start": 2324.2, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 moi je suis tr\u00e8s inquiet je suis", "start": 2325.839, "duration": 3.401}, {"text": "tr\u00e8s inquiet pour de nombreux sujets pas", "start": 2327.2, "duration": 3.639}, {"text": "que la propret\u00e9 en fait parce que", "start": 2329.24, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui on a un probl\u00e8me sur le", "start": 2330.839, "duration": 4.0}, {"text": "logement sur le logement d'urgence par", "start": 2332.92, "duration": 2.919}, {"text": "exemple les personnes qui sont", "start": 2334.839, "duration": 2.48}, {"text": "aujourd'hui son sans abri et qui sont", "start": 2335.839, "duration": 3.601}, {"text": "mis \u00e0 l'abri par diff\u00e9rentes", "start": 2337.319, "duration": 3.76}, {"text": "collectivit\u00e9s et bien aujourd'hui elles", "start": 2339.44, "duration": 4.56}, {"text": "sont repouss\u00e9es vers les r\u00e9gions on a un", "start": 2341.079, "duration": 5.161}, {"text": "probl\u00e8me sur le prix de des loyers des", "start": 2344.0, "duration": 4.52}, {"text": "logements qui est qui explose et", "start": 2346.24, "duration": 4.079}, {"text": "l'inaction gouvernementale sur ce sujet", "start": 2348.52, "duration": 3.559}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s grave et puis on a", "start": 2350.319, "duration": 3.52}, {"text": "un probl\u00e8me grave aussi sur la question", "start": 2352.079, "duration": 4.04}, {"text": "des transports aujourd'hui on entend que", "start": 2353.839, "duration": 4.24}, {"text": "le le prix du ticket va augmenter or il", "start": 2356.119, "duration": 3.561}, {"text": "y a plein de personnes qui aujourd'hui", "start": 2358.079, "duration": 2.681}, {"text": "en \u00cele-de-France qui habite", "start": 2359.68, "duration": 2.6}, {"text": "l'\u00eele-de-fance et qui n'ont pas les", "start": 2360.76, "duration": 2.839}, {"text": "moyens de prendre des abonnements ou", "start": 2362.28, "duration": 3.2}, {"text": "d'anticiper d'avancer des d\u00e9penses de", "start": 2363.599, "duration": 3.601}, {"text": "cette nature et qui vont se retrouver de", "start": 2365.48, "duration": 3.56}, {"text": "plein fouet \u00e0 devoir payer deux fois", "start": 2367.2, "duration": 4.08}, {"text": "parce que on dit Madame pcres consid\u00e8re", "start": 2369.04, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut faire payer les les touristes", "start": 2371.28, "duration": 3.96}, {"text": "alors que je rappelle en 2019 on avait", "start": 2372.92, "duration": 4.08}, {"text": "une promesse qui disait que carr\u00e9ment il", "start": 2375.24, "duration": 3.24}, {"text": "y aurait la gratuit\u00e9 des transports", "start": 2377.0, "duration": 3.76}, {"text": "pendant les J pour les touristes donc je", "start": 2378.48, "duration": 4.16}, {"text": "vois beaucoup d'impr\u00e9paration sur la", "start": 2380.76, "duration": 3.48}, {"text": "question des J et notamment sur les", "start": 2382.64, "duration": 3.24}, {"text": "questions des transports de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2384.24, "duration": 3.04}, {"text": "aussi parce que on va avoir des", "start": 2385.88, "duration": 3.0}, {"text": "canicules forc\u00e9ment P la question des", "start": 2387.28, "duration": 2.88}, {"text": "transports c'est anidalgo qui dit que", "start": 2388.88, "duration": 2.68}, {"text": "les transport ne seront pas tous pr\u00eats", "start": 2390.16, "duration": 2.88}, {"text": "en tout cas pour accue je je je crains", "start": 2391.56, "duration": 3.84}, {"text": "qu'elle a raison en la mati\u00e8re et nous", "start": 2393.04, "duration": 6.84}, {"text": "on on onort\u00e9 des des demandes en tout", "start": 2395.4, "duration": 6.16}, {"text": "cas pour avoir des des assurances parce", "start": 2399.88, "duration": 3.4}, {"text": "que vous savez aujourd'hui dans les", "start": 2401.56, "duration": 3.4}, {"text": "transports en commun d'\u00ee de France il", "start": 2403.28, "duration": 4.039}, {"text": "fait extr\u00eamement chaud tous les \u00e9t\u00e9s et", "start": 2404.96, "duration": 4.04}, {"text": "queil y a des malaises et queon va avoir", "start": 2407.319, "duration": 3.081}, {"text": "une augmentation de la fr\u00e9quentation qui", "start": 2409.0, "duration": 3.56}, {"text": "va \u00eatre tr\u00e8s importante et quand vous", "start": 2410.4, "duration": 3.84}, {"text": "avez des malaises bah tout le trafic a", "start": 2412.56, "duration": 3.64}, {"text": "interrompu et \u00e7a va avoir des des", "start": 2414.24, "duration": 3.64}, {"text": "cons\u00e9quences que j'anticipe et je pense", "start": 2416.2, "duration": 2.879}, {"text": "qu'ils vont \u00eatre assez difficiles \u00e0", "start": 2417.88, "duration": 2.959}, {"text": "vivre ouis allez on revient \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 2419.079, "duration": 3.961}, {"text": "aux questions des d\u00e9put\u00e9s et on va", "start": 2420.839, "duration": 3.801}, {"text": "parler de la r\u00e9forme du ch\u00f4mage des", "start": 2423.04, "duration": 3.72}, {"text": "seniors qui va faire donc d'une", "start": 2424.64, "duration": 4.08}, {"text": "interrogation cet apr\u00e8s-midi le d\u00e9put\u00e9", "start": 2426.76, "duration": 5.4}, {"text": "RN du Nord Victor Cato pose sa question", "start": 2428.72, "duration": 5.68}, {"text": "au micro d'Elsa monangava oui Bruno Le", "start": 2432.16, "duration": 3.919}, {"text": "Maire s'est dit favorable \u00e0 r\u00e9duire la", "start": 2434.4, "duration": 4.4}, {"text": "dur\u00e9e d'indemnisation pour les seniors", "start": 2436.079, "duration": 4.481}, {"text": "ces propos vous font r\u00e9agir qu'alz-vous", "start": 2438.8, "duration": 3.12}, {"text": "demander au ministre de", "start": 2440.56, "duration": 3.279}, {"text": "l'\u00c9conomie je pense qu'effectivement il", "start": 2441.92, "duration": 4.24}, {"text": "faut \u00e9claircir les choses ces propos ont", "start": 2443.839, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pour moi sont pas qualifiables il", "start": 2446.16, "duration": 3.679}, {"text": "sont pas admissibles on a il y a pas", "start": 2447.88, "duration": 3.88}, {"text": "longtemps fait passer une r\u00e9forme des", "start": 2449.839, "duration": 3.24}, {"text": "retraite en tout cas par force le", "start": 2451.76, "duration": 2.4}, {"text": "gouvernement a fait passer cette r\u00e9forme", "start": 2453.079, "duration": 4.121}, {"text": "des retraite qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 j'ai tout \u00e0", "start": 2454.16, "duration": 4.439}, {"text": "fait inacceptable par les Fran\u00e7ais et", "start": 2457.2, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui donc ces personnes qui ne", "start": 2458.599, "duration": 2.401}, {"text": "trouvent pas d\u00e9j\u00e0 de travail et qui ne", "start": 2459.92, "duration": 2.48}, {"text": "trouveront probablement pas de travail", "start": 2461.0, "duration": 3.359}, {"text": "jusqu'\u00e0 64 ans on va leur demander en", "start": 2462.4, "duration": 4.52}, {"text": "plus de \u00e7a on va leur demander de", "start": 2464.359, "duration": 4.321}, {"text": "d'avoir moins d'allocation ch\u00f4mage et on", "start": 2466.92, "duration": 3.24}, {"text": "va finalement cr\u00e9er une pauvret\u00e9", "start": 2468.68, "duration": 3.159}, {"text": "suppl\u00e9mentaire dans notre pays on va", "start": 2470.16, "duration": 3.8}, {"text": "mettre des des seniors dans la", "start": 2471.839, "duration": 3.76}, {"text": "difficult\u00e9 non seulement ils auront des", "start": 2473.96, "duration": 4.44}, {"text": "trimestres qui vont \u00eatre d\u00e9c\u00f4t\u00e9s par", "start": 2475.599, "duration": 4.401}, {"text": "l'agrandissement et l'allongement de", "start": 2478.4, "duration": 3.48}, {"text": "cette retraite mais en plus de \u00e7a on va", "start": 2480.0, "duration": 3.56}, {"text": "leur dire que leur droit \u00e0 la location", "start": 2481.88, "duration": 3.4}, {"text": "ch\u00f4mage un droit qui est d\u00fb du fait de", "start": 2483.56, "duration": 3.32}, {"text": "leur travail va \u00eatre", "start": 2485.28, "duration": 2.68}, {"text": "on trouve que c'est \u00e9videmment une", "start": 2486.88, "duration": 2.28}, {"text": "double peine une double peine parce que", "start": 2487.96, "duration": 2.399}, {"text": "d'un coup on va demander de travailler", "start": 2489.16, "duration": 3.48}, {"text": "plus avec des des des possibilit\u00e9s qui", "start": 2490.359, "duration": 3.361}, {"text": "sont pas toujours \u00e9videntes pour les", "start": 2492.64, "duration": 2.6}, {"text": "salari\u00e9s et en plus de \u00e7a ils vont avoir", "start": 2493.72, "duration": 2.44}, {"text": "moins d'allocation ch\u00f4mage ce qui est", "start": 2495.24, "duration": 2.64}, {"text": "tout \u00e0 fait inadmissible merci beaucoup", "start": 2496.16, "duration": 3.159}, {"text": "et bien on entend bien le rassemblement", "start": 2497.88, "duration": 3.84}, {"text": "national contre ce le fait de r\u00e9duire la", "start": 2499.319, "duration": 4.601}, {"text": "dur\u00e9e d'indemnisation des seniors", "start": 2501.72, "duration": 4.0}, {"text": "Christopher wesberg je vous fais r\u00e9agir", "start": 2503.92, "duration": 2.96}, {"text": "effectivement \u00e0 cette proposition de", "start": 2505.72, "duration": 3.2}, {"text": "Bruno Le Maire donc qui veut aligner le", "start": 2506.88, "duration": 4.92}, {"text": "droit des des ch\u00f4meurs de plus de 55 ans", "start": 2508.92, "duration": 5.32}, {"text": "sur le droit commun finalement et donc", "start": 2511.8, "duration": 4.4}, {"text": "passer de 27 \u00e0 18 mois comme un des", "start": 2514.24, "duration": 3.599}, {"text": "nisation pour les plus de 55 ans est-ce", "start": 2516.2, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on peut consid\u00e9rer que les plus de 55", "start": 2517.839, "duration": 4.561}, {"text": "ans sont des ch\u00f4meurs comme les autres", "start": 2519.48, "duration": 5.52}, {"text": "en fait le ch\u00f4mage des senior c'est le", "start": 2522.4, "duration": 4.48}, {"text": "mal fran\u00e7ais c'est\u00e0d que quand on", "start": 2525.0, "duration": 4.4}, {"text": "regarde il y a 53 % d'employabilit\u00e9 des", "start": 2526.88, "duration": 4.56}, {"text": "plus de 55 ans en France l\u00e0 o\u00f9 c'est 75", "start": 2529.4, "duration": 5.28}, {"text": "% en Allemagne dans l'OCDE c'est 10", "start": 2531.44, "duration": 4.76}, {"text": "points au-dessus et on avait vu au", "start": 2534.68, "duration": 2.919}, {"text": "moment de la r\u00e9forme des retraites que", "start": 2536.2, "duration": 3.04}, {"text": "c'\u00e9tait vraiment un sujet qui \u00e9tait un", "start": 2537.599, "duration": 3.841}, {"text": "probl\u00e8me fran\u00e7ais et \u00e9videmment il y a", "start": 2539.24, "duration": 3.48}, {"text": "une corr\u00e9lation quand m\u00eame avec notre", "start": 2541.44, "duration": 3.44}, {"text": "mod\u00e8le social et aujourd'hui on voit", "start": 2542.72, "duration": 4.24}, {"text": "bien il y a un moyen il y a beaucoup de", "start": 2544.88, "duration": 3.64}, {"text": "gens qui sont dans cette situation on", "start": 2546.96, "duration": 3.72}, {"text": "voit quelqu'un une entreprise aurait un", "start": 2548.52, "duration": 5.16}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 un moment \u00e0 donner un ch\u00e8que \u00e0", "start": 2550.68, "duration": 4.72}, {"text": "un seior en lui disant vous allez avoir", "start": 2553.68, "duration": 3.12}, {"text": "en plus une bonne indemnisation donc", "start": 2555.4, "duration": 3.28}, {"text": "vous vous y retrouvez \u00e0 partir plus t\u00f4t", "start": 2556.8, "duration": 4.84}, {"text": "et \u00e7a je trouve que c'est \u00e9videmment", "start": 2558.68, "duration": 5.12}, {"text": "voir avoir une vision de l'emploi des", "start": 2561.64, "duration": 4.04}, {"text": "seniors qui est en gros un d\u00e9lai", "start": 2563.8, "duration": 3.64}, {"text": "d'expiration justement vous le dites il", "start": 2565.68, "duration": 3.04}, {"text": "y a un taux de ch\u00f4mage qui est tr\u00e8s fort", "start": 2567.44, "duration": 3.04}, {"text": "chez les plus de 55 ans est-ce que vous", "start": 2568.72, "duration": 3.839}, {"text": "allez pas les les pap\u00e9riser les faire", "start": 2570.48, "duration": 3.48}, {"text": "tomber peut-\u00eatre dans une pr\u00e9carit\u00e9", "start": 2572.559, "duration": 3.361}, {"text": "encore plus forte puisque c'est encore", "start": 2573.96, "duration": 3.879}, {"text": "plus plus difficile au-del\u00e0 de 5050 de", "start": 2575.92, "duration": 4.0}, {"text": "retrouver un travail mais l'objectif", "start": 2577.839, "duration": 4.041}, {"text": "c'est justement d'\u00e9viter qu'on se serve", "start": 2579.92, "duration": 3.679}, {"text": "de notre mod\u00e8le social pour mettre les", "start": 2581.88, "duration": 4.08}, {"text": "gens au ch\u00f4mage moi je suis convaincu", "start": 2583.599, "duration": 3.441}, {"text": "que quelqu'un qui est dans une", "start": 2585.96, "duration": 2.879}, {"text": "entreprise \u00e0 un moment o\u00f9 notre march\u00e9", "start": 2587.04, "duration": 3.48}, {"text": "du travail est beaucoup plus florissant", "start": 2588.839, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il y a quelques ann\u00e9es c'est", "start": 2590.52, "duration": 3.319}, {"text": "comp\u00e9tences l\u00e0 et ces gens-l\u00e0 on parle", "start": 2591.92, "duration": 3.399}, {"text": "quand m\u00eame de personnes qui ont un", "start": 2593.839, "duration": 3.48}, {"text": "niveau qui sont capables de manager qui", "start": 2595.319, "duration": 3.961}, {"text": "sont capables de de de de de de se", "start": 2597.319, "duration": 3.881}, {"text": "former de former d'autres gens il y a", "start": 2599.28, "duration": 4.079}, {"text": "aucune raison qu'une entreprise se", "start": 2601.2, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9barrasse de ces profils l\u00e0 pour aller", "start": 2603.359, "duration": 3.881}, {"text": "chercher d'autres d'autres sauf si le", "start": 2605.0, "duration": 4.119}, {"text": "mod\u00e8le social les invite \u00e0 le faire et", "start": 2607.24, "duration": 3.64}, {"text": "donc c'est l'objectif de cette", "start": 2609.119, "duration": 3.2}, {"text": "proposition de Bruno l qui maintenant va", "start": 2610.88, "duration": 2.479}, {"text": "devoir \u00eatre travaill\u00e9 parce que quand", "start": 2612.319, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00eame il va avoir toute un travail avec", "start": 2613.359, "duration": 3.121}, {"text": "les syndicats avec les chefs", "start": 2615.359, "duration": 3.24}, {"text": "d'entreprises c'est de trouver la bonne", "start": 2616.48, "duration": 3.879}, {"text": "le bon niveau d'indemnisation et moi je", "start": 2618.599, "duration": 3.561}, {"text": "pense en effet que il y a pas de raison", "start": 2620.359, "duration": 3.161}, {"text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 qui se rapproche du", "start": 2622.16, "duration": 2.64}, {"text": "plein emploi d'avoir un taux", "start": 2623.52, "duration": 2.92}, {"text": "d'indisation qui consid\u00e8re qu'au fond", "start": 2624.8, "duration": 3.48}, {"text": "quand on a plus de 55 ans c'est le", "start": 2626.44, "duration": 3.119}, {"text": "moment de c'est le moment de virer les", "start": 2628.28, "duration": 3.68}, {"text": "gens est-ce que changer Aur\u00e9lien saintou", "start": 2629.559, "duration": 4.081}, {"text": "le mod\u00e8le social comme le dit", "start": 2631.96, "duration": 3.2}, {"text": "Christopher wberg \u00e7a va permettre", "start": 2633.64, "duration": 3.4}, {"text": "d'augmenter le taux d'emploi yabilit\u00e9 \u00e0", "start": 2635.16, "duration": 3.56}, {"text": "des seniors alors moi ce qui me frappe", "start": 2637.04, "duration": 3.559}, {"text": "c'est d'entendre dire que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2638.72, "duration": 4.08}, {"text": "cette mesure elle vise \u00e0 inciter les", "start": 2640.599, "duration": 4.041}, {"text": "entreprises \u00e0 garder des des seniors", "start": 2642.8, "duration": 3.559}, {"text": "dans l'emploi si vous modulez", "start": 2644.64, "duration": 3.24}, {"text": "l'indemnisation vous n'incitez pas les", "start": 2646.359, "duration": 2.641}, {"text": "entreprises Vous sanctionnez les", "start": 2647.88, "duration": 2.959}, {"text": "ch\u00f4meurs \u00e7a n'a rien \u00e0 voir donc en", "start": 2649.0, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le sousjacent de du raisonnement", "start": 2650.839, "duration": 4.641}, {"text": "de Bruno lamerre c'est d'imaginer que", "start": 2653.2, "duration": 3.68}, {"text": "les ch\u00f4meurs sont responsables du", "start": 2655.48, "duration": 2.879}, {"text": "ch\u00f4mage bah non les ch\u00f4meurs sont pas", "start": 2656.88, "duration": 2.76}, {"text": "responsables du ch\u00f4mage dans ce pays il", "start": 2658.359, "duration": 3.321}, {"text": "y a 14 ch\u00f4meurs pour un emploi", "start": 2659.64, "duration": 4.199}, {"text": "disponible donc l'argumentation ne tient", "start": 2661.68, "duration": 3.76}, {"text": "pas il s'agissait de punir simplement", "start": 2663.839, "duration": 3.161}, {"text": "les ch\u00f4meurs c'est la c'est la volont\u00e9", "start": 2665.44, "duration": 3.2}, {"text": "de ce gouvernement on l'avait signal\u00e9", "start": 2667.0, "duration": 2.76}, {"text": "dans le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des", "start": 2668.64, "duration": 2.719}, {"text": "retraites effectivement on l'avait", "start": 2669.76, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 que de toute fa\u00e7on le le", "start": 2671.359, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement menait une politique de", "start": 2673.119, "duration": 3.24}, {"text": "gribouille il transmet il transf\u00e9rait", "start": 2674.44, "duration": 4.32}, {"text": "les co\u00fbts disons de de l'assurance", "start": 2676.359, "duration": 4.281}, {"text": "ch\u00f4mage vers de l'Assurance retraite", "start": 2678.76, "duration": 3.52}, {"text": "vers l'assurance ch\u00f4mage on savait que", "start": 2680.64, "duration": 3.52}, {"text": "ils allaient cr\u00e9er avec cette r\u00e9forme", "start": 2682.28, "duration": 3.319}, {"text": "des personnes qui allaient \u00eatre dans une", "start": 2684.16, "duration": 3.32}, {"text": "situation de ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e bah", "start": 2685.599, "duration": 3.281}, {"text": "sur une plus longue dur\u00e9e puisqueentre", "start": 2687.48, "duration": 3.92}, {"text": "62 et 64 ans au lieu d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9", "start": 2688.88, "duration": 4.4}, {"text": "comme comme retrait\u00e9s ils seront", "start": 2691.4, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9s comme ch\u00f4meurs et", "start": 2693.28, "duration": 3.079}, {"text": "le tout en faisant encore baisser du", "start": 2694.92, "duration": 3.399}, {"text": "coup le montant des pensions I et en", "start": 2696.359, "duration": 3.441}, {"text": "particulier pour les femmes je rappelle", "start": 2698.319, "duration": 3.481}, {"text": "que quand m\u00eame dans ce pays une personne", "start": 2699.8, "duration": 6.279}, {"text": "sur 6 entre entre 55 et 64 ans et ni en", "start": 2701.8, "duration": 6.319}, {"text": "ni au ch\u00f4mage ni en emploi \u00e7a veut dire", "start": 2706.079, "duration": 3.841}, {"text": "qu'on a un probl\u00e8me qui est tr\u00e8s profond", "start": 2708.119, "duration": 3.48}, {"text": "et au lieu de r\u00e9gler d'abord ce probl\u00e8me", "start": 2709.92, "duration": 3.0}, {"text": "d'apporter une solution pour la", "start": 2711.599, "duration": 3.121}, {"text": "stabilit\u00e9 des emplois et bien le", "start": 2712.92, "duration": 3.639}, {"text": "gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de sabrer et de", "start": 2714.72, "duration": 4.16}, {"text": "sanctionner pourtant euh on a vu qu'aux", "start": 2716.559, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9formes des retraites en", "start": 2718.88, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9calant l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 2721.16, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a d\u00e9cal\u00e9 aussi m\u00e9caniquement l'\u00e2ge de", "start": 2722.72, "duration": 4.639}, {"text": "de d\u00e9part des seniors bah manifestement", "start": 2725.28, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a n'est pas le cas parce que comme je", "start": 2727.359, "duration": 3.681}, {"text": "vous l'ai dit le la statistique \u00e0 avoir", "start": 2729.04, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 l'esprit \u00e0 ce moment-l\u00e0 c'est les", "start": 2731.04, "duration": 3.88}, {"text": "personnes qui sont ni au ch\u00f4age ni en", "start": 2732.44, "duration": 4.28}, {"text": "emploi en fait on a fait dispara\u00eetre des", "start": 2734.92, "duration": 3.72}, {"text": "personnes des registres et d'une mani\u00e8re", "start": 2736.72, "duration": 3.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale c'est la strat\u00e9gie du", "start": 2738.64, "duration": 2.679}, {"text": "gouvernement quand ils expliquent que la", "start": 2739.76, "duration": 3.2}, {"text": "baisse il y a une baisse du ch\u00f4mage en", "start": 2741.319, "duration": 3.441}, {"text": "grande partie elle est due \u00e0 des des", "start": 2742.96, "duration": 3.32}, {"text": "variables statistiques il y a des", "start": 2744.76, "duration": 2.559}, {"text": "personnes qui disparaissent des", "start": 2746.28, "duration": 3.24}, {"text": "registres quand il y a des questions sur", "start": 2747.319, "duration": 4.601}, {"text": "ce Ce planl\u00e0 \u00e0 propos de l'apprentissage", "start": 2749.52, "duration": 3.96}, {"text": "on fait valoir que il y a moins de", "start": 2751.92, "duration": 3.159}, {"text": "ch\u00f4mage parce qu'il y a plus d'apprentis", "start": 2753.48, "duration": 3.76}, {"text": "sauf que en r\u00e9alit\u00e9 on est pass\u00e9 200000", "start": 2755.079, "duration": 3.641}, {"text": "environ 800000 apprentis dans ce pays", "start": 2757.24, "duration": 2.68}, {"text": "mais un tiers d'entre eux ne finissent", "start": 2758.72, "duration": 2.839}, {"text": "pas leur contrat donc ils disparaissent", "start": 2759.92, "duration": 3.32}, {"text": "ils ne figurent dans aucun registre par", "start": 2761.559, "duration": 4.161}, {"text": "la suite donc c'est c'est l'artifice", "start": 2763.24, "duration": 3.96}, {"text": "utilis\u00e9 souvent par le gouvernement pour", "start": 2765.72, "duration": 3.24}, {"text": "pour justifier alors Aur\u00e9lien sintou dit", "start": 2767.2, "duration": 4.159}, {"text": "que Vous sanctionnez davantage les les", "start": 2768.96, "duration": 4.2}, {"text": "salari\u00e9s que les entreprises est-ce", "start": 2771.359, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il faut pas \u00e0 un moment menacer ou", "start": 2773.16, "duration": 5.48}, {"text": "aller taper un peu au portefeuille les", "start": 2775.839, "duration": 4.681}, {"text": "entreprises sur les aides aides", "start": 2778.64, "duration": 4.08}, {"text": "consid\u00e9rables qui sont accord\u00e9 aux", "start": 2780.52, "duration": 4.88}, {"text": "entreprises en \u00e9change et bien de d'une", "start": 2782.72, "duration": 5.119}, {"text": "employ plus forte des seniors non mais", "start": 2785.4, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a c'est un c'est encore un autre d\u00e9bat", "start": 2787.839, "duration": 3.72}, {"text": "c'est\u00e0d que je veux bien qu'on discute", "start": 2789.48, "duration": 3.52}, {"text": "de la conditionnalit\u00e9 des aides aux", "start": 2791.559, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises pourquoi pas d'ailleurs", "start": 2793.0, "duration": 2.88}, {"text": "c'est un d\u00e9bat qui a aussi \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par", "start": 2794.559, "duration": 3.241}, {"text": "Bruno Leem vous voyez il a utilis\u00e9", "start": 2795.88, "duration": 3.6}, {"text": "plusieurs chantiers en m\u00eame temps mais", "start": 2797.8, "duration": 3.519}, {"text": "je je trouve que dans votre vision il y", "start": 2799.48, "duration": 4.56}, {"text": "a quand m\u00eame cette logique que au fond", "start": 2801.319, "duration": 5.961}, {"text": "l'emploi c'est presque une variable", "start": 2804.04, "duration": 5.84}, {"text": "alors que vous n'admettez pas que \u00e7a", "start": 2807.28, "duration": 4.12}, {"text": "fait 6 ans que le ch\u00f4mage baisse vous", "start": 2809.88, "duration": 3.0}, {"text": "essayez syst\u00e9matiquement de trouver des", "start": 2811.4, "duration": 2.919}, {"text": "excuses pour expliquer que \u00e7a n'a rien \u00e0", "start": 2812.88, "duration": 3.36}, {"text": "voir que \u00e7a c'est juste li\u00e9 au contexte", "start": 2814.319, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on trouve des", "start": 2816.24, "duration": 4.079}, {"text": "excus mais la qualit\u00e9 de l'emploi l\u00e0", "start": 2817.72, "duration": 4.44}, {"text": "encore une fois on parle de gens qui", "start": 2820.319, "duration": 3.881}, {"text": "potentiellement sont dans des entreprise", "start": 2822.16, "duration": 4.48}, {"text": "qui ont le nombre de plans qu'on a vu de", "start": 2824.2, "duration": 4.52}, {"text": "seniors qui finalement se font proposer", "start": 2826.64, "duration": 3.959}, {"text": "un ch\u00e8que pour partir plut t\u00f4t parce", "start": 2828.72, "duration": 3.16}, {"text": "qu'ils vont b\u00e9n\u00e9ficier d'une assurance", "start": 2830.599, "duration": 2.841}, {"text": "plus longue c'est une r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 2831.88, "duration": 3.0}, {"text": "quelque chose qu'on a vu partout et", "start": 2833.44, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0-dessus c'est aussi la responsabilit\u00e9", "start": 2834.88, "duration": 4.92}, {"text": "des entreprises et la rupture \u00e0amiable", "start": 2837.0, "duration": 4.28}, {"text": "on dit que la majorit\u00e9 voudrait", "start": 2839.8, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9ventuellement revenir dessus parce que", "start": 2841.28, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement les les entreprises les", "start": 2842.8, "duration": 3.64}, {"text": "salari\u00e9s se s\u00e9par", "start": 2844.76, "duration": 3.16}, {"text": "maintenant de plus en plus \u00e7a co\u00fbte", "start": 2846.44, "duration": 5.399}, {"text": "assez cher aussi \u00e0 l'\u00e9tat mais c'est", "start": 2847.92, "duration": 5.96}, {"text": "un c'est aussi un sujet le fait qu'on", "start": 2851.839, "duration": 2.841}, {"text": "puisse avoir des ruptures", "start": 2853.88, "duration": 2.64}, {"text": "conventionnelles qui soi un moyen", "start": 2854.68, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9tourner syst\u00e9matiquement de mettre la", "start": 2856.52, "duration": 4.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur l'assurance ch\u00f4mage", "start": 2859.359, "duration": 3.121}, {"text": "c'est\u00e0dire de sortir de l'emploi pour", "start": 2860.96, "duration": 3.2}, {"text": "mettre \u00e7a sur l'assurance ch\u00f4mage c'est", "start": 2862.48, "duration": 3.16}, {"text": "encore aussi une question il y a pas il", "start": 2864.16, "duration": 2.439}, {"text": "y a pas de raison si vous voulez", "start": 2865.64, "duration": 2.24}, {"text": "qu'encore une fois dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9", "start": 2866.599, "duration": 2.881}, {"text": "il y a beaucoup plus d'emplois on se", "start": 2867.88, "duration": 3.76}, {"text": "contente d'avoir des passerelles vers", "start": 2869.48, "duration": 4.48}, {"text": "l'assurance ch\u00f4age autre question \u00e0", "start": 2871.64, "duration": 4.4}, {"text": "poser cet apr\u00e8s-midi dans l'M Mle de", "start": 2873.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aux questions au", "start": 2876.04, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement on va parler du drame de", "start": 2877.24, "duration": 3.64}, {"text": "cr\u00e9pul dans la Drome qui suscite", "start": 2878.72, "duration": 3.839}, {"text": "beaucoup de r\u00e9actions avec la mort de ce", "start": 2880.88, "duration": 4.719}, {"text": "jeune Tomas une minute de silence sera", "start": 2882.559, "duration": 5.321}, {"text": "d'ailleurs donn\u00e9e dans l'\u00e9micycle cet", "start": 2885.599, "duration": 4.361}, {"text": "apr\u00e8s-midi on va \u00e9couter Marie pochon", "start": 2887.88, "duration": 3.64}, {"text": "qui est d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste de la Drome et", "start": 2889.96, "duration": 3.44}, {"text": "qui compte interpeller le gouvernement", "start": 2891.52, "duration": 3.36}, {"text": "vous allez donc interpellerer le", "start": 2893.4, "duration": 3.159}, {"text": "gouvernement sur le drame de cr\u00e9pole", "start": 2894.88, "duration": 2.679}, {"text": "qu'est-ce que vous voulez demander", "start": 2896.559, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment moi ce que je vaux lui", "start": 2897.559, "duration": 3.681}, {"text": "demander c'est quelle est sa part de", "start": 2899.48, "duration": 3.879}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e9galement dans l'abandon", "start": 2901.24, "duration": 3.599}, {"text": "d'un certain nombre de territoires et", "start": 2903.359, "duration": 3.321}, {"text": "dans l'abandon de la promesse", "start": 2904.839, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9publicaine dont le gouvernement est", "start": 2906.68, "duration": 5.12}, {"text": "responsable qui fait qu'on assiste", "start": 2908.96, "duration": 4.359}, {"text": "aujourd'hui depuis plus d'une semaine \u00e0", "start": 2911.8, "duration": 3.84}, {"text": "un d\u00e9ferlement de haine sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0", "start": 2913.319, "duration": 4.201}, {"text": "des ratonnades de men\u00e9 par l'extr\u00eame", "start": 2915.64, "duration": 3.6}, {"text": "droite partout dans le pays et notamment", "start": 2917.52, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 Roman surizer ce weekend et o\u00f9 on voit", "start": 2919.24, "duration": 4.96}, {"text": "deux jeunesses la jeunesse des", "start": 2922.52, "duration": 3.079}, {"text": "territoires ruraux la jeunesse de", "start": 2924.2, "duration": 3.04}, {"text": "quartiers populairirees se fera casser", "start": 2925.599, "duration": 2.641}, {"text": "l'un l'autre en tout cas dans les", "start": 2927.24, "duration": 2.599}, {"text": "discours politiques de certains", "start": 2928.24, "duration": 3.68}, {"text": "irresponsable politique de qui", "start": 2929.839, "duration": 4.28}, {"text": "parlez-vous je parle l\u00e0 de l'extr\u00eame", "start": 2931.92, "duration": 4.76}, {"text": "droite d'\u00e9c Zemour de l'extr\u00eame droite", "start": 2934.119, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9galement de Marine Le Pen je parle", "start": 2936.68, "duration": 4.04}, {"text": "aussi de propos franchement d\u00e9rangeants", "start": 2938.52, "duration": 4.48}, {"text": "de la part du ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 2940.72, "duration": 4.359}, {"text": "qui parle l\u00e0 aussi d'une guerre civile", "start": 2943.0, "duration": 4.839}, {"text": "qui aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 je ne sais pas ce", "start": 2945.079, "duration": 4.801}, {"text": "que veulent dire ces propos aujourd'hui", "start": 2947.839, "duration": 3.48}, {"text": "en France pour notre communaut\u00e9", "start": 2949.88, "duration": 3.8}, {"text": "nationale la R\u00e9publique la promesse", "start": 2951.319, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9publicaine la R\u00e9publique elle est", "start": 2953.68, "duration": 4.119}, {"text": "indivisible elle est universelle elle", "start": 2955.64, "duration": 4.52}, {"text": "est pour toutes et tous et et je crois", "start": 2957.799, "duration": 3.841}, {"text": "que aujourd'hui on fait face \u00e0 des", "start": 2960.16, "duration": 2.84}, {"text": "irresponsables politiques qui mettent de", "start": 2961.64, "duration": 3.32}, {"text": "l'huile sur le feu l\u00e0 la puissance", "start": 2963.0, "duration": 4.559}, {"text": "publique doit agir pour recr\u00e9er du vivre", "start": 2964.96, "duration": 4.96}, {"text": "ensemble et recr\u00e9er aussi des de", "start": 2967.559, "duration": 3.76}, {"text": "l'espoir et de des capacit\u00e9s", "start": 2969.92, "duration": 2.8}, {"text": "d'\u00e9mancipation pour toutes les jeunesses", "start": 2971.319, "duration": 2.76}, {"text": "de France o\u00f9 qu'elle o\u00f9 qu'elles", "start": 2972.72, "duration": 2.8}, {"text": "habitent merci beaucoup et on vous", "start": 2974.079, "duration": 2.76}, {"text": "laisse rejoindre l'h\u00e9micycle pour poser", "start": 2975.52, "duration": 2.799}, {"text": "votre question gouvernement alors", "start": 2976.839, "duration": 2.881}, {"text": "Christopher wesberg on a entendu", "start": 2978.319, "duration": 3.081}, {"text": "beaucoup d'instrumentalisation politique", "start": 2979.72, "duration": 4.0}, {"text": "autour de ce drame de cr\u00e9pool on", "start": 2981.4, "duration": 4.48}, {"text": "reproche au ministre de l'int\u00e9rieur", "start": 2983.72, "duration": 4.28}, {"text": "c'est ce que vient de dire Marie pochon", "start": 2985.88, "duration": 4.56}, {"text": "de parler d'\u00e9viter une guerre civile on", "start": 2988.0, "duration": 3.799}, {"text": "a entendu aussi les propos d'Olivier", "start": 2990.44, "duration": 3.28}, {"text": "ver\u00e9rrand sur un un un risque de", "start": 2991.799, "duration": 4.201}, {"text": "basculement de la soci\u00e9t\u00e9 est-ce qu'on", "start": 2993.72, "duration": 4.079}, {"text": "en est l\u00e0 v\u00e9ritablement bah j'esp\u00e8re pas", "start": 2996.0, "duration": 3.0}, {"text": "mais en fait on doit tout faire pour", "start": 2997.799, "duration": 2.401}, {"text": "pour \u00e9viter \u00e7a il y a pas une", "start": 2999.0, "duration": 3.16}, {"text": "dramatisation l\u00e0 une instrumentalisation", "start": 3000.2, "duration": 4.639}, {"text": "quelque part de de ce drame mais moi", "start": 3002.16, "duration": 4.24}, {"text": "malheureusement c'est ce que je crains", "start": 3004.839, "duration": 3.401}, {"text": "et encore une fois le drame qui s'est", "start": 3006.4, "duration": 3.959}, {"text": "pass\u00e9 qui a choqu\u00e9 tous les Fran\u00e7ais", "start": 3008.24, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9riterait de cr\u00e9er de l'unit\u00e9 dans les", "start": 3010.359, "duration": 5.161}, {"text": "moments comme \u00e7a la force d'une d'un", "start": 3012.68, "duration": 4.96}, {"text": "pays c'est de s'unir pour \u00e9viter de", "start": 3015.52, "duration": 3.96}, {"text": "basculer dans tels ou tels exc\u00e8s et", "start": 3017.64, "duration": 3.719}, {"text": "malheureusement on voit bien que il y a", "start": 3019.48, "duration": 4.0}, {"text": "une strat\u00e9gie aussi qui consiste \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 3021.359, "duration": 4.321}, {"text": "surdramatiser des deux c\u00f4t\u00e9s alors d'un", "start": 3023.48, "duration": 3.639}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 c'est soit les services publics", "start": 3025.68, "duration": 2.6}, {"text": "soit de l'autre c'est au fond une", "start": 3027.119, "duration": 3.401}, {"text": "immigration je je je caricature mais", "start": 3028.28, "duration": 3.88}, {"text": "malheureusement c'est presque ce qu'on a", "start": 3030.52, "duration": 4.52}, {"text": "entendu \u00e0 chaque fois et ce qu'on dit", "start": 3032.16, "duration": 4.28}, {"text": "Olivier verrant ou d'autres c'est", "start": 3035.04, "duration": 3.2}, {"text": "attention au risque par cette", "start": 3036.44, "duration": 3.44}, {"text": "instrumentalisation de ne pas donner", "start": 3038.24, "duration": 2.96}, {"text": "l'impression que finalement c'est la loi", "start": 3039.88, "duration": 3.439}, {"text": "du talion et qu'il faut et et d'o\u00f9", "start": 3041.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'importance je crois de ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3043.319, "duration": 3.081}, {"text": "dit par le ministre de l'Int\u00e9rieur de", "start": 3044.88, "duration": 2.959}, {"text": "condamner aussi des milices d'extr\u00eame", "start": 3046.4, "duration": 3.64}, {"text": "droite qui doivent \u00eatre qui doivent \u00eatre", "start": 3047.839, "duration": 3.841}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement condamn\u00e9 et dissoutes dans", "start": 3050.04, "duration": 3.4}, {"text": "les prochains jours est-ce qu'il y a", "start": 3051.68, "duration": 3.36}, {"text": "instrumentalisation pour vous dans ce", "start": 3053.44, "duration": 3.359}, {"text": "drame mais si oui de quel bord", "start": 3055.04, "duration": 3.799}, {"text": "vient-elle bah manifestement il y a une", "start": 3056.799, "duration": 3.241}, {"text": "instrumentalisation de la part de", "start": 3058.839, "duration": 3.161}, {"text": "l'extr\u00eame droite elle est patente elle", "start": 3060.04, "duration": 4.2}, {"text": "consiste \u00e0 faire des lien qui n'existe", "start": 3062.0, "duration": 5.52}, {"text": "pas en r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 le procureur de la", "start": 3064.24, "duration": 5.319}, {"text": "R\u00e9publique s s'est prononc\u00e9 lui sur sur", "start": 3067.52, "duration": 4.48}, {"text": "les faits terribles dont il est question", "start": 3069.559, "duration": 4.04}, {"text": "en pr\u00e9cisant que il y'y avait pas de", "start": 3072.0, "duration": 3.92}, {"text": "lien possible \u00e0 faire entre des origines", "start": 3073.599, "duration": 3.641}, {"text": "des uns et des autres entre les", "start": 3075.92, "duration": 3.76}, {"text": "agresseurs et la victime que pour", "start": 3077.24, "duration": 4.119}, {"text": "l'instant l'enqu\u00eate doit avancer en", "start": 3079.68, "duration": 3.04}, {"text": "revanche je crois aussi qu'il y a une", "start": 3081.359, "duration": 2.76}, {"text": "forme de dramatisation alors je veux pas", "start": 3082.72, "duration": 2.96}, {"text": "dire dramatisation parce que les FA sont", "start": 3084.119, "duration": 2.801}, {"text": "dramatiques mais il y a une forme de", "start": 3085.68, "duration": 4.0}, {"text": "mise en sc\u00e8ne si vous voulez de de cette", "start": 3086.92, "duration": 5.84}, {"text": "affaire grave par le pouvoir politique", "start": 3089.68, "duration": 4.399}, {"text": "par le le le gouvernement en", "start": 3092.76, "duration": 3.039}, {"text": "l'occurrence vous avez cit\u00e9 les propos", "start": 3094.079, "duration": 3.081}, {"text": "d'Olivier verrant on le sent bien que", "start": 3095.799, "duration": 4.04}, {"text": "chaque mot ont \u00e9tit pes\u00e9 pour n'\u00eatre \u00e0", "start": 3097.16, "duration": 5.159}, {"text": "la fois pas du c\u00f4t\u00e9 de l'extr\u00eame droite", "start": 3099.839, "duration": 5.121}, {"text": "qui elle a carr\u00e9ment choisi d'organiser", "start": 3102.319, "duration": 5.8}, {"text": "une quasi ratonade \u00e0 \u00e0 roman sur iser", "start": 3104.96, "duration": 4.879}, {"text": "mais que en m\u00eame temps il y a une", "start": 3108.119, "duration": 3.72}, {"text": "volont\u00e9 de de mettre en sc\u00e8ne une forme", "start": 3109.839, "duration": 3.801}, {"text": "de de bascule comme il dit lui-m\u00eame", "start": 3111.839, "duration": 3.841}, {"text": "alors que malheureusement ce genre de", "start": 3113.64, "duration": 4.959}, {"text": "drame ont exist\u00e9 depuis des d\u00e9cennies", "start": 3115.68, "duration": 5.0}, {"text": "vous prenez les archives de la presse", "start": 3118.599, "duration": 4.2}, {"text": "dans les ann\u00e9es 60 dans les ann\u00e9es 70 ou", "start": 3120.68, "duration": 3.72}, {"text": "dans la culture populaire moi j'ai", "start": 3122.799, "duration": 2.841}, {"text": "grandi en entendant les chansons de", "start": 3124.4, "duration": 3.919}, {"text": "Renault j'ai entendu ces histoires de", "start": 3125.64, "duration": 6.28}, {"text": "bagarre au bal dans les ann\u00e9es 70 80 de", "start": 3128.319, "duration": 6.161}, {"text": "de de marlou comme on disait \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 3131.92, "duration": 5.24}, {"text": "donc parler d'un risque de bascule pour", "start": 3134.48, "duration": 4.92}, {"text": "un fait aussi grave soit-il c'est une", "start": 3137.16, "duration": 4.199}, {"text": "fa\u00e7on de mettre en sc\u00e8ne quelque chose", "start": 3139.4, "duration": 4.04}, {"text": "qui a des implicites ou des r\u00e9sonances", "start": 3141.359, "duration": 4.361}, {"text": "qui sont \u00e0 l'extr\u00eame droite et \u00e7a n'est", "start": 3143.44, "duration": 3.56}, {"text": "pas la premi\u00e8re fois quand m\u00eame que dans", "start": 3145.72, "duration": 3.2}, {"text": "ce gouvernement on fait des clinsdieux \u00e0", "start": 3147.0, "duration": 3.839}, {"text": "l'extr\u00eame droite G\u00e9rald armanin est un", "start": 3148.92, "duration": 3.48}, {"text": "grand sp\u00e9cialiste mais Olivier verrand", "start": 3150.839, "duration": 3.24}, {"text": "l'a fait quand il a parl\u00e9 d'immigration", "start": 3152.4, "duration": 2.88}, {"text": "et qu'il a dit que par exemple au", "start": 3154.079, "duration": 2.681}, {"text": "Danemark on avait trouv\u00e9 des solutions", "start": 3155.28, "duration": 3.079}, {"text": "pour enrayer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 3156.76, "duration": 3.599}, {"text": "droite belle solution en fait on a mis", "start": 3158.359, "duration": 3.281}, {"text": "en \u0153uvre le programme de l'extr\u00eame", "start": 3160.359, "duration": 2.48}, {"text": "droite donc \u00e9videmment si on met en", "start": 3161.64, "duration": 2.36}, {"text": "\u0153uvre le programme de l'extr\u00eame droite", "start": 3162.839, "duration": 2.76}, {"text": "pour enrayer sa", "start": 3164.0, "duration": 3.92}, {"text": "mont\u00e9e g\u00e9ralmanin l'a annonc\u00e9 ce matin", "start": 3165.599, "duration": 5.2}, {"text": "c'est de dissoudre trois organisations", "start": 3167.92, "duration": 5.56}, {"text": "ultra droites \u00e7a c'est une bonne", "start": 3170.799, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9cision \u00e7a vous la SA mais nous nous", "start": 3173.48, "duration": 2.96}, {"text": "nous rappelons quand m\u00eame depuis", "start": 3175.359, "duration": 3.841}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es que le principal danger", "start": 3176.44, "duration": 5.28}, {"text": "politique s\u00e9curitaire en France c'est", "start": 3179.2, "duration": 4.399}, {"text": "l'extr\u00eame droite nous le disions parce", "start": 3181.72, "duration": 3.52}, {"text": "que nous avions auditionn\u00e9 \u00e0 de", "start": 3183.599, "duration": 3.801}, {"text": "nombreuses reprises la DGSI elle-m\u00eame et", "start": 3185.24, "duration": 4.04}, {"text": "le DGSI en personne donc le directeur", "start": 3187.4, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de la S\u00e9curit\u00e9 Int\u00e9rieure", "start": 3189.28, "duration": 3.519}, {"text": "Nicolas Lerner qui avait dit devant", "start": 3190.76, "duration": 3.799}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale que du point de", "start": 3192.799, "duration": 3.841}, {"text": "vue politique le danger terroriste", "start": 3194.559, "duration": 3.56}, {"text": "venait de l'extr\u00eame droite il mettait", "start": 3196.64, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9videmment de c\u00f4t\u00e9 la question de la", "start": 3198.119, "duration": 3.281}, {"text": "menace du terrorisme international", "start": 3199.4, "duration": 4.6}, {"text": "djihadiste mais dans du point de vue de", "start": 3201.4, "duration": 5.159}, {"text": "de la vie politique l'extr\u00eame droite est", "start": 3204.0, "duration": 4.24}, {"text": "mena\u00e7ante et aujourd'hui en r\u00e9alit\u00e9 il y", "start": 3206.559, "duration": 3.401}, {"text": "a des organisations qui une esp\u00e8ce de", "start": 3208.24, "duration": 3.28}, {"text": "vitrine politique l\u00e9gale qui est", "start": 3209.96, "duration": 3.359}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui est repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0", "start": 3211.52, "duration": 3.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et une esp\u00e8ce de", "start": 3213.319, "duration": 2.641}, {"text": "branche arm\u00e9e qui est en train de se", "start": 3214.72, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9velopper avec des gens qui organisent", "start": 3215.96, "duration": 3.68}, {"text": "des exp\u00e9ditions punitives dans nos rues", "start": 3218.0, "duration": 3.88}, {"text": "et il va falloir que les r\u00e9publicains", "start": 3219.64, "duration": 4.679}, {"text": "cons\u00e9quents serrent les rangs r\u00e9ellement", "start": 3221.88, "duration": 6.08}, {"text": "pour euh pour sanctionner durement euh", "start": 3224.319, "duration": 5.561}, {"text": "les personnes ces C ces gens qui sont", "start": 3227.96, "duration": 3.56}, {"text": "des dangers en r\u00e9alit\u00e9 par leur racisme", "start": 3229.88, "duration": 3.239}, {"text": "et leur violence alors trois euh", "start": 3231.52, "duration": 3.039}, {"text": "organisations d'ultradroite qui vont", "start": 3233.119, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eatre dissoutes c'est comme \u00e7a qu'on va", "start": 3234.559, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9viter les ratonnades qui commencent \u00e0", "start": 3236.359, "duration": 4.681}, {"text": "se multiplier dans quelques villes bah", "start": 3239.16, "duration": 3.199}, {"text": "c'est le moyen le plus efficace en tout", "start": 3241.04, "duration": 2.96}, {"text": "cas de faire face \u00e0 une menace enfin je", "start": 3242.359, "duration": 3.2}, {"text": "veux dire je je crois que m\u00eame par", "start": 3244.0, "duration": 2.839}, {"text": "rapport \u00e0 ce que vous dites vous pouvez", "start": 3245.559, "duration": 2.601}, {"text": "pas dire qu'on joue le le le jeu de", "start": 3246.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'extr\u00eame droite alors que pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 3248.16, "duration": 4.04}, {"text": "la premi\u00e8re action du ministre de", "start": 3250.44, "duration": 4.119}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est de sanctionner ces", "start": 3252.2, "duration": 4.639}, {"text": "organisations l\u00e0 on a tous conscience", "start": 3254.559, "duration": 4.641}, {"text": "moi je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 dupe sur le fait", "start": 3256.839, "duration": 4.401}, {"text": "que l'extr\u00eame droite se construit en", "start": 3259.2, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9seaux qui sont des r\u00e9seaux hyper", "start": 3261.24, "duration": 4.319}, {"text": "violents et qu'il faut savoir attaquer", "start": 3262.52, "duration": 5.319}, {"text": "ces organisations en leur c\u0153ur par par", "start": 3265.559, "duration": 3.921}, {"text": "notamment ce jeu de dissolution donc je", "start": 3267.839, "duration": 2.921}, {"text": "je vois pas en fait ce qu'on peut", "start": 3269.48, "duration": 3.8}, {"text": "reprocher si ce n'est que on a plut\u00f4t eu", "start": 3270.76, "duration": 4.28}, {"text": "la volont\u00e9 d'apaiser par rapport \u00e0 une", "start": 3273.28, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9ration de l'extr\u00eame droite qui a", "start": 3275.04, "duration": 4.44}, {"text": "ensuite aussi donn\u00e9 une sorte de", "start": 3277.0, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 ses actions et l\u00e0 on est en", "start": 3279.48, "duration": 4.56}, {"text": "train d'attaquer dans dans le c\u0153ur de de", "start": 3281.52, "duration": 4.44}, {"text": "de de du du pouvoir du ministre de", "start": 3284.04, "duration": 3.36}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui est de dissoudre C ces", "start": 3285.96, "duration": 2.56}, {"text": "organisations alors on sait que le", "start": 3287.4, "duration": 2.719}, {"text": "rassemblement national va poser une", "start": 3288.52, "duration": 4.4}, {"text": "question sur l'ensauvagement de la", "start": 3290.119, "duration": 5.761}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 cette cet apr\u00e8s-midi est-ce que", "start": 3292.92, "duration": 5.56}, {"text": "vous vous demandez vous au RN \u00e0 Marine", "start": 3295.88, "duration": 6.52}, {"text": "Le Pen d'avoir un mot pour condamner ces", "start": 3298.48, "duration": 5.839}, {"text": "ces ratonades qui ont eu lieu bah ce", "start": 3302.4, "duration": 3.159}, {"text": "serait la moindre des choses en fait", "start": 3304.319, "duration": 3.48}, {"text": "c'est m\u00eame ce serait m\u00eame assez sid\u00e9rant", "start": 3305.559, "duration": 4.721}, {"text": "que alors qu'elle condamne des actions", "start": 3307.799, "duration": 4.081}, {"text": "d'une grande violence elles ne", "start": 3310.28, "duration": 3.88}, {"text": "reviennent pas sur ce qui est fait par", "start": 3311.88, "duration": 4.439}, {"text": "d'autres sur des personnes qui n'ont", "start": 3314.16, "duration": 3.84}, {"text": "absolument rien \u00e0 voir avec ce qui s'est", "start": 3316.319, "duration": 4.441}, {"text": "pass\u00e9 je pense que vu qu'elle a plut\u00f4t", "start": 3318.0, "duration": 4.44}, {"text": "du elle est plut\u00f4t du genre \u00e0 banaliser", "start": 3320.76, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 se essayer de se banaliser qu'elle Ess", "start": 3322.44, "duration": 3.96}, {"text": "d'avoir un propos l\u00e0-dessus mais", "start": 3325.16, "duration": 2.879}, {"text": "personne n'est dupe he vous savez les", "start": 3326.4, "duration": 4.0}, {"text": "liens entre l'extr\u00eame droite entre le RN", "start": 3328.039, "duration": 4.241}, {"text": "et certaines de ces organisations avec", "start": 3330.4, "duration": 4.76}, {"text": "les gudard ou autres elle existe et et", "start": 3332.28, "duration": 4.88}, {"text": "ces liens ces liens ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0", "start": 3335.16, "duration": 4.56}, {"text": "est-ce que crpol sera un bon barom\u00e8tre", "start": 3337.16, "duration": 3.76}, {"text": "pour la prochaine", "start": 3339.72, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle 2027 puisque on peut", "start": 3340.92, "duration": 6.32}, {"text": "imaginer que ces violences vont", "start": 3344.88, "duration": 4.919}, {"text": "entra\u00eener des votes d'extr\u00eame droite", "start": 3347.24, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9coutez d'abord moi ce que je je vais", "start": 3349.799, "duration": 2.641}, {"text": "expliciter un petit peu pour mon", "start": 3351.319, "duration": 2.561}, {"text": "coll\u00e8gue qui disait qu'il ne voyait pas", "start": 3352.44, "duration": 3.28}, {"text": "finalement en quoi le il y avait un", "start": 3353.88, "duration": 3.6}, {"text": "desclindieux vers l'extr\u00eame droite de la", "start": 3355.72, "duration": 3.16}, {"text": "part du gouvernement je rappelle les", "start": 3357.48, "duration": 3.119}, {"text": "propos de de G\u00e9rald haranin qui avait", "start": 3358.88, "duration": 3.28}, {"text": "dit \u00e0 Madame Le Pen qu'il l'a trouv\u00e9", "start": 3360.599, "duration": 3.2}, {"text": "molle sur les question d'immigration", "start": 3362.16, "duration": 3.24}, {"text": "donc on voit bien que l\u00e0 on va d\u00e9battre", "start": 3363.799, "duration": 4.121}, {"text": "d'un texte sur l'immigration o\u00f9 tout est", "start": 3365.4, "duration": 4.919}, {"text": "fait en r\u00e9alit\u00e9 pour mettre en \u0153uvre une", "start": 3367.92, "duration": 4.119}, {"text": "partie du programme de l'extr\u00eame droite", "start": 3370.319, "duration": 3.201}, {"text": "dans le c\u0153ur de ce qui la pr\u00e9occupe hein", "start": 3372.039, "duration": 3.201}, {"text": "la question d'immigration la question de", "start": 3373.52, "duration": 4.279}, {"text": "l'autoritarisme et cetera donc ces", "start": 3375.24, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9sonances pour moi elles sont \u00e9vidente", "start": 3377.799, "duration": 4.201}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a a des effets d\u00e8s aujourd'hui", "start": 3379.559, "duration": 3.961}, {"text": "et peut-\u00eatre que \u00e7a aura des effets pour", "start": 3382.0, "duration": 3.559}, {"text": "en 2027 moi je crois sur tout ce que \u00e7a", "start": 3383.52, "duration": 3.72}, {"text": "impliquera pour 2027 ce sera la", "start": 3385.559, "duration": 3.401}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre tr\u00e8s clair sur ces", "start": 3387.24, "duration": 4.76}, {"text": "sujets et de ne pas croire que on peut", "start": 3388.96, "duration": 7.2}, {"text": "flatter flatter cette frangeche de du du", "start": 3392.0, "duration": 6.799}, {"text": "du jeu politique parce que en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0", "start": 3396.16, "duration": 5.04}, {"text": "force de nourrir ce diable de confort", "start": 3398.799, "duration": 4.04}, {"text": "Parce qu'Emmanuel Macron esp\u00e9rait bien", "start": 3401.2, "duration": 3.68}, {"text": "avoir l'extr\u00eame droite au deuxi\u00e8me tour", "start": 3402.839, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 chaque \u00e9lection pour pouvoir gagner", "start": 3404.88, "duration": 4.56}, {"text": "ensuite et bien \u00e0 la fin le le ce diable", "start": 3406.52, "duration": 4.2}, {"text": "finit par sortir de sa bo\u00eete et on ne", "start": 3409.44, "duration": 3.119}, {"text": "fait pas merci Aur\u00e9lien saintou d'avoir", "start": 3410.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous merci christopherberg va", "start": 3412.559, "duration": 4.24}, {"text": "tout de suite repartir salle des quatre", "start": 3415.0, "duration": 4.079}, {"text": "colonnes pour retrouver St\u00e9phanie des", "start": 3416.799, "duration": 3.8}, {"text": "pierres pour le menu des questions au", "start": 3419.079, "duration": 3.441}, {"text": "Gouvernement oui al br\u00e9s il y aura", "start": 3420.599, "duration": 4.641}, {"text": "beaucoup de questions apr\u00e8s la mort de", "start": 3422.52, "duration": 4.839}, {"text": "Thomas ce lyc\u00e9en de 16 ans poignard\u00e9 le", "start": 3425.24, "duration": 3.64}, {"text": "weekend dernier au cours d'un bal \u00e0", "start": 3427.359, "duration": 2.96}, {"text": "cr\u00e9pole dans la Drome il y aura d'abord", "start": 3428.88, "duration": 2.919}, {"text": "une minute de silence puis le", "start": 3430.319, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national interrogera le", "start": 3431.799, "duration": 4.081}, {"text": "gouvernement en parlant d'ensuvagement", "start": 3433.64, "duration": 3.959}, {"text": "la gauche elle s'inqui\u00e8te plut\u00f4t de la", "start": 3435.88, "duration": 3.12}, {"text": "multiplication des actions et des", "start": 3437.599, "duration": 3.641}, {"text": "menaces des militants identitaires", "start": 3439.0, "duration": 3.88}, {"text": "d'extr\u00eame droite il y aura donc au total", "start": 3441.24, "duration": 3.28}, {"text": "quatre questions cet apr\u00e8s-midi puis il", "start": 3442.88, "duration": 3.64}, {"text": "sera aussi question du ProcheOrient", "start": 3444.52, "duration": 3.799}, {"text": "alors que trois otages fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9", "start": 3446.52, "duration": 4.279}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9s et que la tr\u00eave est prolong\u00e9e et", "start": 3448.319, "duration": 4.161}, {"text": "puis on parlera \u00e9galement d'\u00e9conomie", "start": 3450.799, "duration": 3.56}, {"text": "avec le ch\u00f4mage des senniors Bruno Le", "start": 3452.48, "duration": 4.119}, {"text": "Maire veut r\u00e9duire la dur\u00e9e d'allocation", "start": 3454.359, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 ch\u00f4mage pour les les plus \u00e2g\u00e9s et", "start": 3456.599, "duration": 4.041}, {"text": "l'aligner sur tous les autres passer de", "start": 3458.839, "duration": 4.441}, {"text": "27 mois \u00e0 18 mois il estime qu'il faut", "start": 3460.64, "duration": 4.719}, {"text": "inciter au travail alors que le taux de", "start": 3463.28, "duration": 3.92}, {"text": "ch\u00f4mage remonte en France merci", "start": 3465.359, "duration": 3.561}, {"text": "St\u00e9phanie despier regardez ces images de", "start": 3467.2, "duration": 3.8}, {"text": "Marion gousi on est Salle des pas perdu", "start": 3468.92, "duration": 4.0}, {"text": "il y a d\u00e9j\u00e0 beaucoup beaucoup de monde", "start": 3471.0, "duration": 3.839}, {"text": "qui sont venus regarder cette s\u00e9ance de", "start": 3472.92, "duration": 3.52}, {"text": "question au gouvernement on attend la", "start": 3474.839, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 3476.44, "duration": 3.52}, {"text": "de votre c\u00f4t\u00e9 Elsa salle des quatre", "start": 3478.28, "duration": 4.16}, {"text": "colonnes quelle est l'ambiance \u00e9coutez", "start": 3479.96, "duration": 3.639}, {"text": "ambiance \u00e7a commence dans quelques", "start": 3482.44, "duration": 2.119}, {"text": "minutes faut vite rentrer dans", "start": 3483.599, "duration": 2.921}, {"text": "l'\u00e9misycle Bruno milen porte-parole du", "start": 3484.559, "duration": 3.441}, {"text": "groupe modem s'attarde aupr\u00e8s des", "start": 3486.52, "duration": 2.799}, {"text": "journalistes pour r\u00e9pondre \u00e0 quelques", "start": 3488.0, "duration": 3.24}, {"text": "questions vous l'avez dit tout le monde", "start": 3489.319, "duration": 3.201}, {"text": "parle beaucoup du projet de loi", "start": 3491.24, "duration": 2.76}, {"text": "immigration on parle du fond et puis on", "start": 3492.52, "duration": 4.319}, {"text": "prend les paris comment \u00e7a va finir en", "start": 3494.0, "duration": 5.28}, {"text": "493 ou en vote et s'il n \u00e0 vote et bien", "start": 3496.839, "duration": 3.72}, {"text": "le gouvernement arrivera-t-il \u00e0 trouver", "start": 3499.28, "duration": 3.279}, {"text": "une majorit\u00e9 \u00e7a va nous tenir en haleine", "start": 3500.559, "duration": 4.76}, {"text": "au moins jusqu'\u00e0 No\u00ebl merci et la", "start": 3502.559, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale va", "start": 3505.319, "duration": 3.04}, {"text": "arriver dans quelques instants dans", "start": 3507.079, "duration": 4.04}, {"text": "cette salle des pas", "start": 3508.359, "duration": 2.76}, {"text": "[Musique]", "start": 3514.55, "duration": 19.049}, {"text": "perdu", "start": 3533.72, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3540.05, "duration": 3.149}, {"text": "[Musique]", "start": 3545.52, "duration": 37.64}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3581.559, "duration": 2.881}, {"text": "qui vient donc de traverser cette salle", "start": 3583.16, "duration": 4.199}, {"text": "des pas perdu qui montre l'escaliers qui", "start": 3584.44, "duration": 4.56}, {"text": "la s\u00e9pare du perchoir pour pr\u00e9sider", "start": 3587.359, "duration": 3.44}, {"text": "cette s\u00e9ance de question au gouvernement", "start": 3589.0, "duration": 3.4}, {"text": "qui va commencer par une minute de", "start": 3590.799, "duration": 5.841}, {"text": "silence en l'hommage du jeune Thomas", "start": 3592.4, "duration": 4.24}, {"text": "bonjour \u00e0 tous La s\u00e9ance est", "start": 3601.4, "duration": 4.6}, {"text": "ouverte madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 3606.64, "duration": 5.399}, {"text": "mesdames et messieurs les membres du", "start": 3609.559, "duration": 4.601}, {"text": "gouvernement mesdames et messieurs les", "start": 3612.039, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s mes chers coll\u00e8gues dans la nuit", "start": 3614.16, "duration": 6.8}, {"text": "du 18 au 19 novembre \u00e0 Cr\u00e9pol dans la", "start": 3617.079, "duration": 7.96}, {"text": "dr\u00f4 en pleine f\u00eate de village et survenu", "start": 3620.96, "duration": 6.599}, {"text": "un drame qui uil et choque notre pays", "start": 3625.039, "duration": 5.681}, {"text": "tout entier plongeant chacun d'entre", "start": 3627.559, "duration": 5.721}, {"text": "nous dans une infinie", "start": 3630.72, "duration": 7.68}, {"text": "tristesse Thomas 16 ans a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9", "start": 3633.28, "duration": 6.279}, {"text": "\u00e0", "start": 3638.4, "duration": 3.439}, {"text": "mort 16 autres personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 3639.559, "duration": 5.52}, {"text": "bless\u00e9es \u00e0 l'arme blanche dont trois", "start": 3641.839, "duration": 5.76}, {"text": "gri\u00e8vement un d\u00e9cha\u00eenement de violence a", "start": 3645.079, "duration": 4.801}, {"text": "fait basculer une commune fran\u00e7aise dans", "start": 3647.599, "duration": 4.681}, {"text": "l'horreur et je veux dire au nom de la", "start": 3649.88, "duration": 3.64}, {"text": "repr\u00e9sentation", "start": 3652.28, "duration": 3.68}, {"text": "nationale toute notre solidarit\u00e9 de c\u0153ur", "start": 3653.52, "duration": 4.24}, {"text": "et d'esprit devant cette", "start": 3655.96, "duration": 5.0}, {"text": "trag\u00e9die je veux saluer la dignit\u00e9 et la", "start": 3657.76, "duration": 6.599}, {"text": "gravit\u00e9 de la Marche Blanche qui a salu\u00e9", "start": 3660.96, "duration": 7.159}, {"text": "la m\u00e9moire de Thomas il importe que", "start": 3664.359, "duration": 7.48}, {"text": "justice soit rendue et la justice n'est", "start": 3668.119, "duration": 6.801}, {"text": "ni la vengeance ni la vindicte pour", "start": 3671.839, "duration": 6.161}, {"text": "Thomas en signe de solidarit\u00e9 avec ses", "start": 3674.92, "duration": 6.8}, {"text": "parents sa famille ses amis ses proches", "start": 3678.0, "duration": 5.319}, {"text": "je vous demande mesdames et messieurs", "start": 3681.72, "duration": 3.68}, {"text": "les membres du gouvernement mesdames et", "start": 3683.319, "duration": 4.48}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s de bien vouloir", "start": 3685.4, "duration": 5.959}, {"text": "observer une minute de", "start": 3687.799, "duration": 3.56}, {"text": "silence", "start": 3713.44, "duration": 3.0}, {"text": "je vous remercie", "start": 3743.44, "duration": 7.2}, {"text": "la parole est \u00e0 madame la Premi\u00e8re", "start": 3746.24, "duration": 4.4}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3750.76, "duration": 4.44}, {"text": "Mesdames et Messieurs les", "start": 3753.319, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s comme je l'ai fait au S\u00e9nat la", "start": 3755.2, "duration": 5.399}, {"text": "semaine derni\u00e8re je veux \u00e0 mon tour", "start": 3757.68, "duration": 5.919}, {"text": "adresser mes condol\u00e9ances et dire ma", "start": 3760.599, "duration": 7.361}, {"text": "peine aux parents aux proches \u00e0 tous les", "start": 3763.599, "duration": 7.48}, {"text": "habitants de cr\u00e9poul apr\u00e8s la mort de", "start": 3767.96, "duration": 7.2}, {"text": "Thomas Thomas avait 16 ans il incarnait", "start": 3771.079, "duration": 7.321}, {"text": "des valeurs de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de courage", "start": 3775.16, "duration": 7.199}, {"text": "si propre \u00e0 son sport le rugby il avait", "start": 3778.4, "duration": 6.639}, {"text": "une vie remplie d'espoir et de promesses", "start": 3782.359, "duration": 6.24}, {"text": "devant lui j'ai \u00e9galement une pens\u00e9e", "start": 3785.039, "duration": 5.52}, {"text": "pour les personnes bless\u00e9es dont", "start": 3788.599, "duration": 3.44}, {"text": "certaines", "start": 3790.559, "duration": 4.361}, {"text": "gri\u00e8vement je remercie enfin la m\u00e8re de", "start": 3792.039, "duration": 5.721}, {"text": "cr\u00e9pole Madame Martine lagu dont", "start": 3794.92, "duration": 4.72}, {"text": "l'engagement est", "start": 3797.76, "duration": 4.12}, {"text": "remarquable hier le porte-parole du", "start": 3799.64, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement Olivier verrant s'est rendu", "start": 3801.88, "duration": 4.959}, {"text": "sur place il a pu \u00e9changer avec la", "start": 3803.88, "duration": 6.399}, {"text": "famille avec les habitants avec les", "start": 3806.839, "duration": 7.041}, {"text": "\u00e9lus la mort de Thomas est un drame qui", "start": 3810.279, "duration": 7.201}, {"text": "a touch\u00e9 et \u00e9mu la France c'est une", "start": 3813.88, "duration": 6.399}, {"text": "d\u00e9monstration de violence extr\u00eamement", "start": 3817.48, "duration": 5.52}, {"text": "choquante toute la lumi\u00e8re devrait \u00eatre", "start": 3820.279, "duration": 5.56}, {"text": "faite neuf personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 3823.0, "duration": 5.64}, {"text": "interpell\u00e9es et mises en examen j'ai", "start": 3825.839, "duration": 5.041}, {"text": "toute confiance dans les enqu\u00eateurs et", "start": 3828.64, "duration": 3.12}, {"text": "les", "start": 3830.88, "duration": 3.88}, {"text": "magistrats c'est gr\u00e2ce \u00e0 eux et \u00e0 eux", "start": 3831.76, "duration": 5.76}, {"text": "seuls que la justice", "start": 3834.76, "duration": 5.599}, {"text": "passera certains individus violents", "start": 3837.52, "duration": 5.24}, {"text": "rendent impossible le quotidiens de nos", "start": 3840.359, "duration": 4.76}, {"text": "quartiers de nos villes et de nos", "start": 3842.76, "duration": 4.4}, {"text": "villages c'est", "start": 3845.119, "duration": 4.281}, {"text": "inacceptable je veux le dire aux parents", "start": 3847.16, "duration": 5.52}, {"text": "de Thomas le dire \u00e0 tous les Fran\u00e7ais", "start": 3849.4, "duration": 5.48}, {"text": "avec mon gouvernement nous serons", "start": 3852.68, "duration": 5.0}, {"text": "intraitables j'ai annonc\u00e9 r\u00e9cemment un", "start": 3854.88, "duration": 5.919}, {"text": "projet de loi sur la justice des mineurs", "start": 3857.68, "duration": 5.119}, {"text": "pour davantage responsabiliser les", "start": 3860.799, "duration": 4.401}, {"text": "parents et mieux SAN les", "start": 3862.799, "duration": 5.121}, {"text": "jeunes face \u00e0 la d\u00e9sinhibition de la", "start": 3865.2, "duration": 5.2}, {"text": "violence chez certains il nous faut de", "start": 3867.92, "duration": 4.72}, {"text": "nouvelles r\u00e9ponses j'ai demander au", "start": 3870.4, "duration": 5.159}, {"text": "ministres G\u00e9rald armanin et \u00c9ric Dupont", "start": 3872.64, "duration": 5.919}, {"text": "Moretti de me faire des propositions", "start": 3875.559, "duration": 5.441}, {"text": "pour lutter efficacement face \u00e0 ces", "start": 3878.559, "duration": 5.04}, {"text": "bandes et les emp\u00eacher de nuire nous", "start": 3881.0, "duration": 4.52}, {"text": "devons tout faire pour qu'un tel drame", "start": 3883.599, "duration": 4.601}, {"text": "ne se reproduise pas mesdames et", "start": 3885.52, "duration": 5.279}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s dans un tel moment", "start": 3888.2, "duration": 4.159}, {"text": "nous avons un devoir", "start": 3890.799, "duration": 4.841}, {"text": "d'unit\u00e9 un devoir de dignit\u00e9 sans pour", "start": 3892.359, "duration": 6.321}, {"text": "autant minimiser les faits un devoir de", "start": 3895.64, "duration": 6.0}, {"text": "dcence en respectant le deuil de la", "start": 3898.68, "duration": 5.76}, {"text": "famille et des proches sans r\u00e9cup\u00e9ration", "start": 3901.64, "duration": 6.6}, {"text": "politique sans attiser les", "start": 3904.44, "duration": 3.8}, {"text": "haines je condamne avec la plus grande", "start": 3914.68, "duration": 5.32}, {"text": "fermet\u00e9 les d\u00e9monstrations et les actes", "start": 3917.24, "duration": 4.4}, {"text": "de violence de l'ultradroite ces", "start": 3920.0, "duration": 3.799}, {"text": "derniers jours la justice ne vient", "start": 3921.64, "duration": 4.32}, {"text": "jamais la violence nous ne laisserons", "start": 3923.799, "duration": 4.361}, {"text": "rien", "start": 3925.96, "duration": 2.2}, {"text": "passer mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s", "start": 3934.96, "duration": 4.76}, {"text": "toute la lumi\u00e8re doit \u00eatre faite sur la", "start": 3937.92, "duration": 4.119}, {"text": "mort de Thomas et nous y veillerons et", "start": 3939.72, "duration": 3.92}, {"text": "vous pouvez compter sur moi et mon", "start": 3942.039, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement pour lutter avec force et", "start": 3943.64, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9termination contre les violences je", "start": 3946.359, "duration": 4.48}, {"text": "vous remerci merci beaucoup madame la", "start": 3948.039, "duration": 5.04}, {"text": "Premi\u00e8re", "start": 3950.839, "duration": 5.24}, {"text": "ministre", "start": 3953.079, "duration": 3.0}, {"text": "je vous remercie l'ordre du jour appelle", "start": 3967.279, "duration": 4.241}, {"text": "les questions au Gouvernement et je suis", "start": 3969.24, "duration": 4.24}, {"text": "heureuse en votre nom de souhaiter la", "start": 3971.52, "duration": 4.44}, {"text": "bienvenue \u00e0 deux d\u00e9l\u00e9gations l'une du", "start": 3973.48, "duration": 4.319}, {"text": "Parlement de la R\u00e9publique de Moldavie", "start": 3975.96, "duration": 4.24}, {"text": "conduite par Madame Marcella Adam", "start": 3977.799, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9 moldavie-", "start": 3980.2, "duration": 4.0}, {"text": "France", "start": 3983.0, "duration": 5.219}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3984.2, "duration": 4.019}, {"text": "et l'autre du Parlement f\u00e9d\u00e9ral du", "start": 3993.24, "duration": 5.359}, {"text": "Royaume de Belgique conduite par", "start": 3995.64, "duration": 3.959}, {"text": "Monsieur", "start": 3998.599, "duration": 3.601}, {"text": "Bert lacher pr\u00e9sident de la section", "start": 3999.599, "duration": 5.141}, {"text": "bilat\u00e9rale", "start": 4002.2, "duration": 8.06}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4004.74, "duration": 5.52}, {"text": "belgique-fance", "start": 4013.0, "duration": 5.039}, {"text": "merci beaucoup donc la premi\u00e8re question", "start": 4014.839, "duration": 5.361}, {"text": "va \u00eatre pos\u00e9e par Monsieur Henry", "start": 4018.039, "duration": 5.481}, {"text": "Alfandari pour le groupe", "start": 4020.2, "duration": 3.32}, {"text": "horizon merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 4024.96, "duration": 3.879}, {"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 4027.68, "duration": 2.639}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 4028.839, "duration": 4.76}, {"text": "la jeunesse monsieur le ministre les", "start": 4030.319, "duration": 5.0}, {"text": "connaissances les connaissances des", "start": 4033.599, "duration": 4.841}, {"text": "jeunes entrant en 4e en 2023 ont fait", "start": 4035.319, "duration": 4.8}, {"text": "l'objet d'une \u00e9valuation nationale", "start": 4038.44, "duration": 6.32}, {"text": "portant sur 739 \u00e9tablissements et 795000", "start": 4040.119, "duration": 6.72}, {"text": "celle-ci montre un effondrement sans", "start": 4044.76, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent de leur niveau cela fait dire", "start": 4046.839, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 nombre de nos concitoyens que la", "start": 4049.0, "duration": 3.48}, {"text": "France est entr\u00e9e dans une r\u00e9gression", "start": 4050.76, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9ducative continue qui risque de faire", "start": 4052.48, "duration": 4.92}, {"text": "de nous une nation dil\u00e9tr\u00e9 si tel est le", "start": 4054.68, "duration": 5.599}, {"text": "cas que va-t-il advevenir de d\u00e9mocratie", "start": 4057.4, "duration": 4.159}, {"text": "nous sommes \u00e0 quelques jours de la", "start": 4060.279, "duration": 3.161}, {"text": "publication des r\u00e9sultats internationaux", "start": 4061.559, "duration": 4.081}, {"text": "PISA sur l'\u00e9valuation de la performance", "start": 4063.44, "duration": 4.28}, {"text": "des syst\u00e8mes \u00e9ducatifs et nombre", "start": 4065.64, "duration": 3.88}, {"text": "d'observateurs s'inqui\u00e8te de la place de", "start": 4067.72, "duration": 4.599}, {"text": "la France dans ce classement le syst\u00e8me", "start": 4069.52, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9ducatif a vu se d\u00e9velopper des", "start": 4072.319, "duration": 3.161}, {"text": "ramification toujours plus nombreuses", "start": 4073.88, "duration": 3.239}, {"text": "dans les programmes scolaires le", "start": 4075.48, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9veloppement des enfants doit \u00eatre", "start": 4077.119, "duration": 4.0}, {"text": "pens\u00e9 de mani\u00e8re globale cependant nous", "start": 4078.52, "duration": 3.88}, {"text": "ne pouvons laisser nos enseignants", "start": 4081.119, "duration": 3.48}, {"text": "devant des injonctions contradictoires", "start": 4082.4, "duration": 3.8}, {"text": "si nous admettons que le fran\u00e7ais et les", "start": 4084.599, "duration": 2.72}, {"text": "math\u00e9matiques sont des savoirs", "start": 4086.2, "duration": 3.119}, {"text": "fondamentaux prioritaires nous ne", "start": 4087.319, "duration": 3.76}, {"text": "pouvons continuer \u00e0 refuser de", "start": 4089.319, "duration": 4.081}, {"text": "hi\u00e9rarchiser nos enseignements si chaque", "start": 4091.079, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve ne dispose pas des comp\u00e9tences", "start": 4093.4, "duration": 3.319}, {"text": "fondamentales en mati\u00e8re de fran\u00e7ais de", "start": 4095.039, "duration": 3.8}, {"text": "math\u00e9matique et de lecture il est \u00e0", "start": 4096.719, "duration": 3.64}, {"text": "craindre que l'ensemble des efforts sur", "start": 4098.839, "duration": 3.4}, {"text": "les temps scolaires et p\u00e9riscolaires ne", "start": 4100.359, "duration": 4.521}, {"text": "soit avou\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chec le d\u00e9fi de notre", "start": 4102.239, "duration": 5.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 commment sant\u00e9 et ailleurs et", "start": 4104.88, "duration": 5.959}, {"text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 former plus rapidement", "start": 4107.759, "duration": 4.881}, {"text": "qualitativement et tout au long de la", "start": 4110.839, "duration": 4.36}, {"text": "vie professionnelle vous avez annonc\u00e9 un", "start": 4112.64, "duration": 4.24}, {"text": "effort de votre minist\u00e8re en mati\u00e8re de", "start": 4115.199, "duration": 3.96}, {"text": "formation des enseignants consid\u00e9rant \u00e0", "start": 4116.88, "duration": 5.08}, {"text": "juste titre que cette formation devait", "start": 4119.159, "duration": 5.321}, {"text": "\u00eatre hors temps scolaire monsieur le", "start": 4121.96, "duration": 4.92}, {"text": "ministre quelle disposition concr\u00e8te", "start": 4124.48, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9voyez-vous pour accompagner le", "start": 4126.88, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9veloppement professionnel des", "start": 4128.319, "duration": 3.601}, {"text": "enseignants afin de permettre \u00e0 notre", "start": 4129.719, "duration": 4.361}, {"text": "nation de retrouver la place qui devrait", "start": 4131.92, "duration": 3.279}, {"text": "\u00eatre la sienne en mati\u00e8re", "start": 4134.08, "duration": 3.04}, {"text": "d'apprentissage et de ma\u00eetrise des", "start": 4135.199, "duration": 4.441}, {"text": "fondamentaux", "start": 4137.12, "duration": 2.52}, {"text": "scolaires je vous remercie la parole est", "start": 4139.96, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 Monsieur Gabriel Atal ministre de", "start": 4143.08, "duration": 5.279}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et de la", "start": 4144.92, "duration": 3.439}, {"text": "jeunesse merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4151.0, "duration": 3.319}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 4153.08, "duration": 3.279}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 4154.319, "duration": 4.201}, {"text": "Alfandari depuis", "start": 4156.359, "duration": 4.36}, {"text": "1987 mon minist\u00e8re le minist\u00e8re de", "start": 4158.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale fait passer la", "start": 4160.719, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame dict\u00e9e", "start": 4163.04, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 un panel repr\u00e9sentatif des \u00e9l\u00e8ves de", "start": 4164.719, "duration": 6.281}, {"text": "CM2 en 1987 il y avait en moyenne 10", "start": 4167.56, "duration": 5.84}, {"text": "fautes nous sommes aujourd'hui \u00e0 20", "start": 4171.0, "duration": 5.4}, {"text": "fautes en moyenne en", "start": 4173.4, "duration": 7.2}, {"text": "1987 il n'y avait que 6 % des \u00e9l\u00e8ves qui", "start": 4176.4, "duration": 6.6}, {"text": "faisaient plus de 25 fautes nous sommes", "start": 4180.6, "duration": 6.199}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 pr\u00e8s de 30 % en 1987 il y", "start": 4183.0, "duration": 5.279}, {"text": "avait pr\u00e8s de 15 % des \u00e9l\u00e8ves qui", "start": 4186.799, "duration": 3.4}, {"text": "faisaient moins deux fautes nous sommes", "start": 4188.279, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 peine \u00e0 plus de 1 % aujourd'hui oui il", "start": 4190.199, "duration": 4.161}, {"text": "y a une baisse du niveau il faut la", "start": 4192.44, "duration": 4.68}, {"text": "regarder sans phare il faut le dire et", "start": 4194.36, "duration": 5.0}, {"text": "surtout il faut y r\u00e9pondre le point", "start": 4197.12, "duration": 3.68}, {"text": "positif des \u00e9valuations qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 4199.36, "duration": 3.879}, {"text": "rendues \u00e0 la rentr\u00e9 c'est qu'on voit", "start": 4200.8, "duration": 4.04}, {"text": "qu'un investissement massif et des choix", "start": 4203.239, "duration": 3.161}, {"text": "politiques permettent d'inverser une", "start": 4204.84, "duration": 3.68}, {"text": "tendance la r\u00e9alit\u00e9 c'est que le niveau", "start": 4206.4, "duration": 4.04}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves qui rentrent en 6e cette", "start": 4208.52, "duration": 4.44}, {"text": "ann\u00e9e s'am\u00e9liore par rapport au niveau", "start": 4210.44, "duration": 6.2}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves qui entraient en 6e en 2017", "start": 4212.96, "duration": 5.04}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement on voit que sur le", "start": 4216.64, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7ais et les math\u00e9matiques il y a une", "start": 4218.0, "duration": 3.04}, {"text": "am\u00e9lioration du niveau parce qu'on a", "start": 4219.8, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9investi massivement est-ce que c'est", "start": 4221.04, "duration": 4.0}, {"text": "suffisant non il faut aller beaucoup", "start": 4222.679, "duration": 3.761}, {"text": "plus loin et vous l'avez vu j'ai ouvert", "start": 4225.04, "duration": 2.639}, {"text": "un certain nombre de chantiers j'aurai", "start": 4226.44, "duration": 2.6}, {"text": "l'occasion de faire des annonces la", "start": 4227.679, "duration": 4.321}, {"text": "semaine prochaine j'assume de le dire", "start": 4229.04, "duration": 5.04}, {"text": "laisser passer au coll\u00e8ge un \u00e9l\u00e8ve qui", "start": 4232.0, "duration": 4.12}, {"text": "ne sait ni lire ni \u00e9crire ni compter", "start": 4234.08, "duration": 3.92}, {"text": "cela rel\u00e8ve d'une forme de", "start": 4236.12, "duration": 4.48}, {"text": "maltraitance laisser entrer au lyc\u00e9e un", "start": 4238.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve qui accumule un tel retard \u00e7a", "start": 4240.6, "duration": 4.32}, {"text": "n'est pas possible j'aurai l'occasion", "start": 4242.88, "duration": 3.4}, {"text": "d'annoncer des mesures fortes sur le", "start": 4244.92, "duration": 4.08}, {"text": "sujet d\u00e8s la semaine prochaine pour cela", "start": 4246.28, "duration": 4.16}, {"text": "j'ai beaucoup \u00e9chang\u00e9 avec l'ensemble", "start": 4249.0, "duration": 2.88}, {"text": "des acteurs \u00e9ducatifs je veux saluer le", "start": 4250.44, "duration": 3.32}, {"text": "travail qui est conduit \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 4251.88, "duration": 3.64}, {"text": "nationale par Annie jeunevard et Fabrice", "start": 4253.76, "duration": 3.04}, {"text": "le vigoureux dans la mission qu'il", "start": 4255.52, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9alise sur la question de la lecture", "start": 4256.8, "duration": 3.84}, {"text": "oui nous devons nous interroger j'ai eu", "start": 4259.159, "duration": 3.0}, {"text": "l'occasion de le faire sur la place du", "start": 4260.64, "duration": 3.44}, {"text": "redoublement sur des groupes de niveau", "start": 4262.159, "duration": 3.841}, {"text": "au coll\u00e8ge pour permettre enfin de faire", "start": 4264.08, "duration": 3.639}, {"text": "progresser tout le monde sur le soutien", "start": 4266.0, "duration": 3.44}, {"text": "qui apport\u00e9 \u00e0 nos enseignants je vous", "start": 4267.719, "duration": 3.081}, {"text": "donne rendez-vous la semaine prochaine", "start": 4269.44, "duration": 3.239}, {"text": "pour annoncer mon plan d'\u00e9l\u00e9vation du", "start": 4270.8, "duration": 3.48}, {"text": "niveau g\u00e9n\u00e9ral nous le devons \u00e0 nos", "start": 4272.679, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et nous le devons \u00e0 notre pays", "start": 4274.28, "duration": 4.32}, {"text": "merci merci beaucoup monsieur le", "start": 4275.92, "duration": 5.44}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur Victor", "start": 4278.6, "duration": 6.96}, {"text": "Cateau pour le rassemblement national", "start": 4281.36, "duration": 4.2}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 4286.719, "duration": 4.881}, {"text": "s'adresse \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 4289.159, "duration": 3.961}, {"text": "apr\u00e8s l'injuste et inutile r\u00e9forme des", "start": 4291.6, "duration": 3.36}, {"text": "retraites men\u00e9es par votre gouvernement", "start": 4293.12, "duration": 3.48}, {"text": "vous avez d\u00e9cid\u00e9 dans un m\u00e9pris qui n'", "start": 4294.96, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9gale que votre d\u00e9connexion \u00e0 la", "start": 4296.6, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de continuer \u00e0 d\u00e9trouser les", "start": 4297.88, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais votre Ministre de l'\u00e9conomie", "start": 4299.96, "duration": 4.64}, {"text": "Monsieur Bruno Le Maire a ainsi", "start": 4302.76, "duration": 3.8}, {"text": "directement insult\u00e9 les Fran\u00e7ais en les", "start": 4304.6, "duration": 4.079}, {"text": "exhortant \u00e0 se secouer les puces une", "start": 4306.56, "duration": 3.48}, {"text": "sortie digne des phrases que du", "start": 4308.679, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qu'il esp\u00e8re", "start": 4310.04, "duration": 4.4}, {"text": "sans doute remplacer en 2027 mais loin", "start": 4311.96, "duration": 4.759}, {"text": "de lui suffire il a d\u00e9cid\u00e9 de s'attaquer", "start": 4314.44, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 nos seiors au piliers de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 4316.719, "duration": 4.44}, {"text": "en envisageant de r\u00e9duire la dur\u00e9e de", "start": 4319.6, "duration": 3.76}, {"text": "leur allocation ch\u00f4mage votre", "start": 4321.159, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 4323.36, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9crase les Fran\u00e7ais sous le poids de son", "start": 4325.159, "duration": 3.441}, {"text": "m\u00e9pris les r\u00e9duisant \u00e0 une peine", "start": 4326.639, "duration": 4.241}, {"text": "quotidienne l\u00e0 je ne devrais pas \u00eatre un", "start": 4328.6, "duration": 4.119}, {"text": "fardeau madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 4330.88, "duration": 4.2}, {"text": "apprenez madame qu'\u00eatre au ch\u00f4mage pass\u00e9", "start": 4332.719, "duration": 5.041}, {"text": "55 ans n'est pas un choix de vie mais", "start": 4335.08, "duration": 3.76}, {"text": "une contrainte impos\u00e9e par les", "start": 4337.76, "duration": 2.959}, {"text": "circonstances dont vous \u00eates les", "start": 4338.84, "duration": 4.319}, {"text": "responsables les seigors ne se compent", "start": 4340.719, "duration": 4.44}, {"text": "pas dans une retraite forc\u00e9e pr\u00e9matur\u00e9e", "start": 4343.159, "duration": 3.441}, {"text": "dans une France o\u00f9 il faut d\u00e9sormais", "start": 4345.159, "duration": 4.56}, {"text": "choisir entre manger et s'habiller je", "start": 4346.6, "duration": 4.32}, {"text": "vous laisserai madame la Premi\u00e8re", "start": 4349.719, "duration": 2.841}, {"text": "ministre aller expliquer votre nouvelle", "start": 4350.92, "duration": 3.52}, {"text": "lub au fran\u00e7ais aux habitants de ma", "start": 4352.56, "duration": 5.4}, {"text": "circonscription comme \u00e0 Corentin 58 ans", "start": 4354.44, "duration": 5.36}, {"text": "habitant d'Aline les marais qui", "start": 4357.96, "duration": 3.759}, {"text": "recherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment un emploi depuis", "start": 4359.8, "duration": 4.08}, {"text": "avril 2022 qui fait tout pour s'en", "start": 4361.719, "duration": 3.881}, {"text": "sortir et qui s'inqui\u00e8te de l'avenir", "start": 4363.88, "duration": 3.68}, {"text": "s'il ne parvient pas \u00e0 trouver un emploi", "start": 4365.6, "duration": 3.639}, {"text": "votre devoir madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 4367.56, "duration": 3.04}, {"text": "est de prendre des mesures pour r\u00e9soudre", "start": 4369.239, "duration": 3.041}, {"text": "ces probl\u00e8mes et non de plonger ces", "start": 4370.6, "duration": 3.48}, {"text": "personnes dans un D espoir encore plus", "start": 4372.28, "duration": 4.68}, {"text": "profond ma question est donc la suivante", "start": 4374.08, "duration": 4.32}, {"text": "quand allez-vous mettre fin \u00e0 cette", "start": 4376.96, "duration": 3.08}, {"text": "oppression syst\u00e9matique des travailleurs", "start": 4378.4, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7ais quand allez-vous \u00e9couter et", "start": 4380.04, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 leurs pr\u00e9occupations", "start": 4381.8, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e9gitimes et surtout quand allez-vous", "start": 4383.0, "duration": 4.639}, {"text": "enfin revenir \u00e0 la", "start": 4385.52, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je vous remerci la parole est \u00e0", "start": 4387.639, "duration": 5.56}, {"text": "madame Carole grandjan ministre charg\u00e9e", "start": 4390.56, "duration": 6.2}, {"text": "de l'enseignement et de la formation", "start": 4393.199, "duration": 3.561}, {"text": "professionnelle merci merci madame la", "start": 4396.8, "duration": 4.399}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 4399.6, "duration": 4.68}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 c\u00e2 rappelons", "start": 4401.199, "duration": 5.361}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 le contexte dans lequel", "start": 4404.28, "duration": 4.52}, {"text": "ces discussions interviennent vous le", "start": 4406.56, "duration": 3.96}, {"text": "savez probablement le 10 novembre", "start": 4408.8, "duration": 3.08}, {"text": "dernier les partenaires sociaux ont", "start": 4410.52, "duration": 4.52}, {"text": "conclu un accord sur l'assurance ch\u00f4mage", "start": 4411.88, "duration": 5.799}, {"text": "accord qui s'inscrit dans une dynamique", "start": 4415.04, "duration": 5.36}, {"text": "de r\u00e9forme engag\u00e9e depuis 2019 et qui", "start": 4417.679, "duration": 5.161}, {"text": "nous am\u00e8ne \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur les", "start": 4420.4, "duration": 4.4}, {"text": "conditions d'indemnisation du ch\u00f4mage et", "start": 4422.84, "duration": 4.839}, {"text": "notamment sur la modulation de la dur\u00e9e", "start": 4424.8, "duration": 4.879}, {"text": "d'indemnisation selon l'\u00e9tat de la", "start": 4427.679, "duration": 4.761}, {"text": "conjoncture du march\u00e9 du travail cet", "start": 4429.679, "duration": 5.361}, {"text": "accord il ne pr\u00e9voit pas de dispositions", "start": 4432.44, "duration": 4.92}, {"text": "sp\u00e9cifiques pour les situations li\u00e9es \u00e0", "start": 4435.04, "duration": 4.48}, {"text": "la s\u00e9iorit\u00e9 or on voit bien", "start": 4437.36, "duration": 3.839}, {"text": "effectivement qu'au-del\u00e0 des principes", "start": 4439.52, "duration": 3.92}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 d\u00e9gag\u00e9s dans cet accord", "start": 4441.199, "duration": 5.081}, {"text": "au-del\u00e0 du montant des \u00e9conomies vis\u00e9es", "start": 4443.44, "duration": 5.36}, {"text": "il y a des enjeux \u00e0 mettre des r\u00e8gles", "start": 4446.28, "duration": 5.28}, {"text": "autour de la seiorit\u00e9 sur l'assurance", "start": 4448.8, "duration": 5.879}, {"text": "ch\u00f4mage c'est au fond ce qui est", "start": 4451.56, "duration": 5.76}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 discuter dans le cadre des", "start": 4454.679, "duration": 5.081}, {"text": "concertation sociale \u00e0 venir sur les", "start": 4457.32, "duration": 4.2}, {"text": "seniors notamment et pour voir dans", "start": 4459.76, "duration": 4.2}, {"text": "cette p\u00e9riode complexe qu'on le sait qu'", "start": 4461.52, "duration": 5.199}, {"text": "sa fragile pour nos concitoyens comment", "start": 4463.96, "duration": 4.4}, {"text": "est-ce que nous mettons des modalit\u00e9s", "start": 4466.719, "duration": 3.401}, {"text": "sp\u00e9cifiques d'indemisation du ch\u00f4mage", "start": 4468.36, "duration": 4.64}, {"text": "des senniors qui doivent tenir en compte", "start": 4470.12, "duration": 4.68}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites et du report", "start": 4473.0, "duration": 3.76}, {"text": "de l'\u00e2ge d'ouverture des droits donc", "start": 4474.8, "duration": 4.52}, {"text": "vous le savez cette question va \u00eatre", "start": 4476.76, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ouverte avec les partenaires sociaux", "start": 4479.32, "duration": 3.2}, {"text": "qui vont engager cette n\u00e9gociation sur", "start": 4480.96, "duration": 4.12}, {"text": "les seniors et il sera donc temps de", "start": 4482.52, "duration": 4.32}, {"text": "voir comment nous accompagnons les", "start": 4485.08, "duration": 4.84}, {"text": "seniors dans l'emploi et pour la fin de", "start": 4486.84, "duration": 4.839}, {"text": "leur parcours professionnel c'est un", "start": 4489.92, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9bat monsieur le le d\u00e9put\u00e9 un d\u00e9bat qui", "start": 4491.679, "duration": 3.761}, {"text": "viendra d'abord par les partenaires", "start": 4494.04, "duration": 3.639}, {"text": "sociaux et que nous aurons bien s\u00fbr ici", "start": 4495.44, "duration": 4.4}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle dans un second temps je", "start": 4497.679, "duration": 4.681}, {"text": "vous remercie merci beaucoup madame la", "start": 4499.84, "duration": 4.879}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 merci madame", "start": 4502.36, "duration": 4.319}, {"text": "la pr\u00e9sidente madame la ministre si en 2", "start": 4504.719, "duration": 3.52}, {"text": "minutes il fallait r\u00e9sumer", "start": 4506.679, "duration": 3.321}, {"text": "l'incomp\u00e9tence l'impuissance et", "start": 4508.239, "duration": 3.48}, {"text": "l'incapacit\u00e9 de votre gouvernement \u00e0", "start": 4510.0, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9agir au probl\u00e8me des Fran\u00e7ais vous", "start": 4511.719, "duration": 3.641}, {"text": "venez de le d\u00e9montrer parfaitement et", "start": 4513.199, "duration": 4.48}, {"text": "alors je une chose \u00e0 vous rajouter", "start": 4515.36, "duration": 5.68}, {"text": "madame la ministre vivement", "start": 4517.679, "duration": 3.361}, {"text": "2027 je vous remercie", "start": 4521.199, "duration": 5.241}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Soumia bouroua", "start": 4523.719, "duration": 4.721}, {"text": "pour le groupe", "start": 4526.44, "duration": 5.44}, {"text": "GDR merci madame la Pr\u00e9sidente notre", "start": 4528.44, "duration": 5.84}, {"text": "groupe s'associe \u00e0 l'image rendue au", "start": 4531.88, "duration": 5.359}, {"text": "jeunes Thomas suite aux violences", "start": 4534.28, "duration": 5.6}, {"text": "imput\u00e9es \u00e0 l'extr\u00eame droite \u00e0 Dublin le", "start": 4537.239, "duration": 4.96}, {"text": "Premier ministre irlandais a d\u00e9nonc\u00e9 les", "start": 4539.88, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9meutiers en d\u00e9clarant qu'il faisait", "start": 4542.199, "duration": 5.561}, {"text": "honte \u00e0 Dublin honte \u00e0 l'Irlande nous", "start": 4544.36, "duration": 5.6}, {"text": "aurions aim\u00e9 entendre la m\u00eame", "start": 4547.76, "duration": 4.16}, {"text": "indignation de la part du gouvernement", "start": 4549.96, "duration": 4.52}, {"text": "face au d\u00e9fil\u00e9 dans plusieurs villes de", "start": 4551.92, "duration": 4.88}, {"text": "miliciens d'extr\u00eame droite cherchant \u00e0", "start": 4554.48, "duration": 5.679}, {"text": "casser des noirs et des Arabes ces", "start": 4556.8, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9monstrations de force qui fracture la", "start": 4560.159, "duration": 5.321}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise angoisse nos", "start": 4563.04, "duration": 4.92}, {"text": "concitoyens qui doutent de la volont\u00e9", "start": 4565.48, "duration": 5.36}, {"text": "politique \u00e0 d\u00e9fendre le vivre ensemble", "start": 4567.96, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9sormais une partie de la classe", "start": 4570.84, "duration": 4.72}, {"text": "politique ne condamne m\u00eame plus ces", "start": 4573.679, "duration": 5.161}, {"text": "actes abjects pire certains soufflent", "start": 4575.56, "duration": 5.679}, {"text": "sur les braises en participant au climat", "start": 4578.84, "duration": 4.799}, {"text": "nos\u00e9 \u00e0ond qui r\u00e8gne dans notre pays", "start": 4581.239, "duration": 5.081}, {"text": "et qui est repris en boucle sur les", "start": 4583.639, "duration": 6.681}, {"text": "cha\u00eenes d'info en continu cela fait", "start": 4586.32, "duration": 6.08}, {"text": "maintenant plusieurs ann\u00e9es que nous", "start": 4590.32, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9non\u00e7ons le tapis rouge qui est d\u00e9roul\u00e9", "start": 4592.4, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite et \u00e0 son id\u00e9ologie", "start": 4594.6, "duration": 6.36}, {"text": "raciste x\u00e9nophobe et antis\u00e9mite les", "start": 4597.28, "duration": 6.2}, {"text": "cons\u00e9quences de ces discours de haine", "start": 4600.96, "duration": 5.199}, {"text": "sont en train de nous exploser au visage", "start": 4603.48, "duration": 4.679}, {"text": "lentement ils d\u00e9truisent les valeurs", "start": 4606.159, "duration": 4.56}, {"text": "humanistes et solidaires qui constituent", "start": 4608.159, "duration": 5.121}, {"text": "les fondements de notre R\u00e9publique de", "start": 4610.719, "duration": 3.801}, {"text": "plus en plus", "start": 4613.28, "duration": 5.399}, {"text": "fractur\u00e9 il y a urgence \u00e0 agir il faut", "start": 4614.52, "duration": 6.24}, {"text": "tout mettre en \u0153uvre pour r\u00e9tablir le", "start": 4618.679, "duration": 4.881}, {"text": "lien social r\u00e9pondre au aux inqui\u00e9tudes", "start": 4620.76, "duration": 4.479}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui sont la crise", "start": 4623.56, "duration": 3.88}, {"text": "alimentaire la crise du logement les", "start": 4625.239, "duration": 4.361}, {"text": "enjeux climatiques", "start": 4627.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 notre R\u00e9publique est en", "start": 4629.6, "duration": 5.52}, {"text": "danger nous sommes face \u00e0 un tournant", "start": 4632.08, "duration": 5.48}, {"text": "qui appelle des politiques fortes et", "start": 4635.12, "duration": 5.119}, {"text": "courageuse \u00e9loign\u00e9 de celle que vous", "start": 4637.56, "duration": 4.92}, {"text": "prenez aujourd'hui le projet de Loi de", "start": 4640.239, "duration": 3.761}, {"text": "l'immigration", "start": 4642.48, "duration": 4.04}, {"text": "est un de ces r\u00e9v\u00e9lateurs d'un anilement", "start": 4644.0, "duration": 4.639}, {"text": "politique qui est dangereux avec", "start": 4646.52, "duration": 4.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00eates-vous d\u00e9termin\u00e9 \u00e0", "start": 4648.639, "duration": 5.321}, {"text": "mettre fin \u00e0 ce poison lent merci", "start": 4651.12, "duration": 6.32}, {"text": "beaucoup madame la d\u00e9put\u00e9e la parole est", "start": 4653.96, "duration": 6.279}, {"text": "\u00e0 Monsieur G\u00e9rald ministre de", "start": 4657.44, "duration": 6.0}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et des outres", "start": 4660.239, "duration": 3.201}, {"text": "m madame la Pr\u00e9sidente mesames et", "start": 4667.76, "duration": 3.919}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s Madam les d\u00e9put\u00e9", "start": 4670.04, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez parfaitement raison ce qui", "start": 4671.679, "duration": 4.04}, {"text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 roman suriser ou \u00e0 Lyon", "start": 4673.32, "duration": 5.48}, {"text": "dans d'autres lieux de France est", "start": 4675.719, "duration": 6.281}, {"text": "absolument scandaleux et en effet m\u00e9rite", "start": 4678.8, "duration": 5.439}, {"text": "une condamnation morale politique la", "start": 4682.0, "duration": 5.08}, {"text": "plus forte celle de milice d'extr\u00eame", "start": 4684.239, "duration": 4.841}, {"text": "droite qui sont venus en tout cas pour", "start": 4687.08, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui roman sur riser puisque c'est", "start": 4689.08, "duration": 3.24}, {"text": "document\u00e9", "start": 4690.8, "duration": 5.08}, {"text": "venu en effet comme vous l'avez tr\u00e8s", "start": 4692.32, "duration": 5.919}, {"text": "bien dit des mots aussi difficile taper", "start": 4695.88, "duration": 5.2}, {"text": "des Noirs taper des arabes pour mettre", "start": 4698.239, "duration": 5.4}, {"text": "fin \u00e0 ce qu'il pensent \u00eatre", "start": 4701.08, "duration": 4.04}, {"text": "au grand remplacement pour reprendre", "start": 4703.639, "duration": 4.481}, {"text": "leur mot nos\u00e9 \u00e0 bon je voudrais ici", "start": 4705.12, "duration": 4.8}, {"text": "saluer le travail du renseignement", "start": 4708.12, "duration": 3.8}, {"text": "territorial qui a roman sur rizer a", "start": 4709.92, "duration": 3.279}, {"text": "permis de documenter puisque ces", "start": 4711.92, "duration": 3.96}, {"text": "personnes ont pu \u00eatre suivies ont permis", "start": 4713.199, "duration": 3.881}, {"text": "d'intervenir avant que cela", "start": 4715.88, "duration": 2.64}, {"text": "n'intervienne et conna\u00eetre un sc\u00e9nario \u00e0", "start": 4717.08, "duration": 2.88}, {"text": "l'Irlandais comme vous l'avez vous-m\u00eame", "start": 4718.52, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 et a permet de tr\u00e8s nombreuses", "start": 4719.96, "duration": 3.679}, {"text": "interpellations qui dans les heures", "start": 4722.04, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on suivi ont pu gr\u00e2ce au service de", "start": 4723.639, "duration": 3.321}, {"text": "Monsieur gardesso \u00eatre montr\u00e9 en", "start": 4725.08, "duration": 3.119}, {"text": "comparion imm\u00e9diate avec des", "start": 4726.96, "duration": 2.92}, {"text": "condamnations qui sont extr\u00eamement", "start": 4728.199, "duration": 4.161}, {"text": "fermes saluez \u00e9galement ce qu'a fait la", "start": 4729.88, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9fecture les policiers des gendarmes \u00e0", "start": 4732.36, "duration": 3.92}, {"text": "Lyon \u00f9 de nombreuses interpellations ont", "start": 4734.12, "duration": 3.92}, {"text": "lieu hier suite \u00e0 une manifestation", "start": 4736.28, "duration": 3.879}, {"text": "sauvage de militants d'ultra droite", "start": 4738.04, "duration": 4.28}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui portaient des", "start": 4740.159, "duration": 5.321}, {"text": "discours fascistes des discours racistes", "start": 4742.32, "duration": 5.72}, {"text": "des discours inacceptables et nous aussi", "start": 4745.48, "duration": 4.32}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e nous voulons le dire", "start": 4748.04, "duration": 3.199}, {"text": "nous ne comprenons pas pourquoi il n'y a", "start": 4749.8, "duration": 3.839}, {"text": "pas condamnation unanime de ceux qui", "start": 4751.239, "duration": 4.881}, {"text": "veulent remplacer le droit par la force", "start": 4753.639, "duration": 3.801}, {"text": "de ceux qui veulent faire par des", "start": 4756.12, "duration": 3.519}, {"text": "milices le travail des policiers et des", "start": 4757.44, "duration": 4.84}, {"text": "gendarmes et de cules qui veulent faire", "start": 4759.639, "duration": 4.721}, {"text": "imaginer dire et r\u00e9p\u00e9ter qu'il y aurait", "start": 4762.28, "duration": 3.52}, {"text": "une race je met des guillets sup\u00e9rieure", "start": 4764.36, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 d'autres je peux vous assurer madame", "start": 4765.8, "duration": 3.72}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e qu'\u00e0 la demande de la", "start": 4767.679, "duration": 3.04}, {"text": "premi\u00e8re ministre et du pr\u00e9sident de la", "start": 4769.52, "duration": 3.199}, {"text": "R\u00e9publique des moyens nombreux sont mis", "start": 4770.719, "duration": 3.96}, {"text": "pour suivre les 1500 personnes", "start": 4772.719, "duration": 3.841}, {"text": "radicalis\u00e9es de l'ultra drroite pour", "start": 4774.679, "duration": 4.241}, {"text": "pouvoir les interpeller pour engager les", "start": 4776.56, "duration": 4.56}, {"text": "proc\u00e9dure de dissolution comme je l'ai", "start": 4778.92, "duration": 4.279}, {"text": "fait avec G\u00e9n\u00e9ration identitaire comme", "start": 4781.12, "duration": 3.68}, {"text": "je le ferai demain avec la division", "start": 4783.199, "duration": 3.681}, {"text": "Martel qui sera pr\u00e9sent\u00e9e au prochain", "start": 4784.8, "duration": 3.839}, {"text": "conseil des ministres et deux autres", "start": 4786.88, "duration": 3.72}, {"text": "groupuscules d'extr\u00eame droite", "start": 4788.639, "duration": 3.0}, {"text": "connaissent aujourd'hui des", "start": 4790.6, "duration": 2.44}, {"text": "contradictoires qui permettront je", "start": 4791.639, "duration": 3.161}, {"text": "l'esp\u00e8re apr\u00e8s demain d'\u00eatre dissous", "start": 4793.04, "duration": 4.72}, {"text": "merci beaucoup monsieur le", "start": 4794.8, "duration": 6.0}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur Beno\u00eet", "start": 4797.76, "duration": 5.08}, {"text": "Borda pour le groupe", "start": 4800.8, "duration": 5.56}, {"text": "Renaissance madame la", "start": 4802.84, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 4806.719, "duration": 4.0}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 4808.92, "duration": 3.6}, {"text": "G\u00e9rald daranin ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 4810.719, "duration": 4.041}, {"text": "et des outresm\u00e8res monsieur le ministre", "start": 4812.52, "duration": 4.0}, {"text": "dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche un", "start": 4814.76, "duration": 4.32}, {"text": "homme de 55 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par des coups", "start": 4816.52, "duration": 4.32}, {"text": "de feu qui ciblent le b\u00e2timent de son", "start": 4819.08, "duration": 4.2}, {"text": "domicile rue blanquy \u00e0", "start": 4820.84, "duration": 4.64}, {"text": "il est mort pendant son sommeil c'est", "start": 4823.28, "duration": 4.12}, {"text": "une nouvelle victime collat\u00e9rale d'un", "start": 4825.48, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e8glement de compte dans une affaire de", "start": 4827.4, "duration": 3.759}, {"text": "trafic de stup\u00e9fiants je me suis rendu", "start": 4828.8, "duration": 3.879}, {"text": "sur place avec mon coll\u00e8gue Philippe", "start": 4831.159, "duration": 3.161}, {"text": "Fray pour constater les fait et", "start": 4832.679, "duration": 3.801}, {"text": "recueillir le sentiment des habitants du", "start": 4834.32, "duration": 5.8}, {"text": "quartier ils sont choqu\u00e9s terroris\u00e9 et", "start": 4836.48, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9sempar\u00e9 la drogue est un cancer un", "start": 4840.12, "duration": 5.2}, {"text": "cancer qui ronge notre pays elle tue des", "start": 4842.92, "duration": 3.88}, {"text": "innocents d\u00e9truit la sant\u00e9 des", "start": 4845.32, "duration": 3.52}, {"text": "consommateurs vampirise des mineurs", "start": 4846.8, "duration": 4.12}, {"text": "ap\u00e2\u00e9s par le gain engresse des", "start": 4848.84, "duration": 3.92}, {"text": "trafiquants qui font r\u00e9gner leur loi", "start": 4850.92, "duration": 3.6}, {"text": "dans les quartiers dans les rues dans", "start": 4852.76, "duration": 3.959}, {"text": "les cages d'escaliers ils pourrissent la", "start": 4854.52, "duration": 4.52}, {"text": "vie \u00e0 des milliers de Fran\u00e7ais la drogue", "start": 4856.719, "duration": 3.96}, {"text": "finance des r\u00e9seaux criminels la", "start": 4859.04, "duration": 3.32}, {"text": "prostitution les ventes d'armes qui", "start": 4860.679, "duration": 3.841}, {"text": "portent atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 4862.36, "duration": 4.16}, {"text": "concitoyens monsieur le ministre je", "start": 4864.52, "duration": 3.639}, {"text": "connais votre engagement et celui du", "start": 4866.52, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement dans la lutte contre le", "start": 4868.159, "duration": 3.681}, {"text": "trafic de drogue et les bons r\u00e9sultats", "start": 4869.8, "duration": 3.68}, {"text": "que les forces de l'ordre et les douanes", "start": 4871.84, "duration": 4.12}, {"text": "ont pr\u00e9sent\u00e9 en mars dernier malgr\u00e9 les", "start": 4873.48, "duration": 5.12}, {"text": "moyens importants allou\u00e9 \u00e0 la justice", "start": 4875.96, "duration": 4.44}, {"text": "malgr\u00e9 l'augmentation des effectifs de", "start": 4878.6, "duration": 3.36}, {"text": "forces de l'ordre dont la m\u00e9tropole de", "start": 4880.4, "duration": 4.12}, {"text": "Dijon a pu b\u00e9n\u00e9ficier 50 policiers", "start": 4881.96, "duration": 5.36}, {"text": "suppl\u00e9mentaires depuis 2020 le sentiment", "start": 4884.52, "duration": 5.719}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 l'ins\u00e9curit\u00e9 persiste et", "start": 4887.32, "duration": 4.48}, {"text": "les habitants des quartiers ne", "start": 4890.239, "duration": 3.521}, {"text": "per\u00e7oivent pas concr\u00e8tement dans leur", "start": 4891.8, "duration": 4.399}, {"text": "quotidien le fruit de cet investissement", "start": 4893.76, "duration": 4.28}, {"text": "pas de libert\u00e9 v\u00e9ritable sans la", "start": 4896.199, "duration": 4.841}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 disait Thomas HS le fl\u00e9o de la", "start": 4898.04, "duration": 5.56}, {"text": "drogue doit \u00eatre enray\u00e9 au plus vite", "start": 4901.04, "duration": 4.36}, {"text": "monsieur le ministre comment peut-on", "start": 4903.6, "duration": 4.76}, {"text": "davantage associer les collectivit\u00e9s les", "start": 4905.4, "duration": 5.08}, {"text": "bailleurs et les locaux et les \u00e9lus", "start": 4908.36, "duration": 4.44}, {"text": "locaux dans cette lutte prioritaire", "start": 4910.48, "duration": 4.159}, {"text": "comment redonner monsieur le ministre de", "start": 4912.8, "duration": 4.16}, {"text": "l'espoir aux habitants qui aspirent", "start": 4914.639, "duration": 5.04}, {"text": "l\u00e9gitimement \u00e0 vivre en paix je vous", "start": 4916.96, "duration": 5.92}, {"text": "remercie je vous remercie la parole est", "start": 4919.679, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e0 Monsieur G\u00e9rald Darmanin ministre de", "start": 4922.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et des", "start": 4924.92, "duration": 4.319}, {"text": "outrm\u00e8es merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4926.96, "duration": 3.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 4929.239, "duration": 2.761}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Borda je", "start": 4930.44, "duration": 3.199}, {"text": "voudraisabord \u00e9videmment avoir une", "start": 4932.0, "duration": 3.88}, {"text": "pens\u00e9e pour cette famille qui a perdu un", "start": 4933.639, "duration": 5.401}, {"text": "homme de 55 ans qui dans son sommeil a", "start": 4935.88, "duration": 6.359}, {"text": "connu la mort par ceux qui utilisent des", "start": 4939.04, "duration": 5.639}, {"text": "Ares pour faire la marchandise de la", "start": 4942.239, "duration": 4.801}, {"text": "mort comme vous l'avez tr\u00e8s bien dit ce", "start": 4944.679, "duration": 5.201}, {"text": "point de deal \u00e0 Dijon et vous le savez", "start": 4947.04, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s harcel\u00e9 par les services de police", "start": 4949.88, "duration": 5.12}, {"text": "et de gendarmerie et les r\u00e8glements de", "start": 4952.56, "duration": 3.96}, {"text": "compte sont parfois la cons\u00e9quence", "start": 4955.0, "duration": 3.679}, {"text": "extr\u00eamement malheureuse du travail de la", "start": 4956.52, "duration": 3.88}, {"text": "justice et de la police et en effet les", "start": 4958.679, "duration": 3.601}, {"text": "moyens extr\u00eamement importants que nous", "start": 4960.4, "duration": 3.44}, {"text": "mettons dans l'agglom\u00e9ration d'jeunesse", "start": 4962.28, "duration": 3.84}, {"text": "le pr\u00e9fet a eu l'occasion de le redire", "start": 4963.84, "duration": 3.72}, {"text": "et avec tous les \u00e9lus vous avez", "start": 4966.12, "duration": 3.36}, {"text": "l'occasion de le constater montre que", "start": 4967.56, "duration": 3.32}, {"text": "nous portons des coups tr\u00e8s durs contre", "start": 4969.48, "duration": 3.48}, {"text": "la drogue et lorsque c'est coup sont", "start": 4970.88, "duration": 4.6}, {"text": "men\u00e9 une bataille de territoire n\u00e9 et", "start": 4972.96, "duration": 4.92}, {"text": "nous devons absolument la condamner et", "start": 4975.48, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pour cela que j'ai d\u00e9cid\u00e9", "start": 4977.88, "duration": 2.4}, {"text": "d'octroyer des moyens encore", "start": 4979.12, "duration": 3.92}, {"text": "suppl\u00e9mentaire \u00e0 Dijon et lutter comme", "start": 4980.28, "duration": 3.919}, {"text": "nous le faisons \u00e0 villeorbane \u00e0", "start": 4983.04, "duration": 2.679}, {"text": "voauovelin et anim vous avez vu qu'il y", "start": 4984.199, "duration": 4.201}, {"text": "a 3 mois des faits divers similaires on", "start": 4985.719, "duration": 5.641}, {"text": "eu lieu 30 interpellations \u00e0 n\u00ee 2 mois", "start": 4988.4, "duration": 4.44}, {"text": "plus tard 15 interpellations \u00e0", "start": 4991.36, "duration": 3.52}, {"text": "villeorbane vingtaine \u00e0 voau envelin et", "start": 4992.84, "duration": 3.799}, {"text": "des d\u00e9mentantellements complets de", "start": 4994.88, "duration": 3.44}, {"text": "trafiquants des points de deal qui", "start": 4996.639, "duration": 3.52}, {"text": "n'existent plus et des trafiquants qui", "start": 4998.32, "duration": 3.6}, {"text": "sont pr\u00e9sent\u00e9s devant les services du", "start": 5000.159, "duration": 3.56}, {"text": "garde des pour je l'esp\u00e8re comme vous", "start": 5001.92, "duration": 4.12}, {"text": "des condamnations exemplaires pour", "start": 5003.719, "duration": 3.641}, {"text": "lutter contre la drogue il faut des", "start": 5006.04, "duration": 3.72}, {"text": "moyens nous en avons il faut une volont\u00e9", "start": 5007.36, "duration": 5.279}, {"text": "nous l'avons il faut aussi la fin de la", "start": 5009.76, "duration": 5.2}, {"text": "consommation par les personnes car s'il", "start": 5012.639, "duration": 4.0}, {"text": "n'y avait pas de consommateur monsieur", "start": 5014.96, "duration": 4.44}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 il n'y aurait pas de dur et il", "start": 5016.639, "duration": 5.161}, {"text": "faut tenir contre la drogue partout le", "start": 5019.4, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame discours celui que les", "start": 5021.8, "duration": 5.399}, {"text": "consommateurs font na\u00eetre les trafics et", "start": 5024.12, "duration": 5.68}, {"text": "nous devons \u00eatre intatable contre ces", "start": 5027.199, "duration": 4.52}, {"text": "consommateurs en m\u00eame temps que contre", "start": 5029.8, "duration": 3.28}, {"text": "ces dealers qui qui finance le", "start": 5031.719, "duration": 4.201}, {"text": "terrorisme qui finance le prox\u00e9n\u00e9tisme", "start": 5033.08, "duration": 5.4}, {"text": "et les discours que nous entendons qui \u00e0", "start": 5035.92, "duration": 3.759}, {"text": "la fois condamnent les morts de", "start": 5038.48, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e8glement de compte tout en autorisation", "start": 5039.679, "duration": 4.441}, {"text": "une sorte de d\u00e9bat sur la consommation", "start": 5041.84, "duration": 4.44}, {"text": "du cannabis de la coca\u00efne c'est", "start": 5044.12, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9videmment inacceptable nous lutterons", "start": 5046.28, "duration": 4.359}, {"text": "jour et nuit contre la drogue qui", "start": 5048.679, "duration": 3.921}, {"text": "malheureusement gangraine nos quartiers", "start": 5050.639, "duration": 3.801}, {"text": "merci beaucoup monsieur le", "start": 5052.6, "duration": 4.36}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 monsieur le", "start": 5054.44, "duration": 5.88}, {"text": "Pr\u00e9sident Pancher pour le groupe madame", "start": 5056.96, "duration": 5.679}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre nous", "start": 5060.32, "duration": 4.04}, {"text": "entamons l'examen de la loi contr\u00f4le de", "start": 5062.639, "duration": 4.241}, {"text": "l'immigration et renforcement de", "start": 5064.36, "duration": 5.319}, {"text": "l'int\u00e9gration je veux dire ici que", "start": 5066.88, "duration": 5.16}, {"text": "lorsque l'on parle de migrant il s'agit", "start": 5069.679, "duration": 4.801}, {"text": "d'\u00eatre humain un migrant c'est un homme", "start": 5072.04, "duration": 4.52}, {"text": "un migrant c'est une femme un migrant", "start": 5074.48, "duration": 4.84}, {"text": "c'est un enfant qu\u00eatre fran\u00e7ais c'est", "start": 5076.56, "duration": 5.04}, {"text": "conna\u00eetre notre histoire que notre pays", "start": 5079.32, "duration": 4.96}, {"text": "s'est construit par vague d'immigration", "start": 5081.6, "duration": 5.44}, {"text": "successive mon grand-p\u00e8re Louis rebusi", "start": 5084.28, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9tait italien d'origine cette", "start": 5087.04, "duration": 4.44}, {"text": "particularit\u00e9 je la partage avec Eric", "start": 5089.6, "duration": 5.32}, {"text": "sooti et Jordan Bardella notamment je", "start": 5091.48, "duration": 6.32}, {"text": "connais cette histoire le m\u00e9pris les", "start": 5094.92, "duration": 5.92}, {"text": "rejets et la b\u00eatise humaine un rapport", "start": 5097.8, "duration": 5.04}, {"text": "du pr\u00e9fet du Nord au d\u00e9but du si\u00e8cle", "start": 5100.84, "duration": 4.68}, {"text": "dernier expliquait que les Italiens", "start": 5102.84, "duration": 4.92}, {"text": "vivaient toujours ensemble ne parlaient", "start": 5105.52, "duration": 4.76}, {"text": "pas le fran\u00e7ais sentaiit mauvais et il", "start": 5107.76, "duration": 4.2}, {"text": "concluaient qu'ils \u00e9taient", "start": 5110.28, "duration": 3.879}, {"text": "inassimilables mon grand-p\u00e8re a combattu", "start": 5111.96, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 Verdin et deux de ses fr\u00e8res sont", "start": 5114.159, "duration": 4.881}, {"text": "morts pour la France \u00eatre fran\u00e7ais c'est", "start": 5116.44, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9fendre les valeurs de la R\u00e9publique", "start": 5119.04, "duration": 3.84}, {"text": "c'est faire vire", "start": 5121.4, "duration": 5.4}, {"text": "sa devise Libert\u00e9 \u00c9galit\u00e9 Fraternit\u00e9 sur", "start": 5122.88, "duration": 6.68}, {"text": "la loi immigration elle doit nous", "start": 5126.8, "duration": 4.52}, {"text": "permettre d'\u00eatre plus efficace et plus", "start": 5129.56, "duration": 4.079}, {"text": "juste \u00e0 liyotte nous sommes pour le", "start": 5131.32, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9alisme nous ne voulons ni ang\u00e9lisme ni", "start": 5133.639, "duration": 4.881}, {"text": "extr\u00e9misme la question de l'aide m\u00e9dical", "start": 5136.119, "duration": 4.481}, {"text": "d'\u00c9tat qui permet aux \u00e9trangers en", "start": 5138.52, "duration": 4.44}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re de se soigner sous", "start": 5140.6, "duration": 4.559}, {"text": "certaines conditions doit \u00eatre \u00e9tudi\u00e9", "start": 5142.96, "duration": 5.04}, {"text": "par ce prisme les s\u00e9nateurs ont vot\u00e9 sa", "start": 5145.159, "duration": 5.601}, {"text": "suppression or en 2012 l'Espagne avait", "start": 5148.0, "duration": 4.6}, {"text": "pris la m\u00eame d\u00e9cision avant de revenir", "start": 5150.76, "duration": 3.76}, {"text": "dessus car cela avait entra\u00een\u00e9 une", "start": 5152.6, "duration": 4.32}, {"text": "hausse des c\u00fbts et 15 % de la mortalit\u00e9", "start": 5154.52, "duration": 4.76}, {"text": "des personnes concern\u00e9es 10000", "start": 5156.92, "duration": 4.239}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 nous alerte", "start": 5159.28, "duration": 4.16}, {"text": "revenir sur l'ame serait catastrophique", "start": 5161.159, "duration": 4.641}, {"text": "engorgerait les urgences or nous", "start": 5163.44, "duration": 4.64}, {"text": "connaissons d\u00e9j\u00e0 le triste \u00e9tat de nos", "start": 5165.8, "duration": 5.319}, {"text": "service de sant\u00e9 supprimer la me c'est", "start": 5168.08, "duration": 4.8}, {"text": "donc prendre un grand risque pour la", "start": 5171.119, "duration": 5.241}, {"text": "sant\u00e9 de tous nos compatriotes quelle", "start": 5172.88, "duration": 5.12}, {"text": "est la position pr\u00e9cise de votre", "start": 5176.36, "duration": 3.759}, {"text": "gouvernement sur cette question elle est", "start": 5178.0, "duration": 3.76}, {"text": "importante madame merci beaucoup", "start": 5180.119, "duration": 4.201}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident la parole est \u00e0", "start": 5181.76, "duration": 5.359}, {"text": "madame la Premi\u00e8re", "start": 5184.32, "duration": 2.799}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5187.239, "duration": 3.841}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 5189.52, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident Bertrand Pancher", "start": 5191.08, "duration": 4.159}, {"text": "alors comme vous l'avez dit l'examen du", "start": 5193.44, "duration": 3.96}, {"text": "projet de loi immigration port\u00e9 par le", "start": 5195.239, "duration": 5.081}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald haranin a", "start": 5197.4, "duration": 6.04}, {"text": "commenc\u00e9 hier en commission ce projet de", "start": 5200.32, "duration": 5.319}, {"text": "loi r\u00e9pond \u00e0 une pr\u00e9occupation de nos", "start": 5203.44, "duration": 5.199}, {"text": "concitoyens et il vise \u00e0 relever un", "start": 5205.639, "duration": 6.761}, {"text": "double d\u00e9fi \u00e9loigner plus efficacement", "start": 5208.639, "duration": 5.241}, {"text": "ceux qui n'ont pas le droit de rester en", "start": 5212.4, "duration": 4.2}, {"text": "France et mieux int\u00e9grer ceux que nous", "start": 5213.88, "duration": 5.16}, {"text": "choisissons d'accueillir monsieur le", "start": 5216.6, "duration": 5.079}, {"text": "Pr\u00e9sident Pancher je suis certaine que", "start": 5219.04, "duration": 4.72}, {"text": "nous pouvons nous retrouver autour de", "start": 5221.679, "duration": 4.801}, {"text": "ces objectifs avec les parlementaires de", "start": 5223.76, "duration": 4.76}, {"text": "votre groupe comme avec ceux d'autres", "start": 5226.48, "duration": 4.88}, {"text": "groupes de l'arc r\u00e9publicain vous l'avez", "start": 5228.52, "duration": 5.36}, {"text": "soulign\u00e9 lors de l'examen du texte au", "start": 5231.36, "duration": 5.759}, {"text": "S\u00e9nat l'ame a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 au profit", "start": 5233.88, "duration": 6.08}, {"text": "d'une aide m\u00e9dicale d'urgence sur ce", "start": 5237.119, "duration": 4.361}, {"text": "sujet la position de mon gouvernement", "start": 5239.96, "duration": 2.96}, {"text": "est claire", "start": 5241.48, "duration": 4.159}, {"text": "l'ame est un dispositif", "start": 5242.92, "duration": 5.36}, {"text": "n\u00e9cessaire n\u00e9cessaire parce qu'elle", "start": 5245.639, "duration": 5.761}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 un imp\u00e9ratif de sant\u00e9 publique", "start": 5248.28, "duration": 4.72}, {"text": "elle permet de soigner les personnes", "start": 5251.4, "duration": 4.239}, {"text": "malades pr\u00e9sentes sur notre sol sans", "start": 5253.0, "duration": 4.44}, {"text": "passer n\u00e9cessairement par les services", "start": 5255.639, "duration": 3.921}, {"text": "d'urgence elle permet de prendre en", "start": 5257.44, "duration": 4.08}, {"text": "charge rapidement des maladies et", "start": 5259.56, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00e9viter leur propagation comme les", "start": 5261.52, "duration": 5.4}, {"text": "h\u00e9patites le VIH ou les infection", "start": 5263.719, "duration": 5.641}, {"text": "respiratoire j'ajoute que l'ame est un", "start": 5266.92, "duration": 5.279}, {"text": "dispositif extr\u00eamement contr\u00f4l\u00e9 c'est", "start": 5269.36, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eame celui dont le taux de contr\u00f4le est", "start": 5272.199, "duration": 4.401}, {"text": "le plus \u00e9lev\u00e9 de l'assurance maladie", "start": 5274.04, "duration": 4.48}, {"text": "alors monsieur le Pr\u00e9sident Pancher une", "start": 5276.6, "duration": 5.639}, {"text": "r\u00e9forme de l'Ame a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 men\u00e9 en 2019", "start": 5278.52, "duration": 6.159}, {"text": "elle s'\u00e9tait faite logiquement dans le", "start": 5282.239, "duration": 4.0}, {"text": "cadre de la loi de financement de la", "start": 5284.679, "duration": 4.761}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale comme vous avec mon", "start": 5286.239, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement je cherche toujours", "start": 5289.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de nos politiques publiques", "start": 5291.239, "duration": 5.681}, {"text": "et je suis ouverte \u00e0 des \u00e9volutions de", "start": 5293.56, "duration": 6.48}, {"text": "l'Ame mais pour y parvenir nous avons", "start": 5296.92, "duration": 5.68}, {"text": "besoin d'un diagnostic complet et", "start": 5300.04, "duration": 4.88}, {"text": "objectif c'est l'objet de la mission", "start": 5302.6, "duration": 4.92}, {"text": "confi\u00e9e par les ministres g\u00e9ralanin", "start": 5304.92, "duration": 5.799}, {"text": "Aur\u00e9lien Rousseau et ag\u00e8s firm lebudau \u00e0", "start": 5307.52, "duration": 5.96}, {"text": "Patrick st\u00e9phanini et \u00e0 claudvin les", "start": 5310.719, "duration": 4.201}, {"text": "conclusions de cette mission seront", "start": 5313.48, "duration": 3.52}, {"text": "rendues d'ici quelques jours elles", "start": 5314.92, "duration": 4.52}, {"text": "seront naturellement rendu public avec", "start": 5317.0, "duration": 4.6}, {"text": "les ministres nous proposerons le cas", "start": 5319.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ant les \u00e9volutions n\u00e9cessaires dans", "start": 5321.6, "duration": 4.92}, {"text": "le cadre d'un texte adapt\u00e9 monsieur le", "start": 5323.88, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident Bertrand Pancher nous sommes", "start": 5326.52, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 apporter des r\u00e9ponses", "start": 5328.32, "duration": 5.16}, {"text": "justes et efficaces au fran\u00e7ais cela", "start": 5330.8, "duration": 4.439}, {"text": "vaut sur laame comme sur les autres", "start": 5333.48, "duration": 4.199}, {"text": "sujets je vous remercie merci beaucoup", "start": 5335.239, "duration": 5.201}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre la parole", "start": 5337.679, "duration": 4.52}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Jean-Pierre T pour le", "start": 5340.44, "duration": 2.79}, {"text": "groupe les", "start": 5342.199, "duration": 7.401}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5343.23, "duration": 8.65}, {"text": "r\u00e9publicains madame la Pr\u00e9sidente chers", "start": 5349.6, "duration": 4.16}, {"text": "coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0 madame", "start": 5351.88, "duration": 4.6}, {"text": "la secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'enfance madame", "start": 5353.76, "duration": 4.879}, {"text": "la ministre vous avez annonc\u00e9 le", "start": 5356.48, "duration": 4.199}, {"text": "maintien de la CIV avec des missions", "start": 5358.639, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9largies \u00e0 forme de violence faite aux", "start": 5360.679, "duration": 5.361}, {"text": "enfants les chifr les chiffres qui", "start": 5363.239, "duration": 4.0}, {"text": "suivent sont", "start": 5366.04, "duration": 3.52}, {"text": "insupportables toutes les 3 minutes un", "start": 5367.239, "duration": 4.96}, {"text": "enfant est victime d'inceste ou de", "start": 5369.56, "duration": 4.159}, {"text": "violence", "start": 5372.199, "duration": 4.0}, {"text": "165000 enfants sont victimes d'agression", "start": 5373.719, "duration": 6.161}, {"text": "sexuelle \u00e0 l'\u00e9chelle d'une classe cela", "start": 5376.199, "duration": 7.801}, {"text": "repr\u00e9sente un enfant sur 5 80 % des", "start": 5379.88, "duration": 7.56}, {"text": "agressions sont intrafiliales et 50 %", "start": 5384.0, "duration": 5.32}, {"text": "des victimes disent ne pas avoir \u00e9t\u00e9", "start": 5387.44, "duration": 4.719}, {"text": "soutenu par leurs propres parents", "start": 5389.32, "duration": 4.72}, {"text": "pardonnez ma franchise mais ces chiffres", "start": 5392.159, "duration": 4.281}, {"text": "donnent envie de vomir madame la", "start": 5394.04, "duration": 4.28}, {"text": "Premi\u00e8re ministre a lanc\u00e9 un plan contre", "start": 5396.44, "duration": 4.4}, {"text": "les violences envers les enfants passons", "start": 5398.32, "duration": 4.839}, {"text": "maintenant de la parole aux actes des", "start": 5400.84, "duration": 3.68}, {"text": "actes il en existe dans ma", "start": 5403.159, "duration": 4.04}, {"text": "circonscription du for\u00ea dans la Loire o\u00f9", "start": 5404.52, "duration": 4.76}, {"text": "l'association Espace autour de Madame", "start": 5407.199, "duration": 5.04}, {"text": "lidie Pevel fait un travail remarquable", "start": 5409.28, "duration": 5.12}, {"text": "pour rep\u00e9rer des enfants victimes", "start": 5412.239, "duration": 5.201}, {"text": "d'agissement monstrueux espace a re\u00e7u", "start": 5414.4, "duration": 6.319}, {"text": "une subvention de 50000 \u20ac en 2022 que", "start": 5417.44, "duration": 6.6}, {"text": "vous avez supprim\u00e9 en 2023 plongeant les", "start": 5420.719, "duration": 5.721}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles dans un profond d\u00e9sarrois ma", "start": 5424.04, "duration": 5.119}, {"text": "question est simple l'association Espace", "start": 5426.44, "duration": 4.719}, {"text": "peut-elle de nouveau toucher cette", "start": 5429.159, "duration": 4.881}, {"text": "subvention pour continuer \u00e0 Saver des", "start": 5431.159, "duration": 5.56}, {"text": "enfants victimes d'inceste et de", "start": 5434.04, "duration": 5.639}, {"text": "violence bien merci beaucoup mon cher", "start": 5436.719, "duration": 4.48}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame", "start": 5439.679, "duration": 4.641}, {"text": "Charlotte cobel ministre en charge de", "start": 5441.199, "duration": 5.641}, {"text": "l'enfance merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5444.32, "duration": 4.399}, {"text": "Mesdames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur", "start": 5446.84, "duration": 4.04}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 Jean-Pierre t\u00eate oui je vous", "start": 5448.719, "duration": 3.641}, {"text": "remercie pour votre question vous l'avez", "start": 5450.88, "duration": 2.759}, {"text": "dit madame la Premi\u00e8re ministre a", "start": 5452.36, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 un plan de lutte contre les", "start": 5453.639, "duration": 4.48}, {"text": "violences sexuelles \u00e0 l'occasion du", "start": 5455.719, "duration": 5.361}, {"text": "comit\u00e9 intermissel de l'enfance le 20", "start": 5458.119, "duration": 6.921}, {"text": "novembre dernier ce plan ambitieux est", "start": 5461.08, "duration": 6.119}, {"text": "accompagn\u00e9 de renfort de moyens humains", "start": 5465.04, "duration": 4.599}, {"text": "et financier pour tous les acteurs de la", "start": 5467.199, "duration": 4.081}, {"text": "lutte contre ces violences dont vous", "start": 5469.639, "duration": 3.681}, {"text": "avez rappel\u00e9 les chiffres un enfant sur", "start": 5471.28, "duration": 4.68}, {"text": "10 c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal un adulte sur 10", "start": 5473.32, "duration": 4.919}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal mais en tout cas des", "start": 5475.96, "duration": 4.199}, {"text": "chiffres inacceptables y compris dans", "start": 5478.239, "duration": 3.641}, {"text": "les suites qui sont donn\u00e9es \u00e0 ces", "start": 5480.159, "duration": 4.161}, {"text": "enfants un renfort des moyens un renfort", "start": 5481.88, "duration": 3.92}, {"text": "financier une campagne de", "start": 5484.32, "duration": 4.0}, {"text": "sensibilisation une plateforme 119 pro", "start": 5485.8, "duration": 4.8}, {"text": "la r\u00e9\u00e9criture des programme d'\u00e9ducation", "start": 5488.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 la vie affective et sexuelle le", "start": 5490.6, "duration": 3.76}, {"text": "maillage des aped il y a beaucoup de", "start": 5492.48, "duration": 3.759}, {"text": "choses dans ce plan un plan ambitieux \u00e0", "start": 5494.36, "duration": 4.359}, {"text": "la hauteur des enjeux nous l'avons dit", "start": 5496.239, "duration": 3.641}, {"text": "nous souhaitons que le travail de la", "start": 5498.719, "duration": 3.48}, {"text": "CIVIS continue avec des modalit\u00e9s une", "start": 5499.88, "duration": 4.239}, {"text": "feuille de route renouvel\u00e9e et centr\u00e9", "start": 5502.199, "duration": 3.601}, {"text": "sur certaines missions sur les violences", "start": 5504.119, "duration": 3.6}, {"text": "sexuel nous pr\u00e9senterons le d\u00e9tail avec", "start": 5505.8, "duration": 3.76}, {"text": "\u00c9ric Dupont Moretti dans les toutes", "start": 5507.719, "duration": 3.721}, {"text": "prochaines semaines mais vous avez", "start": 5509.56, "duration": 3.32}, {"text": "rappel\u00e9 PL la lutte contre les violences", "start": 5511.44, "duration": 3.64}, {"text": "sexuelles c'est l'affaire de tous et de", "start": 5512.88, "duration": 4.52}, {"text": "toutes y compris du secteur associatif", "start": 5515.08, "duration": 4.68}, {"text": "dont nous avons \u00e9videmment besoin vous", "start": 5517.4, "duration": 3.88}, {"text": "avez appel\u00e9 mon attention sur", "start": 5519.76, "duration": 4.16}, {"text": "l'association Espace qui fait un travail", "start": 5521.28, "duration": 4.28}, {"text": "remarquable dans votre territoire", "start": 5523.92, "duration": 4.08}, {"text": "notamment en milieu scolaire elle a \u00e9t\u00e9", "start": 5525.56, "duration": 3.8}, {"text": "financ\u00e9 dans le cadre d'un appel \u00e0", "start": 5528.0, "duration": 4.56}, {"text": "projet en 2022 le nouveau plan violence", "start": 5529.36, "duration": 4.759}, {"text": "comprend de nouveaux financements pour", "start": 5532.56, "duration": 3.72}, {"text": "des appels \u00e0 projets ambitieux nous", "start": 5534.119, "duration": 4.0}, {"text": "regarderons ensemble si l'association", "start": 5536.28, "duration": 4.0}, {"text": "peut \u00e0 nouveau recouvrer des sommes pour", "start": 5538.119, "duration": 4.441}, {"text": "conduire ses projets je vous remercie", "start": 5540.28, "duration": 4.08}, {"text": "merci beaucoup madame la ministre", "start": 5542.56, "duration": 3.88}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 oui madame la", "start": 5544.36, "duration": 4.279}, {"text": "ministre je connais les blessures v\u00e9cues", "start": 5546.44, "duration": 5.279}, {"text": "en silence par un enfant loin du regard", "start": 5548.639, "duration": 5.761}, {"text": "des autres comme on dit je vis au", "start": 5551.719, "duration": 5.121}, {"text": "quotidien avec un gar\u00e7on de 14 ans qui a", "start": 5554.4, "duration": 4.56}, {"text": "subi pendant des mois les violences", "start": 5556.84, "duration": 3.64}, {"text": "physiques et psychologiques de son", "start": 5558.96, "duration": 4.04}, {"text": "propre p\u00e8re mon but est de porter la", "start": 5560.48, "duration": 4.36}, {"text": "voix de ceux que l'on n'entend pas cette", "start": 5563.0, "duration": 4.28}, {"text": "phrase et de Madame Brigitte Macron elle", "start": 5564.84, "duration": 4.839}, {"text": "a raison nous devons porter la voix des", "start": 5567.28, "duration": 3.959}, {"text": "enfants victimes d'inceste ou de", "start": 5569.679, "duration": 3.56}, {"text": "violence n'attendez pas merci de", "start": 5571.239, "duration": 4.361}, {"text": "soutenir l'association Espace qui sauve", "start": 5573.239, "duration": 5.061}, {"text": "des enfants chaque jour merci", "start": 5575.6, "duration": 4.28}, {"text": "[Musique]", "start": 5578.3, "duration": 4.3}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Madame Caroline", "start": 5579.88, "duration": 5.08}, {"text": "yadan pour le groupe Renaissance merci", "start": 5582.6, "duration": 3.16}, {"text": "madame la", "start": 5584.96, "duration": 3.869}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5585.76, "duration": 3.069}, {"text": "Pr\u00e9sidente cette question s'adresse \u00e0", "start": 5589.36, "duration": 3.68}, {"text": "madame la ministre ber\u00e9rangerre", "start": 5591.719, "duration": 3.041}, {"text": "Couillard ministre de l'\u00e9galit\u00e9 entre", "start": 5593.04, "duration": 5.28}, {"text": "les femmes et les hommes 52 jours 52", "start": 5594.76, "duration": 5.64}, {"text": "jours d\u00e9j\u00e0 se sont \u00e9coul\u00e9s depuis ce", "start": 5598.32, "duration": 4.879}, {"text": "samedi sanglant au cours duquel s'est", "start": 5600.4, "duration": 4.92}, {"text": "ouvert un gouffre abysal dans lequel a", "start": 5603.199, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9t\u00e9 aspir\u00e9 notre humanit\u00e9 un gouffre", "start": 5605.32, "duration": 5.76}, {"text": "fait de sang de torture de mutilations", "start": 5608.56, "duration": 5.4}, {"text": "et de larmes une violence absolue", "start": 5611.08, "duration": 4.84}, {"text": "commise au nom de Allah Akbar par des", "start": 5613.96, "duration": 4.679}, {"text": "monstres arm\u00e9s de couteau et d\u00e9pourvu de", "start": 5615.92, "duration": 5.48}, {"text": "c\u0153ur le 7 octobre dernier des", "start": 5618.639, "duration": 4.6}, {"text": "terroristes islamistes du Hamas", "start": 5621.4, "duration": 4.2}, {"text": "bibronn\u00e9s \u00e0 la haine des Juifs ont", "start": 5623.239, "duration": 4.161}, {"text": "p\u00e9n\u00e9trer le territoire souverain", "start": 5625.6, "duration": 4.0}, {"text": "d'Isra\u00ebl pour commettre de telles", "start": 5627.4, "duration": 4.52}, {"text": "atrocit\u00e9s qu'un esprit humain du mal \u00e0", "start": 5629.6, "duration": 4.68}, {"text": "le concevoir si cette passion", "start": 5631.92, "duration": 5.04}, {"text": "exterminatrice a vis\u00e9 indiff\u00e9remment des", "start": 5634.28, "duration": 4.48}, {"text": "hommes des personnes \u00e2g\u00e9es des", "start": 5636.96, "duration": 4.759}, {"text": "adolescents des enfants des b\u00e9b\u00e9s elle a", "start": 5638.76, "duration": 6.08}, {"text": "aussi cibl\u00e9 sp\u00e9cifiquement des femmes", "start": 5641.719, "duration": 5.161}, {"text": "les associations f\u00e9ministes adeptent des", "start": 5644.84, "duration": 3.879}, {"text": "Mitou de l'\u00e9criture inclusive et des", "start": 5646.88, "duration": 4.799}, {"text": "hontes croix auraient d\u00fb condamner avec", "start": 5648.719, "duration": 5.52}, {"text": "force les viols acharn\u00e9s les femmes", "start": 5651.679, "duration": 6.281}, {"text": "enceintes et ventr\u00e9 la nudit\u00e9 carbonis\u00e9e", "start": 5654.239, "duration": 7.361}, {"text": "les adolescentes exhib\u00e9 comme autant de", "start": 5657.96, "duration": 4.88}, {"text": "cabre", "start": 5661.6, "duration": 5.28}, {"text": "troph\u00e9e il n'en a pourtant rien \u00e9t\u00e9 les", "start": 5662.84, "duration": 6.16}, {"text": "nouvelles f\u00e9ministes intersectionnelles", "start": 5666.88, "duration": 4.48}, {"text": "se sont tu elles ont balay\u00e9 d'un revers", "start": 5669.0, "duration": 5.04}, {"text": "de main les victimes de ces abominations", "start": 5671.36, "duration": 5.56}, {"text": "sous le pr\u00e9texte \u00e9vident de leur origine", "start": 5674.04, "duration": 5.88}, {"text": "isra\u00e9liennes et juive elles ont effac\u00e9", "start": 5676.92, "duration": 5.56}, {"text": "la douleur de ces femmes supplici\u00e9es", "start": 5679.92, "duration": 4.44}, {"text": "parfois m\u00eame en idol\u00e2trant la violence", "start": 5682.48, "duration": 4.199}, {"text": "de leur bourreau devenu soudainement des", "start": 5684.36, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9sistants ce ce f\u00e9minisme \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie", "start": 5686.679, "duration": 5.601}, {"text": "variable pour lequel les origines", "start": 5689.96, "duration": 3.759}, {"text": "importent davantage que les faits", "start": 5692.28, "duration": 4.32}, {"text": "criminels a choisi d'exclure samedi", "start": 5693.719, "duration": 5.321}, {"text": "dernier l'acc\u00e8s \u00e0 la marche contre les", "start": 5696.6, "duration": 4.24}, {"text": "violences fait aux femmes aux", "start": 5699.04, "duration": 3.8}, {"text": "manifestantes venu rappeler la m\u00e9moire", "start": 5700.84, "duration": 4.04}, {"text": "des femmes victimes du pogrome du 7", "start": 5702.84, "duration": 4.48}, {"text": "octobre parfois encore retenu comme", "start": 5704.88, "duration": 4.88}, {"text": "otage dans les tunnels du ramas quand on", "start": 5707.32, "duration": 3.96}, {"text": "combat les violences faites aux femmes", "start": 5709.76, "duration": 3.56}, {"text": "on les combat partout et tout le temps", "start": 5711.28, "duration": 3.52}, {"text": "Madame la Ministre que comptez-vous", "start": 5713.32, "duration": 3.2}, {"text": "faire pour garantir que les subventions", "start": 5714.8, "duration": 5.6}, {"text": "de l'\u00c9tat ne puissent profiter qu'\u00e0 des", "start": 5716.52, "duration": 6.88}, {"text": "associations", "start": 5720.4, "duration": 3.0}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Beranger", "start": 5723.719, "duration": 4.4}, {"text": "Couillard ministre en charge de", "start": 5725.92, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 5728.119, "duration": 5.721}, {"text": "et de la lutte contre les", "start": 5730.04, "duration": 3.8}, {"text": "discriminations merci beaucoup mes chers", "start": 5750.4, "duration": 4.2}, {"text": "coll\u00e8gues madame la ministre merci", "start": 5752.92, "duration": 3.64}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 5754.6, "duration": 4.2}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 5756.56, "duration": 5.48}, {"text": "yadan ce qui s'est pass\u00e9 en Isra\u00ebl est", "start": 5758.8, "duration": 6.12}, {"text": "abominable des femmes ont \u00e9t\u00e9 viol\u00e9es", "start": 5762.04, "duration": 5.639}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mutil\u00e9es elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 5764.92, "duration": 5.44}, {"text": "tortur\u00e9 le viol est une arme de guerre", "start": 5767.679, "duration": 5.121}, {"text": "laissant de nombreuses femmes et filles", "start": 5770.36, "duration": 5.24}, {"text": "psychologiquement traumatis\u00e9 souvent la", "start": 5772.8, "duration": 4.2}, {"text": "violence sexuelle n'est pas simplement", "start": 5775.6, "duration": 3.599}, {"text": "perp\u00e9tr\u00e9e par des soldats solitaires", "start": 5777.0, "duration": 5.44}, {"text": "mais sa parente \u00e0 une tactique de guerre", "start": 5779.199, "duration": 6.401}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e la violence sexuelle d\u00e9place", "start": 5782.44, "duration": 5.6}, {"text": "terrorise d\u00e9truit des individus des", "start": 5785.6, "duration": 4.72}, {"text": "familles et des communaut\u00e9s enti\u00e8res", "start": 5788.04, "duration": 3.96}, {"text": "atteignant des niveaux de cruaut\u00e9", "start": 5790.32, "duration": 3.72}, {"text": "inimaginables \u00e0 l'\u00e9gard de femmes de", "start": 5792.0, "duration": 5.0}, {"text": "tout \u00e2ge ces horreurs qu'elles aient eu", "start": 5794.04, "duration": 5.28}, {"text": "lieu en Isra\u00ebl o\u00f9 de nombreux cas de", "start": 5797.0, "duration": 4.04}, {"text": "viol ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s le 7 octobre", "start": 5799.32, "duration": 4.64}, {"text": "dernier en Ukraine au Soudan ou dans le", "start": 5801.04, "duration": 5.0}, {"text": "reste du monde je les ai condamn\u00e9 et je", "start": 5803.96, "duration": 5.08}, {"text": "les condamne ici", "start": 5806.04, "duration": 3.0}, {"text": "fermement vous \u00e9voquez madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 5810.28, "duration": 4.68}, {"text": "tout particuli\u00e8rement la manifestation", "start": 5813.52, "duration": 4.159}, {"text": "du 25 novembre pourquoi a-t-elle \u00e9t\u00e9", "start": 5814.96, "duration": 4.759}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e pour lutter contre les violences", "start": 5817.679, "duration": 4.241}, {"text": "faites aux femmes c'est un combat qui", "start": 5819.719, "duration": 5.321}, {"text": "est universel et je d\u00e9nonce de nouveau", "start": 5821.92, "duration": 5.6}, {"text": "de nouveau ici l'instrumentalisation qui", "start": 5825.04, "duration": 5.199}, {"text": "en a \u00e9t\u00e9 faite madame la d\u00e9put\u00e9e on ne", "start": 5827.52, "duration": 4.52}, {"text": "trie pas les violences en fonction des", "start": 5830.239, "duration": 4.0}, {"text": "conflits des individus ou des", "start": 5832.04, "duration": 4.76}, {"text": "nationalit\u00e9s je m'oppose fermement \u00e0", "start": 5834.239, "duration": 5.641}, {"text": "toute forme de r\u00e9cup\u00e9ration c'est l\u00e0 que", "start": 5836.8, "duration": 5.12}, {"text": "la diplomatie f\u00e9ministe a tout son", "start": 5839.88, "duration": 4.2}, {"text": "importance tous les conflits rappellent", "start": 5841.92, "duration": 3.799}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de la mise en \u0153uvre de", "start": 5844.08, "duration": 3.84}, {"text": "l'agenda femme paix s\u00e9curit\u00e9 il", "start": 5845.719, "duration": 4.121}, {"text": "reconna\u00eet que la participation des", "start": 5847.92, "duration": 3.92}, {"text": "femmes au m\u00e9canism des r\u00e9solutions des", "start": 5849.84, "duration": 4.2}, {"text": "crises et de stabilisation est", "start": 5851.84, "duration": 4.52}, {"text": "indispensable et un impact positif sur", "start": 5854.04, "duration": 5.32}, {"text": "la paix 104 \u00e9tats- membres des nations-", "start": 5856.36, "duration": 5.44}, {"text": "Unies ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 ce plan d'action", "start": 5859.36, "duration": 4.799}, {"text": "au niveau national madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 5861.8, "duration": 4.08}, {"text": "vous me posez plus particuli\u00e8rement la", "start": 5864.159, "duration": 2.721}, {"text": "question des subventions aux", "start": 5865.88, "duration": 3.64}, {"text": "associations sachez que les projets", "start": 5866.88, "duration": 5.16}, {"text": "soumis \u00e0 ces subven doiv s'inscrire", "start": 5869.52, "duration": 3.8}, {"text": "pleinement dans les orientations de mon", "start": 5872.04, "duration": 2.88}, {"text": "minist\u00e8re et je suis \u00e9videmment", "start": 5873.32, "duration": 3.279}, {"text": "extr\u00eamement vigilante \u00e0 ce que les", "start": 5874.92, "duration": 3.52}, {"text": "associations partagent nos valeurs", "start": 5876.599, "duration": 3.481}, {"text": "universelles et donc elles seront", "start": 5878.44, "duration": 2.96}, {"text": "soutenu que si elles partagent ses", "start": 5880.08, "duration": 2.84}, {"text": "valeurs universelles merci beaucoup", "start": 5881.4, "duration": 4.279}, {"text": "madame la", "start": 5882.92, "duration": 2.759}, {"text": "ministre la", "start": 5889.32, "duration": 5.879}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur emmeric Salm pour", "start": 5891.239, "duration": 6.681}, {"text": "le rassemblement", "start": 5895.199, "duration": 2.721}, {"text": "national", "start": 5900.119, "duration": 3.161}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre mes chers", "start": 5901.719, "duration": 3.52}, {"text": "coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 5903.28, "duration": 3.72}, {"text": "Monsieur le Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge", "start": 5905.239, "duration": 5.601}, {"text": "du renouveau d\u00e9mocratique le 29 mai 2005", "start": 5907.0, "duration": 5.719}, {"text": "le peuple fran\u00e7ais a dit non \u00e0 la", "start": 5910.84, "duration": 4.359}, {"text": "ratification du trait\u00e9 \u00e9tablissant une", "start": 5912.719, "duration": 4.761}, {"text": "Constitution pour l'Europe par ce vote", "start": 5915.199, "duration": 4.241}, {"text": "clair les Fran\u00e7ais ont dit non \u00e0 cette", "start": 5917.48, "duration": 3.96}, {"text": "construction \u00e0 marche forc\u00e9e vers le", "start": 5919.44, "duration": 4.04}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme mais ont \u00e9galement rappel\u00e9", "start": 5921.44, "duration": 3.48}, {"text": "qu'ils voulaient avoir leur mots \u00e0 dire", "start": 5923.48, "duration": 3.679}, {"text": "sur la construction europ\u00e9enne nous", "start": 5924.92, "duration": 3.64}, {"text": "savons tous que contre l' viis des", "start": 5927.159, "duration": 3.801}, {"text": "Fran\u00e7ais le trait\u00e9 de Lisbonne PAL copie", "start": 5928.56, "duration": 4.8}, {"text": "de de la Constitution a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 par", "start": 5930.96, "duration": 3.679}, {"text": "le pr\u00e9sident Sarkozy et les", "start": 5933.36, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaires de l'\u00e9poque r\u00e9unis en", "start": 5934.639, "duration": 4.52}, {"text": "congr\u00e8s la semaine derni\u00e8re suite \u00e0 une", "start": 5936.36, "duration": 4.879}, {"text": "proposition du groupe macroniste et de", "start": 5939.159, "duration": 4.721}, {"text": "son d\u00e9put\u00e9 verofstad deux r\u00e9solutions", "start": 5941.239, "duration": 4.601}, {"text": "tendant \u00e0 la r\u00e9vision des trait\u00e9s et \u00e0", "start": 5943.88, "duration": 3.759}, {"text": "la primut\u00e9 du droit de l'Union", "start": 5945.84, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9enne sur le droit national ont \u00e9t\u00e9", "start": 5947.639, "duration": 4.681}, {"text": "adopt\u00e9s c'est une \u00e9tape de plus vers le", "start": 5949.639, "duration": 4.641}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme je n'ai pas le temps de", "start": 5952.32, "duration": 3.52}, {"text": "revenir sur l'ensemble des mesures", "start": 5954.28, "duration": 3.64}, {"text": "n\u00e9fastes et antid\u00e9mocratiques contenues", "start": 5955.84, "duration": 3.68}, {"text": "dans ces deux textes et je n'en", "start": 5957.92, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9senterai qu'une seule en exemple", "start": 5959.52, "duration": 3.679}, {"text": "le choix d'augmenter le nombre de", "start": 5961.76, "duration": 3.12}, {"text": "domaines dans lesquels les actions sont", "start": 5963.199, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9es par un vote \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 5964.88, "duration": 4.719}, {"text": "qualifi\u00e9e en lieu et place de la r\u00e8gle", "start": 5967.119, "duration": 4.48}, {"text": "de l'unanimit\u00e9 garante de la", "start": 5969.599, "duration": 4.56}, {"text": "souverainet\u00e9 des nations de son c\u00f4t\u00e9", "start": 5971.599, "duration": 4.481}, {"text": "Marine Le Pen a propos\u00e9 une d\u00e9claration", "start": 5974.159, "duration": 3.761}, {"text": "des droits des peuples et des nations", "start": 5976.08, "duration": 4.24}, {"text": "qui r\u00e9affirme notamment la sup\u00e9riorit\u00e9", "start": 5977.92, "duration": 5.56}, {"text": "du droit national sur toute institution", "start": 5980.32, "duration": 5.56}, {"text": "supranationale ma question sera donc", "start": 5983.48, "duration": 4.28}, {"text": "simple monsieur le ministre", "start": 5985.88, "duration": 3.6}, {"text": "laisserez-vous le Parlement europ\u00e9en", "start": 5987.76, "duration": 3.879}, {"text": "imposer au fran\u00e7ais cette Excell vers le", "start": 5989.48, "duration": 4.639}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme o\u00f9 allez-vous donner du sens", "start": 5991.639, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 votre minist\u00e8re du renouveau", "start": 5994.119, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9mocratique en interrogeant les", "start": 5996.119, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7ais sur ce sujet notamment par voie", "start": 5997.96, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendaire je vous remercie merci", "start": 6000.0, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 6002.76, "duration": 4.56}, {"text": "Olivier Besch ministre en charge du", "start": 6004.96, "duration": 4.36}, {"text": "commerce ext\u00e9rieur de l'attractivit\u00e9 des", "start": 6007.32, "duration": 4.52}, {"text": "Fran\u00e7ais de", "start": 6009.32, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9tranger merci beaucoup madame la", "start": 6012.56, "duration": 3.639}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 6014.76, "duration": 3.72}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 salmon", "start": 6016.199, "duration": 4.161}, {"text": "d'abord je voudrais excuser la ministre", "start": 6018.48, "duration": 3.8}, {"text": "de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 6020.36, "duration": 3.279}, {"text": "qui est retenu \u00e0 une r\u00e9union", "start": 6022.28, "duration": 4.12}, {"text": "minist\u00e9rielle de l'OTAN", "start": 6023.639, "duration": 6.04}, {"text": "oui les institutions ont \u00e9volu\u00e9 en", "start": 6026.4, "duration": 7.44}, {"text": "Europe depuis 1950 depuis 73 ans nous", "start": 6029.679, "duration": 5.881}, {"text": "avons eu le premier trait\u00e9 le trait\u00e9 de", "start": 6033.84, "duration": 3.839}, {"text": "Paris puis il y a eu les trait\u00e9 de Rome", "start": 6035.56, "duration": 4.8}, {"text": "de Luxembourg de Maastricht d'Amsterdam", "start": 6037.679, "duration": 5.52}, {"text": "de Nice ou encore de Lisbonne oui \u00e0", "start": 6040.36, "duration": 5.239}, {"text": "chaque fois l'Union europ\u00e9enne s'est", "start": 6043.199, "duration": 5.44}, {"text": "transform\u00e9 pour faire face \u00e0 des d\u00e9fis", "start": 6045.599, "duration": 4.321}, {"text": "qui \u00e9taient soit li\u00e9s \u00e0 son", "start": 6048.639, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9largissement soit li\u00e9 \u00e0 son", "start": 6049.92, "duration": 3.04}, {"text": "approfondissement ou encore au", "start": 6051.76, "duration": 4.399}, {"text": "changement de contexte notamment apr\u00e8s", "start": 6052.96, "duration": 6.44}, {"text": "la chute du mur de Berlin la semaine", "start": 6056.159, "duration": 7.161}, {"text": "derni\u00e8re le Parlement europ\u00e9en a propos\u00e9", "start": 6059.4, "duration": 6.4}, {"text": "effectivement une r\u00e9vision des trait\u00e9s", "start": 6063.32, "duration": 5.04}, {"text": "il a cette r\u00e9vision sera transmise au", "start": 6065.8, "duration": 5.2}, {"text": "Conseil europ\u00e9en qui d\u00e9cidera des suites", "start": 6068.36, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 donner le Parlement europ\u00e9en est donc", "start": 6071.0, "duration": 4.679}, {"text": "parfaitement dans son r\u00f4le en proposant", "start": 6072.96, "duration": 5.52}, {"text": "une ractification une modification des", "start": 6075.679, "duration": 4.801}, {"text": "trait\u00e9s il appartiendra aux \u00c9tats", "start": 6078.48, "duration": 4.32}, {"text": "ensuite de d\u00e9cider et vous savez tr\u00e8s", "start": 6080.48, "duration": 3.96}, {"text": "bien que \u00e7a se fait \u00e0 l'unanimit\u00e9 des", "start": 6082.8, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tats s'il y a lieu ou pas et ensuite", "start": 6084.44, "duration": 4.96}, {"text": "dans un processus d\u00e9mocratique propre \u00e0", "start": 6087.0, "duration": 6.199}, {"text": "chaque \u00e9tat de modifier ces trait\u00e9s face", "start": 6089.4, "duration": 5.839}, {"text": "au contexte que nous connaissons", "start": 6093.199, "duration": 4.281}, {"text": "notamment celui du retour de la guerre", "start": 6095.239, "duration": 4.681}, {"text": "en Europe celui d'un certain nombre de", "start": 6097.48, "duration": 5.159}, {"text": "crises qui se fait au marge de l'Union", "start": 6099.92, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9enne et dont il convient \u00e9galement", "start": 6102.639, "duration": 4.721}, {"text": "de se prot\u00e9ger la vraie diff\u00e9rence", "start": 6104.88, "duration": 6.04}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 c'est que votre camp", "start": 6107.36, "duration": 6.04}, {"text": "depuis des ann\u00e9es qu' a ces crimes \u00e0", "start": 6110.92, "duration": 4.719}, {"text": "vouloir d\u00e9construire l'Europe \u00e0 vouloir", "start": 6113.4, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9construire une Europe qui nous prot\u00e8ge", "start": 6115.639, "duration": 3.96}, {"text": "qui prot\u00e8ge notamment l'Union europ\u00e9enne", "start": 6117.8, "duration": 4.56}, {"text": "de la guerre qui nous permet de vivre la", "start": 6119.599, "duration": 4.401}, {"text": "p\u00e9riode de paix la plus longue que nous", "start": 6122.36, "duration": 4.08}, {"text": "avons jamais connu depuis 2000 ans cette", "start": 6124.0, "duration": 3.96}, {"text": "Europe qui permet aussi de faire face", "start": 6126.44, "duration": 3.759}, {"text": "aux crises nous cette Europe nous", "start": 6127.96, "duration": 4.04}, {"text": "voulons continuer \u00e0 la construire pour", "start": 6130.199, "duration": 3.681}, {"text": "prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais et pour rendre la", "start": 6132.0, "duration": 3.0}, {"text": "France plus", "start": 6133.88, "duration": 3.52}, {"text": "forte merci beaucoup monsieur le", "start": 6135.0, "duration": 5.28}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 oui monsieur", "start": 6137.4, "duration": 4.36}, {"text": "le ministre vous n'z toujours pas", "start": 6140.28, "duration": 3.16}, {"text": "compris les Fran\u00e7ais ils veulent une", "start": 6141.76, "duration": 3.8}, {"text": "autre Europe une Europe des nations et", "start": 6143.44, "duration": 3.4}, {"text": "pour cela vu que vous ne voulez pas", "start": 6145.56, "duration": 2.84}, {"text": "organiser de r\u00e9f\u00e9rendum vous ne voulez", "start": 6146.84, "duration": 3.44}, {"text": "pas leur donner la parole ils auront une", "start": 6148.4, "duration": 4.0}, {"text": "date \u00e0 retenir pour pouvoir donner leur", "start": 6150.28, "duration": 4.28}, {"text": "parole le 9 juin en votant Jordan", "start": 6152.4, "duration": 4.92}, {"text": "Bardella je vous", "start": 6154.56, "duration": 6.119}, {"text": "remercie je vous remercie la parole est", "start": 6157.32, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e0 Monsieur ARN legal pour le groupe la", "start": 6160.679, "duration": 4.361}, {"text": "France", "start": 6162.679, "duration": 2.361}, {"text": "insoumise", "start": 6166.679, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9s question est \u00e0 la ministre", "start": 6169.76, "duration": 4.28}, {"text": "d'affaires \u00e9trang\u00e8res il y a quelques", "start": 6171.719, "duration": 4.561}, {"text": "jours 18 anciens ambassadeurs de France", "start": 6174.04, "duration": 3.88}, {"text": "ont appel\u00e9 un r\u00e9\u00e9quilibrage de notre", "start": 6176.28, "duration": 4.24}, {"text": "diplomatie au prochorient il d\u00e9plore que", "start": 6177.92, "duration": 3.84}, {"text": "la seule r\u00e9ponse au massacre", "start": 6180.52, "duration": 3.28}, {"text": "injustifiable commis par le Hamas soit", "start": 6181.76, "duration": 3.56}, {"text": "une guerre totale un cauchemar", "start": 6183.8, "duration": 3.359}, {"text": "humanitaire des bombardements", "start": 6185.32, "duration": 3.48}, {"text": "indiscrimin\u00e9 et disproportionn\u00e9 ayant", "start": 6187.159, "duration": 3.601}, {"text": "fait \u00e0 Gaza 13000 morts civiles donct", "start": 6188.8, "duration": 4.919}, {"text": "5300 enfants il s'inqui\u00e8te d'une", "start": 6190.76, "duration": 4.76}, {"text": "politique que le minist\u00e8re fran\u00e7ais des", "start": 6193.719, "duration": 3.44}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res a lui-m\u00eame qualifi\u00e9", "start": 6195.52, "duration": 4.28}, {"text": "de terreur op\u00e9r\u00e9 par les colons 6 Jordan", "start": 6197.159, "duration": 4.401}, {"text": "occup\u00e9 avec le soutien du gouvernement", "start": 6199.8, "duration": 4.399}, {"text": "isra\u00e9lien \u00e0 Gaza la tr\u00eave en cour", "start": 6201.56, "duration": 4.559}, {"text": "prolong\u00e9e de 48h \u00e0 ce stade a permis la", "start": 6204.199, "duration": 4.161}, {"text": "lib\u00e9ration d'otage nous partageons", "start": 6206.119, "duration": 3.761}, {"text": "notamment votre immense soulagement", "start": 6208.36, "duration": 3.239}, {"text": "apr\u00e8s la lib\u00e9ration de trois otages", "start": 6209.88, "duration": 4.16}, {"text": "mineurs franco-isra\u00e9liens mais c'est", "start": 6211.599, "duration": 3.921}, {"text": "insuffisant au regard de la souffrance", "start": 6214.04, "duration": 4.079}, {"text": "des familles cette r\u00eave a \u00e9galement", "start": 6215.52, "duration": 4.079}, {"text": "permis enfin la livraison d'aide", "start": 6218.119, "duration": 3.12}, {"text": "humanitaire mais c'est insuffisant au", "start": 6219.599, "duration": 3.961}, {"text": "regard des immenses besoins le 9", "start": 6221.239, "duration": 3.681}, {"text": "novembre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 6223.56, "duration": 4.24}, {"text": "appel\u00e9 un cesser le feu la ministre des", "start": 6224.92, "duration": 5.319}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res a elle-m\u00eame dit", "start": 6227.8, "duration": 3.52}, {"text": "dimanche", "start": 6230.239, "duration": 3.121}, {"text": "la France consid\u00e8re qu'il faut une tr\u00eave", "start": 6231.32, "duration": 3.96}, {"text": "qui permette d'aboutir \u00e0 un cesser le", "start": 6233.36, "duration": 4.64}, {"text": "feu ces paroles sont bienvenues mais", "start": 6235.28, "duration": 4.76}, {"text": "pour qu'elles soi entendu et suivi des", "start": 6238.0, "duration": 4.719}, {"text": "faits il faut des actes que fait la", "start": 6240.04, "duration": 5.48}, {"text": "France concr\u00e8tement pour contribuer \u00e0 se", "start": 6242.719, "duration": 5.841}, {"text": "cesser le feu cette \u00e9tape est d\u00e9cisive", "start": 6245.52, "duration": 4.599}, {"text": "car elle doit \u00eatre la premi\u00e8re vers une", "start": 6248.56, "duration": 3.24}, {"text": "solution politique sur la base du droit", "start": 6250.119, "duration": 4.441}, {"text": "international et en particulier d'une", "start": 6251.8, "duration": 4.319}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00c9tats qui quoi qu'en", "start": 6254.56, "duration": 3.119}, {"text": "disent les sceptiques n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 6256.119, "duration": 3.52}, {"text": "tent\u00e9 il faut que la diplomatie", "start": 6257.679, "duration": 3.601}, {"text": "fran\u00e7aise soit S rendez-vous de son", "start": 6259.639, "duration": 4.321}, {"text": "histoire et de la", "start": 6261.28, "duration": 2.68}, {"text": "paix je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 6264.239, "duration": 5.92}, {"text": "Monsieur Olivier bestch ministre en", "start": 6267.239, "duration": 4.241}, {"text": "charge du commerce ext\u00e9rieur de", "start": 6270.159, "duration": 3.121}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des Fran\u00e7ais de", "start": 6271.48, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9tranger merci beaucoup madame la", "start": 6273.28, "duration": 4.439}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 6276.08, "duration": 3.4}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieurs le d\u00e9put\u00e9 Le Gal", "start": 6277.719, "duration": 3.361}, {"text": "permettez-moi \u00e0 nouveau d'excuser", "start": 6279.48, "duration": 3.0}, {"text": "l'absence de la ministre de l'Europe et", "start": 6281.08, "duration": 3.76}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res retenue \u00e0 une", "start": 6282.48, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9union minist\u00e9rielle de l'OTAN", "start": 6284.84, "duration": 5.72}, {"text": "permettez-moi aussi de me r\u00e9jouir comme", "start": 6287.44, "duration": 6.199}, {"text": "comme vous du retour de ces trois", "start": 6290.56, "duration": 8.119}, {"text": "enfants Hz SAR et etane n\u00e9anmoins notre", "start": 6293.639, "duration": 7.56}, {"text": "joie est contenue puisque nous pensons", "start": 6298.679, "duration": 5.321}, {"text": "toujours aux C fran\u00e7ais qui sont port\u00e9s", "start": 6301.199, "duration": 5.681}, {"text": "disparus et qui probablement sont encore", "start": 6304.0, "duration": 5.84}, {"text": "aage du Hamas et sachez que nous ne", "start": 6306.88, "duration": 6.719}, {"text": "m\u00e9nageons aucun effort pour les rendre \u00e0", "start": 6309.84, "duration": 5.759}, {"text": "l'affection de leur famille la France", "start": 6313.599, "duration": 5.12}, {"text": "n'abandonne aucun de ses concitoyens la", "start": 6315.599, "duration": 6.64}, {"text": "position de la France est constante elle", "start": 6318.719, "duration": 6.361}, {"text": "n'a pas \u00e9volu\u00e9 depuis quasiment les", "start": 6322.239, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9buts de la 5e R\u00e9publique Monsieur le", "start": 6325.08, "duration": 5.96}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 nous avons toujours \u00e9t\u00e9 favorable", "start": 6327.8, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e0 une situation \u00e0 deux \u00c9tats qui est la", "start": 6331.04, "duration": 6.24}, {"text": "seule qui permette \u00e0 deux peuple de", "start": 6334.199, "duration": 7.161}, {"text": "vivre en paix et en s\u00e9curit\u00e9 c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te", "start": 6337.28, "duration": 6.0}, {"text": "nous ne m\u00e9nangeons pas les efforts de la", "start": 6341.36, "duration": 4.96}, {"text": "diplomatie fran\u00e7aise en ce moment m\u00eame", "start": 6343.28, "duration": 5.16}, {"text": "sur le terrain pour faire en sorte que", "start": 6346.32, "duration": 4.319}, {"text": "la tr\u00eave humanitaire que nous nous", "start": 6348.44, "duration": 4.56}, {"text": "appelons depuis des semaines et qui a", "start": 6350.639, "duration": 4.881}, {"text": "permis monsieur le d\u00e9put\u00e9 la lib\u00e9ration", "start": 6353.0, "duration": 4.719}, {"text": "des otages que cette tr\u00eave puisse \u00eatre", "start": 6355.52, "duration": 4.639}, {"text": "prolong\u00e9e et que cette tr\u00eave puisse", "start": 6357.719, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9boucher sur un cesser le feu qui", "start": 6360.159, "duration": 4.721}, {"text": "lui-m\u00eame permettra de r\u00e9engager le", "start": 6362.56, "duration": 5.119}, {"text": "processus politique qui permettra \u00e0 deux", "start": 6364.88, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9tats de vivre en paix et en s\u00e9curit\u00e9", "start": 6367.679, "duration": 5.04}, {"text": "c'est tout le sens monsieur le d\u00e9put\u00e9 de", "start": 6370.639, "duration": 5.0}, {"text": "l'engagement de la diplomatie", "start": 6372.719, "duration": 5.121}, {"text": "fran\u00e7aise je vous remercie monsieur le", "start": 6375.639, "duration": 3.761}, {"text": "ministre monsieur le", "start": 6377.84, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 je crains que cette voix ne soit", "start": 6379.4, "duration": 4.36}, {"text": "pas assez entendue car elle est pas", "start": 6382.44, "duration": 4.88}, {"text": "suivie d'acte fort et donc je rappelle", "start": 6383.76, "duration": 6.0}, {"text": "que j'appelle \u00e0 \u00e0 marcher pour la paix", "start": 6387.32, "duration": 4.96}, {"text": "la justice et \u00e0 in cesser le feu", "start": 6389.76, "duration": 3.8}, {"text": "permanent \u00e0 l'appel de nombreuses", "start": 6392.28, "duration": 3.2}, {"text": "associations ONG syndicat partis", "start": 6393.56, "duration": 6.76}, {"text": "politique ce samedi \u00e0 14h merci je vous", "start": 6395.48, "duration": 8.44}, {"text": "remercie je voudrais passer la parole \u00e0", "start": 6400.32, "duration": 7.799}, {"text": "Monsieur Bruno mulienne pour le groupe", "start": 6403.92, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 6409.4, "duration": 4.52}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 6412.199, "duration": 3.4}, {"text": "madame la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des", "start": 6413.92, "duration": 4.92}, {"text": "personnes handicap\u00e9es madame la ministre", "start": 6415.599, "duration": 4.961}, {"text": "pour commencer je voudrais que notre", "start": 6418.84, "duration": 4.48}, {"text": "associer notre groupe \u00e0 la douleur de la", "start": 6420.56, "duration": 4.76}, {"text": "famille et des proches du jeune Thomas", "start": 6423.32, "duration": 4.48}, {"text": "que nous partageons depuis 6 ans nous", "start": 6425.32, "duration": 4.6}, {"text": "agissons pour obtenir soutenir les", "start": 6427.8, "duration": 4.2}, {"text": "professionnels du secteur du handicap la", "start": 6429.92, "duration": 3.08}, {"text": "mission d'accompagnement des", "start": 6432.0, "duration": 3.119}, {"text": "travailleurs en AAT vers des parcours", "start": 6433.0, "duration": 3.8}, {"text": "professionnels c'est ainsi", "start": 6435.119, "duration": 4.201}, {"text": "consid\u00e9rablement renforc\u00e9 ces derni\u00e8res", "start": 6436.8, "duration": 5.04}, {"text": "ann\u00e9es le projet de loi plein emploi", "start": 6439.32, "duration": 4.399}, {"text": "vot\u00e9 il y a de semaines permettra aux", "start": 6441.84, "duration": 3.52}, {"text": "travailleurs handicap\u00e9s en NAT de", "start": 6443.719, "duration": 3.641}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de l'essentiel des droits", "start": 6445.36, "duration": 4.759}, {"text": "individuels et collectif des salari\u00e9s", "start": 6447.36, "duration": 4.2}, {"text": "par ces mesures nous offrons aux", "start": 6450.119, "duration": 3.361}, {"text": "personnes en situation de handicap la", "start": 6451.56, "duration": 4.24}, {"text": "possibilit\u00e9 de s'autod\u00e9terminer et", "start": 6453.48, "duration": 4.08}, {"text": "facilitons leur recherche d'emploi en", "start": 6455.8, "duration": 3.72}, {"text": "milieu ordinaire j'ai cependant \u00e9t\u00e9", "start": 6457.56, "duration": 3.84}, {"text": "alert\u00e9 madame la ministre notamment par", "start": 6459.52, "duration": 5.32}, {"text": "Estia 78 du fait que mon d\u00e9partement des", "start": 6461.4, "duration": 5.44}, {"text": "ivelines et l'un de ceux les moins bien", "start": 6464.84, "duration": 4.799}, {"text": "dot\u00e9s en foyer de vie ou m\u00e9dicalis\u00e9 pour", "start": 6466.84, "duration": 4.64}, {"text": "personnes en site situation de handicap", "start": 6469.639, "duration": 3.56}, {"text": "leur inqui\u00e9tude que je partage est", "start": 6471.48, "duration": 3.679}, {"text": "grande sur l'avenir des \u00e9tablissements", "start": 6473.199, "duration": 4.161}, {"text": "qu'il g\u00e8rent avec et vous le savez", "start": 6475.159, "duration": 4.44}, {"text": "professionnalisme et d\u00e9vouement je sais", "start": 6477.36, "duration": 4.4}, {"text": "madame ministre que vous n'en doutez", "start": 6479.599, "duration": 4.241}, {"text": "absolument pas cependant en faisant", "start": 6481.76, "duration": 3.879}, {"text": "converger les droits des travailleurs", "start": 6483.84, "duration": 4.12}, {"text": "des zates vers ceux des salari\u00e9s le", "start": 6485.639, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement fait peser sur ces", "start": 6487.96, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tablissements le financement de ces", "start": 6489.4, "duration": 4.04}, {"text": "dispositifs qu'ils auront du mal \u00e0", "start": 6491.32, "duration": 4.359}, {"text": "supporter dans les ivelines pour les 16", "start": 6493.44, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tablissements d'Estia 78 c'est un", "start": 6495.679, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9ficit de pr\u00e8s de 400000 \u20ac annuels qui", "start": 6498.04, "duration": 4.679}, {"text": "est envisag\u00e9 un risque de fermeture", "start": 6500.599, "duration": 4.401}, {"text": "n'est donc pas exclure ce qui rendrait", "start": 6502.719, "duration": 3.96}, {"text": "les personnes qui travaillent sans", "start": 6505.0, "duration": 4.04}, {"text": "accompagnement et sans emploi ainsi", "start": 6506.679, "duration": 3.761}, {"text": "madame la ministre quelle solution le", "start": 6509.04, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement comp-il mettre en place", "start": 6510.44, "duration": 4.159}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 ses inqui\u00e9tudes et ainsi", "start": 6512.32, "duration": 3.76}, {"text": "garantir dans les ivelines comme", "start": 6514.599, "duration": 3.681}, {"text": "ailleurs la p\u00e9renit\u00e9 de l'accompagnement", "start": 6516.08, "duration": 4.119}, {"text": "par le travail des Fran\u00e7ais en situation", "start": 6518.28, "duration": 4.839}, {"text": "de handicap je vous remercie merci", "start": 6520.199, "duration": 4.721}, {"text": "beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est", "start": 6523.119, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 Madame fadilaatabi ministre en charge", "start": 6524.92, "duration": 4.279}, {"text": "des personnes", "start": 6527.8, "duration": 3.64}, {"text": "handicap\u00e9es merci bien Madame la", "start": 6529.199, "duration": 3.96}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 6531.44, "duration": 3.92}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 milienne vous", "start": 6533.159, "duration": 4.52}, {"text": "mettez effectivement le droit sur un", "start": 6535.36, "duration": 3.96}, {"text": "vrai un vrai sujet \u00e0 savoir la", "start": 6537.679, "duration": 4.201}, {"text": "transformation du mod\u00e8le des zates", "start": 6539.32, "duration": 4.919}, {"text": "pourquoi celle-ci est-elle n\u00e9cessaire en", "start": 6541.88, "duration": 5.0}, {"text": "fait nous avons mis fin \u00e0 une v\u00e9ritable", "start": 6544.239, "duration": 5.561}, {"text": "injustice sociale en alignant les droits", "start": 6546.88, "duration": 4.96}, {"text": "des travailleurs des zates sur ceux des", "start": 6549.8, "duration": 4.56}, {"text": "salari\u00e9s gr\u00e2ce au projet de loi plein", "start": 6551.84, "duration": 4.0}, {"text": "emploi vous l'avez dit d\u00e9sormais ces", "start": 6554.36, "duration": 3.48}, {"text": "travailleurs pourront b\u00e9n\u00e9ficier par", "start": 6555.84, "duration": 4.52}, {"text": "exemple de la prime transport du une", "start": 6557.84, "duration": 4.759}, {"text": "compl\u00e9mentaire sant\u00e9 ou encore d'une", "start": 6560.36, "duration": 3.96}, {"text": "prime exceptionnelle ce qui n'\u00e9tait pas", "start": 6562.599, "duration": 4.161}, {"text": "le cas jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent cela bien s\u00fbr a", "start": 6564.32, "duration": 4.24}, {"text": "un impact financier sur ces", "start": 6566.76, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tablissements c'est la raison pour", "start": 6568.56, "duration": 4.36}, {"text": "laquelle avec Olivier dusop nous avons", "start": 6570.28, "duration": 4.0}, {"text": "lanc\u00e9 une mission", "start": 6572.92, "duration": 4.56}, {"text": "IGAS igvf qui nous permettra de refonder", "start": 6574.28, "duration": 6.04}, {"text": "le syst\u00e8me de financement tout en", "start": 6577.48, "duration": 5.0}, {"text": "continuant bien s\u00fbr de garantir la", "start": 6580.32, "duration": 3.52}, {"text": "qualit\u00e9 de l'accompagnement des", "start": 6582.48, "duration": 3.759}, {"text": "personnes en situation de handicap au", "start": 6583.84, "duration": 4.799}, {"text": "sein bien s\u00fbr de ces \u00e9tablissements j'en", "start": 6586.239, "duration": 4.4}, {"text": "profite bien s\u00fbr pour saluer", "start": 6588.639, "duration": 3.881}, {"text": "la qualit\u00e9 du travail qui est men\u00e9 par", "start": 6590.639, "duration": 4.121}, {"text": "l'ensemble des professionnels du secteur", "start": 6592.52, "duration": 4.28}, {"text": "nous avons pu encore le constater hier", "start": 6594.76, "duration": 4.72}, {"text": "avec Marc fenau dans le loire\u00e9chelle o\u00f9", "start": 6596.8, "duration": 4.319}, {"text": "nous \u00e9tions en d\u00e9placement notre", "start": 6599.48, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement entend les inqui\u00e9tudes et", "start": 6601.119, "duration": 5.161}, {"text": "agit 21 millions d'euros ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s", "start": 6603.08, "duration": 5.96}, {"text": "dans un premier temp temps pardon en en", "start": 6606.28, "duration": 4.56}, {"text": "partie via le fond d'aide \u00e0 la", "start": 6609.04, "duration": 4.28}, {"text": "transformation des zates en effet ces", "start": 6610.84, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tablissements doivent se transformer en", "start": 6613.32, "duration": 4.879}, {"text": "v\u00e9ritable outil de monter en comp\u00e9tence", "start": 6615.48, "duration": 4.8}, {"text": "pour faciliter les parcours vers le", "start": 6618.199, "duration": 3.801}, {"text": "milieu ordinaire nous attendons", "start": 6620.28, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9sormais les conclusions justement de", "start": 6622.0, "duration": 5.08}, {"text": "la mission pour pouvoir garantir leur", "start": 6623.84, "duration": 5.879}, {"text": "soutenabilit\u00e9 financi\u00e8re sur la dur\u00e9e", "start": 6627.08, "duration": 4.599}, {"text": "vous l'aurez compris monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 6629.719, "duration": 5.44}, {"text": "nous avons am\u00e9lior\u00e9 la situation sociale", "start": 6631.679, "duration": 5.641}, {"text": "des personnes en situation de handicap", "start": 6635.159, "duration": 3.841}, {"text": "qui travaillent en nat et bien nous", "start": 6637.32, "duration": 4.399}, {"text": "sommes en train de travailler sur la", "start": 6639.0, "duration": 4.44}, {"text": "leur situation financi\u00e8re pour faire en", "start": 6641.719, "duration": 4.44}, {"text": "sorte bien s\u00fbr que le mod\u00e8le puisse \u00eatre", "start": 6643.44, "duration": 5.32}, {"text": "p\u00e9r\u00e9nis\u00e9 je vous remercie merci beaucoup", "start": 6646.159, "duration": 5.321}, {"text": "madame la ministre", "start": 6648.76, "duration": 4.56}, {"text": "la parole est \u00e0 monsieur Guillaume Garot", "start": 6651.48, "duration": 3.36}, {"text": "pour le groupe socialiste merci merci", "start": 6653.32, "duration": 3.48}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 6654.84, "duration": 5.56}, {"text": "Ministre de la Sant\u00e9 l'association UFC", "start": 6656.8, "duration": 7.16}, {"text": "Que Choisir a d\u00e9pos\u00e9 un recours pour", "start": 6660.4, "duration": 6.0}, {"text": "inaction de l'\u00c9tat face \u00e0 la", "start": 6663.96, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9sertification m\u00e9dicale qui ne cesse", "start": 6666.4, "duration": 5.36}, {"text": "d'avancer 6 millions de Fran\u00e7ais sont", "start": 6668.84, "duration": 5.96}, {"text": "100 m\u00e9decins traitants 9 millions de", "start": 6671.76, "duration": 6.28}, {"text": "Fran\u00e7ais vivent dans un d\u00e9sert m\u00e9dical", "start": 6674.8, "duration": 5.359}, {"text": "concr\u00e8tement c'est votre m\u00e9decin qui", "start": 6678.04, "duration": 3.88}, {"text": "part en retraite et qui n'est pas", "start": 6680.159, "duration": 5.841}, {"text": "remplac\u00e9 ce sont des mois et des mois", "start": 6681.92, "duration": 5.679}, {"text": "pour avoir un rendez-vous chez le", "start": 6686.0, "duration": 3.8}, {"text": "sp\u00e9cialistes et ce sont des listes", "start": 6687.599, "duration": 4.161}, {"text": "enti\u00e8res de dentistes qui ne prennent", "start": 6689.8, "duration": 5.04}, {"text": "plus de patient c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9", "start": 6691.76, "duration": 6.0}, {"text": "alors depuis des ann\u00e9es l'\u00c9tat a", "start": 6694.84, "duration": 5.44}, {"text": "encha\u00een\u00e9 des mesures d'incitation pour", "start": 6697.76, "duration": 4.879}, {"text": "nos m\u00e9decins avec des ch\u00e8qus \u00e0 la cl\u00e9", "start": 6700.28, "duration": 5.52}, {"text": "pour s'installer l\u00e0 o\u00f9 on a besoin d'eux", "start": 6702.639, "duration": 7.48}, {"text": "peine perdu \u00e7a n'a rien r\u00e9gl\u00e9 \u00e7a co\u00fbte", "start": 6705.8, "duration": 5.879}, {"text": "un podion de dingue comme dirait le", "start": 6710.119, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et les", "start": 6711.679, "duration": 5.361}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s d'acc\u00e8s aux soins se sont", "start": 6713.719, "duration": 5.641}, {"text": "aggrav\u00e9 monsieur le ministre le temps", "start": 6717.04, "duration": 5.24}, {"text": "est venu de r\u00e9guler l'installation et", "start": 6719.36, "duration": 5.16}, {"text": "l'exercice m\u00e9dical comme \u00e7a se fait pour", "start": 6722.28, "duration": 5.439}, {"text": "les pharmaciens pour les kin\u00e9s pour les", "start": 6724.52, "duration": 5.48}, {"text": "infirmi\u00e8res pour mieux r\u00e9partir nos", "start": 6727.719, "duration": 4.44}, {"text": "forces m\u00e9dicales \u00e0 l'\u00e9chelle du", "start": 6730.0, "duration": 5.4}, {"text": "territoire national car je vous le dis", "start": 6732.159, "duration": 5.52}, {"text": "notre sant\u00e9 ne peut pas d\u00e9pendre de", "start": 6735.4, "duration": 5.319}, {"text": "notre code postal", "start": 6737.679, "duration": 6.241}, {"text": "monsieur le ministre de la Sant\u00e9 la", "start": 6740.719, "duration": 6.0}, {"text": "majorit\u00e9 le gouvernement se refuse \u00e0", "start": 6743.92, "duration": 5.92}, {"text": "cette r\u00e9gulation alors ce recours de Que", "start": 6746.719, "duration": 5.36}, {"text": "Choisir bien c'est simplement", "start": 6749.84, "duration": 4.2}, {"text": "l'expression de l'incompr\u00e9hension des", "start": 6752.079, "duration": 4.241}, {"text": "Fran\u00e7ais devant l'incapacit\u00e9 du", "start": 6754.04, "duration": 5.8}, {"text": "gouvernement \u00e0 r\u00e9sister\u00e9 au corporatisme", "start": 6756.32, "duration": 5.359}, {"text": "monsieur le ministre de la Sant\u00e9 notre", "start": 6759.84, "duration": 3.799}, {"text": "groupe de travail transpartisan a fait", "start": 6761.679, "duration": 4.681}, {"text": "des proposition tr\u00e8s pr\u00e9cises sur les", "start": 6763.639, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux pour sortir des", "start": 6766.36, "duration": 4.12}, {"text": "politiques qui ne marchent pas", "start": 6768.44, "duration": 4.239}, {"text": "monsieur le ministre quand allez-vous", "start": 6770.48, "duration": 4.8}, {"text": "accepter enfin d'y travailler je vous", "start": 6772.679, "duration": 5.081}, {"text": "remercie je vous remercie la parole est", "start": 6775.28, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 Monsieur Aur\u00e9lien Rousseau ministre de", "start": 6777.76, "duration": 4.72}, {"text": "la sant\u00e9 et de la", "start": 6780.44, "duration": 5.199}, {"text": "pr\u00e9vention madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 6782.48, "duration": 5.599}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 6785.639, "duration": 3.44}, {"text": "ministre", "start": 6788.079, "duration": 2.64}, {"text": "gar", "start": 6789.079, "duration": 3.801}, {"text": "inaction quand le pr\u00e9sident de la", "start": 6790.719, "duration": 6.0}, {"text": "R\u00e9publique d\u00e9cide d\u00e8s 2018 de lever le", "start": 6792.88, "duration": 7.199}, {"text": "num\u00e9rus closus et que nous et que nous", "start": 6796.719, "duration": 5.561}, {"text": "et que nous formons aujourd'hui 10000", "start": 6800.079, "duration": 5.481}, {"text": "m\u00e9decins alors que nous en formions 3500", "start": 6802.28, "duration": 4.52}, {"text": "dans les ann\u00e9es", "start": 6805.56, "duration": 5.28}, {"text": "90 inaction quand pour permettre de", "start": 6806.8, "duration": 5.64}, {"text": "recruter et de fid\u00e9liser dans les", "start": 6810.84, "duration": 3.319}, {"text": "h\u00f4pitaux la premi\u00e8re ministre annonce", "start": 6812.44, "duration": 4.84}, {"text": "fin ao\u00fbt l'augmentation de 25 % du", "start": 6814.159, "duration": 5.08}, {"text": "travail des professionnels de sant\u00e9 \u00e0", "start": 6817.28, "duration": 6.04}, {"text": "l'h\u00f4pital la nuit inaction quand 80 % de", "start": 6819.239, "duration": 6.321}, {"text": "la population de notre pays est couverte", "start": 6823.32, "duration": 3.919}, {"text": "par une communaut\u00e9 professionnelle", "start": 6825.56, "duration": 5.639}, {"text": "territoriale de sant\u00e9 inaction 2000 mais", "start": 6827.239, "duration": 5.241}, {"text": "de sant\u00e9", "start": 6831.199, "duration": 3.4}, {"text": "plessionnelle sont install\u00e9 sur le", "start": 6832.48, "duration": 4.639}, {"text": "territoire inaction", "start": 6834.599, "duration": 5.801}, {"text": "encore quand les n\u00e9gociations", "start": 6837.119, "duration": 4.921}, {"text": "conventionnelles avec pour premier", "start": 6840.4, "duration": 3.279}, {"text": "objectif l'attractivit\u00e9 et", "start": 6842.04, "duration": 3.199}, {"text": "l'installation des professionnels de", "start": 6843.679, "duration": 4.841}, {"text": "sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 par le gouvernement", "start": 6845.239, "duration": 6.161}, {"text": "inaction inaction quand le projet de loi", "start": 6848.52, "duration": 4.559}, {"text": "de financement de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 6851.4, "duration": 4.719}, {"text": "sociale que vous avez souhait\u00e9 sur", "start": 6853.079, "duration": 4.841}, {"text": "lequel vous avez souhait\u00e9 censurer le", "start": 6856.119, "duration": 4.321}, {"text": "gouvernement la semaine derni\u00e8re permet", "start": 6857.92, "duration": 5.04}, {"text": "de d'\u00e9tendre les comp\u00e9tences \u00e0 d'autres", "start": 6860.44, "duration": 4.12}, {"text": "professionnels m\u00e9dicaux pour prendre en", "start": 6862.96, "duration": 4.04}, {"text": "charge la sant\u00e9 de nos concitoyens il", "start": 6864.56, "duration": 5.559}, {"text": "n'y a pas d'inaction monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 6867.0, "duration": 5.28}, {"text": "mais peut-\u00eatre peut-\u00eatre il y a-t-il un", "start": 6870.119, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9bat sur la cooherition la coersition", "start": 6872.28, "duration": 5.28}, {"text": "en effet celle que vous prenez elle a", "start": 6875.159, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 discut\u00e9e elle a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e \u00e0 de", "start": 6877.56, "duration": 4.8}, {"text": "nombreuses reprises dans cet h\u00e9micycle", "start": 6879.96, "duration": 5.44}, {"text": "et en fait je pense qu'il ne faut pas", "start": 6882.36, "duration": 6.08}, {"text": "confondre l'inaction la d\u00e9termination", "start": 6885.4, "duration": 5.199}, {"text": "qui est celle de ce gouvern et de cette", "start": 6888.44, "duration": 4.84}, {"text": "majorit\u00e9 et la pres digitation qui est", "start": 6890.599, "duration": 5.64}, {"text": "manifestement plut\u00f4t votre", "start": 6893.28, "duration": 7.24}, {"text": "orientation merci beaucoup monsieur le", "start": 6896.239, "duration": 4.281}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Marie", "start": 6900.719, "duration": 6.281}, {"text": "pochon pour le groupe", "start": 6903.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 6907.159, "duration": 3.92}, {"text": "question s'adresse \u00e0 madame la Premi\u00e8re", "start": 6909.599, "duration": 4.161}, {"text": "ministre de Fran irr\u00e9conciliaable un", "start": 6911.079, "duration": 4.56}, {"text": "risque de basculement une guerre civile", "start": 6913.76, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9vit\u00e9e la r\u00e9cup\u00e9ration la col\u00e8re la", "start": 6915.639, "duration": 4.201}, {"text": "violence la vengeance qui fait monter la", "start": 6918.119, "duration": 4.681}, {"text": "haine alors qu'on en sait encore si peu", "start": 6919.84, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 la situation de notre pays depuis", "start": 6922.8, "duration": 3.2}, {"text": "le dramatique d\u00e9c\u00e8s de Thomas dans le", "start": 6924.52, "duration": 4.119}, {"text": "petit village de cr\u00e9poul j'ai grandi", "start": 6926.0, "duration": 4.76}, {"text": "juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 je sais l'importance de ces", "start": 6928.639, "duration": 3.641}, {"text": "f\u00eates \u00e0 quel point elle rythme nos vies", "start": 6930.76, "duration": 2.839}, {"text": "et je ne peux qu'imaginer l'immense", "start": 6932.28, "duration": 2.959}, {"text": "douleur et l'incompr\u00e9hension de toutes", "start": 6933.599, "duration": 3.401}, {"text": "celles et ceux qui \u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 6935.239, "duration": 4.121}, {"text": "Thomas avait 16 ans jamais il n'aurait", "start": 6937.0, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00fb mourir une f\u00eate de village 16 bless\u00e9s", "start": 6939.36, "duration": 4.879}, {"text": "un mort pour le village de Cr\u00e9pol et", "start": 6942.28, "duration": 3.52}, {"text": "tous ceux alentour rien ne sera plus", "start": 6944.239, "duration": 3.88}, {"text": "jamais comme avant c'est pour certains", "start": 6945.8, "duration": 4.04}, {"text": "le miroir d'une partie de la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9", "start": 6948.119, "duration": 3.48}, {"text": "l'on plante pour une moquerie ou encore", "start": 6949.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'amor\u00e7age d'une guerre ethnique mais de", "start": 6951.599, "duration": 4.401}, {"text": "quoi parle-t-on depuis une semaine les", "start": 6953.56, "duration": 4.159}, {"text": "ratonades d'extr\u00eame droit terroristent", "start": 6956.0, "duration": 3.0}, {"text": "toute personne qui n'aurait pas la bonne", "start": 6957.719, "duration": 3.0}, {"text": "couleur de peau la bonne religion qui", "start": 6959.0, "duration": 3.92}, {"text": "n'habiterait pas le bon quartier ce qui", "start": 6960.719, "duration": 4.241}, {"text": "se r\u00e9pend c'est la haine des noms qu'on", "start": 6962.92, "duration": 4.319}, {"text": "jette en en p\u00e2ture impun\u00e9ment les", "start": 6964.96, "duration": 3.8}, {"text": "repr\u00e9sailles et la vengeance aveugle", "start": 6967.239, "duration": 2.88}, {"text": "c'est du racisme de", "start": 6968.76, "duration": 3.28}, {"text": "l'islamophobie la v\u00e9rit\u00e9 madame la", "start": 6970.119, "duration": 3.801}, {"text": "Premi\u00e8re ministre c'est que cette haine", "start": 6972.04, "duration": 3.559}, {"text": "qui se r\u00e9pand c'est l'aboutissement de", "start": 6973.92, "duration": 3.44}, {"text": "tant d'\u00e9chec et que la promesse", "start": 6975.599, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9publicaine n'a plus de valeur parce", "start": 6977.36, "duration": 4.48}, {"text": "que vos politiques l'ont affaibli elle", "start": 6979.28, "duration": 4.08}, {"text": "n'est qu'un joli discours masquant la", "start": 6981.84, "duration": 3.0}, {"text": "fracture territoriale le sentiment", "start": 6983.36, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00eatre toujours rel\u00e9gu\u00e9 pour toutes les", "start": 6984.84, "duration": 4.48}, {"text": "jeunesses de France l'ordre l'ordre", "start": 6986.8, "duration": 5.319}, {"text": "l'ordre peine \u00e0 masquer la jeunesse mise", "start": 6989.32, "duration": 5.279}, {"text": "au pas du SNU les 493 les ministres", "start": 6992.119, "duration": 3.96}, {"text": "devant la justice les bras tendus \u00e0", "start": 6994.599, "duration": 3.761}, {"text": "l'extr\u00eame droite et les manif pour rien", "start": 6996.079, "duration": 4.361}, {"text": "alors oui je sais les promesses", "start": 6998.36, "duration": 4.4}, {"text": "n'engagent que ceux qui y croient mais", "start": 7000.44, "duration": 3.92}, {"text": "la promesse r\u00e9publicaine n'est pas une", "start": 7002.76, "duration": 3.6}, {"text": "petite promesse c'est la garantie de", "start": 7004.36, "duration": 4.279}, {"text": "notre vivre ensemble le fondement de ce", "start": 7006.36, "duration": 4.64}, {"text": "que nous sommes et \u00e0 crpol tout comme \u00e0", "start": 7008.639, "duration": 3.881}, {"text": "la monnaie on a souvent l'impression", "start": 7011.0, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elle n'est pas faite pour nous elle", "start": 7012.52, "duration": 4.36}, {"text": "devrait \u00eatre votre seu cap vous avez", "start": 7014.52, "duration": 4.76}, {"text": "failli quand allez-vous enfin prendre", "start": 7016.88, "duration": 4.04}, {"text": "vos", "start": 7019.28, "duration": 3.799}, {"text": "responsabilit\u00e9s je vous remercie la", "start": 7020.92, "duration": 3.84}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Olivier verrand", "start": 7023.079, "duration": 3.04}, {"text": "ministre en charge du renouveau", "start": 7024.76, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mocratique et porte-parole du", "start": 7026.119, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7029.04, "duration": 3.599}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 7031.199, "duration": 3.721}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Marie pochon sinc\u00e8rement en", "start": 7032.639, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9coutant votre question j'ai peur que", "start": 7034.92, "duration": 4.199}, {"text": "vous soyez en train de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 7037.76, "duration": 2.8}, {"text": "quelqu chose qui se passe dans notre", "start": 7039.119, "duration": 3.721}, {"text": "pays j'ai peur madame pochon que vous", "start": 7040.56, "duration": 4.96}, {"text": "n'ayez pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9coute de ce que vous", "start": 7042.84, "duration": 4.44}, {"text": "et moi avons entendu hier lorsque nous", "start": 7045.52, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9tions dans la Drome vous n'\u00e9tiez pas", "start": 7047.28, "duration": 3.52}, {"text": "avec moi lorsque j'ai rencontr\u00e9 la les", "start": 7049.239, "duration": 3.161}, {"text": "habitants de de crpool et la famille de", "start": 7050.8, "duration": 3.279}, {"text": "Thomas mais vous \u00e9tiez avec moi dans cet", "start": 7052.4, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9tablissement dans ce lyc\u00e9e au sein", "start": 7054.079, "duration": 3.881}, {"text": "duquel vous avez eu deux peurs qui se", "start": 7056.079, "duration": 4.481}, {"text": "sont exprim\u00e9es la peur de la jeunesse de", "start": 7057.96, "duration": 5.92}, {"text": "Cr\u00e9pol de voir les amis des assaillant", "start": 7060.56, "duration": 5.76}, {"text": "de Thomas entra\u00een\u00e9 des repr\u00e9sailles \u00e0 le", "start": 7063.88, "duration": 4.04}, {"text": "rencontre et effectivement la peur des", "start": 7066.32, "duration": 2.799}, {"text": "habitants du quartier de la monnaie qui", "start": 7067.92, "duration": 3.319}, {"text": "nont rien \u00e0 voir avec les assaillants", "start": 7069.119, "duration": 3.681}, {"text": "sinon qu'ils portent peut-\u00eatre des", "start": 7071.239, "duration": 3.44}, {"text": "patronymes ou qu'ils habitent dans le", "start": 7072.8, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame quartier et qui ont peur \u00e0 leur", "start": 7074.679, "duration": 4.52}, {"text": "tour de subir des repr\u00e9sailles de la", "start": 7076.88, "duration": 4.44}, {"text": "part d'une partie des habitants madame", "start": 7079.199, "duration": 3.88}, {"text": "pochon quand on parle quand on parle de", "start": 7081.32, "duration": 3.68}, {"text": "risque de basculement la soci\u00e9t\u00e9", "start": 7083.079, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment ce que nous ne souhaitons pas", "start": 7085.0, "duration": 3.079}, {"text": "et ce contre quoi nous luttons avec", "start": 7086.079, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9termination c'est lorsqu'il il", "start": 7088.079, "duration": 3.961}, {"text": "appara\u00eetrait qu'il y aurait comme de", "start": 7090.679, "duration": 2.52}, {"text": "France qui se ferait face et qu' ne", "start": 7092.04, "duration": 2.599}, {"text": "serait plus capable de communiquer et", "start": 7093.199, "duration": 2.841}, {"text": "quand on serait dans la g\u00e9n\u00e9ralisation", "start": 7094.639, "duration": 3.681}, {"text": "je laisse cela madame la d\u00e9put\u00e9e aux", "start": 7096.04, "duration": 5.44}, {"text": "extr\u00eames laisseel aux extr\u00eames vous ne", "start": 7098.32, "duration": 4.359}, {"text": "pouvez pas faire le lien dans la", "start": 7101.48, "duration": 2.84}, {"text": "question que vous posez vu la douleur", "start": 7102.679, "duration": 3.92}, {"text": "des familles vu la douleur et la peur", "start": 7104.32, "duration": 4.24}, {"text": "que nous avons ressenti dans la dr\u00f4 vu", "start": 7106.599, "duration": 3.281}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 que la R\u00e9publique soit la", "start": 7108.56, "duration": 2.679}, {"text": "hauteur et que la coh\u00e9sion nationale", "start": 7109.88, "duration": 2.839}, {"text": "soit la meilleure r\u00e9ponse \u00e0 apportter \u00e0", "start": 7111.239, "duration": 2.801}, {"text": "la haine vous ne pouvez pas faire le", "start": 7112.719, "duration": 2.92}, {"text": "lien dans votre question avec des choses", "start": 7114.04, "duration": 4.28}, {"text": "telles que le 493 ou le SNU madame la", "start": 7115.639, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e ce que la population nous", "start": 7118.32, "duration": 3.04}, {"text": "demande c'est de montrer que l'\u00c9tat est", "start": 7119.599, "duration": 3.761}, {"text": "ferme que l'autorit\u00e9 r\u00e9publicaine est l\u00e0", "start": 7121.36, "duration": 3.239}, {"text": "que nous sommes capables d'agir sur les", "start": 7123.36, "duration": 3.68}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s et l'\u00e9tat de droit est fort", "start": 7124.599, "duration": 4.441}, {"text": "et j'\u00e9tais hier avec le procureur qui a", "start": 7127.04, "duration": 3.599}, {"text": "pu r\u00e9pondre aux interrogations et aux", "start": 7129.04, "duration": 3.28}, {"text": "inqui\u00e9tudes de la population la justice", "start": 7130.639, "duration": 4.121}, {"text": "passera jamais une intervention aussi", "start": 7132.32, "duration": 4.12}, {"text": "group\u00e9e n'a \u00e9t\u00e9 aussi bien r\u00e9alis\u00e9e dans", "start": 7134.76, "duration": 3.319}, {"text": "des d\u00e9lais aussi courts neu personnes", "start": 7136.44, "duration": 3.639}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en moins de 3 jours les", "start": 7138.079, "duration": 3.321}, {"text": "chefs d'accusation retenus par le", "start": 7140.079, "duration": 3.241}, {"text": "procureur sont passibles pour le", "start": 7141.4, "duration": 3.92}, {"text": "l'auteur de l'assassinat pr\u00e9sum\u00e9 de la", "start": 7143.32, "duration": 3.52}, {"text": "peine de prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 c'est cela", "start": 7145.32, "duration": 3.04}, {"text": "que la population a besoin d'entendre et", "start": 7146.84, "duration": 2.839}, {"text": "ce qu'a dit la premi\u00e8re ministre tout \u00e0", "start": 7148.36, "duration": 2.96}, {"text": "l'heure et ce que dit \u00e0 l'envie et \u00e0", "start": 7149.679, "duration": 2.56}, {"text": "raison monsieur le ministre de", "start": 7151.32, "duration": 2.56}, {"text": "l'Int\u00e9rieur que nous luttons contre ces", "start": 7152.239, "duration": 3.761}, {"text": "bandesarm\u00e9es qui sment la la pagaille et", "start": 7153.88, "duration": 3.16}, {"text": "la terreur dans nos villes et dans nos", "start": 7156.0, "duration": 2.8}, {"text": "campagnes merci Monsieur le Ministre", "start": 7157.04, "duration": 4.52}, {"text": "madame m la d\u00e9put\u00e9e monsieur le ministre", "start": 7158.8, "duration": 4.319}, {"text": "la promesse r\u00e9publicaine \u00e7a n'est pas", "start": 7161.56, "duration": 6.24}, {"text": "que l'ordre l'ordre et l'ordre je vous", "start": 7163.119, "duration": 4.681}, {"text": "remercie la parole s'il vous pla\u00eet un", "start": 7168.679, "duration": 4.081}, {"text": "peu de calme la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 7171.04, "duration": 3.119}, {"text": "Emmanuel lacrress pour le groupe", "start": 7172.76, "duration": 4.359}, {"text": "Renaissance merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7174.159, "duration": 5.04}, {"text": "Monsieur le Ministre de l'Industrie ma", "start": 7177.119, "duration": 3.761}, {"text": "question sur la r\u00e9industrialisation de", "start": 7179.199, "duration": 3.92}, {"text": "notre pays je associe Guillaume", "start": 7180.88, "duration": 4.199}, {"text": "casparian d\u00e9put\u00e9 de chartre d'o\u00f9 vous", "start": 7183.119, "duration": 4.321}, {"text": "revenez de la c\u00e9l\u00e9bration la semaine", "start": 7185.079, "duration": 3.761}, {"text": "derni\u00e8re en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident de la", "start": 7187.44, "duration": 3.239}, {"text": "R\u00e9publique d'un investissement de plus", "start": 7188.84, "duration": 3.68}, {"text": "de 2 milliards d'euros d'un groupe", "start": 7190.679, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00e9dical international qui montre le", "start": 7192.52, "duration": 4.679}, {"text": "succ\u00e8s de la politique d'attractivit\u00e9 de", "start": 7195.28, "duration": 3.879}, {"text": "l'investissement TR France qui est", "start": 7197.199, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9videmment le produit de la mobilisation", "start": 7199.159, "duration": 4.0}, {"text": "des acteurs locaux cela va de soi mais", "start": 7200.96, "duration": 3.92}, {"text": "aussi la simplification administrative", "start": 7203.159, "duration": 4.0}, {"text": "la suppression de la CVAE et la", "start": 7204.88, "duration": 4.48}, {"text": "fourniture d'une \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e bon", "start": 7207.159, "duration": 4.44}, {"text": "march\u00e9 C de notre \u00e9nergie nucl\u00e9aire dont", "start": 7209.36, "duration": 4.319}, {"text": "le r\u00e9gulateur a encore dit r\u00e9cemment", "start": 7211.599, "duration": 3.801}, {"text": "qu'elle pourrait \u00eatre fournie \u00e0 des prix", "start": 7213.679, "duration": 4.121}, {"text": "contenus par l'\u00e9nerg\u00e9ticien national", "start": 7215.4, "duration": 4.16}, {"text": "mais vous lancez aussi la semaine de", "start": 7217.8, "duration": 3.64}, {"text": "l'industrie vous l'avez fait hier qui", "start": 7219.56, "duration": 3.48}, {"text": "valorisera l'enseignement professionnel", "start": 7221.44, "duration": 3.279}, {"text": "et en particulier les lyc\u00e9es", "start": 7223.04, "duration": 2.96}, {"text": "professionnels et le ministre des", "start": 7224.719, "duration": 3.041}, {"text": "Finances se trouvait il y a quelques", "start": 7226.0, "duration": 3.199}, {"text": "jours encore en Nouvelle-Cal\u00e9donie pour", "start": 7227.76, "duration": 2.959}, {"text": "s\u00e9curiser la poursuite de la production", "start": 7229.199, "duration": 3.681}, {"text": "nickel de notre industrie automobile", "start": 7230.719, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 tant besoin ma question", "start": 7232.88, "duration": 5.44}, {"text": "porte pr\u00e9cis\u00e9ment sur la d\u00e9carbonation", "start": 7235.52, "duration": 5.4}, {"text": "des 50 sites les plus \u00e9metteurs de CO2", "start": 7238.32, "duration": 5.16}, {"text": "vous avez sign\u00e9 en effet les 50", "start": 7240.92, "duration": 5.04}, {"text": "conventions qui d\u00e9tonnent les d\u00e9tails et", "start": 7243.48, "duration": 6.08}, {"text": "la qutit\u00e9 pour chaque site de l'aide qui", "start": 7245.96, "duration": 6.48}, {"text": "leur sera apport\u00e9 et en particulier dans", "start": 7249.56, "duration": 5.8}, {"text": "deux axes quel sera le rythme et", "start": 7252.44, "duration": 4.92}, {"text": "l'effort qui sera consenti en", "start": 7255.36, "duration": 3.48}, {"text": "particulier pour le passage \u00e0 la", "start": 7257.36, "duration": 3.719}, {"text": "biomasse des sites charbonniers je pense", "start": 7258.84, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 saintavolde mais aussi \u00e0 la", "start": 7261.079, "duration": 4.441}, {"text": "transformation du sel \u00e0 dombal et", "start": 7263.04, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9galement le deuxi\u00e8me axe celui de", "start": 7265.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'hydrog\u00e8ne car pour", "start": 7267.76, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9carboner la chimie et la cidurgie dans", "start": 7270.04, "duration": 4.4}, {"text": "la veill\u00e9 de la Moselle ou celle de la", "start": 7272.96, "duration": 3.44}, {"text": "Sare il faudra des ressources", "start": 7274.44, "duration": 3.199}, {"text": "consid\u00e9rables \u00e0 la fois pour produire", "start": 7276.4, "duration": 4.36}, {"text": "l'hydrog\u00e8ne vert et aussi le transporter", "start": 7277.639, "duration": 5.04}, {"text": "dans cette mesure nous attendons", "start": 7280.76, "duration": 3.68}, {"text": "monsieur le ministre un effort d\u00e9cisif", "start": 7282.679, "duration": 3.56}, {"text": "notamment pour la recherche y compris", "start": 7284.44, "duration": 3.12}, {"text": "pour les universit\u00e9s comme celle de", "start": 7286.239, "duration": 3.641}, {"text": "laorine notre industrie lourde est", "start": 7287.56, "duration": 4.32}, {"text": "devant une \u00e9tape d\u00e9cisive face aux", "start": 7289.88, "duration": 3.44}, {"text": "doctrines de la d\u00e9croissance c'est le", "start": 7291.88, "duration": 4.08}, {"text": "socle de notre prosp\u00e9rit\u00e9 merci merci", "start": 7293.32, "duration": 4.52}, {"text": "beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est", "start": 7295.96, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e0 Monsieur Roland lescur ministre en", "start": 7297.84, "duration": 3.08}, {"text": "charge de", "start": 7299.719, "duration": 3.36}, {"text": "l'Industrie madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7300.92, "duration": 3.44}, {"text": "Mesdames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur", "start": 7303.079, "duration": 2.761}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 la crresse merci pour votre", "start": 7304.36, "duration": 3.319}, {"text": "question la semaine derni\u00e8re vous l'avez", "start": 7305.84, "duration": 4.0}, {"text": "dit nous \u00e9tions \u00e0 chartre ville cher au", "start": 7307.679, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission d'affaires", "start": 7309.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9conomiques avec le pr\u00e9sident de la", "start": 7311.199, "duration": 2.801}, {"text": "R\u00e9publique pour annoncer un", "start": 7313.0, "duration": 3.119}, {"text": "investissement exceptionnel un grand", "start": 7314.0, "duration": 3.8}, {"text": "groupe danois pharmaceutiqu un des plus", "start": 7316.119, "duration": 3.281}, {"text": "grands au monde choisit \u00e0 nouveau la", "start": 7317.8, "duration": 3.879}, {"text": "France pour investir un montant", "start": 7319.4, "duration": 4.4}, {"text": "exceptionnel ces bonnes nouvelles", "start": 7321.679, "duration": 3.44}, {"text": "n'arrivent pas par hasard vous l'avez", "start": 7323.8, "duration": 3.6}, {"text": "dit elles sont aussi le r\u00e9sultat de 6", "start": 7325.119, "duration": 4.281}, {"text": "ans de travail acharn\u00e9 de ce", "start": 7327.4, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement et de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 7329.4, "duration": 4.279}, {"text": "pour rendre la France attractive la", "start": 7330.92, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9industrialisation doit se faire", "start": 7333.679, "duration": 3.201}, {"text": "partout chez vous en Meur et Mosel", "start": 7335.119, "duration": 4.12}, {"text": "territoire d'industrie s'il en est au du", "start": 7336.88, "duration": 4.719}, {"text": "monde en Nouvelle-Cal\u00e9donie aussi o\u00f9 le", "start": 7339.239, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9veloppement de la voiture \u00e9lectrique", "start": 7341.599, "duration": 3.281}, {"text": "donne de nouvelles perspectives au", "start": 7343.239, "duration": 3.321}, {"text": "nickel et c'est la raison pour laquelle", "start": 7344.88, "duration": 5.199}, {"text": "Bruno le mer y est ce d\u00e9fi il fait face", "start": 7346.56, "duration": 5.84}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 deux \u00e9cueils majeurs le", "start": 7350.079, "duration": 4.08}, {"text": "premier nous aurons besoin de ressources", "start": 7352.4, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques la biomasse l'hydrog\u00e8ne de", "start": 7354.159, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9 vous l'avez dit", "start": 7357.119, "duration": 3.401}, {"text": "et avec madame la ministre de la", "start": 7359.079, "duration": 2.921}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique nous aurons", "start": 7360.52, "duration": 3.559}, {"text": "l'occasion de vous pr\u00e9senter un plan", "start": 7362.0, "duration": 3.719}, {"text": "notamment sur l'hydrog\u00e8ne qui vous est", "start": 7364.079, "duration": 3.841}, {"text": "cher et qui est cher \u00e0 votre territoire", "start": 7365.719, "duration": 4.88}, {"text": "deux\u00e8me d\u00e9fi majeur celui des talents", "start": 7367.92, "duration": 5.44}, {"text": "nov nordis c'est 2000 travailleurs pour", "start": 7370.599, "duration": 5.441}, {"text": "construire le chantier et 500 emplois", "start": 7373.36, "duration": 4.839}, {"text": "durables pour cette usine qui en d\u00e9tient", "start": 7376.04, "duration": 5.039}, {"text": "qui en occupe d\u00e9j\u00e0 1600 et pour \u00e7a", "start": 7378.199, "duration": 4.761}, {"text": "j'engage tous les parlementaires de tous", "start": 7381.079, "duration": 3.841}, {"text": "les bancs \u00e0 s'engager dans la Semaine de", "start": 7382.96, "duration": 4.52}, {"text": "l'Industrie qui cette semaine met en", "start": 7384.92, "duration": 5.48}, {"text": "place 5500 \u00e9v\u00e9nements partout en France", "start": 7387.48, "duration": 5.04}, {"text": "qui vont donner envie \u00e0 nos jeunes", "start": 7390.4, "duration": 3.88}, {"text": "hommes et \u00e0 nos jeunes femmes de", "start": 7392.52, "duration": 3.4}, {"text": "rejoindre l'industrie la", "start": 7394.28, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9industrialisation c'est un combat qui", "start": 7395.92, "duration": 3.88}, {"text": "doit nous rassembler qui doit concerner", "start": 7397.679, "duration": 3.641}, {"text": "tout le monde la formation", "start": 7399.8, "duration": 3.879}, {"text": "l'attractivit\u00e9 l'emploi la lutte contre", "start": 7401.32, "duration": 4.319}, {"text": "les discriminations tout \u00e7a doit nous", "start": 7403.679, "duration": 3.601}, {"text": "conduire \u00e0 mener nos jeunes vers", "start": 7405.639, "duration": 3.801}, {"text": "l'industrie et \u00e0 gagner ce combat de", "start": 7407.28, "duration": 3.799}, {"text": "toute une g\u00e9n\u00e9ration merci monsieur le", "start": 7409.44, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 merci beaucoup monsieur le", "start": 7411.079, "duration": 5.281}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Rachel", "start": 7413.96, "duration": 5.44}, {"text": "kek\u00e9 pour le groupe la France insmise", "start": 7416.36, "duration": 5.56}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 7419.4, "duration": 4.96}, {"text": "Ministre de l'Int\u00e9rieur il s'appelait", "start": 7421.92, "duration": 5.679}, {"text": "Thomas il avait 16 ans il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 le", "start": 7424.36, "duration": 5.16}, {"text": "lundi 19 novembre", "start": 7427.599, "duration": 4.401}, {"text": "avant tout je voudrais ici lui rendre", "start": 7429.52, "duration": 5.76}, {"text": "hommage saluer sa m\u00e9moire dire ma", "start": 7432.0, "duration": 6.96}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 ses proches sa famille et", "start": 7435.28, "duration": 6.439}, {"text": "tous les bless\u00e9s l'extr\u00eame droite a", "start": 7438.96, "duration": 5.08}, {"text": "instrumentalis\u00e9 son ma\u00eetre des", "start": 7441.719, "duration": 5.641}, {"text": "exp\u00e9ditions vengeresse ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \u00e0", "start": 7444.04, "duration": 7.519}, {"text": "roman sur iser \u00e0 Lyon \u00e0 grenobble et \u00e0", "start": 7447.36, "duration": 7.839}, {"text": "Rennes un seul a \u00e9t\u00e9 franchi", "start": 7451.559, "duration": 6.241}, {"text": "qu'avez-vous faire pour prot\u00e9ger nos", "start": 7455.199, "duration": 5.92}, {"text": "concitoyens ces bandes n\u00e9onazis qui", "start": 7457.8, "duration": 7.24}, {"text": "menacent qui agressent qui terrorisent", "start": 7461.119, "duration": 6.761}, {"text": "monsieur le ministre de l'Int\u00e9rieur l'UR", "start": 7465.04, "duration": 7.119}, {"text": "est grave quelle question pos\u00e9 quel mot", "start": 7467.88, "duration": 8.16}, {"text": "utiliser quel fait d\u00e9crire pour enfin", "start": 7472.159, "duration": 7.241}, {"text": "vous faire r\u00e9agir faut-il vous rappeler", "start": 7476.04, "duration": 6.44}, {"text": "les croix gam\u00e9 tagu\u00e9 sur les murs de nos", "start": 7479.4, "duration": 6.279}, {"text": "villes la profanation des tombes juives", "start": 7482.48, "duration": 6.56}, {"text": "et musulmanes les ratonades et les", "start": 7485.679, "duration": 6.88}, {"text": "meurtres racistes monsieur le ministre", "start": 7489.04, "duration": 6.84}, {"text": "nous vous allettons depuis des mois sur", "start": 7492.559, "duration": 5.961}, {"text": "ces ministres priv\u00e9 que font les", "start": 7495.88, "duration": 5.799}, {"text": "services de renseignement expliquez-nous", "start": 7498.52, "duration": 6.199}, {"text": "comment les agresseurs de roman sur iser", "start": 7501.679, "duration": 6.48}, {"text": "ont-ils eu acc\u00e8s \u00e0 la liste des suspects", "start": 7504.719, "duration": 6.321}, {"text": "les dissolutions judiciaires ne", "start": 7508.159, "duration": 6.0}, {"text": "suffisent pas fermer les locaux", "start": 7511.04, "duration": 6.24}, {"text": "fascistes arr\u00eatez de SMER la confusion", "start": 7514.159, "duration": 6.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite est antis\u00e9mite", "start": 7517.28, "duration": 6.68}, {"text": "islamophobe et raciste pour nous les", "start": 7520.159, "duration": 6.841}, {"text": "choses sont claires si eux la R\u00e9publique", "start": 7523.96, "duration": 6.0}, {"text": "doit \u00eatre fractur\u00e9e pour nous elle doit", "start": 7527.0, "duration": 7.079}, {"text": "rester unie je vais finir par un message", "start": 7529.96, "duration": 7.679}, {"text": "tr\u00e8s fort surtout pour les jeunes nos", "start": 7534.079, "duration": 7.12}, {"text": "origines sont une richesse tenons notre", "start": 7537.639, "duration": 7.841}, {"text": "ligne si eux il divise merci madame la", "start": 7541.199, "duration": 6.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 7545.48, "duration": 5.159}, {"text": "Monsieur G\u00e9rald armanin ministre de", "start": 7548.159, "duration": 3.421}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et des", "start": 7550.639, "duration": 4.951}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7551.58, "duration": 4.01}, {"text": "outremes merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7556.76, "duration": 3.72}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 7559.0, "duration": 3.52}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e je pense avoir r\u00e9pondu \u00e0", "start": 7560.48, "duration": 3.84}, {"text": "votre coll\u00e8gue du groupe communiste pour", "start": 7562.52, "duration": 3.92}, {"text": "dire qu'effectivement et vous avez", "start": 7564.32, "duration": 3.6}, {"text": "parfaitement raison il faut condamner", "start": 7566.44, "duration": 4.08}, {"text": "ces milices d'extr\u00eame droite d'ultra", "start": 7567.92, "duration": 5.159}, {"text": "droite qui terrorisent et qui veulent \u00e0", "start": 7570.52, "duration": 4.119}, {"text": "la place de l'\u00c9tat \u00e0 la place des", "start": 7573.079, "duration": 2.761}, {"text": "policiers et des gendarmes dont nous", "start": 7574.639, "duration": 4.321}, {"text": "remercions le courage lutter contre ce", "start": 7575.84, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il pens \u00eatre le grand emplacement", "start": 7578.96, "duration": 3.159}, {"text": "attaqu\u00e9 des noirs des Arabes par leur", "start": 7580.44, "duration": 4.239}, {"text": "couleur de peau et non pas acceptant", "start": 7582.119, "duration": 3.881}, {"text": "l'id\u00e9e que l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 7584.679, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine c'est pouvoir", "start": 7586.0, "duration": 4.36}, {"text": "arr\u00eater interpell\u00e9 par la police de la", "start": 7588.4, "duration": 3.4}, {"text": "R\u00e9publique selon des lois vot\u00e9es par le", "start": 7590.36, "duration": 3.359}, {"text": "Parlement les personnes pour ce qu'ils", "start": 7591.8, "duration": 3.56}, {"text": "font et non pas pour ceux qu'ils sont", "start": 7593.719, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez parfaitement raison et c'est", "start": 7595.36, "duration": 3.359}, {"text": "pour cela que je voudrais en premier", "start": 7597.32, "duration": 2.52}, {"text": "lieu plut\u00f4t que de les mettre en cause", "start": 7598.719, "duration": 4.041}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9 remercier les services", "start": 7599.84, "duration": 4.92}, {"text": "de renseignement qui ont d\u00e9jou\u00e9 13", "start": 7602.76, "duration": 4.2}, {"text": "attentats de l'ultra droite et d'extr\u00eame", "start": 7604.76, "duration": 4.319}, {"text": "droite en France les rem merci \u00e0 Roman", "start": 7606.96, "duration": 4.52}, {"text": "surzer d'avoir permis en effet d'\u00e9viter", "start": 7609.079, "duration": 4.721}, {"text": "un sc\u00e9nario \u00e0 l'irlandaise en mettant", "start": 7611.48, "duration": 4.599}, {"text": "des policiers qui ont pu interpeller une", "start": 7613.8, "duration": 4.359}, {"text": "dizaine de personnes qui sont et qui ont", "start": 7616.079, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au service de Monsieur", "start": 7618.159, "duration": 3.721}, {"text": "gardesso et condamn\u00e9 quelques heures", "start": 7619.52, "duration": 4.48}, {"text": "apr\u00e8s leurs interpellations \u00e0 des Pernes", "start": 7621.88, "duration": 4.04}, {"text": "extr\u00eamement ferme qui ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9", "start": 7624.0, "duration": 3.28}, {"text": "critiqu\u00e9 mais qui sont l'honneur de la", "start": 7625.92, "duration": 2.96}, {"text": "justice de notre pays monsieur le", "start": 7627.28, "duration": 4.16}, {"text": "gardessau et vous dire madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 7628.88, "duration": 5.04}, {"text": "que oui nous promettons les dis", "start": 7631.44, "duration": 3.44}, {"text": "solutions comme on l'a fait sur", "start": 7633.92, "duration": 2.799}, {"text": "G\u00e9n\u00e9ration identitaire comme on l'a fait", "start": 7634.88, "duration": 3.08}, {"text": "sur une dizaine d'associations et de", "start": 7636.719, "duration": 3.561}, {"text": "groupesc trme droite mais je regrette", "start": 7637.96, "duration": 4.08}, {"text": "que vous nous ayez pas \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9", "start": 7640.28, "duration": 3.48}, {"text": "sur cette question puisque votre groupe", "start": 7642.04, "duration": 3.44}, {"text": "a vot\u00e9 contre la lo s\u00e9paratisme qui nous", "start": 7643.76, "duration": 4.52}, {"text": "permet de dissoudre l'association", "start": 7645.48, "duration": 6.119}, {"text": "fasciste merci beaucoup monsieur le", "start": 7648.28, "duration": 6.359}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Michelle", "start": 7651.599, "duration": 4.881}, {"text": "Martinez pour le rassemblement", "start": 7654.639, "duration": 6.761}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7656.48, "duration": 7.159}, {"text": "national la pr\u00e9sidente ma question", "start": 7661.4, "duration": 4.199}, {"text": "s'adresse \u00e0 Monsieur le Ministre de la", "start": 7663.639, "duration": 4.56}, {"text": "Justice la barbarie d\u00e9chane dans notre", "start": 7665.599, "duration": 5.241}, {"text": "pays et la liste des victimes s'allonge", "start": 7668.199, "duration": 4.321}, {"text": "de l'utilisation d'armes de guerre \u00e0", "start": 7670.84, "duration": 3.6}, {"text": "celle des couteaux de cuisine cet", "start": 7672.52, "duration": 3.719}, {"text": "ensauvagement n'\u00e9pargne plus aucun", "start": 7674.44, "duration": 4.0}, {"text": "endroit en France que l'on soit chez soi", "start": 7676.239, "duration": 4.48}, {"text": "ou \u00e0 l'\u00e9cole au supermarch\u00e9 \u00e0 la", "start": 7678.44, "duration": 4.44}, {"text": "campagne ou \u00e0 la ville partout", "start": 7680.719, "duration": 4.321}, {"text": "s'installe une terreur quotidienne mais", "start": 7682.88, "duration": 4.239}, {"text": "vous restez plut\u00f4t pront \u00e0 d\u00e9noncer la", "start": 7685.04, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e9gitime indignation de l'opposition que", "start": 7687.119, "duration": 4.921}, {"text": "les auteurs de ces faits nos vies sont", "start": 7689.4, "duration": 4.6}, {"text": "donc plus que jamais en surcis en", "start": 7692.04, "duration": 4.119}, {"text": "t\u00e9moine les assassinats de Thomas Lola", "start": 7694.0, "duration": 5.84}, {"text": "et Enzo la mort tragique de cayana Fayed", "start": 7696.159, "duration": 6.241}, {"text": "et d'un homme de 55 ans victime des", "start": 7699.84, "duration": 4.239}, {"text": "trafics de droguees ou encore", "start": 7702.4, "duration": 3.56}, {"text": "l'agression de deux retrait\u00e9s il y a de", "start": 7704.079, "duration": 4.761}, {"text": "jours \u00e0 Ambroise l'autorit\u00e9 l\u00e9gitime de", "start": 7705.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00c9tat ne fait plus peur mais rien", "start": 7708.84, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9tonnant lorsque l'on sait que l'un", "start": 7711.0, "duration": 3.88}, {"text": "des agresseurs pr\u00e9sum\u00e9s de TH Thomas a", "start": 7712.52, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une amende de 200 \u20ac pour", "start": 7714.88, "duration": 6.04}, {"text": "port d'armes alors que l'article L 317-8", "start": 7716.92, "duration": 7.0}, {"text": "du CSI pr\u00e9voit une amende de 15000 \u20ac et", "start": 7720.92, "duration": 4.04}, {"text": "un an", "start": 7723.92, "duration": 2.92}, {"text": "d'emprisonnement vous allez s\u00fbrement me", "start": 7724.96, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9pondre que les peines sont en ha mais", "start": 7726.84, "duration": 4.04}, {"text": "elle reste toujours bien trop inf\u00e9rieure", "start": 7729.199, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 la mont\u00e9e de la violence dans notre", "start": 7730.88, "duration": 5.16}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de la justice est de", "start": 7733.32, "duration": 5.799}, {"text": "dissuader punir et r\u00e9parer or", "start": 7736.04, "duration": 4.88}, {"text": "actuellement elle ne remplit aucun des", "start": 7739.119, "duration": 4.361}, {"text": "trois crit\u00e8res c'est pourquoi monsieur", "start": 7740.92, "duration": 4.639}, {"text": "le ministre je vous le demande que", "start": 7743.48, "duration": 4.04}, {"text": "comptez-vous mettre en place afin que", "start": 7745.559, "duration": 4.441}, {"text": "notre justice joue son r\u00f4le pour que", "start": 7747.52, "duration": 4.36}, {"text": "plus jamais des jeunes nai \u00e0ort\u00e9 le", "start": 7750.0, "duration": 4.079}, {"text": "cercueil de leur ami de 16 ans ou que", "start": 7751.88, "duration": 4.12}, {"text": "des petits enfants aent \u00e0 l'h\u00f4pital voir", "start": 7754.079, "duration": 3.12}, {"text": "leurs grands-parents victimes de", "start": 7756.0, "duration": 3.8}, {"text": "tentative d'assassinat je vous remercie", "start": 7757.199, "duration": 3.641}, {"text": "merci", "start": 7759.8, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Monsieur \u00e9c", "start": 7760.84, "duration": 5.52}, {"text": "duporetti garde des saau ministre de la", "start": 7763.48, "duration": 5.079}, {"text": "Justice merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7766.36, "duration": 3.719}, {"text": "Mesdames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la", "start": 7768.559, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e Martinez en r\u00e9alit\u00e9 votre", "start": 7770.079, "duration": 4.961}, {"text": "indescente", "start": 7772.92, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9magogie fait que vous n'avez pas voulu", "start": 7775.04, "duration": 7.559}, {"text": "entendre les mots du grand-p\u00e8re du petit", "start": 7778.159, "duration": 7.641}, {"text": "Thomas vous pr\u00e9f\u00e9rez en r\u00e9alit\u00e9 opposer", "start": 7782.599, "duration": 5.761}, {"text": "la France rurale et tranquille", "start": 7785.8, "duration": 5.839}, {"text": "catholique et blanche \u00e0 la France des", "start": 7788.36, "duration": 6.48}, {"text": "cit\u00e9s la France des Mohamed des", "start": 7791.639, "duration": 6.241}, {"text": "mouloudes et des Rachid alors voyez le", "start": 7794.84, "duration": 5.279}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et votre", "start": 7797.88, "duration": 4.52}, {"text": "serviteur nous faisons en sorte que les", "start": 7800.119, "duration": 5.201}, {"text": "trafiquants de drogue que les criminels", "start": 7802.4, "duration": 4.88}, {"text": "qui sont dans les cit\u00e9s soient", "start": 7805.32, "duration": 4.68}, {"text": "interpell\u00e9s et jug\u00e9s de plus en plus", "start": 7807.28, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement mais je pense aussi moi aux", "start": 7810.0, "duration": 4.719}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 nos compatriotes aux Fran\u00e7ais", "start": 7812.44, "duration": 4.279}, {"text": "de pr\u00e9f\u00e9rence qui vivent dans nos", "start": 7814.719, "duration": 4.321}, {"text": "quartiers dans les cit\u00e9s et qui ne", "start": 7816.719, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00e9rite pas de lire sur les murs morts", "start": 7819.04, "duration": 7.48}, {"text": "aux Arabes nos fr\u00e8res juifs ont peur nos", "start": 7821.52, "duration": 7.96}, {"text": "Fr\u00e8res musulmans ont peur aussi vos", "start": 7826.52, "duration": 6.0}, {"text": "propos sont incendiaires et ils am\u00e8nent", "start": 7829.48, "duration": 4.96}, {"text": "dans la rue les militants de l'ultr", "start": 7832.52, "duration": 4.199}, {"text": "drroite qui sont bien plus proches de", "start": 7834.44, "duration": 5.199}, {"text": "vous que de moi pour \u00eatre cr\u00e9dible", "start": 7836.719, "duration": 5.88}, {"text": "faites le m\u00e9nage chassez de vos rang les", "start": 7839.639, "duration": 6.721}, {"text": "gudards les Identitaires les nazion les", "start": 7842.599, "duration": 7.241}, {"text": "racistes les anti ses qui sont en", "start": 7846.36, "duration": 6.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 planqu\u00e9s dans vos officines", "start": 7849.84, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9conomiques et qui viennent s\u00e9v\u00e8rement", "start": 7853.28, "duration": 5.6}, {"text": "d'\u00eatre condamn\u00e9 par la cour d'appel de", "start": 7855.76, "duration": 5.28}, {"text": "Paris mais les Fran\u00e7ais ne sont pas", "start": 7858.88, "duration": 4.56}, {"text": "dupes vous ne r\u00e9ussirez pas votre", "start": 7861.04, "duration": 5.24}, {"text": "entreprise mals\u00e8 les Fran\u00e7ais savent que", "start": 7863.44, "duration": 5.88}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral houfkir que manouquian ne", "start": 7866.28, "duration": 6.48}, {"text": "s'appelait ni Bernard ni Marcel vous", "start": 7869.32, "duration": 6.44}, {"text": "\u00eates le miroir invers\u00e9 de l'extr\u00eame", "start": 7872.76, "duration": 6.68}, {"text": "gauche en r\u00e9alit\u00e9 voyez-vous eux ils", "start": 7875.76, "duration": 6.0}, {"text": "nous font croire que nous d\u00e9testons les", "start": 7879.44, "duration": 4.92}, {"text": "musulmans et vous qui n'\u00eates plus l\u00e0", "start": 7881.76, "duration": 5.28}, {"text": "vous faites croire que les blancs sont", "start": 7884.36, "duration": 5.92}, {"text": "menac\u00e9s personne n d merci merci", "start": 7887.04, "duration": 6.039}, {"text": "beaucoup monsieur le", "start": 7890.28, "duration": 2.799}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Justine", "start": 7893.599, "duration": 6.881}, {"text": "Gruet pour les", "start": 7897.239, "duration": 3.241}, {"text": "[Musique]", "start": 7904.07, "duration": 3.089}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7905.37, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 7907.159, "duration": 4.63}, {"text": "[Musique]", "start": 7908.64, "duration": 3.149}, {"text": "allez-y ma cher coll\u00e8gue il y a pas de", "start": 7913.48, "duration": 5.48}, {"text": "micro merci c'est bon merci madame la", "start": 7915.92, "duration": 4.759}, {"text": "Pr\u00e9sidente je pense que ma question", "start": 7918.96, "duration": 3.96}, {"text": "aurait pu int\u00e9resser les d\u00e9put\u00e9s du", "start": 7920.679, "duration": 4.601}, {"text": "rassemblement national madame la", "start": 7922.92, "duration": 4.36}, {"text": "Premi\u00e8re ministre ces derniers jours des", "start": 7925.28, "duration": 3.839}, {"text": "milliers de nos concitoyens ont \u00e9t\u00e9", "start": 7927.28, "duration": 3.439}, {"text": "destinataires d'un avis de taxe", "start": 7929.119, "duration": 3.801}, {"text": "d'habitation recevoir un courrier de", "start": 7930.719, "duration": 3.84}, {"text": "l'administration fiscale n'a rien", "start": 7932.92, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00e9tonnant me direz-vous ce qu'il est", "start": 7934.559, "duration": 4.321}, {"text": "plus c'est que des enfants en est \u00e9t\u00e9", "start": 7936.96, "duration": 4.32}, {"text": "destinataire comment en est-on arriv\u00e9 \u00e0", "start": 7938.88, "duration": 4.96}, {"text": "cette situation ubuesque et bien parce", "start": 7941.28, "duration": 5.08}, {"text": "que l'administration a d\u00e9cid\u00e9 de tout", "start": 7943.84, "duration": 4.839}, {"text": "automatis\u00e9 en confiant la gestion des", "start": 7946.36, "duration": 5.0}, {"text": "imp\u00f4ts locaux \u00e0 la plateforme g\u00e9rer mes", "start": 7948.679, "duration": 5.4}, {"text": "biens immobiliers les contribuables", "start": 7951.36, "duration": 4.4}, {"text": "auraiit donc commis des erreurs en", "start": 7954.079, "duration": 4.281}, {"text": "renseignant leurs donn\u00e9es or il ne", "start": 7955.76, "duration": 4.28}, {"text": "s'agit pas l\u00e0 d'un simple bug", "start": 7958.36, "duration": 3.839}, {"text": "informatique qui aurait g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des", "start": 7960.04, "duration": 4.079}, {"text": "erreurs \u00e0 la marge mais bien d'un", "start": 7962.199, "duration": 4.241}, {"text": "probl\u00e8me plus profond et plus grave", "start": 7964.119, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur d'une d\u00e9rive", "start": 7966.44, "duration": 3.679}, {"text": "hypercentralisation d\u00e9connect\u00e9 de tout", "start": 7968.119, "duration": 4.881}, {"text": "bon sens oui les Fran\u00e7ais font face \u00e0 de", "start": 7970.119, "duration": 4.96}, {"text": "vraies difficult\u00e9s dans leur d\u00e9marche", "start": 7973.0, "duration": 4.559}, {"text": "que l'administration entretient et", "start": 7975.079, "duration": 5.0}, {"text": "amplifie notre pays d\u00e9tient le bien", "start": 7977.559, "duration": 4.64}, {"text": "triste record du niveau d'imp\u00f4ts de", "start": 7980.079, "duration": 4.201}, {"text": "taxes et de cotisation le plus \u00e9lev\u00e9", "start": 7982.199, "duration": 4.92}, {"text": "d'Europe et pourtant nos services", "start": 7984.28, "duration": 4.2}, {"text": "publics sont de moins en moins", "start": 7987.119, "duration": 3.44}, {"text": "efficients de moins en moins pr\u00e9sents", "start": 7988.48, "duration": 4.48}, {"text": "dans nos territoires nos compatriotes", "start": 7990.559, "duration": 3.961}, {"text": "n'ont plus d'interlocuteurs en face", "start": 7992.96, "duration": 4.36}, {"text": "d'eux et malgr\u00e9 leur bonne volont\u00e9 ce ne", "start": 7994.52, "duration": 5.119}, {"text": "sont pas les agents des maisons France", "start": 7997.32, "duration": 4.68}, {"text": "service qui seront en capacit\u00e9 de tout", "start": 7999.639, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9gler on voit aujourd'hui le r\u00e9sultat", "start": 8002.0, "duration": 4.48}, {"text": "de la renationalisation de la taxe", "start": 8004.44, "duration": 4.159}, {"text": "d'habitation qui en perdant son", "start": 8006.48, "duration": 4.28}, {"text": "caract\u00e8re d'imp\u00f4t local a perdu", "start": 8008.599, "duration": 3.921}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de nos territoires qui", "start": 8010.76, "duration": 3.52}, {"text": "ma\u00eetrisait parfaitement le", "start": 8012.52, "duration": 4.199}, {"text": "sujet madame la Premi\u00e8re ministre ma", "start": 8014.28, "duration": 4.24}, {"text": "question est la suivante quand", "start": 8016.719, "duration": 3.641}, {"text": "allons-nous enfin en finir avec cette", "start": 8018.52, "duration": 3.719}, {"text": "technocratie qui se pose en nouvell", "start": 8020.36, "duration": 4.239}, {"text": "classe dirigeante prenant des d\u00e9cisions", "start": 8022.239, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9es de la r\u00e9alit\u00e9 de nos", "start": 8024.599, "duration": 3.64}, {"text": "concitoyens et aboutissant \u00e0 \u00e0 des", "start": 8026.199, "duration": 4.281}, {"text": "situations surr\u00e9alistes le pouvoir", "start": 8028.239, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cisionnel de l'administration fait", "start": 8030.48, "duration": 3.88}, {"text": "reculer celui de nos \u00e9lus de terrain", "start": 8032.239, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 redonner \u00e0 chacun son", "start": 8034.36, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00f4le et du sens dans leur missions", "start": 8036.32, "duration": 5.08}, {"text": "respectives merci beaucoup la parole est", "start": 8038.44, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 Madame Olivia Gr\u00e9goire ministre en", "start": 8041.4, "duration": 3.159}, {"text": "charge des petites et moyennes", "start": 8043.32, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises du commerce de l'artisanat", "start": 8044.559, "duration": 4.04}, {"text": "et du", "start": 8046.32, "duration": 2.279}, {"text": "tourisme merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 8049.159, "duration": 5.92}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e gru\u00e9 je vous prie", "start": 8052.679, "duration": 3.96}, {"text": "d'excuser l'absence de Bruno Le Maire", "start": 8055.079, "duration": 4.841}, {"text": "qui est en", "start": 8056.639, "duration": 5.241}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie mais vous mais je", "start": 8059.92, "duration": 2.96}, {"text": "suis", "start": 8061.88, "duration": 4.16}, {"text": "l\u00e0 et je me permets de vous apporter une", "start": 8062.88, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9ponse effectivement et tr\u00e8s clairement", "start": 8066.04, "duration": 4.72}, {"text": "Bruno Le Maire l'a dit ainsi la semaine", "start": 8067.92, "duration": 5.04}, {"text": "pass\u00e9e il s'agit pas d'un bug de la", "start": 8070.76, "duration": 4.52}, {"text": "plateforme g\u00e9rer mes biens immobiliers", "start": 8072.96, "duration": 4.639}, {"text": "mais bel et bien d'une erreur dans un", "start": 8075.28, "duration": 3.919}, {"text": "processus qu'on peut qualifier", "start": 8077.599, "duration": 4.921}, {"text": "d'industriel je rappelle quand m\u00eame 39", "start": 8079.199, "duration": 6.4}, {"text": "millions de foyers fiscaux 24 millions", "start": 8082.52, "duration": 5.52}, {"text": "de propri\u00e9taires 4 millions d'avis de", "start": 8085.599, "duration": 4.48}, {"text": "taxe d'habitation sur les r\u00e9sidences", "start": 8088.04, "duration": 5.44}, {"text": "secondaires \u00e9mis chaque ann\u00e9e je je me", "start": 8090.079, "duration": 4.761}, {"text": "permets quand je dis il ne s'agit pas", "start": 8093.48, "duration": 3.48}, {"text": "d'un bug de la plateforme c'est que \u00e7a", "start": 8094.84, "duration": 4.12}, {"text": "n'est pas une erreur sur laquelle on", "start": 8096.96, "duration": 3.92}, {"text": "peut se d\u00e9fausser en disant la machine a", "start": 8098.96, "duration": 4.119}, {"text": "mal g\u00e9r\u00e9 c'est l'humain et le processus", "start": 8100.88, "duration": 4.88}, {"text": "derri\u00e8re et c'est donc enti\u00e8rement notre", "start": 8103.079, "duration": 4.721}, {"text": "faute j'avais \u00e0 c\u0153ur de le pr\u00e9ciser", "start": 8105.76, "duration": 4.879}, {"text": "chaque ann\u00e9e nous avons entre 250 et", "start": 8107.8, "duration": 5.319}, {"text": "440000 contestation sur la taxe", "start": 8110.639, "duration": 4.361}, {"text": "d'habitation sur les r\u00e9sidences", "start": 8113.119, "duration": 3.801}, {"text": "secondaires li\u00e9 en large majorit\u00e9 \u00e0 des", "start": 8115.0, "duration": 3.32}, {"text": "changements d'adresse", "start": 8116.92, "duration": 3.48}, {"text": "qui nous ont pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s et c'est", "start": 8118.32, "duration": 4.04}, {"text": "encore la raison principale des avis", "start": 8120.4, "duration": 4.64}, {"text": "envoy\u00e9s \u00e0 tort cette ann\u00e9e par exemple", "start": 8122.36, "duration": 4.239}, {"text": "des locataires qui nous ont pas signal\u00e9", "start": 8125.04, "duration": 3.32}, {"text": "leur changement d'adresse sur leur", "start": 8126.599, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9claration automatique de revenus mais", "start": 8128.36, "duration": 4.68}, {"text": "leur propri\u00e9taire oui r\u00e9sultat on a deux", "start": 8130.639, "duration": 4.121}, {"text": "adresses pour une m\u00eame personne donc", "start": 8133.04, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9mission d'une THS \u00e7a touche souvent les", "start": 8134.76, "duration": 5.68}, {"text": "plus jeunes qui d\u00e9m\u00e9nagent souvent il", "start": 8137.8, "duration": 4.439}, {"text": "convient d'insister sur la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 8140.44, "duration": 4.08}, {"text": "v\u00e9rifier et de modifier son adresse m\u00eame", "start": 8142.239, "duration": 4.561}, {"text": "sur les d\u00e9clarations", "start": 8144.52, "duration": 5.559}, {"text": "automatiques maire a pr\u00e9cis\u00e9 aussi que", "start": 8146.8, "duration": 5.279}, {"text": "la correction serait automatique qu'en", "start": 8150.079, "duration": 5.361}, {"text": "un mot il n'y avait rien \u00e0 faire si la", "start": 8152.079, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e9ventuellement int\u00e9resse", "start": 8155.44, "duration": 5.759}, {"text": "certains d\u00e9put\u00e9s euh Bruno Le Maire pour", "start": 8157.679, "duration": 5.361}, {"text": "terminer a donc rappel\u00e9 que la direction", "start": 8161.199, "duration": 4.161}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des finances publi est en train", "start": 8163.04, "duration": 6.119}, {"text": "de r\u00e9soudre ces erreurs et qu'ell s'en", "start": 8165.36, "duration": 6.4}, {"text": "excuse et nous sommes en train de les", "start": 8169.159, "duration": 4.641}, {"text": "corriger merci pour votre question et je", "start": 8171.76, "duration": 4.16}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te il n'y a rien \u00e0 faire pour la", "start": 8173.8, "duration": 4.0}, {"text": "correction elle est automatique merci", "start": 8175.92, "duration": 4.56}, {"text": "merci beaucoup madame la ministre la", "start": 8177.8, "duration": 4.72}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Ren\u00e9 Pilato pour", "start": 8180.48, "duration": 3.599}, {"text": "le groupe la France", "start": 8182.52, "duration": 4.559}, {"text": "insoumise madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 8184.079, "duration": 5.401}, {"text": "question s'adresse au ministre de", "start": 8187.079, "duration": 5.32}, {"text": "l'Int\u00e9rieur monsieur Darmanin vos", "start": 8189.48, "duration": 4.8}, {"text": "services ont-ils peur du contr\u00f4le", "start": 8192.399, "duration": 3.441}, {"text": "citoyen sur les", "start": 8194.28, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9lections grav\u00e9 auparavant dans le Code", "start": 8195.84, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9lectoral l'annexion des listes de", "start": 8198.599, "duration": 4.72}, {"text": "procuration au proc\u00e8s verbaux de chaque", "start": 8200.92, "duration": 5.16}, {"text": "vote est supprim\u00e9 par le d\u00e9cret du 11", "start": 8203.319, "duration": 7.12}, {"text": "mars 2021 celui du 22 d\u00e9cembre confirme", "start": 8206.08, "duration": 7.559}, {"text": "que ces listes restent en mairie enfin", "start": 8210.439, "duration": 6.481}, {"text": "la circulaire du 31 d\u00e9cembre \u00e0 4 mois de", "start": 8213.639, "duration": 5.04}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle et 5 mois des", "start": 8216.92, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9gislatives ordonne au maire de ne plus", "start": 8218.679, "duration": 5.281}, {"text": "annexer ses listes au PV cet", "start": 8221.16, "duration": 4.96}, {"text": "encha\u00eenement m\u00e9ticuleux rend", "start": 8223.96, "duration": 4.599}, {"text": "techniquement impossible la v\u00e9rification", "start": 8226.12, "duration": 5.359}, {"text": "d'un scrutin car la pr\u00e9fecture n'est", "start": 8228.559, "duration": 6.76}, {"text": "plus le lieu centralisateur en 10 jours", "start": 8231.479, "duration": 6.681}, {"text": "d\u00e9lai imparti pour faire un recours", "start": 8235.319, "duration": 5.04}, {"text": "prendre rendez-vous dans les 22 mairies", "start": 8238.16, "duration": 4.8}, {"text": "de ma circonscription est quasi", "start": 8240.359, "duration": 5.28}, {"text": "impossible pour celle compos\u00e9e de", "start": 8242.96, "duration": 5.16}, {"text": "centaines de communes cela rel\u00e8ve du", "start": 8245.639, "duration": 5.321}, {"text": "miracle une capacit\u00e9 som toute peu", "start": 8248.12, "duration": 4.519}, {"text": "commune chez les", "start": 8250.96, "duration": 4.08}, {"text": "candidats le mat\u00e9riel peut toujours \u00eatre", "start": 8252.639, "duration": 5.361}, {"text": "rapatri\u00e9 au Conseil constitutionnel sur", "start": 8255.04, "duration": 5.599}, {"text": "demande d'un avocat qu'il s'agit de", "start": 8258.0, "duration": 6.12}, {"text": "payer 3000 \u20ac pour y faire ce qui se", "start": 8260.639, "duration": 6.601}, {"text": "faisait gratuitement en pr\u00e9fecture", "start": 8264.12, "duration": 4.16}, {"text": "ensite", "start": 8267.24, "duration": 4.199}, {"text": "venir consulter le tout \u00e0 Paris et ce en", "start": 8268.28, "duration": 6.48}, {"text": "une demi-journ\u00e9e une gageure monsieur", "start": 8271.439, "duration": 5.28}, {"text": "Darmanin pourtant nous l'avons fait par", "start": 8274.76, "duration": 3.679}, {"text": "ma circonscription de", "start": 8276.719, "duration": 5.441}, {"text": "charante sur 134 procurations", "start": 8278.439, "duration": 7.88}, {"text": "manuscrites 64 n'existait pas le", "start": 8282.16, "duration": 7.12}, {"text": "r\u00e9sultat s\u00e9tant jou\u00e9 \u00e0 24 voix cela", "start": 8286.319, "duration": 5.881}, {"text": "laisse pour le moins perplexe monsieur", "start": 8289.28, "duration": 6.159}, {"text": "le ministre des personnes malhonn\u00eates en", "start": 8292.2, "duration": 6.399}, {"text": "nont profit\u00e9 pour tricher triche en", "start": 8295.439, "duration": 5.401}, {"text": "charante erreur de bulletin dans les", "start": 8298.599, "duration": 5.12}, {"text": "bureaux de la ri\u00e8ge profession de foi", "start": 8300.84, "duration": 5.559}, {"text": "non distribu\u00e9 un peu partout bref", "start": 8303.719, "duration": 4.521}, {"text": "comment comptez-vous corriger le tir aux", "start": 8306.399, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de juin afin", "start": 8308.24, "duration": 4.279}, {"text": "d'\u00e9radiquer ces pratiques qui ab\u00eement un", "start": 8310.319, "duration": 4.761}, {"text": "peu plus notre D\u00e9mocr merci la parole", "start": 8312.519, "duration": 4.84}, {"text": "est \u00e0 G\u00e9rald ministre de l'Int\u00e9rieur et", "start": 8315.08, "duration": 3.19}, {"text": "des", "start": 8317.359, "duration": 3.521}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 8318.27, "duration": 4.81}, {"text": "outremes merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 8320.88, "duration": 3.36}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 8323.08, "duration": 3.2}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 permettez-moi d'abord", "start": 8324.24, "duration": 3.359}, {"text": "de dire que je n'ai pas tout \u00e0 fait", "start": 8326.28, "duration": 3.079}, {"text": "compris votre question c'est parce que", "start": 8327.599, "duration": 4.201}, {"text": "s'il y a 64 erreurs de procuration et", "start": 8329.359, "duration": 4.36}, {"text": "que vous avez gagn\u00e9 \u00e0 24 voix je me pose", "start": 8331.8, "duration": 4.04}, {"text": "du coup la la question de la la la", "start": 8333.719, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sence dans l'h\u00e9micycle bon mais", "start": 8335.84, "duration": 3.599}, {"text": "cependant la question que vous posez", "start": 8337.8, "duration": 4.44}, {"text": "c'est celle de d'acc\u00e8s d'acc\u00e8s aux", "start": 8339.439, "duration": 6.28}, {"text": "documents d'acc\u00e8s d'acc\u00e8s aux documents", "start": 8342.24, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9lectoraux qui sont effectivement", "start": 8345.719, "duration": 5.041}, {"text": "lorsqu'on peut les v\u00e9rifier la la la", "start": 8347.84, "duration": 4.639}, {"text": "preuve que le scrutin s'est pass\u00e9 dans", "start": 8350.76, "duration": 4.08}, {"text": "de bonne possibilit\u00e9 et de pouvoir", "start": 8352.479, "duration": 4.761}, {"text": "contester le cas \u00e9ch\u00e9ants d'abord votre", "start": 8354.84, "duration": 4.0}, {"text": "question monsieur d\u00e9put\u00e9 si je peux", "start": 8357.24, "duration": 2.72}, {"text": "permettre un peu \u00e9tonnant vous ne faites", "start": 8358.84, "duration": 2.96}, {"text": "pas manifestement confiance au maire de", "start": 8359.96, "duration": 4.559}, {"text": "votre circonscription puisque c'est bien", "start": 8361.8, "duration": 5.2}, {"text": "sur la base de la mairie sur la base de", "start": 8364.519, "duration": 4.601}, {"text": "la mairie monsieur le", "start": 8367.0, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 que non seulement on tient des", "start": 8369.12, "duration": 4.239}, {"text": "listes \u00e9lectorales mais qu'on les garde", "start": 8371.92, "duration": 3.32}, {"text": "par de Versois pour pouvoir permettre", "start": 8373.359, "duration": 4.761}, {"text": "48h la possibilit\u00e9 de v\u00e9rification je ne", "start": 8375.24, "duration": 5.359}, {"text": "saurais trop vous recommettre de d'avoir", "start": 8378.12, "duration": 4.319}, {"text": "confiance dans les Maes de votre", "start": 8380.599, "duration": 4.201}, {"text": "circonscription et par ailleurs qui", "start": 8382.439, "duration": 4.0}, {"text": "agissent non pas en tant", "start": 8384.8, "duration": 3.719}, {"text": "qu'\u00e9lu qui agissent en tant que", "start": 8386.439, "duration": 4.201}, {"text": "repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat deuxi\u00e8mement vous", "start": 8388.519, "duration": 4.161}, {"text": "n'\u00eates pas oblig\u00e9 d'\u00eatre tout seul le", "start": 8390.64, "duration": 3.799}, {"text": "celui qui va voir les listes \u00e9lectorales", "start": 8392.68, "duration": 3.4}, {"text": "vous pouvez \u00e9videmment d\u00e9l\u00e9guer des", "start": 8394.439, "duration": 3.88}, {"text": "personnes c'est tout \u00e0 fait possible et", "start": 8396.08, "duration": 4.04}, {"text": "c'est moins complexe que lorsqu'il", "start": 8398.319, "duration": 3.801}, {"text": "fallait aller en moins de 48 Hees au", "start": 8400.12, "duration": 4.48}, {"text": "centre-ville de la pr\u00e9fecture parce", "start": 8402.12, "duration": 4.319}, {"text": "qu'effectivement l\u00e0 les choses \u00e9taient", "start": 8404.6, "duration": 3.719}, {"text": "parfois diff\u00e9rentes o\u00f9 on se bataillait", "start": 8406.439, "duration": 3.761}, {"text": "pour r\u00e9cup\u00e9rer chacun l'a v\u00e9cu sans", "start": 8408.319, "duration": 5.441}, {"text": "doute ses sujets \u00e9lectoraux en moins de", "start": 8410.2, "duration": 5.64}, {"text": "48 he troisi\u00e8mement vous pouvez toujours", "start": 8413.76, "duration": 5.32}, {"text": "photographier ces", "start": 8415.84, "duration": 4.96}, {"text": "vous avez tout \u00e0 fait le droit en effet", "start": 8419.08, "duration": 4.319}, {"text": "de pouir demander une ampliation ces", "start": 8420.8, "duration": 5.08}, {"text": "documents ces documents monsieur le", "start": 8423.399, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 ont tous \u00e9t\u00e9 valid\u00e9s par le", "start": 8425.88, "duration": 3.88}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat qui juge de l'\u00e9lection", "start": 8427.76, "duration": 4.52}, {"text": "merci beaucoup monsieur le ministre la", "start": 8429.76, "duration": 5.32}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur lionalber pour le", "start": 8432.28, "duration": 5.079}, {"text": "groupe", "start": 8435.08, "duration": 2.279}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 8437.46, "duration": 5.78}, {"text": "Renaissance vous m'entendez merci madame", "start": 8440.72, "duration": 4.679}, {"text": "la Pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 8443.24, "duration": 4.36}, {"text": "monsieur le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 8445.399, "duration": 3.561}, {"text": "aujourd'hui devant vous je souhaite", "start": 8447.6, "duration": 3.879}, {"text": "rendre hommage \u00e0 Alan ce jeune ardenis", "start": 8448.96, "duration": 4.96}, {"text": "de 17 ans qui a fait preuve d'un courage", "start": 8451.479, "duration": 4.0}, {"text": "exceptionnel lors de l'attaque au", "start": 8453.92, "duration": 4.64}, {"text": "couteau en Irlande la semaine", "start": 8455.479, "duration": 7.601}, {"text": "pass\u00e9e en effet le 17 novembre dernier", "start": 8458.56, "duration": 7.2}, {"text": "Alan \u00e9l\u00e8ve de Terminale au lyc\u00e9e des", "start": 8463.08, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00e9tiers de baseille en stage dans un", "start": 8465.76, "duration": 4.48}, {"text": "restaurant de Dublin a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d'une", "start": 8468.04, "duration": 4.72}, {"text": "violente attaque \u00e0 l'arme blanche aid\u00e9", "start": 8470.24, "duration": 5.44}, {"text": "d'un livreur br\u00e9silien alan est parvenu", "start": 8472.76, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e0 d\u00e9sarmer l'agresseur se blessant alors", "start": 8475.68, "duration": 5.44}, {"text": "assez l\u00e9g\u00e8rement aux mains et au visage", "start": 8478.439, "duration": 4.841}, {"text": "au cours de cette attaque cet homme a", "start": 8481.12, "duration": 4.48}, {"text": "ainsi poignard\u00e9 C personnes dont trois", "start": 8483.28, "duration": 4.64}, {"text": "enfants l'un des trois enfants et une", "start": 8485.6, "duration": 3.52}, {"text": "enseignante ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9", "start": 8487.92, "duration": 4.439}, {"text": "gri\u00e8vement bless\u00e9s arm\u00e9 de son courage", "start": 8489.12, "duration": 5.68}, {"text": "et au p\u00e9ril de sa propre s\u00e9curit\u00e9", "start": 8492.359, "duration": 4.881}, {"text": "l'intervention d'Alan a probablement", "start": 8494.8, "duration": 5.12}, {"text": "permis d'\u00e9viter le pire \u00e0 n'en pas", "start": 8497.24, "duration": 6.079}, {"text": "douter alan est un est un", "start": 8499.92, "duration": 7.479}, {"text": "h\u00e9ros sit\u00f4t les \u00e9v\u00e9nements le pr\u00e9sident", "start": 8503.319, "duration": 6.0}, {"text": "de la R\u00e9publique Emmanuel Macron et le", "start": 8507.399, "duration": 3.641}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 8509.319, "duration": 4.441}, {"text": "Gabriel Attal ont appel\u00e9 le jeune lyc\u00e9en", "start": 8511.04, "duration": 4.68}, {"text": "pour le remercier au nom de la", "start": 8513.76, "duration": 5.16}, {"text": "patrie d\u00e9put\u00e9 desardenes il \u00e9tait pour", "start": 8515.72, "duration": 5.12}, {"text": "moi une \u00e9vidence de citer devant vous ce", "start": 8518.92, "duration": 3.479}, {"text": "jour le courage et le sansfroid", "start": 8520.84, "duration": 4.519}, {"text": "exceptionnel dont Alan a fait preuve et", "start": 8522.399, "duration": 5.201}, {"text": "lui t\u00e9moignit la reconnaissance de la", "start": 8525.359, "duration": 6.161}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale ici r\u00e9unie", "start": 8527.6, "duration": 6.36}, {"text": "Nelson Mandela disait le courage n'est", "start": 8531.52, "duration": 4.76}, {"text": "pas l'absence de peur mais la capacit\u00e9", "start": 8533.96, "duration": 5.56}, {"text": "de vaincre ce qui fait peur \u00e0 n'en pas", "start": 8536.28, "duration": 6.119}, {"text": "douter Alan a vaincu sa peur pour", "start": 8539.52, "duration": 5.959}, {"text": "r\u00e9aliser cet acte de bravoure alinstar", "start": 8542.399, "duration": 5.361}, {"text": "de Mamoudou Gassama ce jeune Malien de", "start": 8545.479, "duration": 5.241}, {"text": "22 ans qui en 2018 a sauv\u00e9 un enfant de", "start": 8547.76, "duration": 5.12}, {"text": "4 ans suspendu dans le vide en", "start": 8550.72, "duration": 4.12}, {"text": "escaladant la fa\u00e7ade d'un immeuble", "start": 8552.88, "duration": 4.439}, {"text": "parisien ou encore de ces quatre \u00e9l\u00e8ves", "start": 8554.84, "duration": 5.28}, {"text": "du lyc\u00e9e MAOL de perpignon qui le 30", "start": 8557.319, "duration": 5.441}, {"text": "mars 2023 ont sauv\u00e9 de la noyade une", "start": 8560.12, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00e8re et son jeune fils nous pouvons \u00eatre", "start": 8562.76, "duration": 4.44}, {"text": "fiers de cette jeunesse courageuse merci", "start": 8565.04, "duration": 5.04}, {"text": "responsable et solidaire merci beaucoup", "start": 8567.2, "duration": 5.96}, {"text": "mon chers coll\u00e8gu merci beaucoup mon", "start": 8570.08, "duration": 4.54}, {"text": "votre temps est", "start": 8573.16, "duration": 4.08}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 8574.62, "duration": 5.62}, {"text": "\u00e9coul\u00e9 merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 8577.24, "duration": 6.36}, {"text": "Madame Sabrina agesti Rouach ministre en", "start": 8580.24, "duration": 6.199}, {"text": "charge de la citoyennet\u00e9 et de la ville", "start": 8583.6, "duration": 4.68}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 8586.439, "duration": 3.88}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 8588.28, "duration": 3.88}, {"text": "Vubert merci infiniment pour votre", "start": 8590.319, "duration": 4.321}, {"text": "question donc vous m'interrogez je suis", "start": 8592.16, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s heureuse de cette question sur", "start": 8594.64, "duration": 3.839}, {"text": "l'intervention de ce fran\u00e7ais \u00e9l\u00e8ve de", "start": 8595.88, "duration": 3.8}, {"text": "terminal dans votre magnifique", "start": 8598.479, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9partement des Ardennes par son courage", "start": 8599.68, "duration": 4.36}, {"text": "Alan a permis et permettez-moi juste", "start": 8602.2, "duration": 4.199}, {"text": "aussi de de rappeler a permis d'arr\u00eater", "start": 8604.04, "duration": 4.359}, {"text": "un homme dangereusement arm\u00e9 \u00e0 Dublin il", "start": 8606.399, "duration": 3.96}, {"text": "y a quelques jours vous l'avez rappel\u00e9", "start": 8608.399, "duration": 3.161}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le", "start": 8610.359, "duration": 2.761}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 8611.56, "duration": 3.56}, {"text": "la jeunesse ont pu lui t\u00e9moigner la", "start": 8613.12, "duration": 3.72}, {"text": "sinc\u00e8re reconnaissance de la patrie pour", "start": 8615.12, "duration": 4.0}, {"text": "son courage et je vous remercie de me", "start": 8616.84, "duration": 4.2}, {"text": "donner l'occasion de saluer \u00e0 mon tour", "start": 8619.12, "duration": 3.52}, {"text": "et au nom du gouvernement son action", "start": 8621.04, "duration": 3.52}, {"text": "h\u00e9ro\u00efque elle fait l'honneur de la", "start": 8622.64, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9publique face \u00e0 une situation critique", "start": 8624.56, "duration": 4.879}, {"text": "Alan avec son jeune \u00e2ge a d\u00e9montr\u00e9 une", "start": 8627.16, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9termination sans \u00e9gal agissant avec", "start": 8629.439, "duration": 5.121}, {"text": "calme et altruisme cet acte de bravoure", "start": 8631.8, "duration": 4.479}, {"text": "nous rappelle notre chance d'avoir une", "start": 8634.56, "duration": 3.68}, {"text": "jeunesse engag\u00e9e une jeunesse qui", "start": 8636.279, "duration": 3.281}, {"text": "n'h\u00e9site pas \u00e0 prendre des risques au", "start": 8638.24, "duration": 3.159}, {"text": "nom des principes de solidarit\u00e9 \u00e0", "start": 8639.56, "duration": 3.48}, {"text": "travers Alan c'est cette jeunesse", "start": 8641.399, "duration": 3.681}, {"text": "courageuse que je souhaite saluer et", "start": 8643.04, "duration": 3.6}, {"text": "mettre en avant aujourd'hui comme", "start": 8645.08, "duration": 3.359}, {"text": "d'autres jeunes avant lui Alan incarne", "start": 8646.64, "duration": 3.799}, {"text": "l'engagement r\u00e9publicain c'est \u00e0 ce", "start": 8648.439, "duration": 3.481}, {"text": "titre que je souhaite le rencontrer", "start": 8650.439, "duration": 2.401}, {"text": "prochainement au minist\u00e8re de", "start": 8651.92, "duration": 2.12}, {"text": "l'int\u00e9rieur avec le ministre de", "start": 8652.84, "duration": 2.96}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et vous-m\u00eame et tous les", "start": 8654.04, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaires qui voudront bien se", "start": 8655.8, "duration": 3.72}, {"text": "joindre \u00e0 nous pour lui rendre", "start": 8657.16, "duration": 5.159}, {"text": "hommage le ministre de l'Int\u00e9rieur a", "start": 8659.52, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de le d\u00e9corer et moi je vous", "start": 8662.319, "duration": 4.521}, {"text": "propose autre chose un un certain nombre", "start": 8664.359, "duration": 4.281}, {"text": "de m\u00e9dailles existent dans notre pays et", "start": 8666.84, "duration": 3.24}, {"text": "je souhaite que nous puissions", "start": 8668.64, "duration": 3.799}, {"text": "travailler ensemble avec les deux", "start": 8670.08, "duration": 4.64}, {"text": "chambres travailler \u00e0 la cr\u00e9ation d'une", "start": 8672.439, "duration": 4.0}, {"text": "distinction sp\u00e9cifique pour notre", "start": 8674.72, "duration": 4.12}, {"text": "jeunesse pour saluer pour mettre en", "start": 8676.439, "duration": 4.121}, {"text": "valeur les valeurs de la citoyennet\u00e9", "start": 8678.84, "duration": 3.439}, {"text": "puisque je suis en charge de ce", "start": 8680.56, "duration": 3.24}, {"text": "magnifique sujet les valeurs de la", "start": 8682.279, "duration": 4.2}, {"text": "R\u00e9publique et nos valeurs universalistes", "start": 8683.8, "duration": 4.88}, {"text": "et donc je j'ai envoy\u00e9 l'invitation dans", "start": 8686.479, "duration": 4.321}, {"text": "l'h\u00e9micycle et je vous attends donc au", "start": 8688.68, "duration": 3.28}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur je vous", "start": 8690.8, "duration": 3.0}, {"text": "remercie merci beaucoup madame les", "start": 8691.96, "duration": 3.479}, {"text": "ministres la s\u00e9ance des question au", "start": 8693.8, "duration": 5.479}, {"text": "gouvernement est termin\u00e9e la s\u00e9ance est", "start": 8695.439, "duration": 3.84}, {"text": "suspendue et c'est la fin des questions", "start": 8699.399, "duration": 4.721}, {"text": "au gouvernement on y revient dans un", "start": 8702.0, "duration": 4.24}, {"text": "instant avec mes invit\u00e9s nous sommes en", "start": 8704.12, "duration": 3.72}, {"text": "direct de la salle des pas perdus \u00e0", "start": 8706.24, "duration": 3.56}, {"text": "quelques m\u00e8tres de l'h\u00e9micycle o\u00f9 vient", "start": 8707.84, "duration": 4.68}, {"text": "de s'achever cette s\u00e9ance qui a \u00e9t\u00e9", "start": 8709.8, "duration": 4.88}, {"text": "marqu\u00e9e par le drame de cr\u00e9pul on va y", "start": 8712.52, "duration": 3.839}, {"text": "revenir alors qu'une minute de silence a", "start": 8714.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 observer d\u00e8s l'ouverture on va", "start": 8716.359, "duration": 4.721}, {"text": "parler aussi de l'Ame l'aide m\u00e9dicale", "start": 8718.88, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00c9tat la premi\u00e8re ministre s dit pr\u00eate", "start": 8721.08, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 des ouvertures on va y revenir avec", "start": 8723.279, "duration": 3.801}, {"text": "elzamond d'ingava et St\u00e9phanie des", "start": 8725.479, "duration": 3.361}, {"text": "pierres qui se trouve salle des quatre", "start": 8727.08, "duration": 3.8}, {"text": "colonnes avec Marco Pomier cours", "start": 8728.84, "duration": 4.439}, {"text": "d'honneur et puis en plateau un face \u00e0", "start": 8730.88, "duration": 4.439}, {"text": "faceace Olga giverernet bonjour merci", "start": 8733.279, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9 renaissance de", "start": 8735.319, "duration": 4.401}, {"text": "lin et Thomas m\u00e9nager bonjouronour", "start": 8737.399, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 rassemblement national du Loiret", "start": 8739.72, "duration": 4.719}, {"text": "alors St\u00e9phanie des piierres vous vous", "start": 8742.72, "duration": 3.84}, {"text": "retenez un \u00e9change que vous avez vu", "start": 8744.439, "duration": 3.241}, {"text": "depuis depuis les tribunes de", "start": 8746.56, "duration": 4.24}, {"text": "l'h\u00e9micycle entre la d\u00e9put\u00e9e Renaissance", "start": 8747.68, "duration": 6.0}, {"text": "Michel Martinez et le ministre de la", "start": 8750.8, "duration": 6.24}, {"text": "Justice \u00c9ric dont moriti oui Brigitte la", "start": 8753.68, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9ance est termin\u00e9e dans une ambiance", "start": 8757.04, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s tendue Michel Martinez d\u00e9put\u00e9", "start": 8758.72, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national interrogait le", "start": 8760.56, "duration": 2.879}, {"text": "gouvernement sur le drame de cr\u00e9pool et", "start": 8762.08, "duration": 4.359}, {"text": "la violence du meurtre de Thomas 16 ans", "start": 8763.439, "duration": 5.121}, {"text": "en retour le ministre de la Justice \u00c9ric", "start": 8766.439, "duration": 5.121}, {"text": "de Moretti r\u00e9pond dans une violente", "start": 8768.56, "duration": 4.4}, {"text": "charge il accuse le rassemblement", "start": 8771.56, "duration": 3.16}, {"text": "national de monter les Fran\u00e7ais les uns", "start": 8772.96, "duration": 3.359}, {"text": "contre les autres et il lance vous", "start": 8774.72, "duration": 3.88}, {"text": "opposer une France rurale et tranquille", "start": 8776.319, "duration": 4.761}, {"text": "une France rurale catholique et blanche", "start": 8778.6, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 une France des cit\u00e9s \u00e0 une France des", "start": 8781.08, "duration": 4.08}, {"text": "moulous de Mohamel et Rachid et \u00e0 ce", "start": 8783.04, "duration": 4.359}, {"text": "moment-l\u00e0 on voit la col\u00e8re qui \u00e9clate", "start": 8785.16, "duration": 4.199}, {"text": "sur les bandes du rassemblement national", "start": 8787.399, "duration": 4.601}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s commencent \u00e0 se lever on", "start": 8789.359, "duration": 4.481}, {"text": "sent qu'ils h\u00e9sitent et puis finalement", "start": 8792.0, "duration": 3.92}, {"text": "ils se l\u00e8vent tous et Erric Dupont", "start": 8793.84, "duration": 4.16}, {"text": "moriti continue faites le m\u00e9nage dit-il", "start": 8795.92, "duration": 3.519}, {"text": "au rassemblement national chassz de vos", "start": 8798.0, "duration": 3.399}, {"text": "rang les racistes les antis\u00e9mites les", "start": 8799.439, "duration": 4.401}, {"text": "gudards les protestations redoublent et", "start": 8801.399, "duration": 5.521}, {"text": "il n'y a plus aucun d\u00e9put\u00e9 d\u00e9put\u00e9", "start": 8803.84, "duration": 5.04}, {"text": "rassemblement national sur les bans de", "start": 8806.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'h\u00e9micycle \u00e7a donne une situation assez", "start": 8808.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9trange o\u00f9 \u00c9ric Dupont morti le ministre", "start": 8810.68, "duration": 4.2}, {"text": "de la Justice est compl\u00e8tement tourn\u00e9", "start": 8812.96, "duration": 3.76}, {"text": "sur sa droite et continue de parler face", "start": 8814.88, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 des bans compl\u00e8tement vies \u00c9ric Dupont", "start": 8816.72, "duration": 5.16}, {"text": "mor\u00e9ti qui r\u00e9pondait donc \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e", "start": 8819.479, "duration": 4.84}, {"text": "rassemblement national Michel Martinez", "start": 8821.88, "duration": 4.519}, {"text": "qui l'avait interrog\u00e9 sur le drame de de", "start": 8824.319, "duration": 4.201}, {"text": "cr\u00e9pul on va retrouver les zamonagava", "start": 8826.399, "duration": 3.641}, {"text": "maintenant toujours salle des quatre", "start": 8828.52, "duration": 3.6}, {"text": "colonnes Elsa St\u00e9phanie des Pierr vient", "start": 8830.04, "duration": 4.279}, {"text": "de nous le dire apr\u00e8s cette r\u00e9ponse", "start": 8832.12, "duration": 4.96}, {"text": "d'\u00c9ric Dupont moriti et bien lance emble", "start": 8834.319, "duration": 4.561}, {"text": "des bands du RN se sont vid\u00e9s et c'est", "start": 8837.08, "duration": 3.96}, {"text": "Marine Le Pen qui est arriv\u00e9e aux quatre", "start": 8838.88, "duration": 4.76}, {"text": "colonnes pour dire quoi et bien \u00e9coutez", "start": 8841.04, "duration": 4.92}, {"text": "pour exprimer son opposition \u00e0 la", "start": 8843.64, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9ponse du garde des saau \u00c9ric de pont", "start": 8845.96, "duration": 4.24}, {"text": "moriti on le sait c'est de l\u00e0 se d\u00e9teste", "start": 8847.92, "duration": 3.76}, {"text": "\u00c9ric duupont morti a fait d'un de ses", "start": 8850.2, "duration": 2.84}, {"text": "combats politiques le combat contre le", "start": 8851.68, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national et bien Marine Le", "start": 8853.04, "duration": 3.52}, {"text": "Pen elle a demand\u00e9 au ministre de la", "start": 8854.96, "duration": 3.88}, {"text": "Justice de prouver ce qu'il avan\u00e7ait de", "start": 8856.56, "duration": 4.12}, {"text": "prouver que le rassemblement national", "start": 8858.84, "duration": 4.2}, {"text": "avait une vision racialiste des choses", "start": 8860.68, "duration": 4.84}, {"text": "Marine Le Pen \u00e9tait passivement \u00e9nerv\u00e9e", "start": 8863.04, "duration": 4.56}, {"text": "ici celle des quatre colonne elle a dit", "start": 8865.52, "duration": 4.32}, {"text": "que \u00e7a en finirait devant la justice et", "start": 8867.6, "duration": 4.16}, {"text": "elle a d\u00e9clar\u00e9 que ses propos \u00e9taient", "start": 8869.84, "duration": 3.599}, {"text": "tout simplement inqualifiaable elle a", "start": 8871.76, "duration": 3.4}, {"text": "mis \u00c9ric Dupont Moretti face \u00e0 ses", "start": 8873.439, "duration": 2.96}, {"text": "responsabilit\u00e9s en disant au", "start": 8875.16, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement que eux \u00e9taient au pouvoir", "start": 8876.399, "duration": 4.0}, {"text": "contrairement \u00e0 elle et que c'\u00e9tait donc", "start": 8878.52, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 eux de trouver des solutions Marine Le", "start": 8880.399, "duration": 4.201}, {"text": "Pen qui donc me semble avoir promis une", "start": 8883.12, "duration": 3.359}, {"text": "action en justice contre le ministre de", "start": 8884.6, "duration": 3.839}, {"text": "la Justice on essaiera d'en savoir plus", "start": 8886.479, "duration": 3.401}, {"text": "apr\u00e8s vous le savez he \u00c9ric Dupont", "start": 8888.439, "duration": 3.361}, {"text": "Moretti doit avoir les r\u00e9sultats de son", "start": 8889.88, "duration": 5.399}, {"text": "proc\u00e8s demain merci merci els monangava", "start": 8891.8, "duration": 5.44}, {"text": "pour pour toutes ces ces Pr", "start": 8895.279, "duration": 4.641}, {"text": "cisiongaernet vous avez entendu", "start": 8897.24, "duration": 4.6}, {"text": "elsamondingava Marine Le Pen qui", "start": 8899.92, "duration": 4.0}, {"text": "s'appr\u00eate \u00e0 \u00e0 porter cette affaire en", "start": 8901.84, "duration": 4.88}, {"text": "justice parce que \u00c9ric Dupont moriti a", "start": 8903.92, "duration": 4.68}, {"text": "accus\u00e9 le rassemblement national de", "start": 8906.72, "duration": 3.8}, {"text": "monter les Fran\u00e7ais les uns contre les", "start": 8908.6, "duration": 5.08}, {"text": "autres de jouer la France blanche rurale", "start": 8910.52, "duration": 5.56}, {"text": "contre les cit\u00e9s qu'est-ce que vous en", "start": 8913.68, "duration": 4.12}, {"text": "pensez alors je crois que le ministre de", "start": 8916.08, "duration": 4.16}, {"text": "la Justice a raison de d\u00e9noncer ces", "start": 8917.8, "duration": 5.639}, {"text": "tentative de monter les les les les gens", "start": 8920.24, "duration": 4.8}, {"text": "les Fran\u00e7ais les uns contre les autres", "start": 8923.439, "duration": 2.641}, {"text": "je crois qu'on pourrait croire que c'est", "start": 8925.04, "duration": 2.56}, {"text": "une carigat mais ce n'en est m\u00eame pas", "start": 8926.08, "duration": 5.199}, {"text": "une lorsqu'il a \u00e9voqu\u00e9 le pass\u00e9 du", "start": 8927.6, "duration": 5.799}, {"text": "rassemblement national les gens qui", "start": 8931.279, "duration": 3.721}, {"text": "peuvent \u00eatre dans dans leur rang moi je", "start": 8933.399, "duration": 4.0}, {"text": "crois effectivement que quand on voit", "start": 8935.0, "duration": 6.24}, {"text": "notamment l'ultra drroite qui va", "start": 8937.399, "duration": 6.201}, {"text": "d\u00e9complexer au-del\u00e0 de manifester mais", "start": 8941.24, "duration": 4.64}, {"text": "en d\u00e9coudre je crois qu'il faut prendre", "start": 8943.6, "duration": 4.799}, {"text": "en compte aussi que c'est une raison de", "start": 8945.88, "duration": 4.68}, {"text": "cette extr\u00eame droite qui se normalise", "start": 8948.399, "duration": 4.241}, {"text": "donc je pense qu'il faut le le d\u00e9noncer", "start": 8950.56, "duration": 4.879}, {"text": "et d\u00e9montrer que la soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui", "start": 8952.64, "duration": 4.2}, {"text": "les Fran\u00e7ais n'ont pas besoin besoin", "start": 8955.439, "duration": 4.321}, {"text": "d'\u00eatre plus sous tension il faut \u00eatre", "start": 8956.84, "duration": 5.2}, {"text": "uni se tenir les coudes et je soutiens", "start": 8959.76, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment le ministre de la Justice", "start": 8962.04, "duration": 4.48}, {"text": "garde des saut alors vous Thomas m\u00e9nager", "start": 8963.92, "duration": 5.399}, {"text": "on vous accuse de d\u00e9fendre la ruralit\u00e9", "start": 8966.52, "duration": 5.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais blancs catholiques est-ce", "start": 8969.319, "duration": 3.801}, {"text": "que vous ne jouez pas l'unit\u00e9 de la", "start": 8971.52, "duration": 4.28}, {"text": "nation je consid\u00e8re que la la r\u00e9action", "start": 8973.12, "duration": 4.239}, {"text": "du ministre est vraiment indigne je", "start": 8975.8, "duration": 2.8}, {"text": "pense qu'il est peut-\u00eatre un peu tendu", "start": 8977.359, "duration": 2.561}, {"text": "parce que comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit il attend", "start": 8978.6, "duration": 2.56}, {"text": "une d\u00e9cision de justice c'\u00e9tait", "start": 8979.92, "duration": 2.64}, {"text": "peut-\u00eatre sa derni\u00e8re intervention dans", "start": 8981.16, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9micycle donc il a peut-\u00eatre voulu", "start": 8982.56, "duration": 3.04}, {"text": "marquer le coup mais malheureusement ce", "start": 8983.92, "duration": 2.8}, {"text": "qu'il oublie de dire c'est qu' qui a", "start": 8985.6, "duration": 3.0}, {"text": "apport\u00e9 aucune solution aux questions", "start": 8986.72, "duration": 3.36}, {"text": "que nous posons en mati\u00e8re de politique", "start": 8988.6, "duration": 4.16}, {"text": "p\u00e9nale en mati\u00e8re de fermet\u00e9 il a sur", "start": 8990.08, "duration": 4.6}, {"text": "ses mains une partie d\u00e9sol\u00e9 de le dire", "start": 8992.76, "duration": 3.04}, {"text": "et c'est peut-\u00eatre un peu violent mais", "start": 8994.68, "duration": 2.599}, {"text": "il faut le dire je mets bien s\u00fbr les", "start": 8995.8, "duration": 3.0}, {"text": "pincettes mais une partie du sang de ce", "start": 8997.279, "duration": 2.881}, {"text": "qui se passe dans notre pays du sang de", "start": 8998.8, "duration": 3.96}, {"text": "ces victimes qui sont excusez-moi", "start": 9000.16, "duration": 4.199}, {"text": "excusez-moi excusez-moi mais quand on", "start": 9002.76, "duration": 3.8}, {"text": "est responsable politique quand on est", "start": 9004.359, "duration": 3.521}, {"text": "au pouvoir depuis un grand nombre", "start": 9006.56, "duration": 2.4}, {"text": "d'ann\u00e9es comme c'est le cas de Monsieur", "start": 9007.88, "duration": 3.36}, {"text": "dupomoretti on est responsable d'une", "start": 9008.96, "duration": 4.56}, {"text": "partie des attaques qui se", "start": 9011.24, "duration": 4.68}, {"text": "passent Amboise \u00e0 Amboise sur mon", "start": 9013.52, "duration": 4.32}, {"text": "territo encore cette semaine \u00e0 Roman", "start": 9015.92, "duration": 3.88}, {"text": "suriser toutes les les attaques", "start": 9017.84, "duration": 3.04}, {"text": "multiples qui se passent sur notre", "start": 9019.8, "duration": 2.4}, {"text": "territoire \u00e0 un moment ce n'est plus", "start": 9020.88, "duration": 3.04}, {"text": "possible donc il est responsable mais", "start": 9022.2, "duration": 3.88}, {"text": "mot sont va peut-\u00eatre un petit peu", "start": 9023.92, "duration": 4.559}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9 un petit peu violent je le", "start": 9026.08, "duration": 3.359}, {"text": "comprends et c'est pour \u00e7a que j'ai bien", "start": 9028.479, "duration": 2.041}, {"text": "mis des pincettes et des guillmets dans", "start": 9029.439, "duration": 1.88}, {"text": "ce que je disais mais c'est ce que les", "start": 9030.52, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ais consid\u00e8rent il est en partie", "start": 9031.319, "duration": 3.561}, {"text": "responsable de la situation donc \u00e0 un", "start": 9033.24, "duration": 3.079}, {"text": "moment monsieur Dupont mor\u00e9ti qui est", "start": 9034.88, "duration": 3.32}, {"text": "ministre qui est garde des sauts il doit", "start": 9036.319, "duration": 3.321}, {"text": "assumer ses responsabilit\u00e9s il ne peut", "start": 9038.2, "duration": 3.44}, {"text": "pas attaquer les opposition qui ne font", "start": 9039.64, "duration": 4.32}, {"text": "que r\u00e9v\u00e9ler la r\u00e9alit\u00e9 et qui apportent", "start": 9041.64, "duration": 3.92}, {"text": "des solutions nous nous ne critiquons", "start": 9043.96, "duration": 3.08}, {"text": "pas pour critiquer nous apportons des", "start": 9045.56, "duration": 3.4}, {"text": "solutions en mati\u00e8re de justice p\u00e9nale", "start": 9047.04, "duration": 3.56}, {"text": "en mati\u00e8re de peine planch\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 9048.96, "duration": 3.84}, {"text": "de peine courte en mati\u00e8 en mati\u00e8re de", "start": 9050.6, "duration": 4.6}, {"text": "de de de de de de peine planch\u00e9 comme je", "start": 9052.8, "duration": 3.639}, {"text": "l'ai dit en mati\u00e8re d'expulsion d'un", "start": 9055.2, "duration": 2.88}, {"text": "certain nombre de d\u00e9linquants \u00e9trangers", "start": 9056.439, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 un moment il faut que le ministre", "start": 9058.08, "duration": 2.72}, {"text": "assume ses responsabilit\u00e9s plut\u00f4t", "start": 9059.319, "duration": 2.521}, {"text": "qu'\u00eatre toujours dans les dans les", "start": 9060.8, "duration": 2.559}, {"text": "phrases dans l'h\u00e9micycle et qu'\u00e0 un", "start": 9061.84, "duration": 3.36}, {"text": "moment il assume ce qu'il dit givnet je", "start": 9063.359, "duration": 3.241}, {"text": "vous fais r\u00e9agir \u00e0 ce qui vient d'\u00eatre", "start": 9065.2, "duration": 4.0}, {"text": "dit sur ce plateau \u00e9c dupontiti aurait", "start": 9066.6, "duration": 4.6}, {"text": "du sang sur les mains je je pense que", "start": 9069.2, "duration": 3.279}, {"text": "c'est un discours qui est compl\u00e8tement", "start": 9071.2, "duration": 3.92}, {"text": "irresponsable par rapport d'abord au", "start": 9072.479, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement et \u00e0 la responsabilit\u00e9 que", "start": 9075.12, "duration": 4.48}, {"text": "nous avons collectivement d'apporter ces", "start": 9077.439, "duration": 3.92}, {"text": "ces solutions et elles sont l\u00e0 puisqu'en", "start": 9079.6, "duration": 3.56}, {"text": "terme de s\u00e9curit\u00e9 il y a eu des", "start": 9081.359, "duration": 3.721}, {"text": "renforcements depuis d\u00e9j\u00e0 le mendat", "start": 9083.16, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent du nombre de policiers plus de", "start": 9085.08, "duration": 4.84}, {"text": "10000 en gendarmerie \u00e9galement nous", "start": 9087.52, "duration": 4.68}, {"text": "avons \u00e0 traiter des des des sujets qui", "start": 9089.92, "duration": 4.64}, {"text": "sont bien au-del\u00e0 de simplement des", "start": 9092.2, "duration": 4.52}, {"text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 mais \u00e9videmment de", "start": 9094.56, "duration": 4.68}, {"text": "gestion des stup\u00e9fiants et du trafic de", "start": 9096.72, "duration": 4.96}, {"text": "de stup\u00e9fiants entre autres qui am\u00e8ne", "start": 9099.24, "duration": 4.84}, {"text": "aussi \u00e0 \u00e0 des situations tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 9101.68, "duration": 3.759}, {"text": "difficiles donc je crois qu'au niveau du", "start": 9104.08, "duration": 3.199}, {"text": "rassemblement national il faut faire", "start": 9105.439, "duration": 3.321}, {"text": "vraiment tr\u00e8s attention dans quelles", "start": 9107.279, "duration": 3.801}, {"text": "circonstances on se met on veut se", "start": 9108.76, "duration": 4.08}, {"text": "normaliser se d\u00e9diaboliser mais d\u00e8s", "start": 9111.08, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il y a une \u00e9lection \u00e0 l'ext\u00e9rieur de", "start": 9112.84, "duration": 3.479}, {"text": "nos fronti\u00e8res qui donneent l'extr\u00eame", "start": 9114.92, "duration": 3.6}, {"text": "droite gagnante et bien Marine Le Pen va", "start": 9116.319, "duration": 4.16}, {"text": "leur courir apr\u00e8s pour les saluer donc", "start": 9118.52, "duration": 3.48}, {"text": "je crois que lorsqu'on veut se faire", "start": 9120.479, "duration": 4.441}, {"text": "passer pour une droite normalis\u00e9e il y a", "start": 9122.0, "duration": 6.12}, {"text": "une responsabilit\u00e9 \u00e0 avoir lorsque on on", "start": 9124.92, "duration": 6.76}, {"text": "s'adresse au au ministres et aux", "start": 9128.12, "duration": 4.88}, {"text": "autorit\u00e9s ce que je veux juste dire", "start": 9131.68, "duration": 2.679}, {"text": "c'est qu' aujourd'hui on est quand m\u00eame", "start": 9133.0, "duration": 2.359}, {"text": "dans un pays qui est de plus en plus", "start": 9134.359, "duration": 2.641}, {"text": "divis\u00e9 et \u00e7a vous avez mais c'est parce", "start": 9135.359, "duration": 2.801}, {"text": "que c'est une inaction du gouvernement", "start": 9137.0, "duration": 2.6}, {"text": "qui m\u00e8ne cette division si vous voulez", "start": 9138.16, "duration": 2.76}, {"text": "pas que les Fran\u00e7ais soient divis\u00e9s il", "start": 9139.6, "duration": 2.679}, {"text": "faut que les Fran\u00e7ais croient en l'\u00e9tat", "start": 9140.92, "duration": 3.519}, {"text": "de droit croient en la justice et et foi", "start": 9142.279, "duration": 4.0}, {"text": "que quand il y a de telles actions les", "start": 9144.439, "duration": 3.0}, {"text": "personnes soient condamn\u00e9es quand on", "start": 9146.279, "duration": 3.0}, {"text": "sait qu'il y a quelques semaines un", "start": 9147.439, "duration": 3.801}, {"text": "policier qui avait \u00e9t\u00e9 tra\u00een\u00e9 sous une", "start": 9149.279, "duration": 3.601}, {"text": "voiture la personne le d\u00e9linquant qui a", "start": 9151.24, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 responsable a eu 35 heures de", "start": 9152.88, "duration": 4.04}, {"text": "travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral comprenez que", "start": 9154.96, "duration": 4.12}, {"text": "la seule solution c'est la fermet\u00e9 que", "start": 9156.92, "duration": 3.68}, {"text": "les Fran\u00e7ais et fois dans le", "start": 9159.08, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement fouie dans la justice foie", "start": 9160.6, "duration": 2.52}, {"text": "dans l'\u00c9tat de droit et que quand", "start": 9162.08, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui depuis maintenant 7 ans", "start": 9163.12, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron est au pouvoir et que", "start": 9164.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'on voit un certain nombre de faits se", "start": 9167.08, "duration": 3.56}, {"text": "multiplier on se rend bien compte que", "start": 9169.2, "duration": 2.76}, {"text": "malheureusement \u00e7a ne marche pas et que", "start": 9170.64, "duration": 2.4}, {"text": "c'est ce qui participe \u00e0 la division de", "start": 9171.96, "duration": 3.6}, {"text": "not pays pour r\u00e9pondre simplement sur la", "start": 9173.04, "duration": 4.439}, {"text": "question de l'\u00c9tat de droit lorsqu'on", "start": 9175.56, "duration": 4.56}, {"text": "demande la publication des noms des", "start": 9177.479, "duration": 4.441}, {"text": "personnes qui sont mises en cause et", "start": 9180.12, "duration": 3.68}, {"text": "bien c'est bafou\u00e9 l'\u00c9tat de droit", "start": 9181.92, "duration": 3.28}, {"text": "puisqu'il y a le secret de l'instrution", "start": 9183.8, "duration": 2.519}, {"text": "les personnes qui sont mises en cause \u00e0", "start": 9185.2, "duration": 4.079}, {"text": "crpol notamment \u00e0 crpool moi je condamne", "start": 9186.319, "duration": 4.761}, {"text": "aussi c'est ces tendance \u00e0 vouloir", "start": 9189.279, "duration": 3.521}, {"text": "stigmatiser en plus lorsqu'il y a des", "start": 9191.08, "duration": 3.6}, {"text": "mineurs donc oui qu lorsque vous parlez", "start": 9192.8, "duration": 3.679}, {"text": "de respect de l'\u00e9t l'\u00e9tat de droit il", "start": 9194.68, "duration": 3.28}, {"text": "fautrait peut-\u00eatre regarder par rapport", "start": 9196.479, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 \u00e0 vos propos alors on va poursuivre ce", "start": 9197.96, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat parce que l'attaque de crpool il", "start": 9200.359, "duration": 2.401}, {"text": "en a \u00e9t\u00e9 beaucoup questions cet", "start": 9201.68, "duration": 2.88}, {"text": "apr\u00e8s-midi dans l'\u00e9micyle y avait", "start": 9202.76, "duration": 3.48}, {"text": "plusieurs interrogations de la part des", "start": 9204.56, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s la premi\u00e8re ministre ellisabeth", "start": 9206.24, "duration": 4.64}, {"text": "borne a pris la parole au d\u00e9but de la", "start": 9209.319, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9ance pour \u00e9voquer ce drame certains", "start": 9210.88, "duration": 6.439}, {"text": "individus violents rendent impossible le", "start": 9214.479, "duration": 5.321}, {"text": "quotidien de nos quartiers de nos villes", "start": 9217.319, "duration": 5.321}, {"text": "et de nos villages c'est", "start": 9219.8, "duration": 5.04}, {"text": "inacceptable je veux le dire aux parents", "start": 9222.64, "duration": 5.4}, {"text": "de Thomas le dire \u00e0 tous les Fran\u00e7ais", "start": 9224.84, "duration": 5.559}, {"text": "avec mon gouvernement nous serons", "start": 9228.04, "duration": 5.12}, {"text": "intraitables j'ai annonc\u00e9 r\u00e9cemment un", "start": 9230.399, "duration": 5.721}, {"text": "projet de loi sur la justice des mineurs", "start": 9233.16, "duration": 5.04}, {"text": "pour davantage responsabiliser les", "start": 9236.12, "duration": 4.359}, {"text": "parents et mieux sanctionner les", "start": 9238.2, "duration": 5.119}, {"text": "jeunes face \u00e0 la d\u00e9sinhibition de la", "start": 9240.479, "duration": 5.321}, {"text": "violence chez certains il nous faut de", "start": 9243.319, "duration": 4.721}, {"text": "nouvelles r\u00e9ponses j'ai demand\u00e9 au", "start": 9245.8, "duration": 5.16}, {"text": "ministre G\u00e9rald daranin et \u00c9ric du pont", "start": 9248.04, "duration": 6.0}, {"text": "Moretti de me faire des propositions", "start": 9250.96, "duration": 5.519}, {"text": "pour lutter efficacement face \u00e0 ses", "start": 9254.04, "duration": 5.0}, {"text": "bandes et les emp\u00eacher de nuire nous", "start": 9256.479, "duration": 4.481}, {"text": "devons tout faire pour qu'un tel drame", "start": 9259.04, "duration": 4.239}, {"text": "ne se reproduise pas alors Olga giverne", "start": 9260.96, "duration": 4.68}, {"text": "et la premi\u00e8re ministre \u00e0 missionn\u00e9 \u00c9ric", "start": 9263.279, "duration": 4.401}, {"text": "Dupont Moretti et G\u00e9rald d'manin", "start": 9265.64, "duration": 3.12}, {"text": "ger\u00e9rald harmanin qui a annonc\u00e9 la", "start": 9267.68, "duration": 3.32}, {"text": "dissolution de trois organisations ultra", "start": 9268.76, "duration": 3.719}, {"text": "droites c'est d\u00e9j\u00e0 un premier pas c'est", "start": 9271.0, "duration": 3.359}, {"text": "un premier pas et il faut pouvoir les", "start": 9272.479, "duration": 4.081}, {"text": "poursuivre on ne r\u00e9pond pas \u00e0 des actes", "start": 9274.359, "duration": 4.601}, {"text": "de violence par de la surviolence on ne", "start": 9276.56, "duration": 5.2}, {"text": "se fait pas justice soi-m\u00eame il est", "start": 9278.96, "duration": 5.439}, {"text": "impossible que lorsqu'on est surtout", "start": 9281.76, "duration": 5.2}, {"text": "dans un moment dommage et et de soutien", "start": 9284.399, "duration": 4.361}, {"text": "si on veut venir en soutien et bien", "start": 9286.96, "duration": 3.439}, {"text": "c'est justement de de respecter les", "start": 9288.76, "duration": 3.519}, {"text": "proches et de respecter aussi le travail", "start": 9290.399, "duration": 3.96}, {"text": "de la justice qui m\u00e8ne l'enqu\u00eate ce", "start": 9292.279, "duration": 4.361}, {"text": "n'est pas d'aller mener des actions", "start": 9294.359, "duration": 5.881}, {"text": "punitives dans des quartiers en plus o\u00f9", "start": 9296.64, "duration": 6.12}, {"text": "les habitants sont d\u00e9j\u00e0 traumatis\u00e9 de", "start": 9300.24, "duration": 5.079}, {"text": "savoir leur ville sous le feu des m\u00e9dias", "start": 9302.76, "duration": 5.16}, {"text": "pour C ces ces actes horribles la prier", "start": 9305.319, "duration": 4.401}, {"text": "ministre a condamn\u00e9 \u00e9videmment ces", "start": 9307.92, "duration": 3.68}, {"text": "actions d' ultr drroite vous aussi orn", "start": 9309.72, "duration": 3.44}, {"text": "vous condamnez fermement end bien", "start": 9311.6, "duration": 3.56}, {"text": "entendu nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair nous", "start": 9313.16, "duration": 3.6}, {"text": "avons toujours cond ann\u00e9 tous les", "start": 9315.16, "duration": 3.44}, {"text": "groupuscules d'extr\u00eame gauche d'extr\u00eame", "start": 9316.76, "duration": 3.679}, {"text": "droite sans aucune diff\u00e9rence nous", "start": 9318.6, "duration": 4.16}, {"text": "avions interpell\u00e9 Marine Le Pen et", "start": 9320.439, "duration": 3.561}, {"text": "Jean-Philippe Tangui l'ann\u00e9e derni\u00e8re la", "start": 9322.76, "duration": 2.08}, {"text": "Premier ministre pour demander la", "start": 9324.0, "duration": 2.72}, {"text": "dissolution de tous ces groupuscules et", "start": 9324.84, "duration": 3.32}, {"text": "et ce que \u00e7a vient d'\u00eatre dit et nous", "start": 9326.72, "duration": 3.759}, {"text": "sommes d'accord ce n'est pas au au", "start": 9328.16, "duration": 3.68}, {"text": "priv\u00e9s au particulierers de se faire", "start": 9330.479, "duration": 2.8}, {"text": "justice il y a pas de loi du talion en", "start": 9331.84, "duration": 2.92}, {"text": "France il y a la justice uniquement la", "start": 9333.279, "duration": 2.761}, {"text": "justice mais il faut qu'il y ait cette", "start": 9334.76, "duration": 2.639}, {"text": "fermet\u00e9 pour que les Fran\u00e7ais croient en", "start": 9336.04, "duration": 3.6}, {"text": "la justice c'est il faut bien entendu", "start": 9337.399, "duration": 3.641}, {"text": "tout faire pour que les Fran\u00e7ais croient", "start": 9339.64, "duration": 2.48}, {"text": "la justice il se disent pas qu'ils sont", "start": 9341.04, "duration": 3.0}, {"text": "malheureusement oblig\u00e9s de faire se", "start": 9342.12, "duration": 3.04}, {"text": "faire justice eux-m\u00eames et c'est ce que", "start": 9344.04, "duration": 2.359}, {"text": "nous souhaitons nous avec avec Marine Le", "start": 9345.16, "duration": 2.4}, {"text": "Pen c'est que demain ces groupuscules", "start": 9346.399, "duration": 2.761}, {"text": "n'auront plus aucun int\u00e9r\u00eat plus aucun", "start": 9347.56, "duration": 3.68}, {"text": "sens et puisque ils comprendront bien", "start": 9349.16, "duration": 3.4}, {"text": "que la justice fait son travail on va", "start": 9351.24, "duration": 4.079}, {"text": "parler de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat dont il", "start": 9352.56, "duration": 4.44}, {"text": "est beaucoup question aussi dans le", "start": 9355.319, "duration": 3.441}, {"text": "projet de loi immigration puisque le", "start": 9357.0, "duration": 4.56}, {"text": "S\u00e9nat souhaiterait a souhait\u00e9 en tout", "start": 9358.76, "duration": 4.599}, {"text": "cas que \u00e7a devienne une aide m\u00e9dicale", "start": 9361.56, "duration": 3.839}, {"text": "d'urgence uniquement la premi\u00e8re", "start": 9363.359, "duration": 3.641}, {"text": "ministre s'est exprim\u00e9e \u00e0 ce sujet elle", "start": 9365.399, "duration": 3.121}, {"text": "a r\u00e9pondu tout \u00e0 l'heure \u00e0 une question", "start": 9367.0, "duration": 3.279}, {"text": "du pr\u00e9sident du groupe lot Bertrand", "start": 9368.52, "duration": 5.16}, {"text": "Pancher on \u00e9coute \u00c9lisabeth borne l'ame", "start": 9370.279, "duration": 6.321}, {"text": "est un dispositif n\u00e9cessaire", "start": 9373.68, "duration": 5.2}, {"text": "n\u00e9cessaire parce qu'elle r\u00e9pond \u00e0 un", "start": 9376.6, "duration": 4.92}, {"text": "imp\u00e9ratif de sant\u00e9 publique une r\u00e9forme", "start": 9378.88, "duration": 6.28}, {"text": "de l'Ame a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en 2019 elle", "start": 9381.52, "duration": 6.2}, {"text": "s'\u00e9tait faite logiquement dans le cadre", "start": 9385.16, "duration": 4.319}, {"text": "de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 9387.72, "duration": 4.559}, {"text": "sociale et je suis ouverte \u00e0 des", "start": 9389.479, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9volutions de", "start": 9392.279, "duration": 4.521}, {"text": "l'Ame mais pour y parvenir nous avons", "start": 9393.64, "duration": 5.719}, {"text": "besoin d'un diagnostic complet et", "start": 9396.8, "duration": 4.92}, {"text": "objectif c'est l'objet de la mission", "start": 9399.359, "duration": 5.0}, {"text": "confi\u00e9e par les ministres g\u00e9ralin", "start": 9401.72, "duration": 5.639}, {"text": "Aur\u00e9lien rousse et ag\u00e8s firmain lebaudau", "start": 9404.359, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e0 Patrick st\u00e9phanini et \u00e0 claud devvin", "start": 9407.359, "duration": 4.361}, {"text": "les conclusions de cette mission seront", "start": 9410.12, "duration": 3.68}, {"text": "rendues d'ici quelques jours elles", "start": 9411.72, "duration": 4.52}, {"text": "seront naturellement rendu public avec", "start": 9413.8, "duration": 4.599}, {"text": "les ministres nous proposerons le cas", "start": 9416.24, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ant les \u00e9volutions n\u00e9cessaires dans", "start": 9418.399, "duration": 4.841}, {"text": "le cadre d'un texte adapt\u00e9 et nous", "start": 9420.68, "duration": 3.92}, {"text": "accordons un droit de r\u00e9ponse \u00e0 Bertrand", "start": 9423.24, "duration": 2.76}, {"text": "Pancher pr\u00e9sident du groupe lotte au", "start": 9424.6, "duration": 3.24}, {"text": "micro de St\u00e9phanie des piierre Bertrand", "start": 9426.0, "duration": 3.0}, {"text": "Pancher est-ce que la r\u00e9ponse de la", "start": 9427.84, "duration": 2.639}, {"text": "premi\u00e8re ministre vous a satisfait", "start": 9429.0, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce que vous avez des garanties sur", "start": 9430.479, "duration": 3.201}, {"text": "cette aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat en tout cas", "start": 9431.8, "duration": 3.44}, {"text": "si l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat n'est pas", "start": 9433.68, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9introduite dans le projet de loi nous", "start": 9435.24, "duration": 3.8}, {"text": "ne voterons pas la loi donc la premi\u00e8re", "start": 9437.2, "duration": 3.239}, {"text": "ministre a l'air de nous dire que \u00e7a va", "start": 9439.04, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eatre le cas qu'elle s'est engag\u00e9e certes", "start": 9440.439, "duration": 5.84}, {"text": "il y a un rapport qui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0", "start": 9443.08, "duration": 6.0}, {"text": "Patrick stepphanini ancien pr\u00e9fet ceci", "start": 9446.279, "duration": 4.801}, {"text": "dit c'est tr\u00e8sf c'est tr\u00e8s clair", "start": 9449.08, "duration": 5.239}, {"text": "l'Espagne avait supprim\u00e9 laame 15 % de", "start": 9451.08, "duration": 4.8}, {"text": "mortalit\u00e9 en plus chez les personnes", "start": 9454.319, "duration": 4.641}, {"text": "migrantes l'encombrement des urgences le", "start": 9455.88, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9veloppement des maladie nous sommes", "start": 9458.96, "duration": 4.76}, {"text": "pour contre l'ang\u00e9lisme sur les", "start": 9461.6, "duration": 4.24}, {"text": "questions d'immigration mais aussi pour", "start": 9463.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'efficacit\u00e9 et contre l'extr\u00e9misme vous", "start": 9465.84, "duration": 3.76}, {"text": "pensez qu'on se tromperait de probl\u00e8me", "start": 9468.12, "duration": 3.52}, {"text": "en supprimant la me mais bien comment", "start": 9469.6, "duration": 3.839}, {"text": "bien entendu les c'est comment c'est pas", "start": 9471.64, "duration": 4.32}, {"text": "possible les migrants qui arrivent chez", "start": 9473.439, "duration": 4.88}, {"text": "nous doivent \u00e9videmment \u00eatre soign\u00e9s si", "start": 9475.96, "duration": 4.92}, {"text": "si c'est pas le cas c'est de l'explosion", "start": 9478.319, "duration": 5.04}, {"text": "de mortalit\u00e9 chez eux c'est des maladies", "start": 9480.88, "duration": 5.64}, {"text": "qui se d\u00e9veloppent c'est \u00e9videmment on", "start": 9483.359, "duration": 4.641}, {"text": "va frapper aux urgences et puis c'est", "start": 9486.52, "duration": 3.4}, {"text": "les m\u00e9decins qui ont pr\u00eat\u00e9 le serement", "start": 9488.0, "duration": 3.439}, {"text": "d'Hippocrate c'est-\u00e0-dire qu'ils sont l\u00e0", "start": 9489.92, "duration": 3.68}, {"text": "pour soigner on est l\u00e0 pour soigner", "start": 9491.439, "duration": 3.401}, {"text": "l'ensemble des personnes qui sont sur", "start": 9493.6, "duration": 3.879}, {"text": "notre territoire merci beaucoup Olga", "start": 9494.84, "duration": 5.639}, {"text": "givernet est-ce que l'ame sera r\u00e9tablie", "start": 9497.479, "duration": 4.401}, {"text": "dans le projet de loi immigration qui", "start": 9500.479, "duration": 2.561}, {"text": "est actuellement en discussion en", "start": 9501.88, "duration": 2.599}, {"text": "commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e il a \u00e9t\u00e9", "start": 9503.04, "duration": 3.439}, {"text": "supprim\u00e9 par le s\u00e9niss il a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9", "start": 9504.479, "duration": 4.081}, {"text": "il faut laisser les d\u00e9bats se mener \u00e0", "start": 9506.479, "duration": 3.92}, {"text": "titre personnel et et aussi au nom du", "start": 9508.56, "duration": 3.759}, {"text": "groupe nous sommes attach\u00e9s \u00e0 laame nous", "start": 9510.399, "duration": 3.641}, {"text": "ne voulons pas une transformation que", "start": 9512.319, "duration": 3.12}, {"text": "sur les urgences puisque Bertrand", "start": 9514.04, "duration": 2.72}, {"text": "Pancher et une fois n'est pas coutume je", "start": 9515.439, "duration": 4.521}, {"text": "vais aller dans son sens il a signaler", "start": 9516.76, "duration": 4.76}, {"text": "que si nous allons que sur les urgences", "start": 9519.96, "duration": 3.72}, {"text": "c'est de l'encombrement c'est 2000 \u20ac \u00e0", "start": 9521.52, "duration": 4.36}, {"text": "un passage en urgence c'est aussi peu de", "start": 9523.68, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9vention et des risques de maladies", "start": 9525.88, "duration": 4.439}, {"text": "infectieuses donc ce n'est pas une bonne", "start": 9528.279, "duration": 4.08}, {"text": "politique sanitaire et puis il y a la", "start": 9530.319, "duration": 4.201}, {"text": "politique \u00e9thique \u00e9galement nous avons", "start": 9532.359, "duration": 4.161}, {"text": "ce devoir de pouvoir prendre en charge", "start": 9534.52, "duration": 3.759}, {"text": "des personnes qui sont en en en", "start": 9536.52, "duration": 2.839}, {"text": "difficult\u00e9 pour autant on a bien entendu", "start": 9538.279, "duration": 2.561}, {"text": "la premi\u00e8re ministre qui dit qu'elle est", "start": 9539.359, "duration": 3.12}, {"text": "ouverte \u00e0 des \u00e9volution donc \u00e7a veut", "start": 9540.84, "duration": 3.88}, {"text": "dire quoi parce que laame a d\u00e9j\u00e0 \u00e9volu\u00e9", "start": 9542.479, "duration": 3.561}, {"text": "sur le mandat pr\u00e9c\u00e9dent donc \u00e7a veut", "start": 9544.72, "duration": 2.639}, {"text": "dire qu'on est capable de prendre en", "start": 9546.04, "duration": 3.96}, {"text": "compte des des des ce dispositif qui", "start": 9547.359, "duration": 5.761}, {"text": "doit s'adapter aussi aux besoins elle ne", "start": 9550.0, "duration": 6.04}, {"text": "sait pas prononc\u00e9 sur quel \u00e9l\u00e9ment en en", "start": 9553.12, "duration": 5.0}, {"text": "particulier et \u00e7a \u00e7a doit faire \u00e7a doit", "start": 9556.04, "duration": 3.8}, {"text": "faire d\u00e9bat au travers de l'ensemble des", "start": 9558.12, "duration": 2.96}, {"text": "groupes je crois que l'objectif", "start": 9559.84, "duration": 2.559}, {"text": "aujourd'hui c'est que cette loi", "start": 9561.08, "duration": 3.04}, {"text": "immigration on puisse la passer on", "start": 9562.399, "duration": 4.401}, {"text": "puisse la voter et que il y a plusieurs", "start": 9564.12, "duration": 5.319}, {"text": "voix qui s'\u00e9l\u00e8vent pour ou contre en en", "start": 9566.8, "duration": 4.479}, {"text": "l'occurrence sur la me mais aussi sur la", "start": 9569.439, "duration": 3.721}, {"text": "question des des m\u00e9tiers en tenstion et", "start": 9571.279, "duration": 4.921}, {"text": "il y a ce travail fin de pouvoir avoir", "start": 9573.16, "duration": 5.4}, {"text": "une large majorit\u00e9 et et d'aller au vote", "start": 9576.2, "duration": 4.119}, {"text": "donc je je crois qu'il faut laisser les", "start": 9578.56, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9bats en commission cette semaine et", "start": 9580.319, "duration": 4.321}, {"text": "ensuite lorsque ce sera en h\u00e9micycle", "start": 9582.6, "duration": 3.28}, {"text": "Thomas M\u00e9nagier estce que vous vous", "start": 9584.64, "duration": 2.719}, {"text": "souhaitez la suppression de l'Ame", "start": 9585.88, "duration": 2.68}, {"text": "compl\u00e8tement mais alors qu'on soit clair", "start": 9587.359, "duration": 2.281}, {"text": "on souhaite pas la suppression pour", "start": 9588.56, "duration": 2.64}, {"text": "supprimer totalement toute aide il y", "start": 9589.64, "duration": 3.36}, {"text": "aurait une aide m\u00e9dicale d'urgence comme", "start": 9591.2, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a se passe dans un grand nombre de pays", "start": 9593.0, "duration": 3.2}, {"text": "comme \u00e7a se passe dans d'autres pays", "start": 9595.04, "duration": 2.319}, {"text": "comme par exemple en Allemagne il y a un", "start": 9596.2, "duration": 2.4}, {"text": "panier de soins aujourd'hui le probl\u00e8me", "start": 9597.359, "duration": 3.241}, {"text": "de laame l'aide Mical tel qu'elle est", "start": 9598.6, "duration": 3.24}, {"text": "c'est qu'elle est beaucoup trop large au", "start": 9600.6, "duration": 2.719}, {"text": "bout de 9 mois et j'invite tous vos", "start": 9601.84, "duration": 2.599}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs aller sur le site", "start": 9603.319, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9lie.fr le site de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 9604.439, "duration": 4.161}, {"text": "au bout de 9 mois vous avez le droit \u00e0", "start": 9607.279, "duration": 3.08}, {"text": "la possibilit\u00e9 d'un ano gastrique d'une", "start": 9608.6, "duration": 3.36}, {"text": "rhinoplastie d'un recollement des", "start": 9610.359, "duration": 3.281}, {"text": "oreilles donc bien entendu il faut bien", "start": 9611.96, "duration": 3.88}, {"text": "entendu soigner ces personnes c'est", "start": 9613.64, "duration": 3.4}, {"text": "c'est ces personnes", "start": 9615.84, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res il faut r\u00e9duire il faut", "start": 9617.04, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9duire drastiquement nous nous", "start": 9618.96, "duration": 2.68}, {"text": "proposons rassemblementcien de passer de", "start": 9620.2, "duration": 3.84}, {"text": "1,2 milliards \u00e0 500 millions donc ce qui", "start": 9621.64, "duration": 3.759}, {"text": "fait que \u00e7a laisserait encore une grande", "start": 9624.04, "duration": 3.6}, {"text": "partie de soins il y aura en plus", "start": 9625.399, "duration": 4.321}, {"text": "beaucoup moins de et tous les soins", "start": 9627.64, "duration": 3.839}, {"text": "d'urgence bien entendu on va pas laisser", "start": 9629.72, "duration": 3.0}, {"text": "on va pas laisser on n'est pas inumain", "start": 9631.479, "duration": 2.241}, {"text": "on va pas laisser des gens mourir dans", "start": 9632.72, "duration": 2.679}, {"text": "la rue on va pas laisser des gens avoir", "start": 9633.72, "duration": 3.32}, {"text": "des maladies les laisser tra\u00eener", "start": 9635.399, "duration": 3.281}, {"text": "ind\u00e9finiment jusqu'\u00e0 la mort on va pas", "start": 9637.04, "duration": 3.68}, {"text": "laisser des maladie chronique le vrai", "start": 9638.68, "duration": 3.32}, {"text": "probl\u00e8me qu'il y a c'est qu'on veut", "start": 9640.72, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9viter tous les abus c'est\u00e0d le fait que", "start": 9642.0, "duration": 3.88}, {"text": "nous ayons un syst\u00e8me qui est tr\u00e8s", "start": 9644.04, "duration": 3.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reux trop g\u00e9n\u00e9reux et dans les", "start": 9645.88, "duration": 3.479}, {"text": "autres pays du monde il n'y a pas ce", "start": 9647.64, "duration": 3.6}, {"text": "syst\u00e8me et il n'y a pas de pand\u00e9mie il", "start": 9649.359, "duration": 4.281}, {"text": "n'y a pas des des des pand\u00e9mies qui se", "start": 9651.24, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9veloppe l'id\u00e9e c'est de r\u00e9duire et", "start": 9653.64, "duration": 3.04}, {"text": "d'\u00e9viter les abus surtout quand on sait", "start": 9655.24, "duration": 3.079}, {"text": "que un Fran\u00e7ais sur trois un retrait\u00e9", "start": 9656.68, "duration": 3.04}, {"text": "sur trois n'arrive plus \u00e0 soigner parce", "start": 9658.319, "duration": 2.841}, {"text": "que Le Rest \u00e0 charge est trop important", "start": 9659.72, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il y a une volont\u00e9 d'augmenter les", "start": 9661.16, "duration": 3.279}, {"text": "franchises que c'est de plus en plus", "start": 9663.24, "duration": 2.079}, {"text": "difficile pour les Fran\u00e7ais alors vous", "start": 9664.439, "duration": 2.92}, {"text": "parlez d'abus pour autant il y a un", "start": 9665.319, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9rapport de Patrick st\u00e9phanini et", "start": 9667.359, "duration": 4.361}, {"text": "claud desvin qui sera remis en dans sa", "start": 9669.24, "duration": 4.96}, {"text": "totalit\u00e9 le 4 d\u00e9cembre prochain et ce", "start": 9671.72, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9rapport en tout cas dit que 50 %", "start": 9674.2, "duration": 5.079}, {"text": "seulement des des \u00e9trangers utilisent", "start": 9676.52, "duration": 4.6}, {"text": "laame donc en fait il pourrait y en", "start": 9679.279, "duration": 3.04}, {"text": "avoir deux fois plus mais alors", "start": 9681.12, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il y a des abus sur les 50", "start": 9682.319, "duration": 3.921}, {"text": "% on regardera en d\u00e9tail le rapport mais", "start": 9684.12, "duration": 4.12}, {"text": "sur les 50 % qui l'utilise c'est\u00e0dire", "start": 9686.24, "duration": 3.44}, {"text": "que mais il y a pas que des abus il y a", "start": 9688.24, "duration": 2.64}, {"text": "une partie d'abus donc l'id\u00e9e c'est de", "start": 9689.68, "duration": 2.56}, {"text": "lutter contre les abus d'\u00e9viter", "start": 9690.88, "duration": 2.479}, {"text": "peut-\u00eatre que certains n'y aient pas", "start": 9692.24, "duration": 2.56}, {"text": "acc\u00e8s et puissent d\u00e9velopper des", "start": 9693.359, "duration": 3.0}, {"text": "maladies et qui puissent apr\u00e8s \u00eatre", "start": 9694.8, "duration": 3.0}, {"text": "n\u00e9faste pour la soci\u00e9t\u00e9 mais aujourd'hui", "start": 9696.359, "duration": 4.441}, {"text": "1 milliard de par par an alors m\u00eame que", "start": 9697.8, "duration": 4.4}, {"text": "les Fran\u00e7ais n'arrivent plus \u00e0 soigner", "start": 9700.8, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pas notre priorit\u00e9 notre priorit\u00e9", "start": 9702.2, "duration": 2.159}, {"text": "c'est d'apporter des soins", "start": 9703.52, "duration": 2.0}, {"text": "suppl\u00e9mentaires aux Fran\u00e7ais qui sont s", "start": 9704.359, "duration": 2.361}, {"text": "en difficult\u00e9 et je le vois dans mon", "start": 9705.52, "duration": 3.64}, {"text": "territoire dans un territoire tr\u00e8s fort", "start": 9706.72, "duration": 3.719}, {"text": "fortement touch\u00e9 par la d\u00e9sertification", "start": 9709.16, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9dicale dans le Loir souis quand m\u00eame", "start": 9710.439, "duration": 3.361}, {"text": "estce oui revoir le panier de soin \u00e7a", "start": 9712.12, "duration": 3.64}, {"text": "peut \u00e9ventuellement faire partie des", "start": 9713.8, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9volutions c'est une possibilit\u00e9", "start": 9715.76, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9videmment mais il ne faut pas opposer", "start": 9716.96, "duration": 6.359}, {"text": "les Fran\u00e7ais et leur acc\u00e8s et leur acc\u00e8s", "start": 9720.04, "duration": 6.08}, {"text": "au aux soins que nous auquel nous essons", "start": 9723.319, "duration": 4.921}, {"text": "de de de r\u00e9pondre au quotidien et nous", "start": 9726.12, "duration": 3.52}, {"text": "connaissons les difficult\u00e9s sur les", "start": 9728.24, "duration": 3.44}, {"text": "territoires notamment pour avoir pour", "start": 9729.64, "duration": 5.799}, {"text": "avoir des m\u00e9decins \u00e0 une une une offre", "start": 9731.68, "duration": 5.679}, {"text": "sanitaire qui doit pouvoir couvrir aussi", "start": 9735.439, "duration": 3.641}, {"text": "des besoins de personnes qui sont sur", "start": 9737.359, "duration": 4.681}, {"text": "notre sur notre territoire en situation", "start": 9739.08, "duration": 4.6}, {"text": "parfois irr\u00e9guli\u00e8re donc l\u00e0 je crois", "start": 9742.04, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il faut faire tr\u00e8s attention de de ne", "start": 9743.68, "duration": 3.4}, {"text": "pas les opposer il y a un panier de soin", "start": 9745.16, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce qu'il peut \u00eatre remis en question", "start": 9747.08, "duration": 4.48}, {"text": "oui je pense \u00e0 certains certains niveau", "start": 9749.0, "duration": 4.439}, {"text": "tout en", "start": 9751.56, "duration": 5.56}, {"text": "ass pourp et je tiens \u00e0 souligner que la", "start": 9753.439, "duration": 5.601}, {"text": "demande d'un rapport ben je pense que", "start": 9757.12, "duration": 3.359}, {"text": "c'est bon parce qu'on va avoir des", "start": 9759.04, "duration": 3.16}, {"text": "chiffres r\u00e9els nous pourrons en d\u00e9battre", "start": 9760.479, "duration": 3.88}, {"text": "sur la r\u00e9alit\u00e9 des des", "start": 9762.2, "duration": 5.4}, {"text": "faits REC au soin est aussi un probl\u00e8me", "start": 9764.359, "duration": 5.641}, {"text": "pour notre pays madame GIV l'id\u00e9e c'est", "start": 9767.6, "duration": 4.48}, {"text": "pas de c'est pas de d'opposer c'est que", "start": 9770.0, "duration": 3.68}, {"text": "quand on a des d\u00e9pens qu' sont", "start": 9772.08, "duration": 2.68}, {"text": "contraintes quand on a un budget qui", "start": 9773.68, "duration": 2.48}, {"text": "explose quand on a un budget en d\u00e9ficite", "start": 9774.76, "duration": 2.4}, {"text": "faut faire des choix et nous on fait le", "start": 9776.16, "duration": 3.0}, {"text": "choix d'aider en priorit\u00e9 les ntres", "start": 9777.16, "duration": 3.68}, {"text": "voil\u00e0 et le d\u00e9bat va se poursuivre donc", "start": 9779.16, "duration": 3.239}, {"text": "autour de ce projet de loi immigration", "start": 9780.84, "duration": 3.16}, {"text": "et de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat merci Olga", "start": 9782.399, "duration": 3.92}, {"text": "giernet merci Thomas m\u00e9nager d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 9784.0, "duration": 3.88}, {"text": "avec nous merci \u00e0 St\u00e9phanie des pierres", "start": 9786.319, "duration": 2.801}, {"text": "et elsam monagava qui nous ont", "start": 9787.88, "duration": 3.36}, {"text": "accompagn\u00e9 tout \u00e0 long de cette \u00e9mission", "start": 9789.12, "duration": 3.96}, {"text": "ainsi qu'\u00e0 Marco pommier merci \u00e0 vous", "start": 9791.24, "duration": 3.6}, {"text": "tous de nous avoir suivi rendez-vous", "start": 9793.08, "duration": 3.239}, {"text": "demain pour une nouvelle s\u00e9ance de", "start": 9794.84, "duration": 6.24}, {"text": "question au gouvernement 13h55 sur", "start": 9796.319, "duration": 4.761}, {"text": "[Musique]", "start": 9804.45, "duration": 8.59}, {"text": "LCP dans le sillon des d\u00e9put\u00e9s circo", "start": 9808.96, "duration": 6.56}, {"text": "dans un", "start": 9813.04, "duration": 2.48}, {"text": "instant le pr\u00e9sident Kennedy vient", "start": 9816.76, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00eatre", "start": 9820.0, "duration": 3.04}, {"text": "assassin\u00e9 au milieu du cort\u00e8ge", "start": 9821.0, "duration": 5.72}, {"text": "impeccable la first lady jackie est", "start": 9823.04, "duration": 6.2}, {"text": "drap\u00e9 dans sa robe de deuil pour porter", "start": 9826.72, "duration": 5.16}, {"text": "le cercueil", "start": 9829.24, "duration": 2.64}]}