{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous savez je crois qu'il faut vraiment", "start": 0.0, "duration": 2.28}, {"text": "faire le parallisme avec la Charte de", "start": 0.96, "duration": 3.319}, {"text": "l'environnement c'est-\u00e0-dire que rien ne", "start": 2.28, "duration": 4.44}, {"text": "sera corcet\u00e9 et les libert\u00e9s", "start": 4.279, "duration": 4.24}, {"text": "continueront d'exister en revanche elles", "start": 6.72, "duration": 3.52}, {"text": "viseront \u00e0 prot\u00e9ger les citoyens et donc", "start": 8.519, "duration": 3.601}, {"text": "elle obligera les politiques dans les", "start": 10.24, "duration": 3.84}, {"text": "budgets dans la transcription des", "start": 12.12, "duration": 3.399}, {"text": "directives de l'Union europ\u00e9enne dans", "start": 14.08, "duration": 2.84}, {"text": "les choix politiques qui seront fait", "start": 15.519, "duration": 4.441}, {"text": "demain dans notre pays de de s'assurer", "start": 16.92, "duration": 5.68}, {"text": "que l'\u00e9galit\u00e9 entre nos concitoyens quel", "start": 19.96, "duration": 4.04}, {"text": "que soit leur territoire quel que soit", "start": 22.6, "duration": 3.519}, {"text": "leurs conditions sociales soit respect\u00e9", "start": 24.0, "duration": 3.599}, {"text": "pour l'acc\u00e8s au services public parce", "start": 26.119, "duration": 3.16}, {"text": "que sinon nos concitoyens pourront", "start": 27.599, "duration": 3.321}, {"text": "effectivement s'en remettre aux", "start": 29.279, "duration": 3.12}, {"text": "diff\u00e9rentes juridictions \u00e0 la mati\u00e8re", "start": 30.92, "duration": 3.0}, {"text": "comme c'est le cas aujourd'hui avec la", "start": 32.399, "duration": 2.84}, {"text": "Charte de l'environnement et je crois", "start": 33.92, "duration": 4.2}, {"text": "que nous avons besoin d'avoir des", "start": 35.239, "duration": 5.201}, {"text": "avenirs communs et oui pr\u00e9server", "start": 38.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'environnement parce que c'est la", "start": 40.44, "duration": 3.279}, {"text": "plan\u00e8te de demain pr\u00e9server les services", "start": 41.68, "duration": 3.44}, {"text": "publics parce que c'est l'incarnation de", "start": 43.719, "duration": 3.561}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine demain dans tous", "start": 45.12, "duration": 4.24}, {"text": "nos territoires c'est une exigence en", "start": 47.28, "duration": 3.48}, {"text": "tout cas qui nous incombe et que nous", "start": 49.36, "duration": 3.8}, {"text": "voulons mettre en d\u00e9bat le 30 octobre", "start": 50.76, "duration": 5.4}, {"text": "prochain", "start": 53.16, "duration": 3.0}]}