{"label": "politique", "transcript": [{"text": "-Marine Calmet,\ncomment vous d\u00e9finiriez-vous ?", "start": 0.0, "duration": 3.04}, {"text": "Avocate ?", "start": 3.04, "duration": 0.88}, {"text": "Militante ? Guerri\u00e8re ?", "start": 3.92, "duration": 1.56}, {"text": "Gardienne de la nature ?", "start": 5.48, "duration": 2.16}, {"text": "-Un peu tout \u00e7a, en v\u00e9rit\u00e9.", "start": 7.64, "duration": 1.16}, {"text": "J'ai adopt\u00e9 le terme de gardienne,", "start": 9.72, "duration": 1.92}, {"text": "parce qu'il renvoie \u00e0 la fois\n\u00e0 une certaine forme de po\u00e9sie", "start": 11.64, "duration": 3.16}, {"text": "et, en m\u00eame temps,\n\u00e0 un r\u00f4le tr\u00e8s s\u00e9rieux :", "start": 14.8, "duration": 2.6}, {"text": "celui de se d\u00e9passer soi-m\u00eame\nen tant qu'humain", "start": 17.4, "duration": 3.2}, {"text": "et endosser cette responsabilit\u00e9\nde repr\u00e9senter plus", "start": 20.6, "duration": 3.76}, {"text": "que les simples humains,\naussi la nature,", "start": 24.36, "duration": 2.56}, {"text": "les \u00e9cosyst\u00e8mes\ndans lesquels nous vivons", "start": 26.92, "duration": 1.6}, {"text": "et dont nous avons\nla responsabilit\u00e9.", "start": 28.52, "duration": 1.44}, {"text": "-Vous \u00eates jeune, mais vous comptez\nd\u00e9j\u00e0 de beaux combats.", "start": 31.28, "duration": 3.56}, {"text": "Le projet minier Montagne d'or,", "start": 34.84, "duration": 2.08}, {"text": "soutenu en son temps en Guyane\npar Emmanuel Macron,", "start": 36.92, "duration": 2.8}, {"text": "l'EPR de Flamanville, aussi.", "start": 39.72, "duration": 1.44}, {"text": "Qu'est-ce qui vous a amen\u00e9\n\u00e0 vous int\u00e9resser \u00e0 ces sujets ?", "start": 41.16, "duration": 3.88}, {"text": "-Leur dimension.", "start": 45.04, "duration": 1.16}, {"text": "Elles sont le symbole\nd'une soci\u00e9t\u00e9 qui va mal,", "start": 46.2, "duration": 3.28}, {"text": "qui surexploite la nature,\nqui transforme les paysages,", "start": 49.48, "duration": 4.24}, {"text": "qui d\u00e9truit le monde dans lequel\non est pourtant implant\u00e9.", "start": 53.72, "duration": 3.52}, {"text": "Cette dimension pharaonique\nest le symbole d'une soci\u00e9t\u00e9 malade", "start": 58.68, "duration": 3.44}, {"text": "qui vit dans l'outrance\net dans l'irrespect du vivant.", "start": 62.68, "duration": 2.72}, {"text": "-Dans le cas de Flamanville,\nun arr\u00eat\u00e9 du minist\u00e8re de l'Ecologie", "start": 65.4, "duration": 3.8}, {"text": "a permis \u00e0 la centrale de continuer\n\u00e0 fonctionner", "start": 69.2, "duration": 2.8}, {"text": "alors m\u00eame qu'elle avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e\nnon conforme", "start": 72.0, "duration": 2.56}, {"text": "en raison\nde failles s\u00e9curitaires.", "start": 74.56, "duration": 3.36}, {"text": "Des aberrations comme celle-ci,\nvous y \u00eates souvent confront\u00e9e ?", "start": 77.92, "duration": 3.68}, {"text": "-Oui. Le droit nucl\u00e9aire,\nc'est un droit exorbitant,", "start": 81.6, "duration": 3.44}, {"text": "c'est un droit\nqui est tellement li\u00e9", "start": 85.04, "duration": 1.64}, {"text": "aux int\u00e9r\u00eats politiques\nqu'en fait,", "start": 86.68, "duration": 3.64}, {"text": "on le transforme,\non le fa\u00e7onne,", "start": 90.32, "duration": 2.0}, {"text": "parfois en d\u00e9laissant\ndes choses aussi simples", "start": 92.32, "duration": 3.4}, {"text": "que la s\u00e9curit\u00e9 la plus essentielle\nde nos populations", "start": 95.72, "duration": 3.08}, {"text": "ou des consid\u00e9rations \u00e9cologiques.", "start": 98.8, "duration": 2.24}, {"text": "Sous pr\u00e9texte de sauver\nles int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques,", "start": 101.04, "duration": 3.16}, {"text": "on va faciliter\ndes d\u00e9rogations qui sont", "start": 104.2, "duration": 2.76}, {"text": "irresponsables.", "start": 106.96, "duration": 1.04}, {"text": "-Comment se fait-il qu'aujourd'hui,", "start": 108.0, "duration": 1.32}, {"text": "une entreprise a plus de droits\nque la nature ?", "start": 109.32, "duration": 4.6}, {"text": "Ca devrait \u00eatre le contraire,\na priori.", "start": 113.92, "duration": 1.76}, {"text": "On devrait donner des droits\n\u00e0 la nature et pas \u00e0 ceux", "start": 115.68, "duration": 3.04}, {"text": "qui l'ab\u00eement.", "start": 118.72, "duration": 1.36}, {"text": "-Justement, oui.", "start": 120.08, "duration": 0.68}, {"text": "La nature n'a aucun droit\ndans notre soci\u00e9t\u00e9,", "start": 120.76, "duration": 2.2}, {"text": "ce qui n'est pas vrai\npour toutes.", "start": 122.96, "duration": 1.12}, {"text": "Il y a \u00e9norm\u00e9ment de soci\u00e9t\u00e9s,\nhistoriquement,", "start": 125.16, "duration": 3.84}, {"text": "qui prot\u00e9geaient en priorit\u00e9\nles communs", "start": 129.0, "duration": 2.6}, {"text": "et qui, justement,\nmettaient de c\u00f4t\u00e9 ou, je dirais,", "start": 131.6, "duration": 4.12}, {"text": "canalisaient les int\u00e9r\u00eats\nou les pulsions individuelles.", "start": 135.72, "duration": 5.143}, {"text": "-Pr\u00e9datrices ?", "start": 140.863, "duration": 0.017}, {"text": "-Exactement.", "start": 140.88, "duration": 0.64}, {"text": "C'est un mouvement historique\nassez r\u00e9cent,", "start": 142.84, "duration": 2.44}, {"text": "au regard de l'humanit\u00e9\net m\u00eame du monde occidental.", "start": 145.28, "duration": 3.72}, {"text": "L\u00e0 o\u00f9, traditionnellement,\non prot\u00e9geait les communs,", "start": 149.0, "duration": 3.16}, {"text": "progressivement,\navec la cr\u00e9ation m\u00eame", "start": 152.16, "duration": 2.08}, {"text": "de la personne morale,\nqui est un ovni juridique,", "start": 154.24, "duration": 3.48}, {"text": "qui a encore\nquelques centaines d'ann\u00e9es,", "start": 157.72, "duration": 2.24}, {"text": "la personne morale\ndevient de plus en plus puissante", "start": 159.96, "duration": 2.88}, {"text": "au fur et \u00e0 mesure\nque son capital augmente.", "start": 162.84, "duration": 2.52}, {"text": "Quand vous avez des soci\u00e9t\u00e9s", "start": 165.36, "duration": 1.16}, {"text": "qui p\u00e8sent aussi lourd\nque des Etats,", "start": 166.52, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e7a d\u00e9s\u00e9quilibre ce rapport de force.", "start": 169.36, "duration": 1.96}, {"text": "Ces personnes qui repr\u00e9sentent\nun int\u00e9r\u00eat priv\u00e9", "start": 171.32, "duration": 4.84}, {"text": "se retrouvent \u00e0 chuchoter\n\u00e0 l'oreille de ceux qui font la loi.", "start": 176.16, "duration": 3.0}, {"text": "C'est comme \u00e7a\nqu'une personne morale", "start": 179.16, "duration": 2.76}, {"text": "peut avoir le respect", "start": 181.92, "duration": 1.8}, {"text": "de son image,\nle respect de sa propri\u00e9t\u00e9", "start": 183.72, "duration": 2.64}, {"text": "au d\u00e9triment de tous les autres.", "start": 186.36, "duration": 2.16}, {"text": "On pense \u00e0 de nombreux\nproc\u00e8s environnementaux", "start": 188.52, "duration": 2.64}, {"text": "qui l'ont illustr\u00e9,\net notamment, par exemple,", "start": 191.16, "duration": 2.16}, {"text": "Texaco Chevron, en Equateur,", "start": 193.32, "duration": 1.76}, {"text": "o\u00f9 des pollutions monumentales\nont conduit", "start": 195.08, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 \u00e9norm\u00e9ment de morts, de malades,", "start": 199.36, "duration": 2.44}, {"text": "une for\u00eat d\u00e9cim\u00e9e\nsur de tr\u00e8s nombreuses d\u00e9cennies,", "start": 201.8, "duration": 3.24}, {"text": "et une multinationale\nqui se cache derri\u00e8re le droit", "start": 205.04, "duration": 3.6}, {"text": "pour, justement, s'en tirer,\npour ne jamais payer.", "start": 208.64, "duration": 2.24}, {"text": "-O\u00f9 en est-on, de ce proc\u00e8s\nTexaco Chevron en Equateur ?", "start": 210.88, "duration": 4.28}, {"text": "L'Equateur a inscrit les droits", "start": 215.16, "duration": 2.76}, {"text": "de sa terre, la terre-m\u00e8re,\ndans sa constitution.", "start": 217.92, "duration": 3.2}, {"text": "-Oui. Ca avait amen\u00e9\n\u00e0 une condamnation en Equateur,", "start": 221.12, "duration": 3.12}, {"text": "mis Texaco Chevron a r\u00e9ussi", "start": 224.24, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e0 casser ce jugement en se cachant\nderri\u00e8re le droit international", "start": 226.92, "duration": 4.36}, {"text": "et reste aujourd'hui\nparfaitement impuni.", "start": 231.28, "duration": 2.84}, {"text": "C'est le cas dans de nombreux\nendroits dans le monde.", "start": 234.84, "duration": 1.84}, {"text": "Ce qui est fondamental\n\u00e0 retenir de l'histoire,", "start": 238.24, "duration": 2.16}, {"text": "c'est que, justement,\nle peuple d'Equateur,", "start": 240.4, "duration": 2.04}, {"text": "traumatis\u00e9 par cette histoire\nextr\u00eamement lourde,", "start": 242.44, "duration": 2.76}, {"text": "a saisi l'occasion de r\u00e9viser\nsa constitution et a int\u00e9gr\u00e9", "start": 245.2, "duration": 5.08}, {"text": "en 2008\nles droits de la terre-m\u00e8re", "start": 250.28, "duration": 2.16}, {"text": "dans l'article 71\nde sa constitution,", "start": 252.44, "duration": 3.16}, {"text": "pour dire \"plus jamais \u00e7a\".", "start": 255.6, "duration": 1.16}, {"text": "-L'Equateur a r\u00e9vis\u00e9\nsa constitution,", "start": 256.76, "duration": 2.44}, {"text": "mais \u00e7a n'a aucun impact\njuridique concret", "start": 259.2, "duration": 4.16}, {"text": "sur Texaco Chevron,\nsur cette affaire en particulier.", "start": 263.36, "duration": 3.18}, {"text": "-Justement\ncar le droit international", "start": 266.54, "duration": 2.18}, {"text": "est r\u00e9gi par tout un tas\nde consid\u00e9rations lib\u00e9rales,", "start": 268.72, "duration": 4.32}, {"text": "et surtout parce que, du coup,\nTexaco Chevron se cache,", "start": 273.04, "duration": 3.16}, {"text": "notamment derri\u00e8re\nles tribunaux d'arbitrage,", "start": 276.2, "duration": 2.48}, {"text": "cette justice priv\u00e9e\nqui, justement,", "start": 278.68, "duration": 2.08}, {"text": "lui permet\nd'\u00e9chapper \u00e0 la justice nationale,", "start": 280.76, "duration": 2.96}, {"text": "celle de l'Equateur,", "start": 283.72, "duration": 1.44}, {"text": "alors que d'autres\nsoci\u00e9t\u00e9s mini\u00e8res", "start": 285.16, "duration": 2.28}, {"text": "souhaitant s'implanter en Equateur\nsont confront\u00e9es \u00e0 cette justice.", "start": 287.44, "duration": 3.68}, {"text": "On a eu de belles victoires.\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re,", "start": 291.64, "duration": 1.68}, {"text": "Dans la for\u00eat de Los Cedros,", "start": 294.0, "duration": 1.8}, {"text": "le juge a annul\u00e9 les permis miniers\nd\u00e9livr\u00e9s aux entreprises", "start": 295.8, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 la demande des citoyens,\n\u00e0 la demande des collectivit\u00e9s,", "start": 300.08, "duration": 3.2}, {"text": "et a donn\u00e9 l'opportunit\u00e9\n\u00e0 l'Etat de l'Equateur", "start": 303.28, "duration": 4.28}, {"text": "de r\u00e9\u00e9crire un plan de gestion", "start": 307.56, "duration": 1.68}, {"text": "int\u00e9grant particuli\u00e8rement\nla question de la protection", "start": 309.24, "duration": 2.84}, {"text": "des droits de la nature,\ncomme un pr\u00e9suppos\u00e9", "start": 312.08, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 la bonne gestion de ce territoire.", "start": 315.04, "duration": 1.76}, {"text": "-On va parler des failles juridiques", "start": 316.8, "duration": 1.68}, {"text": "et du droit\nen mati\u00e8re d'environnement.", "start": 318.48, "duration": 3.2}, {"text": "Je voudrais revenir \u00e0 vous.", "start": 321.68, "duration": 1.6}, {"text": "Vous avez fr\u00e9quent\u00e9,\nMarine Calmet,", "start": 323.96, "duration": 2.72}, {"text": "les grands cabinets d'avocats,", "start": 326.68, "duration": 1.76}, {"text": "mais \u00e9galement\nles chemins de traverse,", "start": 328.44, "duration": 2.44}, {"text": "notamment ceux\nde Notre-Dame-des-Landes.", "start": 330.88, "duration": 2.52}, {"text": "Qu'\u00eates-vous all\u00e9e chercher l\u00e0-bas,", "start": 333.4, "duration": 2.64}, {"text": "et qu'en avez-vous retir\u00e9 ?", "start": 336.04, "duration": 2.68}, {"text": "-Je me suis toujours int\u00e9ress\u00e9e\n\u00e0 ces luttes de terrain,", "start": 338.72, "duration": 3.8}, {"text": "parce qu'elles nous montrent aussi\nla diversit\u00e9 des moyens d'action,", "start": 342.52, "duration": 3.44}, {"text": "cette richesse\nqu'on retrouve dans les territoires,", "start": 345.96, "duration": 2.32}, {"text": "qui ne fait pas que contester,\nqui prot\u00e8ge aussi", "start": 348.28, "duration": 3.24}, {"text": "un certain id\u00e9al, un id\u00e9al\ndans lequel, justement,", "start": 351.52, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00eatres humains vivent\nen harmonie avec leurs terres,", "start": 354.92, "duration": 2.76}, {"text": "ne sont pas dans cette relation\nde pr\u00e9dation,", "start": 357.68, "duration": 2.24}, {"text": "de violation de la nature,\nmais se voient comme des gardiens", "start": 359.92, "duration": 4.0}, {"text": "et des gardiennes de leur territoire\net disent :", "start": 363.92, "duration": 2.6}, {"text": "\"Ce projet\nest fondamentalement incompatible", "start": 366.52, "duration": 2.48}, {"text": "\"avec le futur que je souhaite\nlaisser \u00e0 mes enfants.\"", "start": 369.0, "duration": 3.36}, {"text": "C'\u00e9tait aussi les luttes\nde Notre-Dame-des-Landes.", "start": 373.56, "duration": 2.0}, {"text": "Tous ces grands projets illustrent\nfondamentalement la rupture", "start": 375.56, "duration": 4.52}, {"text": "avec le monde\nde ceux qui se projettent", "start": 380.08, "duration": 3.16}, {"text": "comme \u00e9tant les propri\u00e9taires\nde cette plan\u00e8te,", "start": 383.24, "duration": 2.72}, {"text": "ceux qui peuvent exploiter\n\u00e0 outrance la Terre", "start": 385.96, "duration": 3.12}, {"text": "et tous les \u00e9l\u00e9ments\nde la nature", "start": 389.08, "duration": 1.4}, {"text": "et les autres, qui se voient\ncomme parties prenantes,", "start": 390.48, "duration": 2.44}, {"text": "comme membres ins\u00e9parables\nde cette communaut\u00e9 des vivants.", "start": 392.92, "duration": 3.6}, {"text": "Quand on est juriste, surtout quand\non arrive dans un territoire,", "start": 397.08, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on a la libert\u00e9\net la possibilit\u00e9 d'observer,", "start": 400.64, "duration": 3.16}, {"text": "C'est d'une richesse \u00e9norme,\ncar on se rend compte \u00e0 quel point", "start": 403.8, "duration": 2.84}, {"text": "sur notre plan\u00e8te, il y a des mondes\ntr\u00e8s diff\u00e9rents qui existent.", "start": 407.4, "duration": 3.4}, {"text": "Il s'agit de choisir \u00e0 quel monde\non veut appartenir", "start": 411.44, "duration": 2.4}, {"text": "et ce qu'on veut d\u00e9fendre.\nJ'ai fait mon choix.", "start": 413.84, "duration": 2.64}, {"text": "-Marine, votre combat\nne date pas d'hier.", "start": 416.48, "duration": 1.92}, {"text": "Le juriste am\u00e9ricain\nChristopher Stone d\u00e9fendait d\u00e9j\u00e0,", "start": 418.4, "duration": 3.68}, {"text": "dans les ann\u00e9es 70,\ndes s\u00e9quoias mill\u00e9naires", "start": 422.08, "duration": 3.48}, {"text": "contre Walt Disney. La firme\nde Mickey souhaitait les raser", "start": 425.56, "duration": 3.52}, {"text": "pour construire une station de ski\net un parc d'attractions.", "start": 429.08, "duration": 2.44}, {"text": "En quoi est-ce crucial d'accorder\ndes droits \u00e0 la nature ?", "start": 431.52, "duration": 4.92}, {"text": "-Ce qui est fondamental\ndans la pens\u00e9e de Christopher Stone,", "start": 436.44, "duration": 2.6}, {"text": "c'est qu'il nous permet de d\u00e9zoomer\nau niveau historique.", "start": 439.04, "duration": 3.4}, {"text": "Il nous rappelle, dans \"Les arbres\ndoivent-ils pouvoir plaider ?\",", "start": 442.44, "duration": 3.84}, {"text": "que l'\u00e9volution\nde la personnalit\u00e9 juridique", "start": 446.28, "duration": 2.24}, {"text": "est fondamentalement li\u00e9e\n\u00e0 la culture,", "start": 448.52, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 l'instant et \u00e0 l'\u00e9thique\nqui se trouve dans cet instant.", "start": 451.56, "duration": 3.72}, {"text": "Il d\u00e9zoome en nous rappelant", "start": 455.28, "duration": 1.88}, {"text": "que pendant une large partie\nde l'histoire de l'humanit\u00e9,", "start": 457.16, "duration": 3.12}, {"text": "les esclaves n'avaient pas\ncette personnalit\u00e9.", "start": 460.28, "duration": 2.72}, {"text": "Ils \u00e9taient la propri\u00e9t\u00e9", "start": 463.56, "duration": 1.24}, {"text": "de leur ma\u00eetre.\nIl nous permet aussi", "start": 464.8, "duration": 2.44}, {"text": "de revenir\n\u00e0 l'histoire des femmes,", "start": 467.24, "duration": 1.52}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9es comme des incapables,\nclass\u00e9es comme des enfants.", "start": 469.28, "duration": 3.44}, {"text": "M\u00eame dans le r\u00e9gime fran\u00e7ais,", "start": 473.36, "duration": 1.32}, {"text": "elles \u00e9taient sous la tutelle\nde leur mari", "start": 474.68, "duration": 2.08}, {"text": "ou de leur p\u00e8re.", "start": 476.76, "duration": 0.92}, {"text": "Ainsi, Christopher Stone\nessaie de r\u00e9veiller", "start": 478.32, "duration": 2.36}, {"text": "notre mental en disant :", "start": 480.68, "duration": 1.036}, {"text": "\"Et si donner des droits\n\u00e0 la nature,", "start": 481.716, "duration": 2.644}, {"text": "\"reconna\u00eetre ces droits du vivant,", "start": 484.36, "duration": 2.2}, {"text": "\"\u00e9tait tout simplement\nle chemin \u00e9thique", "start": 486.56, "duration": 2.52}, {"text": "\"le plus normal \u00e0 suivre ?\"\nIl l'illustre.", "start": 489.08, "duration": 3.48}, {"text": "La personnalit\u00e9 et les droits\nfondamentaux accord\u00e9s \u00e0 autrui", "start": 492.56, "duration": 3.48}, {"text": "est une histoire, finalement,\nd'accroissement concentrique.", "start": 496.04, "duration": 4.72}, {"text": "Progressivement,\nla soci\u00e9t\u00e9 s'\u00e9largit", "start": 500.76, "duration": 1.88}, {"text": "et consid\u00e8re les int\u00e9r\u00eats d'autrui\nde mani\u00e8re de plus en plus large.", "start": 502.64, "duration": 3.88}, {"text": "Aujourd'hui, Christopher Stone\nnous am\u00e8ne \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir.", "start": 506.52, "duration": 3.36}, {"text": "Est-ce qu'\u00e9largir la focale\nn'est pas n\u00e9cessaire", "start": 509.88, "duration": 3.08}, {"text": "dans la crise actuelle ?", "start": 512.96, "duration": 2.16}, {"text": "-Et l'urgence\nd'effondrement climatique.", "start": 515.12, "duration": 1.68}, {"text": "-Oui, et lui se place\ndans les ann\u00e9es 70,", "start": 516.8, "duration": 2.76}, {"text": "ce qui \u00e9tait connu, d\u00e9j\u00e0.", "start": 519.56, "duration": 1.44}, {"text": "Il parle\ndu r\u00e9chauffement climatique,", "start": 521.0, "duration": 1.56}, {"text": "de l'effondrement\nde la biodiversit\u00e9.", "start": 523.68, "duration": 1.72}, {"text": "Si le mouvement\ndes droits de la nature", "start": 526.0, "duration": 1.24}, {"text": "est en train de prendre\ndans le monde,", "start": 527.24, "duration": 3.28}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud\njusqu'aux Etats-Unis,", "start": 530.52, "duration": 2.12}, {"text": "en passant par l'Ouganda et l'Inde,", "start": 532.64, "duration": 2.0}, {"text": "c'est parce\nqu'on ressent profond\u00e9ment", "start": 534.64, "duration": 2.32}, {"text": "cet appel, \u00e0 la fois", "start": 536.96, "duration": 1.52}, {"text": "\u00e9thique, politique, juridique,\nde s'aligner avec le fait", "start": 538.48, "duration": 3.76}, {"text": "que les non-humains\nont forc\u00e9ment des droits,", "start": 542.76, "duration": 2.28}, {"text": "et qu'il ne s'agit pas\nde leur donner des droits", "start": 545.04, "duration": 3.12}, {"text": "ou de leur conf\u00e9rer,\nmais tout simplement", "start": 548.16, "duration": 1.6}, {"text": "de les \u00e9noncer,\ncar ils ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0,", "start": 549.76, "duration": 1.88}, {"text": "comme nos droits humains\nqui ont aussi toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0.", "start": 551.64, "duration": 2.52}, {"text": "En prenant du recul,\net encore une fois,", "start": 556.16, "duration": 2.16}, {"text": "ce d\u00e9zoom historique\nest n\u00e9cessaire,", "start": 558.32, "duration": 2.6}, {"text": "j'en avais parl\u00e9 dans mon livre,\nje pense qu'il y a trois \u00e9tapes", "start": 560.92, "duration": 4.76}, {"text": "pour arriver \u00e0 ce qu'une id\u00e9e\ns'installe pleinement", "start": 565.68, "duration": 2.76}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9.\nQuand on parlait des droits", "start": 568.44, "duration": 2.28}, {"text": "de la nature,\nles gens riaient de nous.", "start": 570.72, "duration": 1.76}, {"text": "Ils se moquaient de l'id\u00e9e", "start": 572.48, "duration": 2.0}, {"text": "de donner des droits\n\u00e0 des fleuves, ou \u00e0 des for\u00eats.", "start": 574.48, "duration": 1.96}, {"text": "L'\u00e9tape num\u00e9ro 2,\nc'est celle de devenir un danger.", "start": 577.44, "duration": 3.72}, {"text": "L\u00e0, on ne rigole plus.", "start": 581.76, "duration": 1.48}, {"text": "L\u00e0, d'un coup, c'est s\u00e9rieux.\nOn est face \u00e0 des personnes", "start": 583.24, "duration": 2.96}, {"text": "qui remettent en question\nl'ordre \u00e9tabli.", "start": 586.2, "duration": 3.0}, {"text": "On a un mouvement de recul,\n\u00e7a devient une confrontation", "start": 589.88, "duration": 3.44}, {"text": "entre deux ordres du monde,\njustement.", "start": 593.32, "duration": 2.56}, {"text": "Je me suis dit :\n\"Il faut voir plus loin.\"", "start": 595.88, "duration": 2.24}, {"text": "La troisi\u00e8me \u00e9tape\nest celle qu'on souhaite atteindre.", "start": 598.68, "duration": 2.16}, {"text": "Elle est l\u00e0,\npeut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 atteignable,", "start": 600.84, "duration": 2.68}, {"text": "c'est celle o\u00f9 l'id\u00e9e\ndevient banale.", "start": 603.52, "duration": 2.4}, {"text": "Il faut en passer par cette \u00e9tape\ndu rapport de force", "start": 605.92, "duration": 2.92}, {"text": "pour que l'id\u00e9e devienne accept\u00e9e\ndans notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 608.84, "duration": 3.08}, {"text": "et que demain,\nles droits de la nature,", "start": 611.92, "duration": 2.2}, {"text": "cette d\u00e9fense du vivant\nsoit absolument mainstream.", "start": 614.12, "duration": 2.88}, {"text": "J'en suis convaincue, rien qu'\u00e0 voir\nl'\u00e9ducation, aujourd'hui,", "start": 617.0, "duration": 3.96}, {"text": "de nos enfants\nqui change leur mentalit\u00e9,", "start": 620.96, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame dans les m\u00e9dias\nou dans l'opinion publique,", "start": 624.24, "duration": 3.52}, {"text": "l'id\u00e9e que nous soyons pleinement\nresponsables de la nature,", "start": 627.76, "duration": 4.68}, {"text": "elle est en train de faire\nun chemin tr\u00e8s rapide", "start": 632.44, "duration": 2.84}, {"text": "et incroyablement fulgurant.", "start": 635.28, "duration": 1.84}, {"text": "Ce que nous, aujourd'hui,\nnous avons du mal \u00e0 d\u00e9fendre,", "start": 637.84, "duration": 2.88}, {"text": "dans des circonstances\nqui sont difficiles,", "start": 640.72, "duration": 2.56}, {"text": "je pense que nos enfants\nnous remercieront d'avoir tenu bon.", "start": 643.28, "duration": 2.72}, {"text": "-Plus le climat se d\u00e9traque,\nplus les citoyens se rebiffent,", "start": 647.4, "duration": 3.16}, {"text": "plus les proc\u00e8s se multiplient.", "start": 650.56, "duration": 1.36}, {"text": "On en compte une centaine\nde par le monde.", "start": 651.92, "duration": 2.0}, {"text": "Le droit peut-il r\u00e9ussir\nl\u00e0 o\u00f9 le politique a \u00e9chou\u00e9 ?", "start": 653.92, "duration": 5.44}, {"text": "-Les deux ne peuvent pas", "start": 659.36, "duration": 1.32}, {"text": "\u00eatre d\u00e9li\u00e9s.", "start": 661.64, "duration": 1.28}, {"text": "La politique est l'affaire de tous,\nen th\u00e9orie.", "start": 664.96, "duration": 3.0}, {"text": "Le mouvement des droits de la nature\nprend dans des territoires", "start": 667.96, "duration": 3.4}, {"text": "o\u00f9 un droit souhaite \u00eatre impos\u00e9", "start": 671.36, "duration": 3.04}, {"text": "depuis le haut,\nvoire depuis l'ext\u00e9rieur.", "start": 674.4, "duration": 2.2}, {"text": "C'est le cas\nlorsque des multinationales arrivent", "start": 676.6, "duration": 2.52}, {"text": "et imposent leur droit.", "start": 679.12, "duration": 2.08}, {"text": "Le mouvement des droits\nde la nature,", "start": 681.2, "duration": 1.2}, {"text": "s'il prend par petites oasis,", "start": 682.4, "duration": 3.2}, {"text": "c'est justement\nparce qu'il cr\u00e9e un espace", "start": 685.6, "duration": 2.2}, {"text": "dans lequel les citoyens disent :", "start": 687.8, "duration": 2.36}, {"text": "\"Nous n'acceptons plus\nce droit n\u00e9ocolonial,", "start": 690.16, "duration": 2.8}, {"text": "\"nous n'acceptons plus ce droit\nqui ravage impun\u00e9ment le vivant.", "start": 692.96, "duration": 4.28}, {"text": "\"Nous voulons notre propre droit", "start": 697.24, "duration": 1.44}, {"text": "\"car nous ne voulons pas\n\u00eatre dans l'ill\u00e9galit\u00e9.", "start": 698.68, "duration": 2.6}, {"text": "\"Nous ne sommes pas des terroristes,\nnous avons nos propres lois,", "start": 701.28, "duration": 4.44}, {"text": "\"qui sont respectueuses du vivant,\nde notre identit\u00e9,", "start": 705.72, "duration": 3.72}, {"text": "\"de nos traditions,\nde notre histoire.\"", "start": 709.44, "duration": 2.0}, {"text": "C'est comme \u00e7a qu'en Ouganda,\non a l'adoption d'une loi", "start": 711.44, "duration": 2.96}, {"text": "sur les sites sacr\u00e9s,\nc'est comme \u00e7a qu'en Inde,", "start": 714.4, "duration": 2.68}, {"text": "des citoyens se battent\npour les droits du Gange,", "start": 717.08, "duration": 2.32}, {"text": "de l'Himalaya.\nCes poches de r\u00e9sistance", "start": 719.4, "duration": 2.88}, {"text": "disent : \"Nous avions un droit,\navant que ce droit lib\u00e9ral n'arrive.", "start": 722.28, "duration": 4.2}, {"text": "\"Nous avions notre droit,\nqui reconnaissait", "start": 726.48, "duration": 2.52}, {"text": "\"que nous sommes interd\u00e9pendants\nde la nature", "start": 729.6, "duration": 2.8}, {"text": "\"et que nous sommes\nresponsables d'elle.", "start": 732.4, "duration": 2.0}, {"text": "\"Pour ne pas sombrer\ndans l'ill\u00e9galit\u00e9,", "start": 735.52, "duration": 2.36}, {"text": "\"on oppose ce droit de la nature\ncomme \u00e9tant un droit juste", "start": 737.88, "duration": 2.88}, {"text": "\"et un droit qui garantit\nsur le long terme les libert\u00e9s.\"", "start": 740.76, "duration": 3.28}, {"text": "-Les droits accord\u00e9s\n\u00e0 la nature,", "start": 744.04, "duration": 1.72}, {"text": "vos adversaires craignent\nles droits opposables,", "start": 745.76, "duration": 3.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une concurrence\nentre les droits de la nature", "start": 749.68, "duration": 2.64}, {"text": "qui primerait sur les droits humains", "start": 752.32, "duration": 2.92}, {"text": "et cette crainte\nva jusqu'\u00e0 l'Elys\u00e9e,", "start": 755.24, "duration": 2.52}, {"text": "puisqu'Emmanuel Macron\na \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 craindre", "start": 757.76, "duration": 2.24}, {"text": "que les droits de la nature viennent\ncontrecarrer les droits humains.", "start": 760.0, "duration": 4.88}, {"text": "-C'est l\u00e0 qu'il y a\nune tr\u00e8s grande confusion.", "start": 765.72, "duration": 3.2}, {"text": "En fait, aujourd'hui,", "start": 768.92, "duration": 1.16}, {"text": "et c'est\njusqu'aux plus grandes instances,", "start": 770.08, "duration": 2.32}, {"text": "comme Antonio Guterres, l'ONU,\ntout le monde convient", "start": 772.4, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il n'y aura pas\nde protection des droits humains", "start": 776.16, "duration": 3.12}, {"text": "sans protection de la nature.", "start": 779.28, "duration": 1.48}, {"text": "Les plus grandes\ninstances internationales", "start": 781.4, "duration": 1.76}, {"text": "ont act\u00e9 cela.", "start": 783.16, "duration": 0.473}, {"text": "-C'est un faux proc\u00e8s ?", "start": 783.633, "duration": 2.487}, {"text": "-Non, ce n'est pas un faux proc\u00e8s,\nc'est d\u00e9lib\u00e9r\u00e9.", "start": 786.12, "duration": 3.28}, {"text": "Derri\u00e8re, il y a l'id\u00e9e\nde faire passer le message", "start": 789.96, "duration": 2.44}, {"text": "que prot\u00e9ger la nature,\nc'est forc\u00e9ment incompatible", "start": 792.4, "duration": 2.96}, {"text": "avec les int\u00e9r\u00eats humains.\nC'est une opinion politique.", "start": 795.36, "duration": 3.6}, {"text": "C'est une vis\u00e9e,\npareillement, lib\u00e9rale.", "start": 798.96, "duration": 3.0}, {"text": "-N\u00e9olib\u00e9rale.", "start": 802.84, "duration": 0.6}, {"text": "-N\u00e9olib\u00e9rale.", "start": 803.44, "duration": 0.72}, {"text": "C'est, finalement,\n\"nos libert\u00e9s ou la nature.", "start": 804.16, "duration": 4.2}, {"text": "C'est une vision politique", "start": 809.08, "duration": 1.04}, {"text": "qu'on essaie de distiller\ndans l'opinion,", "start": 810.12, "duration": 2.0}, {"text": "comme d'autres concepts\ncomme l'\u00e9cologie punitive,", "start": 812.12, "duration": 2.44}, {"text": "qui servent \u00e0 nourrir\ncette pens\u00e9e lib\u00e9rale.", "start": 814.56, "duration": 3.6}, {"text": "L\u00e0, aujourd'hui, le mouvement\ndes droits de la nature", "start": 820.16, "duration": 2.28}, {"text": "a cette id\u00e9e qu'il faut\nd\u00e9construire cet imaginaire", "start": 822.44, "duration": 3.32}, {"text": "et faire en sorte\nque nous int\u00e9grions pleinement", "start": 825.76, "duration": 2.72}, {"text": "que nos droits sont interd\u00e9pendants\ndes droits de la nature.", "start": 828.48, "duration": 3.68}, {"text": "La nature et l'homme\nfont partie du m\u00eame syst\u00e8me.", "start": 832.16, "duration": 2.64}, {"text": "C'est profond\u00e9ment la m\u00eame chose\nde d\u00e9fendre", "start": 835.76, "duration": 2.12}, {"text": "les droits de la nature\net les droits humains.", "start": 837.88, "duration": 2.2}, {"text": "-L'ancienne ministre\nCorinne Lepage estime n\u00e9anmoins", "start": 840.08, "duration": 3.84}, {"text": "que cette question de droits\nen soul\u00e8ve d'autres,", "start": 843.92, "duration": 1.96}, {"text": "d'ordre d\u00e9mocratique.\n\"Comment repr\u00e9senter", "start": 845.88, "duration": 3.24}, {"text": "\"ces \u00e9cosyst\u00e8mes,\ndit-elle, et entit\u00e9s", "start": 849.12, "duration": 2.04}, {"text": "\"devant un tribunal,", "start": 851.16, "duration": 0.68}, {"text": "\"sans les trahir\nni les instrumentaliser ?\"", "start": 851.84, "duration": 2.64}, {"text": "Elle pose la question,\nje vous la pose.", "start": 854.48, "duration": 2.16}, {"text": "-Aujourd'hui,\nbeaucoup s'en plaignent,", "start": 857.68, "duration": 1.96}, {"text": "\u00e7a passera notamment\npar une reconsid\u00e9ration,", "start": 860.4, "duration": 2.92}, {"text": "une revalorisation\nde la pens\u00e9e scientifique.", "start": 863.32, "duration": 3.0}, {"text": "Aujourd'hui, la place laiss\u00e9e\n\u00e0 la science dans notre soci\u00e9t\u00e9,", "start": 866.32, "duration": 2.76}, {"text": "on le voit, elle est infime.", "start": 869.8, "duration": 1.92}, {"text": "On a de multiples instances\nscientifiques,", "start": 871.72, "duration": 2.68}, {"text": "le Conseil national de protection\nde la nature,", "start": 874.4, "duration": 2.32}, {"text": "le Haut Conseil pour le climat.\nTous sonnent l'alarme en disant :", "start": 876.72, "duration": 4.68}, {"text": "\"Nos politiques\nvont dans le mauvais sens.\"", "start": 881.4, "duration": 2.08}, {"text": "Comme il s'agit uniquement\nd'instances consultatives,", "start": 883.48, "duration": 3.44}, {"text": "nous n'en tenons pas compte.", "start": 887.64, "duration": 1.48}, {"text": "Je dis \"nous\",\nje ne m'y int\u00e8gre pas.", "start": 889.12, "duration": 1.28}, {"text": "Le gouvernement\net les lois promulgu\u00e9es", "start": 891.08, "duration": 1.92}, {"text": "n'en tiennent pas compte.\nUn infime pourcentage des lois", "start": 893.0, "duration": 3.2}, {"text": "font l'objet d'un bilan carbone,", "start": 896.8, "duration": 2.08}, {"text": "et on ne conna\u00eet pas\nl'impact \u00e9cologique des lois,", "start": 898.88, "duration": 3.72}, {"text": "des programmes, des r\u00e9glementations\nque nous adoptons.", "start": 902.6, "duration": 2.24}, {"text": "Il s'agit de redonner du poids\n\u00e0 la connaissance scientifique", "start": 905.52, "duration": 3.28}, {"text": "pour qu'on prenne\ndes d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es", "start": 908.8, "duration": 2.36}, {"text": "de ce qui est bon pour la nature", "start": 911.16, "duration": 1.96}, {"text": "et ce qui est p\u00e9renne\nsur le long terme.", "start": 913.12, "duration": 2.08}, {"text": "Une soci\u00e9t\u00e9", "start": 916.44, "duration": 1.36}, {"text": "qui se base sur des lois", "start": 917.8, "duration": 1.96}, {"text": "qui sont fondamentalement\nincompatibles avec le vivant", "start": 919.76, "duration": 3.4}, {"text": "est une soci\u00e9t\u00e9 qui ne peut pas", "start": 923.16, "duration": 1.44}, {"text": "\u00eatre p\u00e9renne sur le long terme.", "start": 924.6, "duration": 1.68}, {"text": "-En 2021, le fleuve de Tavignano,\nen Corse", "start": 926.28, "duration": 3.6}, {"text": "a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une d\u00e9claration\nde droits de la nature.", "start": 929.88, "duration": 2.76}, {"text": "Qu'est-ce que cela signifie ?", "start": 932.64, "duration": 1.8}, {"text": "Est-ce que cela pourrait faire\njurisprudence ?", "start": 934.44, "duration": 2.88}, {"text": "-Il s'agit d'un mouvement", "start": 937.32, "duration": 1.48}, {"text": "qui prend partout dans le monde.", "start": 938.8, "duration": 1.64}, {"text": "On a une d\u00e9claration universelle\ndes droits des rivi\u00e8res,", "start": 940.44, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9crite avec des juristes\net des scientifiques", "start": 943.88, "duration": 2.88}, {"text": "du Earth Law Center.", "start": 946.76, "duration": 1.76}, {"text": "Ce mod\u00e8le, comme la d\u00e9claration\nuniverselle des droits", "start": 948.52, "duration": 2.96}, {"text": "de la terre-m\u00e8re,\nsert \u00e0 r\u00e9pliquer des initiatives", "start": 951.48, "duration": 3.48}, {"text": "partout dans les territoires.", "start": 954.96, "duration": 1.44}, {"text": "On travaille sur la d\u00e9claration\npour les droits de la Seine,", "start": 956.4, "duration": 3.44}, {"text": "sur la Garonne, en Haute-Savoie,\nsur le Ch\u00e9ran, le Nant B\u00e9nin.", "start": 959.84, "duration": 3.48}, {"text": "Toutes ces initiatives prennent", "start": 963.32, "duration": 2.2}, {"text": "\u00e0 partir de poches de citoyens\nqui constatent,", "start": 965.52, "duration": 3.08}, {"text": "dans leurs territoires,", "start": 968.6, "duration": 1.28}, {"text": "l'implantation\nd'une nouvelle d\u00e9charge,", "start": 969.88, "duration": 2.24}, {"text": "comme c'est le cas en Corse,", "start": 972.12, "duration": 2.44}, {"text": "de retenues collinaires,\nen Savoie,", "start": 974.56, "duration": 2.56}, {"text": "pour le ski\net la neige artificielle,", "start": 977.12, "duration": 2.0}, {"text": "sur la Garonne, de pollution,\nde barrages ou de projets polluants.", "start": 979.12, "duration": 3.56}, {"text": "Il y a des citoyens\nqui se saisissent", "start": 982.68, "duration": 2.92}, {"text": "de cet outil\ndes droits de la nature", "start": 985.6, "duration": 1.48}, {"text": "pour faire monter ce sujet\nen disant :", "start": 987.08, "duration": 2.56}, {"text": "\"Voil\u00e0 les droits\nque devraient avoir nos fleuves,", "start": 989.64, "duration": 3.12}, {"text": "\"nos for\u00eats, nos rivi\u00e8res.", "start": 992.76, "duration": 1.56}, {"text": "Ils contestent le syst\u00e8me actuel\ngr\u00e2ce \u00e0 cette d\u00e9claration.", "start": 994.32, "duration": 3.92}, {"text": "-\"Les droits que devrait avoir\nla nature.\"", "start": 998.24, "duration": 1.68}, {"text": "Aujourd'hui, en France,", "start": 1000.44, "duration": 0.76}, {"text": "est-ce qu'un citoyen\npeut engager des poursuites", "start": 1001.2, "duration": 2.48}, {"text": "contre des pollueurs au nom\nd'un \u00e9cosyst\u00e8me d\u00e9grad\u00e9,", "start": 1003.68, "duration": 3.32}, {"text": "ou saisir l'Etat pour s'opposer\n\u00e0 un projet qu'il consid\u00e8rerait", "start": 1007.0, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9sastreux pour l'environnement ?", "start": 1011.88, "duration": 1.08}, {"text": "Est-ce possible ?", "start": 1012.96, "duration": 1.72}, {"text": "-C'est un grand probl\u00e8me.", "start": 1014.68, "duration": 1.56}, {"text": "En tant que citoyen isol\u00e9,\nsauf si vous \u00eates", "start": 1016.24, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e9s\u00e9 personnellement\npar un pr\u00e9judice \u00e9cologique,", "start": 1019.16, "duration": 3.04}, {"text": "vous ne pouvez pas agir,", "start": 1022.2, "duration": 1.16}, {"text": "ce que je trouve\nanticonstitutionnel,", "start": 1023.36, "duration": 2.56}, {"text": "car notre charte de l'environnement\npr\u00e9voit que chacun", "start": 1025.92, "duration": 2.52}, {"text": "doit agir\npour d\u00e9fendre l'environnement.", "start": 1029.16, "duration": 2.64}, {"text": "C'est, \u00e0 mon sens,\nquelque chose qui doit \u00e9voluer.", "start": 1031.8, "duration": 2.8}, {"text": "Dans d'autres pays,\nen Equateur, en Inde,", "start": 1034.6, "duration": 2.24}, {"text": "on parle de \"actio popularis\".", "start": 1036.84, "duration": 2.04}, {"text": "C'est l'action ouverte \u00e0 tous\nde d\u00e9fendre l'int\u00e9r\u00eat public.", "start": 1038.88, "duration": 3.56}, {"text": "Ce n'est pas le cas en France.\nA mon sens, \u00e7a doit \u00e9voluer,", "start": 1042.44, "duration": 3.68}, {"text": "pour que chacun puisse d\u00e9fendre\nles droits de la nature.", "start": 1046.12, "duration": 3.92}, {"text": "-Pour que chacun\npuisse", "start": 1050.04, "duration": 0.64}, {"text": "les d\u00e9fendre, l'\u00e9cocide n'a pas\n\u00e9t\u00e9 reconnu dans le droit,", "start": 1050.68, "duration": 2.92}, {"text": "la convention citoyenne\nl'a r\u00e9clam\u00e9,", "start": 1053.6, "duration": 1.84}, {"text": "le gouvernement a tricot\u00e9 la loi\npour en faire un d\u00e9lit de pollution.", "start": 1055.44, "duration": 4.52}, {"text": "Grosso modo, pour poursuivre l'Etat\nou une entreprise,", "start": 1059.96, "duration": 4.32}, {"text": "il faut montrer l'intentionnalit\u00e9", "start": 1064.28, "duration": 3.12}, {"text": "de nuire.", "start": 1067.4, "duration": 1.16}, {"text": "-Oui.", "start": 1068.56, "duration": 0.44}, {"text": "Ce qui est tr\u00e8s dur \u00e0 comprendre\naujourd'hui,", "start": 1069.0, "duration": 2.76}, {"text": "dans ce mod\u00e8le juridique,", "start": 1071.76, "duration": 2.4}, {"text": "ce qui \u00e9tait un vrai blocage,", "start": 1074.16, "duration": 1.72}, {"text": "c'\u00e9tait que l'Etat se retrouvait", "start": 1075.88, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e0 \u00eatre contredit\ndans son action.", "start": 1079.08, "duration": 2.72}, {"text": "On autorise aujourd'hui\n\u00e9norm\u00e9ment d'activit\u00e9s", "start": 1081.8, "duration": 3.36}, {"text": "qui sont fondamentalement\nincompatibles", "start": 1085.16, "duration": 2.52}, {"text": "avec les besoins du vivant.", "start": 1087.68, "duration": 1.76}, {"text": "Ce qui, finalement,\n\u00e9tait une remise en question,", "start": 1089.44, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9cocide \u00e9tait une remise\nen question de ce mod\u00e8le,", "start": 1092.56, "duration": 2.6}, {"text": "les entreprises disaient :", "start": 1096.2, "duration": 2.28}, {"text": "\"Comment se fait-il qu'on puisse\nnous donner l'autorisation,", "start": 1098.48, "duration": 3.44}, {"text": "\"et qu'ensuite,\nnous contraindre par le droit ?\"", "start": 1101.92, "duration": 3.72}, {"text": "Nous, nous voyons la n\u00e9cessit\u00e9,\naujourd'hui,", "start": 1105.64, "duration": 3.12}, {"text": "de donner la possibilit\u00e9 d'agir\npour \u00e9cocide,", "start": 1108.76, "duration": 3.76}, {"text": "lorsque, malheureusement,\nles consid\u00e9rations \u00e9conomiques,", "start": 1112.52, "duration": 3.12}, {"text": "les consid\u00e9rations\nstrictement financi\u00e8res", "start": 1115.64, "duration": 3.08}, {"text": "ont justifi\u00e9 certaines activit\u00e9s.", "start": 1118.72, "duration": 1.88}, {"text": "Il faut donner la possibilit\u00e9\naux juges d'agir", "start": 1120.6, "duration": 2.68}, {"text": "lorsque les droits du vivant", "start": 1123.28, "duration": 1.32}, {"text": "ne peuvent pas \u00eatre garantis\nsur le long terme.", "start": 1124.6, "duration": 3.2}, {"text": "On a fait un mod\u00e8le,\nmalheureusement,", "start": 1128.32, "duration": 1.64}, {"text": "une proposition de l'\u00e9cocide", "start": 1131.08, "duration": 1.76}, {"text": "qui a fait peur,\nqui a fait peur.", "start": 1133.68, "duration": 2.04}, {"text": "En m\u00eame temps,\nelle a ouvert un d\u00e9bat.", "start": 1135.72, "duration": 2.6}, {"text": "Il faut se projeter\nsur le long terme.", "start": 1138.88, "duration": 1.56}, {"text": "-\"L'\u00e9cocide, \u00e9crit Dominique Bourg,", "start": 1140.44, "duration": 1.72}, {"text": "\"n'est pas le crime ultime\nmais le crime premier, le crime", "start": 1142.16, "duration": 3.48}, {"text": "\"transcendantal, qui r\u00e9unira", "start": 1145.64, "duration": 2.0}, {"text": "\"les conditions d'habilit\u00e9\nde la Terre.\"", "start": 1147.64, "duration": 2.4}, {"text": "Ce crime, aujourd'hui,\nMarine Calmet,", "start": 1150.04, "duration": 2.36}, {"text": "n'est toujours pas reconnu.", "start": 1152.4, "duration": 1.48}, {"text": "Les entreprises ont-elles\nun devoir de vigilance ?", "start": 1154.72, "duration": 2.4}, {"text": "-Oui, \u00e9videmment.\nOn l'applique tr\u00e8s mal,", "start": 1157.12, "duration": 2.04}, {"text": "car on voit \u00e0 quel point le juge\na du mal \u00e0 se saisir de cet outil.", "start": 1159.16, "duration": 3.44}, {"text": "Plusieurs proc\u00e8s\nsont en cours,", "start": 1163.64, "duration": 1.6}, {"text": "on n'a pas\nde grande jurisprudence...", "start": 1165.24, "duration": 3.0}, {"text": "-Il y a un d\u00e9lit d'imprudence ?", "start": 1168.8, "duration": 2.233}, {"text": "-Oui.\nOn le conna\u00eet parfaitement.", "start": 1171.033, "duration": 0.887}, {"text": "Dans le domaine social,", "start": 1172.72, "duration": 1.48}, {"text": "lorsque vous ne prot\u00e9gez pas\nvos salari\u00e9s,", "start": 1174.2, "duration": 2.44}, {"text": "un chef d'entreprise\npeut \u00eatre condamn\u00e9", "start": 1176.64, "duration": 2.64}, {"text": "pour les avoir mis en danger.", "start": 1179.28, "duration": 1.36}, {"text": "-La criminalit\u00e9 environnementale", "start": 1181.64, "duration": 1.44}, {"text": "est en hause :\n+ 7 % entre 2016 et 2021,", "start": 1183.08, "duration": 3.52}, {"text": "mais il y a peu de risques\nd'\u00eatre contr\u00f4l\u00e9,", "start": 1186.6, "duration": 2.24}, {"text": "faute de personnel form\u00e9,", "start": 1188.84, "duration": 2.04}, {"text": "et les sanctions\nsont relativement faibles.", "start": 1190.88, "duration": 2.48}, {"text": "La r\u00e9ponse p\u00e9nale\nn'est pas dissuasive, en France.", "start": 1193.36, "duration": 3.28}, {"text": "-Oui, ce n'est pas nouveau.", "start": 1196.64, "duration": 0.92}, {"text": "Ca vient d'une culture\nassez profonde.", "start": 1198.76, "duration": 3.24}, {"text": "Quand on est all\u00e9s rencontrer\nnotre ministre de la Justice,", "start": 1202.0, "duration": 2.84}, {"text": "celui-ci a dit, face aux citoyens,\nface \u00e0 moi-m\u00eame :", "start": 1204.84, "duration": 3.76}, {"text": "\"Il n'y a pas de crime\ncontre l'environnement.\"", "start": 1208.6, "duration": 2.96}, {"text": "-Eric Dupond-Moretti ?", "start": 1211.56, "duration": 1.92}, {"text": "-Oui.", "start": 1213.48, "duration": 0.6}, {"text": "En fait, pour lui,", "start": 1214.08, "duration": 1.4}, {"text": "il n'y a que des d\u00e9lits\ncontre la nature.", "start": 1215.48, "duration": 2.92}, {"text": "On ne peut pas commettre\nde crime contre l'environnement.", "start": 1218.4, "duration": 3.24}, {"text": "Pourtant, si.", "start": 1221.64, "duration": 0.92}, {"text": "On le voit, des crimes majeurs\nsont commis contre la nature", "start": 1223.84, "duration": 3.84}, {"text": "chaque jour.", "start": 1227.68, "duration": 1.04}, {"text": "Ca vient profond\u00e9ment d'un oubli,", "start": 1229.6, "duration": 4.04}, {"text": "d'un impens\u00e9, parce que nous sommes", "start": 1233.64, "duration": 2.52}, {"text": "dominants sur la nature.", "start": 1236.16, "duration": 1.72}, {"text": "Pour \u00e7a, encore, j'aime utiliser\nun comparatif historique.", "start": 1237.88, "duration": 3.08}, {"text": "J'avais une discussion\navec ma belle-m\u00e8re,", "start": 1240.96, "duration": 1.56}, {"text": "qui s'est battue\npour le droit des femmes.", "start": 1243.16, "duration": 2.28}, {"text": "Elle me disait :\n\"Ce que tu portes avec l'\u00e9cocide,", "start": 1245.44, "duration": 2.6}, {"text": "\"\u00e7a me fait penser \u00e0 nos d\u00e9bats\npour la criminalisation du viol\",", "start": 1248.04, "duration": 4.24}, {"text": "parce qu'on consid\u00e8re trop souvent\nque violer une femme est un d\u00e9lit,", "start": 1252.28, "duration": 4.36}, {"text": "parce que les hommes disposent\ndu corps des femmes", "start": 1256.64, "duration": 3.08}, {"text": "et que s'ils prennent, c'est bien\nque ces femmes \u00e9taient disponibles.", "start": 1259.72, "duration": 3.92}, {"text": "\"Elles \u00e9taient au mauvais endroit\nau mauvais moment,", "start": 1263.64, "duration": 2.72}, {"text": "\"mal habill\u00e9es,\nou en mauvaise compagnie.", "start": 1266.36, "duration": 2.6}, {"text": "\"C'est la faute des femmes,", "start": 1269.48, "duration": 1.32}, {"text": "\"ce qui leur arrive.\"\nPour la nature, c'est pareil.", "start": 1270.8, "duration": 2.48}, {"text": "On consid\u00e8re que prendre\nle corps de la nature, en disposer,", "start": 1273.28, "duration": 4.4}, {"text": "c'est le droit des hommes.", "start": 1277.68, "duration": 1.64}, {"text": "-Aujourd'hui, votre combat,", "start": 1279.32, "duration": 1.2}, {"text": "c'est de faire reconna\u00eetre\nle crime d'\u00e9cocide ?", "start": 1280.52, "duration": 3.56}, {"text": "-C'est un changement culturel\nprofond,", "start": 1284.08, "duration": 1.92}, {"text": "parce que c'est tout simplement\nreconna\u00eetre", "start": 1286.0, "duration": 3.12}, {"text": "que notre relation \u00e0 la nature", "start": 1289.12, "duration": 2.56}, {"text": "a malheureusement un c\u00f4t\u00e9 criminel,", "start": 1291.68, "duration": 2.16}, {"text": "lorsqu'on est incapable de voir\nce qu'on cause.", "start": 1293.84, "duration": 3.04}, {"text": "Pour toute personne\nqui est descendue dans une mine,", "start": 1296.88, "duration": 3.12}, {"text": "comme je l'ai fait,\nqui a constat\u00e9", "start": 1300.0, "duration": 2.16}, {"text": "la destruction massive\ndes entrailles de la terre", "start": 1302.16, "duration": 3.32}, {"text": "par les \u00eatres humains,\nles machines qu'on a invent\u00e9es", "start": 1305.48, "duration": 3.24}, {"text": "pour litt\u00e9ralement vider la terre\nde sa substance,", "start": 1308.72, "duration": 4.36}, {"text": "on se rend compte \u00e0 quel point\nla domination et la violence", "start": 1313.08, "duration": 3.44}, {"text": "marquent notre relation\n\u00e0 la Terre.", "start": 1316.52, "duration": 1.52}, {"text": "-Quand un industriel est condamn\u00e9\npour avoir pollu\u00e9 une rivi\u00e8re,", "start": 1318.56, "duration": 3.72}, {"text": "qui re\u00e7oit les d\u00e9dommagements,\nles indemnit\u00e9s ?", "start": 1323.04, "duration": 4.2}, {"text": "L'Etat, qui subventionne\nles \u00e9nergies fossiles,", "start": 1327.24, "duration": 2.96}, {"text": "ou les associations qui se battent", "start": 1330.2, "duration": 1.44}, {"text": "et peinent \u00e0 rembourser\nleurs frais d'avocats ?", "start": 1332.2, "duration": 2.24}, {"text": "O\u00f9 va cet argent ?", "start": 1334.44, "duration": 3.76}, {"text": "-Souvent, oui,", "start": 1338.2, "duration": 0.64}, {"text": "les condamnations vont \u00e0 l'Etat.", "start": 1340.68, "duration": 2.08}, {"text": "Les associations, heureusement,\npeuvent b\u00e9n\u00e9ficier,", "start": 1342.76, "duration": 3.92}, {"text": "dans certains cas,\ndu remboursement de certains frais.", "start": 1346.68, "duration": 3.88}, {"text": "En fait, il faut voir, aujourd'hui,", "start": 1351.32, "duration": 2.24}, {"text": "qu'il y a \u00e9norm\u00e9ment de citoyens\nqui, par leur implication,", "start": 1353.56, "duration": 3.44}, {"text": "par leur temps\net par leur argent,", "start": 1357.0, "duration": 1.84}, {"text": "aident des associations qui font\nun travail d'int\u00e9r\u00eat public.", "start": 1358.84, "duration": 4.16}, {"text": "Aujourd'hui, c'est ce qui est\ntr\u00e8s compliqu\u00e9, je trouve,", "start": 1363.0, "duration": 3.36}, {"text": "dans notre mani\u00e8re d'agir,\net qui est un frein monumental,", "start": 1367.2, "duration": 2.96}, {"text": "c'est le financement\ndes associations.", "start": 1370.16, "duration": 1.68}, {"text": "J'ai travaill\u00e9, je travaille\navec des associations", "start": 1373.0, "duration": 3.56}, {"text": "qui font un travail extraordinaire.", "start": 1376.56, "duration": 1.68}, {"text": "S'il n'y avait pas les associations\npour prot\u00e9ger l'environnement,", "start": 1378.24, "duration": 3.72}, {"text": "la situation\nserait gravissime.", "start": 1381.96, "duration": 1.88}, {"text": "Je n'ose pas imaginer\nle visage", "start": 1383.84, "duration": 1.6}, {"text": "de la France si, en Guyane,\nil n'y avait pas eu ces collectifs", "start": 1385.44, "duration": 3.88}, {"text": "qui, tous les jours, font ce travail\npour prot\u00e9ger la for\u00eat et la terre.", "start": 1390.16, "duration": 3.96}, {"text": "Partout en France,\ntous ces collectifs", "start": 1394.12, "duration": 1.8}, {"text": "qui alertent\nsur la pollution de l'eau", "start": 1395.92, "duration": 1.76}, {"text": "ou sur la destruction des for\u00eats.\nC'est impressionnant.", "start": 1399.08, "duration": 2.88}, {"text": "-La France a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e\ntrois fois pour inaction climatique,", "start": 1402.96, "duration": 3.6}, {"text": "sans que ces condamnations\nne changent les choses.", "start": 1406.56, "duration": 2.68}, {"text": "Vers qui ou vers quoi se tourner ?", "start": 1409.24, "duration": 2.08}, {"text": "-Il y a une expression\nque j'utilise souvent,", "start": 1411.32, "duration": 1.96}, {"text": "c'est de dire que le juge\nest l'homme du pass\u00e9.", "start": 1413.28, "duration": 4.68}, {"text": "Le juge ne peut pas\ncontraindre l'Etat", "start": 1417.96, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 prendre des d\u00e9cisions,", "start": 1421.72, "duration": 1.56}, {"text": "parce qu'on a la s\u00e9paration\ndes pouvoirs", "start": 1423.28, "duration": 2.28}, {"text": "qui fait que c'est le pouvoir\nex\u00e9cutif qui ex\u00e9cute,", "start": 1425.56, "duration": 3.64}, {"text": "qui met en place des politiques.", "start": 1429.2, "duration": 1.6}, {"text": "Le juge constate des effractions.", "start": 1430.8, "duration": 3.28}, {"text": "C'est arriv\u00e9 dans le cas\ndes carences fautives", "start": 1434.08, "duration": 2.6}, {"text": "en mati\u00e8re de lutte\ncontre le r\u00e9chauffement climatique.", "start": 1436.68, "duration": 2.24}, {"text": "Le juge constate\nl'inaction de l'Etat,", "start": 1438.92, "duration": 3.2}, {"text": "mais en fait, la solution,", "start": 1442.12, "duration": 1.8}, {"text": "elle est \u00e0 l'int\u00e9rieur\nde chacun de nous.", "start": 1443.92, "duration": 2.04}, {"text": "On ne peut pas attendre du juge\nde faire ce travail", "start": 1445.96, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 la place des gouvernants.", "start": 1449.0, "duration": 2.32}, {"text": "On ne peut pas non plus,\nen tant que citoyen,", "start": 1451.32, "duration": 1.92}, {"text": "attendre du gouvernant qu'il fasse\nle travail si, objectivement,", "start": 1453.24, "duration": 4.04}, {"text": "tous les indices nous disent :", "start": 1457.28, "duration": 2.24}, {"text": "\"Ce gouvernement\nne va pas le faire.\"", "start": 1459.52, "duration": 2.24}, {"text": "Aujourd'hui,\nau lieu d'investir massivement", "start": 1461.76, "duration": 4.56}, {"text": "dans la protection\ndes droits de la nature,", "start": 1466.32, "duration": 1.84}, {"text": "on investit des centaines\nde millions d'euros", "start": 1468.16, "duration": 2.8}, {"text": "pour d\u00e9velopper des carburants\npour faire voler des avions verts.", "start": 1470.96, "duration": 4.32}, {"text": "C'est \u00e7a, le probl\u00e8me.", "start": 1475.28, "duration": 0.84}, {"text": "Construire un imaginaire,", "start": 1477.36, "duration": 1.76}, {"text": "\u00e7a demande aussi\nque chacun d'entre nous s'y mette.", "start": 1479.12, "duration": 2.8}, {"text": "Aujourd'hui, on a besoin, vraiment,\nd'un mouvement citoyen", "start": 1481.92, "duration": 3.24}, {"text": "qui se mette en place et qui change\nprofond\u00e9ment la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 1485.16, "duration": 3.16}, {"text": "Ca ne va pas venir du haut.\nCa va venir de nous.", "start": 1488.32, "duration": 2.72}, {"text": "Avec l'association Wild Legal,\non essaye vraiment", "start": 1491.667, "duration": 2.733}, {"text": "d'accompagner les territoires", "start": 1494.4, "duration": 1.72}, {"text": "qui souhaitent utiliser\nles droits de la nature.", "start": 1496.12, "duration": 2.08}, {"text": "Ca ne viendra pas d'une grande loi,\nd'une nouvelle constitution,", "start": 1498.88, "duration": 4.28}, {"text": "pas maintenant, c'est clair.\nVu le mod\u00e8le actuel, c'est trop t\u00f4t.", "start": 1503.16, "duration": 4.12}, {"text": "Ce qu'on voit,\nen travaillant localement,", "start": 1507.28, "duration": 1.72}, {"text": "c'est des gestionnaires\nde parcs naturels,", "start": 1509.0, "duration": 2.76}, {"text": "des citoyens, des \u00e9lus,", "start": 1511.76, "duration": 3.12}, {"text": "des pr\u00e9sidents,\ndes directeurs de parcs,", "start": 1515.84, "duration": 1.64}, {"text": "de syndicats de gestion des eaux,", "start": 1517.48, "duration": 1.4}, {"text": "qui font ce travail au quotidien\net qui constatent", "start": 1518.88, "duration": 2.88}, {"text": "le droit de l'environnement\nd'aujourd'hui.", "start": 1521.76, "duration": 2.24}, {"text": "Ca ne suffira pas.", "start": 1524.0, "duration": 0.88}, {"text": "Il faut\ndes gouvernances biomim\u00e9tiques,", "start": 1524.88, "duration": 3.16}, {"text": "il nous faut un droit\nqui soit respectueux", "start": 1528.04, "duration": 2.56}, {"text": "des fonctionnalit\u00e9s du vivant\net qui se dise : \"Comment faire ?\"", "start": 1530.6, "duration": 3.64}, {"text": "On peut accompagner\nces transitions,", "start": 1534.24, "duration": 1.56}, {"text": "car localement,\non a des petits pouvoirs.", "start": 1535.8, "duration": 2.76}, {"text": "On a aussi la possibilit\u00e9\nde planifier,", "start": 1538.56, "duration": 1.8}, {"text": "de cr\u00e9er\ndes gouvernances diff\u00e9rentes.", "start": 1541.52, "duration": 2.08}, {"text": "Ca demande juste", "start": 1543.6, "duration": 1.88}, {"text": "de la volont\u00e9, de la cr\u00e9ativit\u00e9.\nOn le fait au quotidien.", "start": 1545.48, "duration": 3.76}, {"text": "-Merci.", "start": 1549.24, "duration": 0.8}, {"text": "-Merci \u00e0 vous.", "start": 1550.04, "duration": 0.84}, {"text": "SOUS-TITRAGE :\nRED BEE MEDIA", "start": 1550.88, "duration": 0.821}]}