{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.27}, {"text": "qui aurait cru \u00e0 ma naissance que je", "start": 0.56, "duration": 4.33}, {"text": "deviendrais un jour c\u00e9l\u00e8bre dans le", "start": 3.27, "duration": 4.44}, {"text": "monde entier bonjour je m'appelle johann", "start": 4.89, "duration": 5.52}, {"text": "wolfgang von goethe et je suis n\u00e9 le 28", "start": 7.71, "duration": 5.82}, {"text": "ao\u00fbt 1749 \u00e0 francfort au lieu d'aller \u00e0", "start": 10.41, "duration": 4.53}, {"text": "l'\u00e9cole j'ai eu droit \u00e0 des cours \u00e0 la", "start": 13.53, "duration": 3.96}, {"text": "maison moi j'aurais aim\u00e9 devenir peintre", "start": 14.94, "duration": 4.679}, {"text": "j'ai finalement \u00e9tudi\u00e9 le droit comme", "start": 17.49, "duration": 4.14}, {"text": "mon p\u00e8re le voulait d'ailleurs \u00e0 l'abc", "start": 19.619, "duration": 5.07}, {"text": "puis \u00e0 strasbourg l\u00e0 bas j'ai d\u00e9couvert", "start": 21.63, "duration": 5.34}, {"text": "que j'adorais \u00e9crire des po\u00e8mes les", "start": 24.689, "duration": 4.021}, {"text": "histoires plein de sentiments et de", "start": 26.97, "duration": 3.209}, {"text": "fantaisie", "start": 28.71, "duration": 3.03}, {"text": "apr\u00e8s mes \u00e9tudes j'ai bri\u00e8vement", "start": 30.179, "duration": 3.45}, {"text": "travaill\u00e9 en tant qu'avocat \u00e0 francfort", "start": 31.74, "duration": 4.589}, {"text": "je suis ensuite parti pour weimar o\u00f9 je", "start": 33.629, "duration": 4.411}, {"text": "suis entr\u00e9 en politique et o\u00f9 j'ai", "start": 36.329, "duration": 4.471}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9 la nature mais tr\u00e8s vite je me", "start": 38.04, "duration": 4.769}, {"text": "suis sentie submerg\u00e9e alors je suis", "start": 40.8, "duration": 4.259}, {"text": "partie secr\u00e8tement pour l'italie avide", "start": 42.809, "duration": 4.77}, {"text": "d'aventur\u00e9s de nouvelles impressions j", "start": 45.059, "duration": 4.41}, {"text": "ai \u00e9crit plusieurs oeuvres d'une traite", "start": 47.579, "duration": 4.171}, {"text": "au bout d'environ deux ans que je suis", "start": 49.469, "duration": 4.381}, {"text": "rentr\u00e9 \u00e0 weimar o\u00f9 mon meilleur ami m'a", "start": 51.75, "duration": 4.079}, {"text": "ensuite rejoint friedrich von schell \u00e0", "start": 53.85, "duration": 4.5}, {"text": "un autre pour \u00eatre tr\u00e8s connu nous", "start": 55.829, "duration": 4.171}, {"text": "sommes d'ailleurs enterr\u00e9 l'un pr\u00e8s de", "start": 58.35, "duration": 3.029}, {"text": "l'autre \u00e0 weimar", "start": 60.0, "duration": 4.229}, {"text": "je suis mort \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans le 22", "start": 61.379, "duration": 6.081}, {"text": "mars 1832", "start": 64.229, "duration": 3.231}]}