{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "on commence avec vous Miriam nastrouman", "start": 0.04, "duration": 3.639}, {"text": "vous avez choisi le chanteur lous l'un", "start": 2.0, "duration": 4.319}, {"text": "de ses derniers titres c'est pas le Time", "start": 3.679, "duration": 6.361}, {"text": "musique j'ai laiss\u00e9 mon c\u0153ur d\u00e9tach\u00e9", "start": 6.319, "duration": 7.121}, {"text": "j'ai tent\u00e9 mais pas l\u00e2ch\u00e9 sentim", "start": 10.04, "duration": 6.68}, {"text": "paralys\u00e9 la prochaine je sais pas qui", "start": 13.44, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 b\u00e9b\u00e9 mais tu sais j'ai", "start": 16.72, "duration": 5.36}, {"text": "pas sais que j'ai", "start": 19.92, "duration": 5.72}, {"text": "pas sais", "start": 22.08, "duration": 3.56}, {"text": "pasess mais sa", "start": 25.96, "duration": 7.2}, {"text": "pas j'ai pas le Time sais voil\u00e0", "start": 28.96, "duration": 6.52}, {"text": "interpr\u00e9t\u00e9 avec Serge Nader tu sais b\u00e9b\u00e9", "start": 33.16, "duration": 4.32}, {"text": "j'ai pas le Time pourquoi ce coup de", "start": 35.48, "duration": 4.599}, {"text": "c\u0153ur parce d'abord j'aime beaucoup lous", "start": 37.48, "duration": 4.44}, {"text": "et puis notre mission aussi avec", "start": 40.079, "duration": 4.32}, {"text": "l'agenda culturel c'est de pr\u00e9server la", "start": 41.92, "duration": 4.6}, {"text": "francophonie au Liban et la langue", "start": 44.399, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7aise je suis \u00e0 moiti\u00e9 fran\u00e7aise en", "start": 46.52, "duration": 3.32}, {"text": "plus donc c'est tr\u00e8s important pour moi", "start": 48.12, "duration": 3.72}, {"text": "et l chante en fran\u00e7ais ils sont plus", "start": 49.84, "duration": 3.8}, {"text": "que deux il y avait taxi dont on avait", "start": 51.84, "duration": 4.879}, {"text": "parl\u00e9 avant ici tax 404 et lous et donc", "start": 53.64, "duration": 4.52}, {"text": "je voudrais vraiment pou voir le mettre", "start": 56.719, "duration": 2.84}, {"text": "en lumi\u00e8re plus j'aime beaucoup ces", "start": 58.16, "duration": 3.16}, {"text": "chance on paradane le petit anglicisme", "start": 59.559, "duration": 3.561}, {"text": "time effectivement parce que le titre", "start": 61.32, "duration": 4.119}, {"text": "est en fran\u00e7ais non mais il chante en", "start": 63.12, "duration": 5.24}, {"text": "fran\u00e7aiscit tr\u00e8s bien Fran et c'est tr\u00e8s", "start": 65.439, "duration": 5.121}, {"text": "beau RIM Batal le livre amour de Jamel", "start": 68.36, "duration": 4.0}, {"text": "wazani aux \u00e9ditions Le Duc dont on a", "start": 70.56, "duration": 3.28}, {"text": "parl\u00e9 ici qu'est-ce qui vous a plu dans", "start": 72.36, "duration": 2.6}, {"text": "cet", "start": 73.84, "duration": 4.16}, {"text": "ouvrage alors hormis le fait qu'il a une", "start": 74.96, "duration": 6.519}, {"text": "approche particuli\u00e8re de l'amour de la", "start": 78.0, "duration": 7.0}, {"text": "religion au corps euh je trouve enfin il", "start": 81.479, "duration": 6.28}, {"text": "y a tr\u00e8s tr\u00e8s peu d'hommes aujourd'hui", "start": 85.0, "duration": 5.119}, {"text": "qui s'att\u00eaent \u00e0 d\u00e9construire la", "start": 87.759, "duration": 4.561}, {"text": "masculinit\u00e9 pour proposer de nouveaux", "start": 90.119, "duration": 6.0}, {"text": "mod\u00e8les d'hommes qui sont en paix avec", "start": 92.32, "duration": 6.6}, {"text": "leur virilit\u00e9 et qui sont et qui peuvent", "start": 96.119, "duration": 4.601}, {"text": "\u00eatre f\u00e9ministes donc c'est \u00e7a que j'ai", "start": 98.92, "duration": 3.479}, {"text": "j'ai ador\u00e9 dans ce livre et je vous", "start": 100.72, "duration": 3.64}, {"text": "encourage vivement \u00e0 vous le procurer il", "start": 102.399, "duration": 3.961}, {"text": "vient de sortir voil\u00e0 pour amour qui", "start": 104.36, "duration": 3.92}, {"text": "vient de sortir Jumana timery le livre", "start": 106.36, "duration": 3.719}, {"text": "l'art au Liban du manda Fran\u00e7a", "start": 108.28, "duration": 5.24}, {"text": "l'ind\u00e9pendance 1920 1943 de M aziz\u00e9", "start": 110.079, "duration": 5.881}, {"text": "sultan aus \u00e9ditions koutou pourquoi", "start": 113.52, "duration": 4.0}, {"text": "faut-il absolument avoir ce livre entre", "start": 115.96, "duration": 4.28}, {"text": "ses mains alors parce que tout d'abord", "start": 117.52, "duration": 4.72}, {"text": "parce que c'est un", "start": 120.24, "duration": 5.64}, {"text": "v\u00e9ritable une bible de la de la peinture", "start": 122.24, "duration": 6.96}, {"text": "de de cette \u00e9poque-l\u00e0 et puis \u00e7a retrace", "start": 125.88, "duration": 6.28}, {"text": "aussi euh un peu l'histoire culturelle", "start": 129.2, "duration": 5.28}, {"text": "du Liban \u00e0 travers la peinture et j'ai", "start": 132.16, "duration": 5.719}, {"text": "trouv\u00e9 \u00e7a cette approche l\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 134.48, "duration": 5.839}, {"text": "intelligente et tr\u00e8s tr\u00e8s importante", "start": 137.879, "duration": 4.121}, {"text": "pour chacun pour savoir un petit peu", "start": 140.319, "duration": 4.721}, {"text": "comment euh quelle quelle vie culturelle", "start": 142.0, "duration": 5.519}, {"text": "nous avions comment la po\u00e9sie la la", "start": 145.04, "duration": 5.839}, {"text": "peinture a pu euh \u00eatre aussi expliquer", "start": 147.519, "duration": 6.161}, {"text": "un petit peu comment comment \u00e9tait la la", "start": 150.879, "duration": 4.881}, {"text": "vie culturelle au Liban \u00e0 travers les", "start": 153.68, "duration": 4.04}, {"text": "les peintres \u00e0 travers la le point de", "start": 155.76, "duration": 4.199}, {"text": "vue des peintres et \u00e0 travers toutes ces", "start": 157.72, "duration": 4.12}, {"text": "belles choses qui malheureusement sont", "start": 159.959, "duration": 4.121}, {"text": "en train de dispara\u00eetre petit \u00e0 petit et", "start": 161.84, "duration": 4.08}, {"text": "c'est un c\u00e8dre on imagine bien s\u00fbr que", "start": 164.08, "duration": 3.96}, {"text": "l'on voit en couverture du livre Marwan", "start": 165.92, "duration": 4.399}, {"text": "aldouri vous avez choisi l'ONG", "start": 168.04, "duration": 4.68}, {"text": "l'organisation non gouvernementale Earth", "start": 170.319, "duration": 6.0}, {"text": "c'est en arabe Earth euh Earth en arabe", "start": 172.72, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e7a ve dire h\u00e9ritage c'est \u00e7a qui vise \u00e0", "start": 176.319, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9server la culture et l'h\u00e9ritage de de", "start": 178.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'Irak on en parlait apporta aussi aux", "start": 179.879, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelles g\u00e9n\u00e9rations irakiennes qui", "start": 182.12, "duration": 3.28}, {"text": "n'ont pas connu la guerre mais qui ont", "start": 183.879, "duration": 3.401}, {"text": "connu aussi apr\u00e8s coup les attentas ou", "start": 185.4, "duration": 3.759}, {"text": "autres qu'est-ce qui vous a plu et", "start": 187.28, "duration": 3.92}, {"text": "pourquoi c'est important de de de de", "start": 189.159, "duration": 4.201}, {"text": "nous parler de cette initiative bah en", "start": 191.2, "duration": 3.92}, {"text": "fait c'est \u00e0 travers", "start": 193.36, "duration": 4.439}, {"text": "donc des des interviews on va dire avec", "start": 195.12, "duration": 7.16}, {"text": "des artistes et avec des des des", "start": 197.799, "duration": 6.601}, {"text": "musiciens des po\u00e8tes \u00e7a met en lumi\u00e8re", "start": 202.28, "duration": 4.36}, {"text": "on va dire ces personnalit\u00e9s l\u00e0 qui sont", "start": 204.4, "duration": 3.759}, {"text": "qui sont aujourd'hui peut-\u00eatre un petit", "start": 206.64, "duration": 4.64}, {"text": "peu inconnu parce que bon il se trouve", "start": 208.159, "duration": 4.681}, {"text": "que peut-\u00eatre ils sont plus connus en", "start": 211.28, "duration": 4.48}, {"text": "Irak que ici en France malgr\u00e9 que la", "start": 212.84, "duration": 4.92}, {"text": "plupart j'ai l'impression que ils sont", "start": 215.76, "duration": 4.32}, {"text": "il vivent ici en France donc il est tout", "start": 217.76, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e0 fait important pour moi de de de", "start": 220.08, "duration": 3.84}, {"text": "soutenir en fait cette association l\u00e0", "start": 222.519, "duration": 3.601}, {"text": "qui qui a pour but donc de pr\u00e9server", "start": 223.92, "duration": 4.16}, {"text": "l'h\u00e9ritage iraakien parce que c'est vrai", "start": 226.12, "duration": 4.16}, {"text": "que a on va dire avec les \u00e9v\u00e9nements les", "start": 228.08, "duration": 4.64}, {"text": "derniers \u00e9v\u00e9nements qu'il y a eu euh il", "start": 230.28, "duration": 5.08}, {"text": "y a eu beaucoup de de des \u0153uvres on va", "start": 232.72, "duration": 3.92}, {"text": "dire artistiques ou m\u00eame historiqu", "start": 235.36, "duration": 3.599}, {"text": "peut-\u00eatre qui qui qui ont disparu donc", "start": 236.64, "duration": 5.48}, {"text": "euh h ce genour d'association euh c'est", "start": 238.959, "duration": 5.241}, {"text": "important parler vous \u00eates retourn\u00e9 en", "start": 242.12, "duration": 3.399}, {"text": "Irak r\u00e9cemment je suis pas retourn\u00e9 en", "start": 244.2, "duration": 3.399}, {"text": "Irak depuis 2002 ou ouais vous en r\u00eavez", "start": 245.519, "duration": 4.681}, {"text": "parfois oui moi j'ai v\u00e9cu 13 ans l\u00e0-bas", "start": 247.599, "duration": 4.92}, {"text": "en fait enfin mes premier mon premier 13", "start": 250.2, "duration": 5.2}, {"text": "ans j'ai v\u00e9cu en Irak et depuis je suis", "start": 252.519, "duration": 5.361}, {"text": "pas retourn\u00e9 euh parce que j'ai une", "start": 255.4, "duration": 3.88}, {"text": "belle image en fait sur l'Irak et j'ai", "start": 257.88, "duration": 4.599}, {"text": "peut-\u00eatre pas envie de la modifier", "start": 259.28, "duration": 3.199}]}