{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous explorez la litt\u00e9rature mais s dans", "start": 0.08, "duration": 4.0}, {"text": "cette p\u00e9riode bien particuli\u00e8re qui est", "start": 2.2, "duration": 3.88}, {"text": "la guerre vous faites bien s\u00fbr non", "start": 4.08, "duration": 3.64}, {"text": "exhaustive de ces \u00e9crivains pendant la", "start": 6.08, "duration": 3.559}, {"text": "guerre de ceux qui ont collabor\u00e9 ils", "start": 7.72, "duration": 3.16}, {"text": "sont un peu plus nombreux et de ceux qui", "start": 9.639, "duration": 3.08}, {"text": "ont r\u00e9sist\u00e9 un peu moins nombreux c'est", "start": 10.88, "duration": 3.44}, {"text": "la question centrale qui est pos\u00e9e tout", "start": 12.719, "duration": 3.4}, {"text": "de suite est-ce qu'on peut s\u00e9parer", "start": 14.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'homme de l'\u0153uvre les faits des mots", "start": 16.119, "duration": 4.92}, {"text": "les faits des \u00e9crits ma jeunesse a", "start": 18.56, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement contre sa mot et des", "start": 21.039, "duration": 6.0}, {"text": "actes oui c'est il fallait pas lire il", "start": 24.76, "duration": 6.439}, {"text": "fallait pas savoir ce qu'avait euh pens\u00e9", "start": 27.039, "duration": 6.04}, {"text": "fait euh comment avaient agi les", "start": 31.199, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9crivains moi je voulais je lisais les", "start": 33.079, "duration": 2.921}, {"text": "\u0153uvres compl\u00e8tes j'\u00e9tais compl\u00e8tement", "start": 34.719, "duration": 3.641}, {"text": "boulimique et je voulais pas savoir si", "start": 36.0, "duration": 4.12}, {"text": "on s'\u00e9tait bien ou mal comport\u00e9 et puis", "start": 38.36, "duration": 3.84}, {"text": "dans les ann\u00e9es 80 c'est-\u00e0-dire mes", "start": 40.12, "duration": 4.279}, {"text": "ann\u00e9es euh les ann\u00e9es mit\u00e9ran le", "start": 42.2, "duration": 3.839}, {"text": "journaliste que j'\u00e9tais a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 44.399, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eatre troubl\u00e9 par tout ce que nous savons", "start": 46.039, "duration": 4.561}, {"text": "hein les uns \u00e0 les autres c'est-\u00e0-dire", "start": 48.36, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eameisme des fr\u00e9quentations de mit\u00e9rand", "start": 50.6, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 qui est all\u00e9 jusqu'au \u00e0 Papon", "start": 52.92, "duration": 4.68}, {"text": "Bousquet sont pass\u00e9 un peu de trouble", "start": 55.12, "duration": 3.959}, {"text": "parfois ENF sa passion pour Jacques", "start": 57.6, "duration": 4.0}, {"text": "chardon et tous ces \u00e9crivains les bagill", "start": 59.079, "duration": 4.041}, {"text": "et autres on ouvre les yeux \u00e0 ce", "start": 61.6, "duration": 4.32}, {"text": "moment-l\u00e0 ce moment \u00e0 ce moment-l\u00e0 j'ai", "start": 63.12, "duration": 5.72}, {"text": "j'ai commenc\u00e9 \u00e0 me dire on ne peut pas", "start": 65.92, "duration": 4.72}, {"text": "non on ne peut pas s\u00e9parer les mots et", "start": 68.84, "duration": 3.56}, {"text": "les actes d'autant plus que ce milieu", "start": 70.64, "duration": 4.32}, {"text": "litt\u00e9raire en gros a ressembl\u00e9 \u00e0 ce", "start": 72.4, "duration": 5.24}, {"text": "fameux voyage 41 alors voil\u00e0 il y a ce", "start": 74.96, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9videmment ce ce ce voyage que gobbbles", "start": 77.64, "duration": 6.519}, {"text": "organise \u00e0 vmar \u00e0 Berlin d'intellectuel", "start": 81.159, "duration": 5.161}, {"text": "alors dedans bah il y a chardon", "start": 84.159, "duration": 3.841}, {"text": "brasillac mais ils vont quand m\u00eame en", "start": 86.32, "duration": 3.04}, {"text": "Allemagne ces auteurs ils vont en", "start": 88.0, "duration": 3.119}, {"text": "Allemagne \u00e0 l' invitation de gbbels et", "start": 89.36, "duration": 5.439}, {"text": "surtout ils en reviennent h en publiant", "start": 91.119, "duration": 6.0}, {"text": "dans la presse collaborationniste mais", "start": 94.799, "duration": 5.561}, {"text": "des \u00e9loges du", "start": 97.119, "duration": 6.921}, {"text": "nazisme \u00e0 tel point que chardon qui", "start": 100.36, "duration": 7.439}, {"text": "\u00e9tait du voyage revenant va faire \u00e0 au", "start": 104.04, "duration": 6.48}, {"text": "mar\u00e9chal P\u00e9tin \u00e0 Vichi le contre-rendu", "start": 107.799, "duration": 5.481}, {"text": "de son voyage et que le mar\u00e9chal P\u00e9tin", "start": 110.52, "duration": 4.919}, {"text": "trouve m\u00eame que chardon exag\u00e8re et la", "start": 113.28, "duration": 3.799}, {"text": "litt\u00e9rature fran\u00e7aise de cette \u00e9poque-", "start": 115.439, "duration": 5.04}, {"text": "l\u00e0\u00e0 que j'ai appel\u00e9 \u00e9videmment avec le", "start": 117.079, "duration": 5.4}, {"text": "sourire les belles lettres s", "start": 120.479, "duration": 4.481}, {"text": "l'occupation ce milieu cette litt\u00e9rature", "start": 122.479, "duration": 6.081}, {"text": "l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 grosso modo plut\u00f4t", "start": 124.96, "duration": 5.48}, {"text": "collaborationniste compris au mieux", "start": 128.56, "duration": 4.88}, {"text": "attentiste et tr\u00e8s tr\u00e8s rarement", "start": 130.44, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9sistante", "start": 133.44, "duration": 3.0}]}