{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Il n'a jamais fait \n le coup de poing \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 0.0, "duration": 2.48}, {"text": " mais il pratique la politique \n comme un sport de combat, ", "start": 2.64, "duration": 3.0}, {"text": " au point d'avoir d\u00e9clench\u00e9 \n un des incidents de s\u00e9ance ", "start": 5.8, "duration": 3.04}, {"text": " les plus marquants ", "start": 9.0, "duration": 1.04}, {"text": " du d\u00e9but de l\u00e9gislature. ", "start": 10.2, "duration": 1.32}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 11.68, "duration": 2.6}, {"text": " ... ", "start": 14.44, "duration": 7.6}, {"text": " Bonjour, Aur\u00e9lien Saintoul. \n\n -Bonjour.", "start": 22.2, "duration": 2.16}, {"text": " -On a tous \u00e9tudi\u00e9 \n les fables ", "start": 24.52, "duration": 1.68}, {"text": " de La Fontaine, mais il n'y a \n qu'un agr\u00e9g\u00e9 de lettres classiques ", "start": 26.36, "duration": 3.32}, {"text": " pour transformer une fable \n en arme politique. ", "start": 29.84, "duration": 2.8}, {"text": " Revoyons votre prise de parole \n au nom de La France Insoumise ", "start": 32.8, "duration": 3.16}, {"text": " pendant le projet de loi \n sur le pouvoir d'achat. ", "start": 36.12, "duration": 2.52}, {"text": " Vous aviez pris pour cible \n le Rassemblement National. ", "start": 38.8, "duration": 3.32}, {"text": " -On conna\u00eet la strat\u00e9gie \n de l'extr\u00eame droite ", "start": 43.4, "duration": 2.4}, {"text": " qui agit comme la chauve-souris \n de la fable. ", "start": 45.96, "duration": 2.32}, {"text": " Dans le parti des oiseaux, \n elle montre ses ailes. ", "start": 48.44, "duration": 2.64}, {"text": " Dans le parti des fachos, ", "start": 51.24, "duration": 1.4}, {"text": " elle montre son poil \n et elle est un rat. ", "start": 52.8, "duration": 2.16}, {"text": " Vous ne connaissez pas La Fontaine, \n peut-\u00eatre. ", "start": 55.12, "duration": 3.12}, {"text": " Vous ne connaissez pas La Fontaine. ", "start": 58.4, "duration": 2.2}, {"text": " -Non mais monsieur... \n\n Hu\u00e9es ", "start": 60.76, "duration": 1.8}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 62.72, "duration": 1.76}, {"text": " Ils tapent sur leur pupitre. ", "start": 64.64, "duration": 1.64}, {"text": " -Je pense que vous vous comportez \n comme des zadistes ", "start": 66.44, "duration": 3.16}, {"text": " et vous risquez de d\u00e9grader \n le mobilier national. ", "start": 69.76, "duration": 3.28}, {"text": " La pr\u00e9sidente tape sur son bureau. ", "start": 73.2, "duration": 1.84}, {"text": " -S'il vous pla\u00eet. ", "start": 75.2, "duration": 1.08}, {"text": " -Je ne vous ai pas insult\u00e9s, ", "start": 76.44, "duration": 2.0}, {"text": " mais caract\u00e9ris\u00e9s. ", "start": 78.6, "duration": 1.12}, {"text": " -On voit que votre prise de parole \n a mis en col\u00e8re ", "start": 79.88, "duration": 2.68}, {"text": " vos coll\u00e8gues du RN. ", "start": 82.72, "duration": 2.4}, {"text": " C'est assez \u00e9tonnant. ", "start": 85.28, "duration": 1.32}, {"text": " Vous avez un ton calme, ", "start": 86.76, "duration": 1.32}, {"text": " on s'attend pas \u00e0 ce que \n vous portiez des coups aussi rudes. ", "start": 88.24, "duration": 3.68}, {"text": " Ca fait partie de vous ? \n Vous aimez provoquer ", "start": 92.08, "duration": 3.12}, {"text": " vos adversaires ?\n\n -Non. ", "start": 95.36, "duration": 1.64}, {"text": " Je me suis jamais consid\u00e9r\u00e9 \n comme un provocateur. ", "start": 97.16, "duration": 2.64}, {"text": " En revanche, l\u00e0, \n en l'occurrence, ", "start": 99.96, "duration": 2.2}, {"text": " je trouvais que \n c'\u00e9tait exact et pr\u00e9cis. ", "start": 102.32, "duration": 2.64}, {"text": " L'extr\u00eame droite est fascisante. ", "start": 105.12, "duration": 2.72}, {"text": " -\"Parti des fachos\", \n \"zadistes\", ", "start": 108.0, "duration": 2.68}, {"text": " puis assimiler le RN \n au \"parti des rats\", ", "start": 110.84, "duration": 3.04}, {"text": " c'est quand m\u00eame \n extr\u00eamement violent. ", "start": 114.04, "duration": 2.12}, {"text": " Vous \u00eates au bord \n de la ligne rouge. ", "start": 116.32, "duration": 1.92}, {"text": " -L\u00e0, en l'occurrence, \n le sujet ce jour-l\u00e0, ", "start": 118.4, "duration": 2.6}, {"text": " c'\u00e9tait l'hypocrisie \n du Rassemblement National ", "start": 121.16, "duration": 3.0}, {"text": " qui, d'un c\u00f4t\u00e9, parle de lutter \n contre l'islamisme, etc. ", "start": 124.32, "duration": 3.4}, {"text": " Et puis, moi, j'avais suivi \n dans le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel ", "start": 127.88, "duration": 3.28}, {"text": " en particulier les questions \n de d\u00e9fense nationale, ", "start": 131.32, "duration": 2.8}, {"text": " et j'avais lu le programme \n de Marine Le Pen ", "start": 134.28, "duration": 2.92}, {"text": " sur la d\u00e9fense nationale. ", "start": 137.36, "duration": 1.84}, {"text": " Il \u00e9tait question \n de renforcer les alliances ", "start": 139.36, "duration": 2.44}, {"text": " avec l'Arabie saoudite, le Qatar, \n les Emirats arabes unis. ", "start": 141.96, "duration": 3.28}, {"text": " C'\u00e9tait cette hypocrisie ", "start": 145.4, "duration": 1.48}, {"text": " que je voulais pointer. \n Je trouvais que c'\u00e9tait amusant, ", "start": 147.04, "duration": 3.04}, {"text": " et c'est une r\u00e9f\u00e9rence \n qui m'est venue. ", "start": 150.24, "duration": 2.08}, {"text": " J'imaginais pas \n que \u00e7a provoquerait cette r\u00e9action. ", "start": 152.48, "duration": 2.84}, {"text": " -Quand on vous entend citer \n La Fontaine, ", "start": 155.48, "duration": 2.52}, {"text": " les mots sont une arme ", "start": 158.16, "duration": 1.36}, {"text": " en politique ? ", "start": 159.68, "duration": 1.56}, {"text": " -Bien s\u00fbr. \n On est dans un d\u00e9bat public ", "start": 161.4, "duration": 2.84}, {"text": " qui est souvent un peu corset\u00e9, ", "start": 164.4, "duration": 2.4}, {"text": " o\u00f9 on cherche \u00e0 se faire entendre, ", "start": 166.96, "duration": 2.84}, {"text": " donc si on peut piquer l'int\u00e9r\u00eat, ", "start": 169.96, "duration": 2.6}, {"text": " soit par la curiosit\u00e9, \n le bon mot... ", "start": 172.72, "duration": 2.52}, {"text": " Dans le d\u00e9bat public en France \n en particulier, ", "start": 175.4, "duration": 2.44}, {"text": " on se cache \n derri\u00e8re son petit doigt, ", "start": 178.0, "duration": 1.96}, {"text": " on a peur des mots. ", "start": 180.12, "duration": 1.04}, {"text": " En l'occurrence, \n dire que l'extr\u00eame droite, ", "start": 181.32, "duration": 2.4}, {"text": " ce sont des fachos, \n le mot est un peu familier, ", "start": 183.88, "duration": 2.52}, {"text": " mais il est rigoureux et juste ", "start": 186.56, "duration": 1.6}, {"text": " du point de vue analytique, \n si vous me permettez ", "start": 188.32, "duration": 2.56}, {"text": " un mot un peu pompeux. ", "start": 191.04, "duration": 1.16}, {"text": " -On va remonter le fil \n de votre histoire. ", "start": 192.36, "duration": 2.16}, {"text": " Au coll\u00e8ge, vous \u00e9tiez\n le souffre-douleur ", "start": 194.68, "duration": 2.48}, {"text": " des autres, le bon \u00e9l\u00e8ve \n chahut\u00e9 par le reste de la classe, ", "start": 197.32, "duration": 3.48}, {"text": " sauf qu'\u00e0 13 ans, ", "start": 200.96, "duration": 1.28}, {"text": " m\u00eame si on manie bien les mots, ", "start": 202.4, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e7a suffit pas pour se d\u00e9fendre. ", "start": 204.52, "duration": 1.64}, {"text": " Est-ce que c'est une p\u00e9riode ", "start": 206.32, "duration": 1.84}, {"text": " qui a laiss\u00e9 des traces en vous ? ", "start": 208.32, "duration": 1.64}, {"text": " -Je crois \n que ce qui reste en moi, ", "start": 210.12, "duration": 1.92}, {"text": " c'est une forme de compr\u00e9hension \n et de bienveillance. ", "start": 212.2, "duration": 3.32}, {"text": " Je suis pas \n du parti des winners. ", "start": 215.68, "duration": 2.0}, {"text": " C'est quelque chose \n qui est tr\u00e8s loin de moi. ", "start": 217.84, "duration": 2.36}, {"text": " J'ai eu la chance ", "start": 220.36, "duration": 2.04}, {"text": " de pouvoir grandir, \n de pouvoir \u00eatre un adulte ", "start": 222.56, "duration": 2.4}, {"text": " qui fait face, et \u00e7a, \n c'est une bonne chose. ", "start": 225.12, "duration": 2.4}, {"text": " En revanche, je suis tr\u00e8s sceptique \n devant les gens qui croient ", "start": 227.68, "duration": 3.48}, {"text": " qu'il y a des winners, des gagnants, \n des perdants, des riens. ", "start": 231.32, "duration": 3.36}, {"text": " Tout \u00e7a, \u00e7a me met \n m\u00eame pas mal \u00e0 l'aise, ", "start": 234.84, "duration": 2.28}, {"text": " je d\u00e9sapprouve totalement \n et c'est loin de ma culture. ", "start": 237.28, "duration": 3.0}, {"text": " -Vous avez eu \n un parcours scolaire brillant : ", "start": 240.44, "duration": 2.4}, {"text": " laur\u00e9at du concours g\u00e9n\u00e9ral \n en version latine, ", "start": 243.0, "duration": 2.52}, {"text": " une classe pr\u00e9pa \n au lyc\u00e9e Louis-le-Grand \u00e0 Paris, ", "start": 245.68, "duration": 3.04}, {"text": " agr\u00e9g\u00e9 de lettres classiques. ", "start": 248.88, "duration": 1.64}, {"text": " On pourrait penser \n que vous \u00eates issu ", "start": 250.68, "duration": 2.0}, {"text": " d'un milieu favoris\u00e9, \n ce qui n'est pas le cas :", "start": 252.84, "duration": 2.6}, {"text": " \"J'ai la conscience de classe.\n J'ai v\u00e9cu ", "start": 255.6, "duration": 2.36}, {"text": " \"des moments de honte sociale.\" \n C'est l\u00e0 qu'il faut chercher ", "start": 258.12, "duration": 3.2}, {"text": " les racines \n de votre engagement politique ? ", "start": 261.48, "duration": 2.32}, {"text": " -En grande partie, oui. \n J'ai grandi dans un milieu ", "start": 263.96, "duration": 2.8}, {"text": " disons populaire, \n pour faire un peu vite. ", "start": 266.92, "duration": 2.36}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 confront\u00e9\n \u00e0 l'in\u00e9galit\u00e9, ", "start": 269.44, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 la difficult\u00e9 sociale. ", "start": 271.64, "duration": 1.52}, {"text": " Une des premi\u00e8res choses\n que j'ai dites ", "start": 273.32, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon, ", "start": 276.0, "duration": 1.64}, {"text": " j'\u00e9tais jeune militant : ", "start": 277.8, "duration": 1.4}, {"text": " \"Les gens se rendent pas compte ", "start": 279.36, "duration": 1.76}, {"text": " \"que quand on est pauvre, \n on a une charge mentale ", "start": 281.28, "duration": 2.8}, {"text": " \"beaucoup plus importante.\" ", "start": 284.24, "duration": 1.6}, {"text": " On se baisse syst\u00e9matiquement \n pour acheter le prix le moins cher. ", "start": 286.0, "duration": 3.44}, {"text": " On calcule tout le temps. ", "start": 289.6, "duration": 1.32}, {"text": " A la moindre tuile, \n tout part \u00e0 vau-l'eau. ", "start": 291.08, "duration": 2.2}, {"text": " Ce genre d'exp\u00e9rience, \n je l'ai v\u00e9cu dans mon enfance. ", "start": 293.44, "duration": 2.84}, {"text": " J'ai vu ce que c'\u00e9tait, ", "start": 296.44, "duration": 1.2}, {"text": " donc j'ai \u00e9t\u00e9 assez conscient \n des in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 297.8, "duration": 2.6}, {"text": " Et en grandissant, \n je me suis rendu compte", "start": 300.56, "duration": 2.2}, {"text": " que ceux qui dirigeaient,\n souvent, n'\u00e9taient pas ", "start": 302.92, "duration": 2.64}, {"text": " les meilleurs. \n C'\u00e9tait frappant pour moi. ", "start": 305.72, "duration": 2.52}, {"text": " -Vos parents n'ont jamais \u00e9t\u00e9 \n encart\u00e9s dans un parti ", "start": 308.4, "duration": 3.84}, {"text": " ou membres d'un syndicat, ", "start": 312.4, "duration": 1.56}, {"text": " or ils ont aujourd'hui \n un fils d\u00e9put\u00e9 ", "start": 314.12, "duration": 2.24}, {"text": " et un autre responsable syndical \n chez Force Ouvri\u00e8re, ", "start": 316.52, "duration": 2.88}, {"text": " votre fr\u00e8re \n Matthieu Saintoul. ", "start": 319.56, "duration": 1.72}, {"text": " Comment vous expliquez \u00e7a ? ", "start": 321.44, "duration": 2.04}, {"text": " -Je sais pas. \n\n -Il y a un terreau ? ", "start": 323.64, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, il y a ", "start": 326.12, "duration": 1.16}, {"text": " un terreau d'\u00e9ducation. ", "start": 327.44, "duration": 1.52}, {"text": " Je pense qu'on a eu une \u00e9ducation \n qui nous rend disponibles... ", "start": 329.12, "duration": 3.84}, {"text": " -A l'engagement. \n\n -A l'engagement,", "start": 333.12, "duration": 2.0}, {"text": " et puis \n on se sent concern\u00e9s.", "start": 335.28, "duration": 2.04}, {"text": " On pense qu'on a ", "start": 337.48, "duration": 1.68}, {"text": " une certaine responsabilit\u00e9 \n \u00e0 ne pas laisser le monde ", "start": 339.32, "duration": 3.0}, {"text": " tourner \u00e0 l'envers \n comme en ce moment. ", "start": 342.48, "duration": 2.2}, {"text": " -Vous dites : \n \"Lui, c'est l'ouvrier. ", "start": 344.84, "duration": 2.08}, {"text": " \"Moi, c'est l'intello.\" \n Ca donne l'impression ", "start": 347.08, "duration": 2.72}, {"text": " que vous \u00eates \n de deux mondes s\u00e9par\u00e9s. ", "start": 349.96, "duration": 2.08}, {"text": " -Non, ", "start": 352.2, "duration": 1.0}, {"text": " mais on est tr\u00e8s compl\u00e9mentaires. \n Ce serait hypocrite de dire ", "start": 353.36, "duration": 3.4}, {"text": " qu'on a le m\u00eame parcours, \n la m\u00eame vie, etc. ", "start": 356.92, "duration": 2.56}, {"text": " On est tr\u00e8s proches. ", "start": 359.64, "duration": 1.64}, {"text": " Au contraire, je crois ", "start": 361.44, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on s'enrichit mutuellement \n \u00e9norm\u00e9ment. On garde... ", "start": 363.44, "duration": 3.4}, {"text": " J'ai un parcours acad\u00e9mique, \n mon fr\u00e8re non, ", "start": 367.0, "duration": 2.68}, {"text": " mais je lui ai, \n d'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 369.84, "duration": 1.96}, {"text": " donn\u00e9 un point de vue\n sur ce monde-l\u00e0, ", "start": 371.96, "duration": 2.04}, {"text": " de la m\u00eame fa\u00e7on \n que lui est en prise", "start": 374.16, "duration": 1.84}, {"text": " beaucoup plus directe \n avec le monde du travail,", "start": 376.16, "duration": 2.52}, {"text": " il m'a appris \n \u00e9norm\u00e9ment de choses. ", "start": 378.84, "duration": 2.36}, {"text": " -Vous avez commenc\u00e9 \n \u00e0 militer ", "start": 381.36, "duration": 2.04}, {"text": " au Parti de gauche en 2009 ", "start": 383.56, "duration": 1.76}, {"text": " avec votre fr\u00e8re. \n Vous faites partie ", "start": 385.48, "duration": 2.28}, {"text": " de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \n de d\u00e9put\u00e9s de La France Insoumise ", "start": 387.92, "duration": 3.32}, {"text": " apparue en 2022 \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 391.4, "duration": 1.68}, {"text": " On va voir une photo, \n je vous ai associ\u00e9 ", "start": 393.24, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 cinq autres d\u00e9put\u00e9s \n de La France Insoumise. ", "start": 395.44, "duration": 2.4}, {"text": " Vous devez savoir pourquoi. ", "start": 398.0, "duration": 1.52}, {"text": " On y voit Damien Maudet, \n Arnaud Le Gall, ", "start": 399.68, "duration": 2.16}, {"text": " David Guiraud, Cl\u00e9mence Guett\u00e9 \n et Anne Stambach-Terrenoir. ", "start": 402.0, "duration": 3.72}, {"text": " -On a tous travaill\u00e9 \n soit pour des d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 405.88, "duration": 3.2}, {"text": " soit pour des groupes, \n des \u00e9lus. ", "start": 409.24, "duration": 1.76}, {"text": " -Vous avez tout \u00e9t\u00e9 collaborateurs \n parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 411.16, "duration": 3.6}, {"text": " au Parlement europ\u00e9en \n ou au groupe de La France Insoumise.", "start": 414.92, "duration": 3.08}, {"text": " Moi, \u00e7a me surprend un peu \n parce que LFI est souvent pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 418.16, "duration": 3.88}, {"text": " comme le parti antisyst\u00e8me, et l\u00e0, \n \u00e7a donne l'impression que LFI ", "start": 422.2, "duration": 3.68}, {"text": " mise... pas sur des professionnels \n de la politique, ", "start": 426.04, "duration": 2.76}, {"text": " mais des gens pas loin de l'\u00eatre. \n Est-ce que c'est pas un peu ", "start": 428.96, "duration": 3.76}, {"text": " contradictoire ? ", "start": 432.88, "duration": 1.0}, {"text": " -Il faut prendre le sujet \n dans l'autre sens. ", "start": 434.04, "duration": 2.32}, {"text": " Je connais pas en d\u00e9tail \n la vie de mes coll\u00e8gues ", "start": 436.52, "duration": 2.48}, {"text": " et camarades, \n mais pour ce qui me concerne, ", "start": 439.16, "duration": 2.4}, {"text": " je suis devenu \n assistant parlementaire ", "start": 441.72, "duration": 2.36}, {"text": " parce que j'ai \u00e9t\u00e9 militant, ", "start": 444.24, "duration": 1.68}, {"text": " et pas l'inverse. \n J'ai pas rejoint un parti politique ", "start": 446.08, "duration": 2.84}, {"text": " parce qu'il m'a donn\u00e9 \u00e0 manger. \n\n -C'\u00e9tait pas ", "start": 449.08, "duration": 2.32}, {"text": " pour faire carri\u00e8re. \n\n -Non.", "start": 451.56, "duration": 1.48}, {"text": " -On va s'attarder ", "start": 453.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'\u00e9pisode le plus marquant \n de votre d\u00e9but de mandat. ", "start": 454.52, "duration": 3.0}, {"text": " Pendant le d\u00e9bat \n sur la r\u00e9forme ", "start": 457.68, "duration": 1.72}, {"text": " des retraites, vous vous \u00eates\n adress\u00e9 \u00e0 Olivier Dussopt ", "start": 459.56, "duration": 3.52}, {"text": " pour d\u00e9noncer l'augmentation ", "start": 463.24, "duration": 2.44}, {"text": " du nombre de morts \n au travail. ", "start": 465.84, "duration": 1.88}, {"text": " -Vous ne pouvez pas arriver ici ", "start": 467.88, "duration": 1.84}, {"text": " et me dire que la suppression \n des CHSCT n'a eu aucun effet. ", "start": 469.88, "duration": 4.08}, {"text": " Ce sont 150 orphelins, \n veufs, veuves en plus, ", "start": 474.12, "duration": 2.84}, {"text": " et vous avez la responsabilit\u00e9 \n de ces choix politiques. ", "start": 477.12, "duration": 3.56}, {"text": " Vous \u00eates un imposteur \n et un assassin. ", "start": 480.84, "duration": 3.24}, {"text": " Cris et hu\u00e9es ", "start": 484.24, "duration": 2.2}, {"text": " J'ai eu il y a quelques instants \n \u00e0 ce micro ", "start": 486.6, "duration": 2.96}, {"text": " des mots que l'\u00e9motion \n et l'emportement ", "start": 489.72, "duration": 3.0}, {"text": " m'ont fait mal choisir \n et qui sont d\u00e9plac\u00e9s. ", "start": 492.88, "duration": 2.8}, {"text": " Je souhaite \u00e9videmment \n les retirer ", "start": 495.84, "duration": 2.28}, {"text": " et adresser des excuses \n publiques au ministre, ", "start": 498.28, "duration": 2.72}, {"text": " et je me tiens \u00e0 sa disposition \n pour avoir un \u00e9change plus personnel ", "start": 501.16, "duration": 3.52}, {"text": " et lui pr\u00e9senter \n \u00e0 nouveau mes excuses. ", "start": 504.84, "duration": 2.08}, {"text": " -Vous qui maniez la langue fran\u00e7aise\n avec subtilit\u00e9, ", "start": 507.08, "duration": 2.88}, {"text": " vous qui aimez bien ", "start": 510.12, "duration": 2.2}, {"text": " la finesse de la langue fran\u00e7aise, ", "start": 512.48, "duration": 2.6}, {"text": " l\u00e0, vous qualifiez un ministre \n d'assassin. ", "start": 515.24, "duration": 3.08}, {"text": " Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 ? ", "start": 518.48, "duration": 1.44}, {"text": " -Les images \n sont assez claires.", "start": 520.08, "duration": 1.72}, {"text": " Je suis en col\u00e8re.\n Dans la s\u00e9quence ", "start": 521.96, "duration": 1.84}, {"text": " qui pr\u00e9c\u00e8de, j'\u00e9voque, \n au sujet de la r\u00e9forme ", "start": 523.96, "duration": 3.0}, {"text": " des retraites, le fait que le risque \n d'accidents mortels au travail ", "start": 527.12, "duration": 3.88}, {"text": " augmente de fa\u00e7on explicite \n avec l'\u00e2ge des salari\u00e9s. ", "start": 531.16, "duration": 2.88}, {"text": " Donc je lui demande ce qu'il a pr\u00e9vu \n pour les personnes ", "start": 534.2, "duration": 2.88}, {"text": " qui vont rester au travail ", "start": 537.24, "duration": 1.52}, {"text": " et donc risquer de mourir. ", "start": 538.92, "duration": 1.56}, {"text": " Le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 540.64, "duration": 1.72}, {"text": " avait d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 les CHSCT, ", "start": 542.52, "duration": 2.0}, {"text": " donc les comit\u00e9s hygi\u00e8ne \n et s\u00e9curit\u00e9 au travail, ", "start": 544.68, "duration": 2.64}, {"text": " et donc le nombre des accidents \n mortels au travail a d\u00e9j\u00e0 augment\u00e9. ", "start": 547.48, "duration": 3.84}, {"text": " Donc il ne peut pas balayer \u00e7a \n d'un revers de la main. ", "start": 551.48, "duration": 2.72}, {"text": " Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'il fait. ", "start": 554.36, "duration": 1.88}, {"text": " Il me dit \n que mes chiffres sont faux. ", "start": 556.4, "duration": 1.96}, {"text": " -Et le mot \"assassin\" sort ", "start": 558.52, "duration": 1.4}, {"text": " comme \u00e7a ? \n Vous l'aviez pas pr\u00e9par\u00e9 ? ", "start": 560.08, "duration": 1.88}, {"text": " -Pas du tout. \n Ce que j'ai \u00e0 la main,", "start": 562.12, "duration": 2.08}, {"text": " c'est une petite fiche\n sur laquelle il y a ", "start": 564.36, "duration": 2.6}, {"text": " les chiffres exacts \n du nombre de morts au travail. ", "start": 567.12, "duration": 2.64}, {"text": " En fait, le mot \"assassin\" \n \u00e9tait impropre ", "start": 569.92, "duration": 2.36}, {"text": " parce que, \u00e9videmment, ", "start": 572.44, "duration": 1.4}, {"text": " le ministre du Travail ", "start": 574.0, "duration": 1.36}, {"text": " n'est pas responsable directement \n de la mort des gens, ", "start": 575.52, "duration": 3.36}, {"text": " mais il y a quelque chose\n qui est important ", "start": 579.04, "duration": 2.4}, {"text": " et qui est bien connu\n dans le d\u00e9bat public,", "start": 581.6, "duration": 2.36}, {"text": " c'est la part de responsabilit\u00e9\n des politiques. ", "start": 584.12, "duration": 2.8}, {"text": " On peut \u00eatre responsable \n mais pas coupable. ", "start": 587.08, "duration": 2.36}, {"text": " Donc \u00e9videmment, \n M. Dussopt n'est pas ", "start": 589.6, "duration": 2.28}, {"text": " et ne sera pas coupable \n de la mort directement ", "start": 592.04, "duration": 2.72}, {"text": " des personnes, \n mais quand on a des responsabilit\u00e9s,", "start": 594.92, "duration": 2.88}, {"text": " il faut savoir les regarder en face. \n Si des gens meurent au travail ", "start": 597.96, "duration": 3.44}, {"text": " du fait de d\u00e9cisions politiques, \n il faut savoir le voir. ", "start": 601.56, "duration": 2.96}, {"text": " -Qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 ", "start": 604.68, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9senter vos excuses \n comme vous l'avez fait ? ", "start": 606.6, "duration": 3.0}, {"text": " La s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 interrompue. ", "start": 609.76, "duration": 2.04}, {"text": " Vous \u00eates revenu \u00e0 la reprise \n pour pr\u00e9senter vos excuses. ", "start": 611.96, "duration": 3.04}, {"text": " -D'abord, je voulais pas \n que le d\u00e9bat s'\u00e9ternise ", "start": 615.16, "duration": 2.96}, {"text": " sur cet aspect, \n et puis \u00e0 titre personnel, ", "start": 618.28, "duration": 2.4}, {"text": " j'aime avoir des mots \n les plus exacts possibles, ", "start": 620.84, "duration": 2.8}, {"text": " donc \"assassin\", \n c'\u00e9tait pas le mot le plus exact. ", "start": 623.8, "duration": 2.88}, {"text": " -Comment vous expliquez ", "start": 626.84, "duration": 1.36}, {"text": " que ce soit tr\u00e8s rare de voir \n des hommes politiques s'excuser ? ", "start": 628.36, "duration": 3.48}, {"text": " -Parce que s'excuser... ", "start": 632.0, "duration": 4.32}, {"text": " Si la bonne foi caract\u00e9risait \n le d\u00e9bat public, ", "start": 636.48, "duration": 2.44}, {"text": " je pense qu'on h\u00e9siterait moins \n \u00e0 s'excuser. ", "start": 639.08, "duration": 2.4}, {"text": " Le probl\u00e8me... \n\n -Est-ce que c'est pas aussi ", "start": 641.64, "duration": 2.28}, {"text": " une question d'ego ? ", "start": 644.08, "duration": 1.4}, {"text": " -Non. Honn\u00eatement, ", "start": 645.64, "duration": 1.8}, {"text": " je crois pas qu'on soit tous bourr\u00e9s \n d'un ego d\u00e9mesur\u00e9. ", "start": 647.6, "duration": 2.92}, {"text": " Dans le d\u00e9bat public... ", "start": 650.68, "duration": 1.32}, {"text": " Ce qui est aussi int\u00e9ressant, \n c'est de voir qu'apr\u00e8s ces excuses, ", "start": 652.16, "duration": 3.56}, {"text": " le ministre dit \n qu'il n'accepte pas mes excuses. ", "start": 655.88, "duration": 2.68}, {"text": " On ne voit pas la fa\u00e7on ", "start": 658.72, "duration": 1.36}, {"text": " dont il est sorti \n de l'h\u00e9micycle juste avant", "start": 660.24, "duration": 2.88}, {"text": " en prof\u00e9rant des injures\n \u00e0 mon \u00e9gard. ", "start": 663.28, "duration": 1.96}, {"text": " Mais c'est pas grave, je... ", "start": 665.4, "duration": 2.2}, {"text": " Si on avait eu juste un \u00e9change \n de personne \u00e0 personne... ", "start": 667.76, "duration": 3.12}, {"text": " -Vous l'invitiez \n \u00e0 avoir cet \u00e9change, ", "start": 671.04, "duration": 2.6}, {"text": " il n'a jamais eu lieu. \n\n -C'est pas grave. ", "start": 673.8, "duration": 2.68}, {"text": " Personne n'a envie d'\u00eatre ami \n avec l'un ou l'autre. ", "start": 676.64, "duration": 2.84}, {"text": " Mais pourquoi on s'excuse pas ? ", "start": 679.64, "duration": 1.76}, {"text": " Parce que, d'une certaine fa\u00e7on, \n le risque que, en face, ", "start": 681.56, "duration": 2.96}, {"text": " on abuse de votre excuse \n est tr\u00e8s important. ", "start": 684.68, "duration": 2.44}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quiz. ", "start": 687.28, "duration": 2.08}, {"text": " Vous allez devoir compl\u00e9ter ", "start": 689.52, "duration": 1.6}, {"text": " les phrases que je vais \n vous proposer. ", "start": 691.28, "duration": 2.2}, {"text": " Si Cyril Hanouna m'invite ", "start": 693.64, "duration": 1.8}, {"text": " dans TPMP... \n Je dis \u00e7a parce que ", "start": 695.6, "duration": 1.88}, {"text": " vous \u00eates en guerre contre Bollor\u00e9. \n Vous \u00eates ", "start": 697.64, "duration": 2.48}, {"text": " rapporteur \n d'une commission d'enqu\u00eate. ", "start": 700.28, "duration": 2.2}, {"text": " -Je suis pas en guerre du tout. \n\n -Vous visez les m\u00e9dias Bollor\u00e9. ", "start": 702.64, "duration": 3.36}, {"text": " -Si j'\u00e9tais invit\u00e9, \n j'irais pas. ", "start": 706.16, "duration": 1.76}, {"text": " En revanche, peut-\u00eatre qu'il viendra \n devant ma commission d'enqu\u00eate. ", "start": 708.08, "duration": 3.92}, {"text": " -Vous esp\u00e9rez ? \n\n -C'est en r\u00e9flexion. ", "start": 712.16, "duration": 1.96}, {"text": " Ce qui est int\u00e9ressant, c'est que\n les programmes de Cyril Hanouna ", "start": 714.28, "duration": 3.52}, {"text": " sont ceux qui ont fait ", "start": 717.96, "duration": 1.2}, {"text": " le plus souvent l'objet de sanctions \n ou de rappels \u00e0 l'ordre de l'Arcom. ", "start": 719.32, "duration": 4.16}, {"text": " Moi, je travaille sur ce sujet, \n la fa\u00e7on dont les cha\u00eenes ", "start": 723.64, "duration": 3.28}, {"text": " respectent ou pas\n leurs obligations", "start": 727.08, "duration": 2.28}, {"text": " et dont elles sont contr\u00f4l\u00e9es ", "start": 729.52, "duration": 1.8}, {"text": " par l'Arcom. \n Je suis quand m\u00eame curieux", "start": 731.48, "duration": 2.08}, {"text": " de savoir \n ce que Cyril Hanouna", "start": 733.72, "duration": 1.6}, {"text": " a pu r\u00e9pondre \u00e0 l'Arcom \n quand on lui a dit qu'il a abus\u00e9. ", "start": 735.48, "duration": 3.2}, {"text": " Peut-\u00eatre qu'on l'auditionnera. ", "start": 738.84, "duration": 2.08}, {"text": " -Quand je sens monter la col\u00e8re ", "start": 741.08, "duration": 1.84}, {"text": " pendant un d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e... ", "start": 743.08, "duration": 1.84}, {"text": " -Ah... ", "start": 745.08, "duration": 1.44}, {"text": " L'exp\u00e9rience ", "start": 747.72, "duration": 1.08}, {"text": " de l'\"assassin\" me fait dire \n que j'ai appris... ", "start": 748.96, "duration": 2.76}, {"text": " -Vous respirez un bon coup ? ", "start": 751.88, "duration": 1.6}, {"text": " -...\u00e0 respirer un peu, ", "start": 753.64, "duration": 1.44}, {"text": " mais cette col\u00e8re est l\u00e9gitime, ", "start": 755.24, "duration": 1.88}, {"text": " elle est partag\u00e9e \n par \u00e9norm\u00e9ment de nos concitoyens, ", "start": 757.28, "duration": 3.16}, {"text": " donc elle doit pas \n faire d\u00e9passer les bornes, ", "start": 760.6, "duration": 2.44}, {"text": " mais elle doit pouvoir aussi \n s'exprimer. ", "start": 763.2, "duration": 2.2}, {"text": " -Enfin, ", "start": 765.56, "duration": 1.28}, {"text": " comme disait Pline le Jeune... ", "start": 767.0, "duration": 1.72}, {"text": " l\u00e0, je teste votre ma\u00eetrise, ", "start": 768.88, "duration": 2.28}, {"text": " ce qui reste du latiniste \n que vous \u00eates. ", "start": 771.32, "duration": 3.64}, {"text": " -Je vais pas avoir \n de citation sp\u00e9cifique ", "start": 775.12, "duration": 2.96}, {"text": " de Pline le Jeune. ", "start": 778.24, "duration": 1.84}, {"text": " C'est un peu sp\u00e9cifique. ", "start": 780.24, "duration": 1.44}, {"text": " Si on doit avoir \n une citation latine, ", "start": 781.84, "duration": 2.48}, {"text": " j'aime bien celle de T\u00e9rence : \n \"Je suis humain ", "start": 784.48, "duration": 2.4}, {"text": " \"et rien de ce qui est humain \n ne m'est \u00e9tranger.\" ", "start": 787.04, "duration": 2.56}, {"text": " C'est une bonne base \n pour fonder ", "start": 789.76, "duration": 1.72}, {"text": " l'universalisme politique \n que je d\u00e9fends. ", "start": 791.64, "duration": 2.36}, {"text": " -Ce sera le mot de la fin. \n Merci. ", "start": 794.16, "duration": 1.92}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 796.24, "duration": 1.32}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 797.72, "duration": 2.16}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 800.04, "duration": 1.84}, {"text": " ... ", "start": 802.04, "duration": 16.6}]}