{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "contrairement \u00e0 ce que vous croyez \u00e7a", "start": 0.04, "duration": 3.359}, {"text": "concerne la France et c'est historique", "start": 1.36, "duration": 3.959}, {"text": "la Suisse a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la Cour", "start": 3.399, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme pour", "start": 5.319, "duration": 3.721}, {"text": "inaction face au changement climatique", "start": 6.799, "duration": 3.88}, {"text": "mais alors en quoi cette d\u00e9cision", "start": 9.04, "duration": 3.0}, {"text": "historique pourrait constituer un", "start": 10.679, "duration": 3.08}, {"text": "tournant et forcer d'autres pays", "start": 12.04, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ens dont la France \u00e0 prendre des", "start": 13.759, "duration": 3.921}, {"text": "mesure salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 16.0, "duration": 3.48}, {"text": "vous allez bien on est parti ensemble", "start": 17.68, "duration": 2.88}, {"text": "pour une nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 19.48, "duration": 2.959}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes et", "start": 20.56, "duration": 3.28}, {"text": "vous le savez je serai donc en voie off", "start": 22.439, "duration": 3.16}, {"text": "et sans la cam\u00e9ra cette semaine c'est", "start": 23.84, "duration": 3.599}, {"text": "donc ce mardi que la Cour europ\u00e9enne des", "start": 25.599, "duration": 4.68}, {"text": "droits de l'homme la CEDH a rendu un", "start": 27.439, "duration": 4.761}, {"text": "jugement historique en condamnant la", "start": 30.279, "duration": 5.041}, {"text": "Suisse pour inaction climatique la CEDH", "start": 32.2, "duration": 4.44}, {"text": "elle est en fait charg\u00e9e de faire", "start": 35.32, "duration": 3.72}, {"text": "respecter la Convention europ\u00e9enne de", "start": 36.64, "duration": 4.12}, {"text": "sauvegarde des droits humains alors on", "start": 39.04, "duration": 2.72}, {"text": "va rentrer dans le d\u00e9tail pour", "start": 40.76, "duration": 2.2}, {"text": "comprendre \u00e0 quel point c'est quelque", "start": 41.76, "duration": 3.0}, {"text": "chose d'extr\u00eamement important l'affaire", "start": 42.96, "duration": 3.919}, {"text": "en fait elle \u00e9tait port\u00e9e par 2500", "start": 44.76, "duration": 5.16}, {"text": "femmes \u00e2g\u00e9es de 73 ans en moyenne des", "start": 46.879, "duration": 5.16}, {"text": "femmes de l'association Les a\u00een\u00e9ses pour", "start": 49.92, "duration": 4.2}, {"text": "la protection du climat elle d\u00e9non\u00e7ait", "start": 52.039, "duration": 3.961}, {"text": "je cite des manquements des autorit\u00e9s", "start": 54.12, "duration": 4.0}, {"text": "suisses pour att\u00e9nuer les effets du", "start": 56.0, "duration": 4.16}, {"text": "changement climatique donc je le disais", "start": 58.12, "duration": 3.72}, {"text": "face \u00e0 cela la Cour europ\u00e9enne des", "start": 60.16, "duration": 3.52}, {"text": "droits de l'homme a finalement estim\u00e9", "start": 61.84, "duration": 3.56}, {"text": "qu'en ne luttant pas assez contre le", "start": 63.68, "duration": 3.64}, {"text": "changement climatique et bien la Suisse", "start": 65.4, "duration": 4.56}, {"text": "enfrain la Convention Europ\u00e9enne des", "start": 67.32, "duration": 4.36}, {"text": "sauvegardes des droits de l'homme en", "start": 69.96, "duration": 3.68}, {"text": "particulier l'article 6 qui est relatif", "start": 71.68, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 un tribunal et l'article 8", "start": 73.64, "duration": 5.08}, {"text": "qui est relatif au droit au respect de", "start": 76.4, "duration": 4.44}, {"text": "la vie priv\u00e9e et familiale alors quel", "start": 78.72, "duration": 3.96}, {"text": "rapport entre le climat et la vie priv\u00e9e", "start": 80.84, "duration": 3.44}, {"text": "et familiale et bien concr\u00e8tement la", "start": 82.68, "duration": 4.24}, {"text": "CEDH estime que la Suisse ne lutte pas", "start": 84.28, "duration": 4.12}, {"text": "suffisamment contre le changement", "start": 86.92, "duration": 3.839}, {"text": "climatique ce qui porte donc atteinte \u00e0", "start": 88.4, "duration": 5.039}, {"text": "la vie priv\u00e9e et familiale des individus", "start": 90.759, "duration": 5.081}, {"text": "en compromettant leur bien-\u00eatre et leur", "start": 93.439, "duration": 3.921}, {"text": "qualit\u00e9 de vie alors les r\u00e9actions n'ont", "start": 95.84, "duration": 3.319}, {"text": "pas tard\u00e9 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Justice", "start": 97.36, "duration": 3.52}, {"text": "qui repr\u00e9sente le gouvernement suisse", "start": 99.159, "duration": 3.481}, {"text": "devant la Cour europ\u00e9enne des droits de", "start": 100.88, "duration": 3.839}, {"text": "l'homme a indiqu\u00e9 prendre acte de cette", "start": 102.64, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9cision mais le premier parti Suisse", "start": 104.719, "duration": 4.201}, {"text": "l'UDC qui est un parti de droite", "start": 106.719, "duration": 4.36}, {"text": "radicale a jug\u00e9 cette d\u00e9cision", "start": 108.92, "duration": 3.92}, {"text": "inacceptable il a d'ailleurs demand\u00e9 \u00e0", "start": 111.079, "duration": 3.36}, {"text": "ce que la Suisse en cons\u00e9quent quitte le", "start": 112.84, "duration": 3.16}, {"text": "Conseil de l'Europe le Conseil de", "start": 114.439, "duration": 3.201}, {"text": "l'Europe et bien il vise \u00e0 promouvoir", "start": 116.0, "duration": 3.24}, {"text": "les droits de l'homme la d\u00e9mocratie et", "start": 117.64, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9tat de droit en Europe alors on en", "start": 119.24, "duration": 3.159}, {"text": "vient pourquoi est-ce que c'est", "start": 121.36, "duration": 2.56}, {"text": "historique et pourquoi est-ce que \u00e7a", "start": 122.399, "duration": 2.881}, {"text": "nous concerne et bien d\u00e9j\u00e0 c'est la", "start": 123.92, "duration": 3.28}, {"text": "premi\u00e8re fois que la Cour europ\u00e9enne des", "start": 125.28, "duration": 4.0}, {"text": "droits de l'homme condamne un \u00e9tat pour", "start": 127.2, "duration": 4.92}, {"text": "inaction climatique pour la juriste", "start": 129.28, "duration": 4.4}, {"text": "sp\u00e9cialiste des actions en justice sur", "start": 132.12, "duration": 3.8}, {"text": "le climat Christelle Cournil interrog\u00e9", "start": 133.68, "duration": 3.839}, {"text": "par France Info dans un article que je", "start": 135.92, "duration": 3.84}, {"text": "vous mets en description cet arr\u00eat de la", "start": 137.519, "duration": 4.841}, {"text": "CEDH il t\u00e9moigne je cite d'un changement", "start": 139.76, "duration": 4.8}, {"text": "d'\u00e9chelle en effet ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 142.36, "duration": 4.239}, {"text": "plusieurs cours de justice nationale", "start": 144.56, "duration": 4.0}, {"text": "donc des cours \u00e0 l'\u00e9chelle d'un seul", "start": 146.599, "duration": 4.441}, {"text": "pays ont \u00e9t\u00e9 saisi justement pour ce", "start": 148.56, "duration": 4.6}, {"text": "genre d'affaire c'\u00e9tait le cas notamment", "start": 151.04, "duration": 4.36}, {"text": "en Allemagne aux Pays-Bas ou encore en", "start": 153.16, "duration": 3.88}, {"text": "France la France vous vous en souvenez", "start": 155.4, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre et d'ailleurs j'avais", "start": 157.04, "duration": 2.919}, {"text": "interrog\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 158.28, "duration": 2.879}, {"text": "sur le sujet lorsque je l'avais", "start": 159.959, "duration": 3.56}, {"text": "interview\u00e9 a m\u00eame \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 plusieurs", "start": 161.159, "duration": 4.881}, {"text": "fois pour inaction climatique notamment", "start": 163.519, "duration": 4.041}, {"text": "dans le cadre du dossier qui s'appelle", "start": 166.04, "duration": 3.64}, {"text": "l'affaire du si\u00e8cle qui \u00e9tait port\u00e9 par", "start": 167.56, "duration": 4.2}, {"text": "quatre ONG engag\u00e9 dans la d\u00e9fense de", "start": 169.68, "duration": 4.199}, {"text": "l'environnement alors en 2021 la justice", "start": 171.76, "duration": 3.68}, {"text": "avait condamn\u00e9 \u00e0 deux reprises l'\u00c9tat", "start": 173.879, "duration": 3.401}, {"text": "fran\u00e7ais qui selon elle avait commis une", "start": 175.44, "duration": 4.12}, {"text": "faute en se montrant incapable de tenir", "start": 177.28, "duration": 4.2}, {"text": "ses ces engagements de r\u00e9duction de gaz", "start": 179.56, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 effet de serre qui sont donc", "start": 181.48, "duration": 3.52}, {"text": "responsables du changement climatique", "start": 183.08, "duration": 3.4}, {"text": "mais cette fois-ci donc est ce qu'il y a", "start": 185.0, "duration": 2.799}, {"text": "de nouveau c'est que ce n'est pas un", "start": 186.48, "duration": 3.36}, {"text": "tribunal national qui a rendu cette", "start": 187.799, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9cision mais bien une cour r\u00e9gionale", "start": 189.84, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne en l'occurrence dans ce cas", "start": 192.4, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9cis la deuxi\u00e8me raison qui fait que", "start": 194.28, "duration": 3.039}, {"text": "cette d\u00e9cision elle est historique c'est", "start": 195.879, "duration": 3.28}, {"text": "que en rendant ce jugement et bien la", "start": 197.319, "duration": 4.521}, {"text": "CEDH affirme que l'article 8 le fameux", "start": 199.159, "duration": 4.921}, {"text": "article 8 donc qui est li\u00e9 au droit au", "start": 201.84, "duration": 4.8}, {"text": "respect de la vie priv\u00e9e et familiale et", "start": 204.08, "duration": 4.68}, {"text": "bien en l'occurrence il garantit aussi", "start": 206.64, "duration": 4.159}, {"text": "le droit d\u00e9sormais \u00e0 a une protection", "start": 208.76, "duration": 4.28}, {"text": "contre les effets n\u00e9fastes graves du", "start": 210.799, "duration": 3.8}, {"text": "changement climatique c'est assez", "start": 213.04, "duration": 2.839}, {"text": "historique puisque la Convention", "start": 214.599, "duration": 2.481}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 215.879, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui elle n'a pas de disposition", "start": 217.08, "duration": 4.48}, {"text": "explicite sur l'environnement ou alors", "start": 219.2, "duration": 4.08}, {"text": "sur le climat enfin trois\u00e8me raison qui", "start": 221.56, "duration": 3.599}, {"text": "fait que c'est historique avec cette", "start": 223.28, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9cision la CEDH demande \u00e0 la Suisse", "start": 225.159, "duration": 4.72}, {"text": "mais aussi aux autres membres du Conseil", "start": 227.76, "duration": 4.199}, {"text": "de l'Europe des actes concrets pour", "start": 229.879, "duration": 3.881}, {"text": "lutter contre le changement climatique", "start": 231.959, "duration": 3.48}, {"text": "il y a not\u00e9 au passage que en th\u00e9orie", "start": 233.76, "duration": 3.52}, {"text": "les d\u00e9cisions qui sont rendues par la", "start": 235.439, "duration": 4.36}, {"text": "CEDH et bien elles sont contraignantes", "start": 237.28, "duration": 3.92}, {"text": "pour les \u00c9tats-membres du Conseil de", "start": 239.799, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe et donc en th\u00e9orie et bien la", "start": 241.2, "duration": 4.16}, {"text": "Suisse est d\u00e9sormais oblig\u00e9e de mettre", "start": 243.599, "duration": 3.801}, {"text": "en place des mesures pour r\u00e9pondre de", "start": 245.36, "duration": 4.2}, {"text": "fa\u00e7on urgente au changement climatique", "start": 247.4, "duration": 3.64}, {"text": "c'est donc une d\u00e9cision importante pour", "start": 249.56, "duration": 3.239}, {"text": "la Suisse m\u00eame s'il faudra voir dans les", "start": 251.04, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9tails ensuite concr\u00e8tement quelles", "start": 252.799, "duration": 3.481}, {"text": "mesures sont mises en place mais c'est", "start": 254.4, "duration": 4.079}, {"text": "aussi une mise en garde importante pour", "start": 256.28, "duration": 4.679}, {"text": "les 45 autres \u00c9tats membres du Conseil", "start": 258.479, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Europe au passage oui effectivement", "start": 260.959, "duration": 3.721}, {"text": "au sein du Conseil de l'Europe il n'y a", "start": 262.919, "duration": 2.761}, {"text": "pas que des membres de l'Union", "start": 264.68, "duration": 2.48}, {"text": "europ\u00e9enne et c'est une confusion qui", "start": 265.68, "duration": 2.92}, {"text": "est souvent importante bref en", "start": 267.16, "duration": 3.16}, {"text": "l'occurrence donc avec cette d\u00e9cision de", "start": 268.6, "duration": 3.28}, {"text": "la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 270.32, "duration": 3.48}, {"text": "et bien cet arr\u00eat pourrait servir de ce", "start": 271.88, "duration": 3.319}, {"text": "que l'on appelle de jurisprudence", "start": 273.8, "duration": 3.28}, {"text": "climatique la jurisprudence pour Rael", "start": 275.199, "duration": 3.72}, {"text": "c'est donc l'ensemble des d\u00e9cisions de", "start": 277.08, "duration": 3.36}, {"text": "justice qui sont rendues par les", "start": 278.919, "duration": 3.401}, {"text": "tribunaux et qui servent en quelque", "start": 280.44, "duration": 4.64}, {"text": "sorte de r\u00e9f\u00e9rence pour interpr\u00e9ter et", "start": 282.32, "duration": 5.04}, {"text": "pour appliquer le droit dans des", "start": 285.08, "duration": 4.8}, {"text": "situations similaires concr\u00e8tement ici", "start": 287.36, "duration": 4.399}, {"text": "et bien \u00e7a veut dire que si la Suisse", "start": 289.88, "duration": 3.96}, {"text": "est condamn\u00e9e et bien demain la France", "start": 291.759, "duration": 4.521}, {"text": "ou d'autres pays pourrait \u00eatre condamn\u00e9", "start": 293.84, "duration": 4.88}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on par la Cour europ\u00e9enne", "start": 296.28, "duration": 3.8}, {"text": "des droits de l'homme a Notter au", "start": 298.72, "duration": 3.039}, {"text": "passage que toute d\u00e9cision de la Cour", "start": 300.08, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 301.759, "duration": 3.081}, {"text": "s'applique pour l'ensemble des pays", "start": 302.919, "duration": 3.961}, {"text": "membres du Conseil de l'Europe et puis", "start": 304.84, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame sans aller jusqu'\u00e0 la CEDH en fait", "start": 306.88, "duration": 4.2}, {"text": "on peut imaginer que les juges nationaux", "start": 309.08, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 partir de l\u00e0 et bien condamnent des", "start": 311.08, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9tats au nom d'un non respect du clima", "start": 313.039, "duration": 5.121}, {"text": "en s'appuyant donc sur cette d\u00e9cision", "start": 316.08, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne qui vient d'\u00eatre donn\u00e9e avec", "start": 318.16, "duration": 4.44}, {"text": "cette condamnation de la Suisse et donc", "start": 320.52, "duration": 3.679}, {"text": "par exemple he si l'Italie demain se", "start": 322.6, "duration": 3.4}, {"text": "retrouve devant la justice italienne", "start": 324.199, "duration": 3.201}, {"text": "avec des personnes qui portent plainte", "start": 326.0, "duration": 3.84}, {"text": "contre l'\u00c9tat italien pour inaction face", "start": 327.4, "duration": 3.919}, {"text": "au changement climatique et bien on peut", "start": 329.84, "duration": 3.68}, {"text": "imaginer que la justice italienne se", "start": 331.319, "duration": 4.961}, {"text": "base sur la d\u00e9cision de la CEDH pour", "start": 333.52, "duration": 5.0}, {"text": "condamner \u00e0 l'\u00e9chelle national l'\u00c9tat", "start": 336.28, "duration": 4.0}, {"text": "italien bref c'est donc une d\u00e9cision", "start": 338.52, "duration": 3.0}, {"text": "importante apr\u00e8s \u00e9videmment il faudra", "start": 340.28, "duration": 2.479}, {"text": "voir dans les faits par quoi \u00e7a se", "start": 341.52, "duration": 2.399}, {"text": "traduit mais \u00e7a me paraissait", "start": 342.759, "duration": 2.361}, {"text": "int\u00e9ressant d'expliquer tout \u00e7a", "start": 343.919, "duration": 2.361}, {"text": "aujourd'hui je vous mets des liens en", "start": 345.12, "duration": 2.359}, {"text": "description pour savoir plus je vous", "start": 346.28, "duration": 2.52}, {"text": "laisse avec Blanche pour les actualit\u00e9s", "start": 347.479, "duration": 3.16}, {"text": "en bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 348.8, "duration": 3.44}, {"text": "Hugo et salut tout le monde on commence", "start": 350.639, "duration": 4.201}, {"text": "avec cette actu les \u00c9tats-Unis redoute", "start": 352.24, "duration": 5.12}, {"text": "je cite une attaque massive de l'Iran", "start": 354.84, "duration": 5.04}, {"text": "contre Isra\u00ebl selon les informations du", "start": 357.36, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e9dia am\u00e9ricain Bloomberg on en a parl\u00e9", "start": 359.88, "duration": 3.84}, {"text": "la semaine derni\u00e8re depuis le d\u00e9but du", "start": 361.96, "duration": 3.76}, {"text": "mois d'avril la situation est assez", "start": 363.72, "duration": 4.16}, {"text": "tendue au Moyen-Orient il y a 10 jours", "start": 365.72, "duration": 4.039}, {"text": "une frappe isra\u00e9lienne sur le consulat", "start": 367.88, "duration": 5.2}, {"text": "iranien \u00e0 Damas en Syrie a fait 16 morts", "start": 369.759, "duration": 4.761}, {"text": "dont h membres des Gardiens de la", "start": 373.08, "duration": 3.64}, {"text": "R\u00e9volution l'arm\u00e9e id\u00e9ologique de l'Iran", "start": 374.52, "duration": 3.959}, {"text": "cette frappe a provoqu\u00e9 une grave crise", "start": 376.72, "duration": 3.36}, {"text": "entre les deux pays et les menaces de", "start": 378.479, "duration": 3.681}, {"text": "l'Iran contre Isra\u00ebl se multiplient", "start": 380.08, "duration": 4.44}, {"text": "depuis des jours ce mercredi l'ayatollah", "start": 382.16, "duration": 4.92}, {"text": "Ali kamenei a m\u00eame promis qu'Isra\u00ebl", "start": 384.52, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il consid\u00e8re comme je cite un r\u00e9gime", "start": 387.08, "duration": 3.0}, {"text": "Mal\u00e9", "start": 389.08, "duration": 3.04}, {"text": "serait puni et donc selon Bloomberg le", "start": 390.08, "duration": 3.959}, {"text": "renseignement am\u00e9ricain anticipe une", "start": 392.12, "duration": 4.199}, {"text": "attaque massive imminente de l'Iran et", "start": 394.039, "duration": 4.121}, {"text": "de ses groupes alli\u00e9s comme le hzbollah", "start": 396.319, "duration": 3.88}, {"text": "Libanais contre Isra\u00ebl de son c\u00f4t\u00e9 la", "start": 398.16, "duration": 3.96}, {"text": "compagnie a\u00e9rienne allemande luftanza a", "start": 400.199, "duration": 4.241}, {"text": "annonc\u00e9 la suspension de ses vols depuis", "start": 402.12, "duration": 5.44}, {"text": "et vert\u00e9ran la capitale de l'Iran bref", "start": 404.44, "duration": 5.12}, {"text": "la situation est tr\u00e8s tendue on", "start": 407.56, "duration": 3.639}, {"text": "continuera de suivre \u00e7a si vous voulez", "start": 409.56, "duration": 3.359}, {"text": "en savoir plus je vous renvoie \u00e0 notre", "start": 411.199, "duration": 3.761}, {"text": "vid\u00e9o de vendredi sur le sujet de\u00e8me", "start": 412.919, "duration": 4.241}, {"text": "actu apr\u00e8s 9 ans de n\u00e9gociation le", "start": 414.96, "duration": 4.079}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a approuv\u00e9 ce", "start": 417.16, "duration": 4.56}, {"text": "mercredi dit un nouveau pacte migratoire", "start": 419.039, "duration": 4.921}, {"text": "qui r\u00e9forme les r\u00e8gles dans les 27", "start": 421.72, "duration": 4.68}, {"text": "\u00c9tats-membres en mati\u00e8re de gestion des", "start": 423.96, "duration": 4.28}, {"text": "demandeurs d'asile ce vote intervient", "start": 426.4, "duration": 3.639}, {"text": "alors que l'UE a enregistr\u00e9 une nouvelle", "start": 428.24, "duration": 4.72}, {"text": "hausse des demandes d'asile 1,4 million", "start": 430.039, "duration": 6.481}, {"text": "en 2023 soit 18 % de plus qu'en 2022", "start": 432.96, "duration": 4.919}, {"text": "alors il y a une dizaine de r\u00e8glements", "start": 436.52, "duration": 3.119}, {"text": "et de directives je vais pas tout vous", "start": 437.879, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9sumer mais en gros on peut retenir", "start": 439.639, "duration": 3.361}, {"text": "qu'il y aura plus de proc\u00e9dures aux", "start": 441.319, "duration": 4.041}, {"text": "fronti\u00e8res pour enregistrer et filtrer", "start": 443.0, "duration": 3.879}, {"text": "plus rapidement les demandeurs d'asile", "start": 445.36, "duration": 3.08}, {"text": "il y aura aussi un renforcement de la", "start": 446.879, "duration": 3.401}, {"text": "coop\u00e9ration avec les pays d'origine et", "start": 448.44, "duration": 4.479}, {"text": "de transit pour limiter les arriv\u00e9es et", "start": 450.28, "duration": 4.4}, {"text": "lutter contre les r\u00e9seaux de passeur et", "start": 452.919, "duration": 3.68}, {"text": "le trafic de migrants ensuite la r\u00e8gle", "start": 454.68, "duration": 3.519}, {"text": "qui dit que le premier pays o\u00f9 un", "start": 456.599, "duration": 3.32}, {"text": "demandeur d'asile arrive en Europe doit", "start": 458.199, "duration": 3.68}, {"text": "traiter sa demande sera toujours", "start": 459.919, "duration": 3.72}, {"text": "appliqu\u00e9 mais il y aura de nouveaux", "start": 461.879, "duration": 3.44}, {"text": "crit\u00e8res pour que d'autres pays puissent", "start": 463.639, "duration": 3.321}, {"text": "aussi examiner les demandes et enfin il", "start": 465.319, "duration": 3.32}, {"text": "y aura une plus grande solidarit\u00e9 entre", "start": 466.96, "duration": 3.48}, {"text": "les \u00c9tats-membres en cas de situation de", "start": 468.639, "duration": 3.361}, {"text": "crise comme au moment de la crise des", "start": 470.44, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s de 2015-216 bref les modalit\u00e9s", "start": 472.0, "duration": 4.28}, {"text": "de mise en \u0153uvre de ce pacte doivent", "start": 474.639, "duration": 3.56}, {"text": "encore \u00eatre finalis\u00e9es mais il devrait", "start": 476.28, "duration": 4.28}, {"text": "s'appliquer en 202 6 je vous mets des", "start": 478.199, "duration": 3.761}, {"text": "liens en description si vous voulez en", "start": 480.56, "duration": 3.479}, {"text": "savoir plus tris\u00e8me actu le gouvernement", "start": 481.96, "duration": 4.079}, {"text": "envisagerait d'autoriser la police et", "start": 484.039, "duration": 4.041}, {"text": "les gendarmes \u00e0 pratiquer des tests", "start": 486.039, "duration": 4.321}, {"text": "salivairres dans la rue pour identifier", "start": 488.08, "duration": 4.119}, {"text": "les consommateurs de cannabis selon les", "start": 490.36, "duration": 4.0}, {"text": "infos de RMC l'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e lors", "start": 492.199, "duration": 3.881}, {"text": "d'une r\u00e9union autour du Premier ministre", "start": 494.36, "duration": 3.839}, {"text": "Gabriel hatal ce mardi soir mais elle", "start": 496.08, "duration": 4.0}, {"text": "fait d\u00e9bat au sein du camp d'Emmanuel", "start": 498.199, "duration": 3.4}, {"text": "Macron alors les tests salivairaires", "start": 500.08, "duration": 3.079}, {"text": "pour le cannabis \u00e7a se fait d\u00e9j\u00e0 en", "start": 501.599, "duration": 3.56}, {"text": "France mais les policiers les pratiquent", "start": 503.159, "duration": 4.121}, {"text": "lors de contr\u00f4le routiers pour d\u00e9tecter", "start": 505.159, "duration": 4.561}, {"text": "la drogue au volant comme les \u00e9tilot\u00e8es", "start": 507.28, "duration": 3.919}, {"text": "pour l'alcool mais pas sur n'importe", "start": 509.72, "duration": 2.879}, {"text": "quelle personne dans la rue certains se", "start": 511.199, "duration": 2.801}, {"text": "demandent donc comment les personnes", "start": 512.599, "duration": 3.44}, {"text": "seraient choisies et cetera et puis", "start": 514.0, "duration": 3.919}, {"text": "d'autres membres de la majorit\u00e9 contact\u00e9", "start": 516.039, "duration": 3.92}, {"text": "par RMC se questionne aussi sur les", "start": 517.919, "duration": 3.881}, {"text": "limites de ces tests qui d\u00e9tectent par", "start": 519.959, "duration": 3.921}, {"text": "ailleurs le CBD une substance contenue", "start": 521.8, "duration": 3.96}, {"text": "dans la plante de cannabis mais qui est", "start": 523.88, "duration": 3.399}, {"text": "l\u00e9gal en France bref pour l'instant", "start": 525.76, "duration": 3.56}, {"text": "cette id\u00e9e a juste \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e il n'est", "start": 527.279, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 priori pas question de la mettre en", "start": 529.32, "duration": 3.079}, {"text": "place tout de suite je vous mets des", "start": 530.839, "duration": 2.921}, {"text": "liens en description si vous voulez en", "start": 532.399, "duration": 3.961}, {"text": "savoir plus 4\u00e8 actu le Pasco une", "start": 533.76, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelle aide financi\u00e8re de la CAF", "start": 536.36, "duration": 3.4}, {"text": "destin\u00e9e aux parents des classe", "start": 538.04, "duration": 3.56}, {"text": "populaire moyenne pour les vacances de", "start": 539.76, "duration": 4.519}, {"text": "leurs enfants va \u00eatre lanc\u00e9 le 15 avril", "start": 541.6, "duration": 4.359}, {"text": "et il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi", "start": 544.279, "duration": 3.321}, {"text": "concr\u00e8tement les familles concern\u00e9es", "start": 545.959, "duration": 4.801}, {"text": "pourront d\u00e9duire entre 200 \u20ac et 350 \u20ac", "start": 547.6, "duration": 4.84}, {"text": "sur un s\u00e9jour de colonie de vacances", "start": 550.76, "duration": 3.16}, {"text": "pour leurs enfants alors attention cette", "start": 552.44, "duration": 3.2}, {"text": "aide ne concerne que les enfants qui ont", "start": 553.92, "duration": 3.88}, {"text": "11 ans dans l'ann\u00e9e civile et selon le", "start": 555.64, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement elle devrait concerner 80 %", "start": 557.8, "duration": 4.0}, {"text": "des enfants de 11 ans en France pour", "start": 560.16, "duration": 2.919}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de cette aide les parents", "start": 561.8, "duration": 3.08}, {"text": "doivent aussi avoir un cootient familial", "start": 563.079, "duration": 5.041}, {"text": "inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1500 \u20ac. le cootient", "start": 564.88, "duration": 4.639}, {"text": "familial c'est ce qui correspond au", "start": 568.12, "duration": 3.48}, {"text": "revenu total du foyer ainsi qu'au nombre", "start": 569.519, "duration": 3.601}, {"text": "de personnes \u00e0 charge le montant de", "start": 571.6, "duration": 2.96}, {"text": "l'aide variera donc en fonction du", "start": 573.12, "duration": 3.36}, {"text": "cootient familial enfin derni\u00e8re chose \u00e0", "start": 574.56, "duration": 4.12}, {"text": "savoir seul les s\u00e9jours en France", "start": 576.48, "duration": 4.919}, {"text": "disponibles sur le site jeune.gouf.fr", "start": 578.68, "duration": 4.839}, {"text": "seront \u00e9ligibles il ne sera donc pas", "start": 581.399, "duration": 3.641}, {"text": "possible d'inscrire son enfant dans une", "start": 583.519, "duration": 3.56}, {"text": "colonie de vacances \u00e0 l'\u00e9tranger ou qui", "start": 585.04, "duration": 4.16}, {"text": "n'est pas sur ce site-l\u00e0 5\u00e8 actu\u00e9 on va", "start": 587.079, "duration": 4.2}, {"text": "parler espace et plus particuli\u00e8rement", "start": 589.2, "duration": 4.52}, {"text": "de la mission Art\u00e9is I qui pr\u00e9voit", "start": 591.279, "duration": 4.12}, {"text": "d'envoyer des humains sur la Lune en", "start": 593.72, "duration": 5.16}, {"text": "2026 une premi\u00e8re depuis 1972 et bien on", "start": 595.399, "duration": 5.281}, {"text": "a appris ce mercredi par le pr\u00e9sident", "start": 598.88, "duration": 3.8}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden et le Premier", "start": 600.68, "duration": 4.279}, {"text": "ministre japonais Fumio Kishida que deux", "start": 602.68, "duration": 3.96}, {"text": "astronautes japonais prendraient part \u00e0", "start": 604.959, "duration": 3.721}, {"text": "de futures mission am\u00e9ricaine et que", "start": 606.64, "duration": 3.759}, {"text": "l'un d'entre eux participerait \u00e0 la", "start": 608.68, "duration": 4.159}, {"text": "mission Art\u00e9is i serait donc le premier", "start": 610.399, "duration": 4.68}, {"text": "nonam\u00e9ricain \u00e0 atterrir sur la lune", "start": 612.839, "duration": 6.12}, {"text": "entre 1969 et 1972 le programme Apollo", "start": 615.079, "duration": 5.961}, {"text": "avait emmen\u00e9 12 hommes am\u00e9ricains et", "start": 618.959, "duration": 3.601}, {"text": "d'ailleurs ce sont les seuls \u00e0 avoir", "start": 621.04, "duration": 2.96}, {"text": "march\u00e9 sur la Lune \u00e0 noter que", "start": 622.56, "duration": 3.76}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 la mission Art\u00e9mis i la", "start": 624.0, "duration": 3.88}, {"text": "Chine pr\u00e9voit d'envoyer des humains sur", "start": 626.32, "duration": 4.32}, {"text": "la lune d'ici 2030 6e actu \u00e7a concerne", "start": 627.88, "duration": 4.88}, {"text": "la culture plus pr\u00e9cis\u00e9ment le Festival", "start": 630.64, "duration": 4.16}, {"text": "de Cannes puisque la liste des films", "start": 632.76, "duration": 4.079}, {"text": "retenus pour la s\u00e9lection officielle a", "start": 634.8, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 ce jeudi cette ann\u00e9e le jury", "start": 636.839, "duration": 3.721}, {"text": "sera pr\u00e9sid\u00e9 par la r\u00e9alisatrice", "start": 639.04, "duration": 3.599}, {"text": "am\u00e9ricaine Greta garwig \u00e0 qui l'on doit", "start": 640.56, "duration": 4.279}, {"text": "notamment Barbie au total il y a 19", "start": 642.639, "duration": 4.88}, {"text": "films en comp\u00e9tition dont \u00c9milia Perez", "start": 644.839, "duration": 5.401}, {"text": "du fran\u00e7ais jacodiar malopolis de", "start": 647.519, "duration": 5.361}, {"text": "l'am\u00e9ricain Francis fort copola Marcelo", "start": 650.24, "duration": 4.64}, {"text": "mio de Christophe Honor\u00e9 qui a r\u00e9alis\u00e9", "start": 652.88, "duration": 4.519}, {"text": "les choristes bird de la r\u00e9alisatrice", "start": 654.88, "duration": 4.8}, {"text": "britannique Andrea Arnold ou ou encore", "start": 657.399, "duration": 4.361}, {"text": "l'amour ouf le deuxi\u00e8me long m\u00e9trage en", "start": 659.68, "duration": 3.8}, {"text": "tant que r\u00e9alisateur du com\u00e9dien", "start": 661.76, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais Gilles Lelouche quatre femmes", "start": 663.48, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9alisatrices au total figurent parmi", "start": 665.24, "duration": 3.96}, {"text": "les 19 films le nom de la Palme d'Or", "start": 667.079, "duration": 4.161}, {"text": "sera d\u00e9voil\u00e9 le 25 mai \u00e0 la fin du", "start": 669.2, "duration": 4.84}, {"text": "festival 7e actu rapidement og Simpson", "start": 671.24, "duration": 5.159}, {"text": "exstar du football am\u00e9ricain est mort \u00e0", "start": 674.04, "duration": 4.72}, {"text": "76 ans il \u00e9tait atteint d'un cancer", "start": 676.399, "duration": 3.841}, {"text": "selon sa famille alors au-del\u00e0 de sa", "start": 678.76, "duration": 3.12}, {"text": "carri\u00e8re sportive ogj Simpson est", "start": 680.24, "duration": 3.279}, {"text": "surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 accus\u00e9", "start": 681.88, "duration": 4.36}, {"text": "d'avoir tu\u00e9 son ex-fme Nicole Brown et", "start": 683.519, "duration": 5.88}, {"text": "son ami Ronald Godman en 1994 son", "start": 686.24, "duration": 4.68}, {"text": "arrestation est notamment tr\u00e8s connue", "start": 689.399, "duration": 3.281}, {"text": "apr\u00e8s la d\u00e9couverte des corps il avait", "start": 690.92, "duration": 3.4}, {"text": "promis de se rendre \u00e0 la police mais a", "start": 692.68, "duration": 3.76}, {"text": "finalement pris la fuite en voiture \u00e0", "start": 694.32, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9poque 95 millions d'Am\u00e9ricains", "start": 696.44, "duration": 3.68}, {"text": "avaient suivi en direct la course", "start": 698.48, "duration": 3.0}, {"text": "poursuite avec les forces de l'ordre", "start": 700.12, "duration": 3.04}, {"text": "finalement j Simpson a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et", "start": 701.48, "duration": 3.4}, {"text": "s'est retrouv\u00e9 au c\u0153ur d'un proc\u00e8s ultra", "start": 703.16, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e9diatis\u00e9 il \u00e9tait notamment d\u00e9fendu par", "start": 704.88, "duration": 3.88}, {"text": "le p\u00e8re de Kim Kardashian Robert", "start": 707.0, "duration": 4.32}, {"text": "Kardashian le 3 octobre 1995 le jury du", "start": 708.76, "duration": 4.04}, {"text": "proc\u00e8s l'a finalement d\u00e9clar\u00e9 non", "start": 711.32, "duration": 3.04}, {"text": "coupable faisant de lui l'un des", "start": 712.8, "duration": 3.479}, {"text": "acquit\u00e9s les plus c\u00e9l\u00e8bres du monde 3", "start": 714.36, "duration": 3.279}, {"text": "ans plus tard il a \u00e9t\u00e9 reconnu", "start": 716.279, "duration": 3.321}, {"text": "responsable de la mort de Nicole Brown", "start": 717.639, "duration": 3.76}, {"text": "et de Ronald Goldman lors d'un proc\u00e8s", "start": 719.6, "duration": 3.72}, {"text": "civil intent\u00e9 par les familles des", "start": 721.399, "duration": 4.24}, {"text": "victimes o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 payer des", "start": 723.32, "duration": 3.88}, {"text": "dommages et int\u00e9r\u00eats je vais pas rentrer", "start": 725.639, "duration": 2.601}, {"text": "dans les d\u00e9tails mais je vous mets des", "start": 727.2, "duration": 2.319}, {"text": "liens en description si vous voulez", "start": 728.24, "duration": 3.24}, {"text": "creuser on termine avec cette actu une", "start": 729.519, "duration": 3.521}, {"text": "nouvelle mise en vente de tickets pour", "start": 731.48, "duration": 3.44}, {"text": "les Jeux Olympiques de Paris aura lieu", "start": 733.04, "duration": 4.599}, {"text": "le mercredi 17 avril cette date n'a pas", "start": 734.92, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisie au hasard puisqu'elle", "start": 737.639, "duration": 3.081}, {"text": "marquera les 100 jours avant la", "start": 738.959, "duration": 3.921}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture pr\u00e9vue le 26", "start": 740.72, "duration": 3.72}, {"text": "juillet concr\u00e8tement cette vente \u00e7a va", "start": 742.88, "duration": 3.56}, {"text": "concerner 250000 billets pour des", "start": 744.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9preuves soldout comme celle de la", "start": 746.44, "duration": 3.32}, {"text": "gymnastique arti", "start": 748.36, "duration": 3.36}, {"text": "du Beach volet ou encore du tennis de", "start": 749.76, "duration": 3.84}, {"text": "table Tony estanget le pr\u00e9sident du", "start": 751.72, "duration": 4.16}, {"text": "comit\u00e9 d'organisation des JO a expliqu\u00e9", "start": 753.6, "duration": 3.72}, {"text": "que la moiti\u00e9 de ses billets seraiit", "start": 755.88, "duration": 3.959}, {"text": "vendu moins de 100 \u20ac et que seulement 5", "start": 757.32, "duration": 5.04}, {"text": "% seraiit \u00e0 plus de 400 \u20ac. il sera aussi", "start": 759.839, "duration": 3.761}, {"text": "possible d'acheter des billets pour des", "start": 762.36, "duration": 3.52}, {"text": "matchs de football pour le foot masculin", "start": 763.6, "duration": 4.0}, {"text": "par exemple des billets vendus \u00e0 partir", "start": 765.88, "duration": 3.6}, {"text": "de 30 \u20ac seront propos\u00e9s pour les", "start": 767.6, "duration": 3.799}, {"text": "diff\u00e9rents matchs de pool \u00e0 Marseille et", "start": 769.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 Nice bref rendez-vous le 17 avril sur", "start": 771.399, "duration": 4.0}, {"text": "le site", "start": 773.76, "duration": 3.04}, {"text": "ticket.paris2024.org si vous \u00eates", "start": 775.399, "duration": 2.88}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 merci beaucoup blanche pour", "start": 776.8, "duration": 3.159}, {"text": "les actualit\u00e9s en bre alors pour ceux", "start": 778.279, "duration": 2.881}, {"text": "qui ne sont pas au courant il y a \u00e0 peu", "start": 779.959, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e8s une semaine on a lanc\u00e9 un nouveau", "start": 781.16, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00e9dia \u00e9lan pour accompagner et bien les", "start": 782.6, "duration": 4.28}, {"text": "jeunes dans l'entr\u00e9e dans la vie", "start": 785.199, "duration": 3.44}, {"text": "professionnel en plus de \u00e7a on a aussi", "start": 786.88, "duration": 3.56}, {"text": "lanc\u00e9 une plateforme o\u00f9 des offres de", "start": 788.639, "duration": 4.401}, {"text": "stage d'alternance d'emploi sont", "start": 790.44, "duration": 4.92}, {"text": "directement disponibles pour pouvoir et", "start": 793.04, "duration": 3.919}, {"text": "bien trouver \u00e9ventuellement une offre", "start": 795.36, "duration": 2.96}, {"text": "qui vous int\u00e9resse je vous mets le lien", "start": 796.959, "duration": 2.68}, {"text": "du coup directement en description mais", "start": 798.32, "duration": 4.4}, {"text": "le site c'est Jobs", "start": 799.639, "duration": 4.801}, {"text": "jobs.hugodcrypt.com vous pouvez faire un", "start": 802.72, "duration": 2.88}, {"text": "tour pour voir si jamais il y a des", "start": 804.44, "duration": 4.639}, {"text": "offres qui vous int\u00e9ressent", "start": 805.6, "duration": 3.479}]}