{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "assiste ton en France \u00e0 la mise en place", "start": 0.06, "duration": 4.199}, {"text": "d'une nouvelle mesure de surveillance de", "start": 2.1, "duration": 4.32}, {"text": "la population le S\u00e9nat a en effet adopt\u00e9", "start": 4.259, "duration": 3.901}, {"text": "cette semaine une proposition de loi", "start": 6.42, "duration": 3.96}, {"text": "visant \u00e0 exp\u00e9rimenter pour une dur\u00e9e de", "start": 8.16, "duration": 4.2}, {"text": "trois ans le recours \u00e0 la reconnaissance", "start": 10.38, "duration": 4.62}, {"text": "faciale dans l'espace public alors de", "start": 12.36, "duration": 4.259}, {"text": "quoi s'agit-il exactement faut-il", "start": 15.0, "duration": 3.96}, {"text": "s'inqui\u00e9ter et quelle est la position du", "start": 16.619, "duration": 3.961}, {"text": "Gouvernement sur le sujet celle-ci Hugo", "start": 18.96, "duration": 3.239}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 20.58, "duration": 3.66}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 22.199, "duration": 3.481}, {"text": "et au passage je suis \u00e0 nouveau donc", "start": 24.24, "duration": 3.18}, {"text": "envoie aujourd'hui et sans la cam\u00e9ra", "start": 25.68, "duration": 3.24}, {"text": "puisque je suis en d\u00e9placement j'esp\u00e8re", "start": 27.42, "duration": 3.119}, {"text": "que vous m'en voudrez pas alors on en", "start": 28.92, "duration": 2.699}, {"text": "avait un petit peu parl\u00e9 il y a quelques", "start": 30.539, "duration": 3.241}, {"text": "mois lorsque le Parlement avait adopt\u00e9", "start": 31.619, "duration": 4.501}, {"text": "un texte de loi concernant la s\u00e9curit\u00e9", "start": 33.78, "duration": 5.22}, {"text": "lors des Jeux olympiques \u00e0 Paris en 2024", "start": 36.12, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque les d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs", "start": 39.0, "duration": 3.899}, {"text": "avaient d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser l'utilisation", "start": 40.86, "duration": 5.16}, {"text": "de cam\u00e9ra intelligente dans certains cas", "start": 42.899, "duration": 5.101}, {"text": "pr\u00e9cis pour analyser des images et pour", "start": 46.02, "duration": 4.019}, {"text": "d\u00e9tecter par exemple des mouvements de", "start": 48.0, "duration": 3.84}, {"text": "foule etc mais en l'occurrence pour", "start": 50.039, "duration": 3.661}, {"text": "cette loi concernant les Jeux Olympiques", "start": 51.84, "duration": 3.78}, {"text": "il n'\u00e9tait pas question de", "start": 53.7, "duration": 3.839}, {"text": "reconnaissance faciale l'un en", "start": 55.62, "duration": 3.24}, {"text": "l'occurrence vous l'aurez compris le", "start": 57.539, "duration": 3.901}, {"text": "S\u00e9nat veut aller encore plus loin les", "start": 58.86, "duration": 3.9}, {"text": "s\u00e9nateurs ont en effet adopt\u00e9 cette", "start": 61.44, "duration": 2.82}, {"text": "semaine une loi qui permettrait de", "start": 62.76, "duration": 3.96}, {"text": "tester la reconnaissance faciale pour", "start": 64.26, "duration": 4.8}, {"text": "une dur\u00e9e de trois ans en France et ce", "start": 66.72, "duration": 4.32}, {"text": "donc bien au-del\u00e0 des Jeux Olympiques en", "start": 69.06, "duration": 4.26}, {"text": "mati\u00e8re de temps et en mati\u00e8re de lieu", "start": 71.04, "duration": 4.2}, {"text": "aussi puisque ce serait partout en", "start": 73.32, "duration": 3.42}, {"text": "France alors de quoi parle-t-on", "start": 75.24, "duration": 3.059}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'\u00e9tait la premi\u00e8re question", "start": 76.74, "duration": 3.48}, {"text": "vu que j'en suis conscient le sujet est", "start": 78.299, "duration": 3.601}, {"text": "pas mal de technique en fait le premier", "start": 80.22, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment dans cette loi c'est la", "start": 81.9, "duration": 4.2}, {"text": "possibilit\u00e9 d'int\u00e9grer la reconnaissance", "start": 83.58, "duration": 5.34}, {"text": "faciale sur des images en direct en gros", "start": 86.1, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a permettrait de rep\u00e9rer une personne", "start": 88.92, "duration": 4.98}, {"text": "recherch\u00e9e \u00e0 partir d'images en temps", "start": 91.02, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9el alors ce serait pas possible dans", "start": 93.9, "duration": 2.82}, {"text": "toutes les situations ce serait en fait", "start": 95.4, "duration": 3.3}, {"text": "pour les services de renseignement dans", "start": 96.72, "duration": 3.24}, {"text": "le cadre de la lutte contre le", "start": 98.7, "duration": 3.239}, {"text": "terrorisme ou alors pour la police dans", "start": 99.96, "duration": 4.019}, {"text": "le cadre d'enl\u00e8vement d'enfants ou alors", "start": 101.939, "duration": 4.14}, {"text": "pour identifier des suspects dans des", "start": 103.979, "duration": 3.6}, {"text": "affaires de criminalit\u00e9 qui serait", "start": 106.079, "duration": 3.481}, {"text": "particuli\u00e8rement graves par ailleurs ce", "start": 107.579, "duration": 3.301}, {"text": "serait pas non plus une autorisation", "start": 109.56, "duration": 3.419}, {"text": "tout le temps et sans limite en fait", "start": 110.88, "duration": 3.84}, {"text": "pour chaque demande une autorisation", "start": 112.979, "duration": 3.78}, {"text": "devrait \u00eatre d\u00e9livr\u00e9e par le Premier", "start": 114.72, "duration": 4.32}, {"text": "ministre ou alors par un procureur et ce", "start": 116.759, "duration": 4.32}, {"text": "sera valable que pour 48 heures mais", "start": 119.04, "duration": 3.24}, {"text": "tout de m\u00eame et bien \u00e7a pourrait", "start": 121.079, "duration": 3.961}, {"text": "permettre donc d'avoir un suivi en temps", "start": 122.28, "duration": 4.86}, {"text": "r\u00e9el des cam\u00e9ras de vid\u00e9os surveillance", "start": 125.04, "duration": 3.66}, {"text": "notamment pour pouvoir", "start": 127.14, "duration": 3.78}, {"text": "identifier via un algorithme et alerter", "start": 128.7, "duration": 4.56}, {"text": "donc si une personne recherch\u00e9e est", "start": 130.92, "duration": 3.78}, {"text": "identifi\u00e9e sur l'une des cam\u00e9ras", "start": 133.26, "duration": 2.76}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9l\u00e9ment donc la reconnaissance", "start": 134.7, "duration": 3.48}, {"text": "faciale en temps r\u00e9el par ailleurs", "start": 136.02, "duration": 3.84}, {"text": "deuxi\u00e8me utilisation que l'on retrouve", "start": 138.18, "duration": 4.08}, {"text": "dans cette loi c'est l'utilisation des", "start": 139.86, "duration": 4.5}, {"text": "images \u00e0 posteriori donc des images", "start": 142.26, "duration": 4.619}, {"text": "apr\u00e8s une situation ou un \u00e9v\u00e9nement en", "start": 144.36, "duration": 4.019}, {"text": "l'occurrence l\u00e0 ce serait autoris\u00e9 dans", "start": 146.879, "duration": 2.94}, {"text": "le cadre d'enqu\u00eate judiciaire pour", "start": 148.379, "duration": 3.661}, {"text": "th\u00e9orisme et fait grave comme par", "start": 149.819, "duration": 4.021}, {"text": "exemple du trafic d'armes et l\u00e0 en", "start": 152.04, "duration": 2.82}, {"text": "l'occurrence le fonctionnement est assez", "start": 153.84, "duration": 2.88}, {"text": "simple \u00e0 expliquer en gros si on cherche", "start": 154.86, "duration": 3.72}, {"text": "une personne on pourrait se replonger", "start": 156.72, "duration": 3.54}, {"text": "dans des images qui ont \u00e9t\u00e9 capt\u00e9es par", "start": 158.58, "duration": 3.72}, {"text": "des vid\u00e9os surveillance ces derniers", "start": 160.26, "duration": 4.08}, {"text": "jours et utiliser \u00e0 ce moment l\u00e0 et bien", "start": 162.3, "duration": 3.42}, {"text": "une technologie d'intelligence", "start": 164.34, "duration": 3.42}, {"text": "artificielle pour reconna\u00eetre donc des", "start": 165.72, "duration": 3.84}, {"text": "visages et tenter de retrouver un", "start": 167.76, "duration": 3.119}, {"text": "individu et l\u00e0 aussi il faudrait", "start": 169.56, "duration": 3.0}, {"text": "l'autorisation a priori du Premier", "start": 170.879, "duration": 3.661}, {"text": "ministre ou alors du procureur \u00e0 noter", "start": 172.56, "duration": 2.88}, {"text": "au passage l\u00e0 dessus c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 174.54, "duration": 3.12}, {"text": "techniquement possible d'utiliser la", "start": 175.44, "duration": 4.32}, {"text": "reconnaissance faciale en France via ce", "start": 177.66, "duration": 4.32}, {"text": "que le fichier Taj mais c'est un sujet", "start": 179.76, "duration": 3.839}, {"text": "qui est pas mal technique l\u00e0 dessus si", "start": 181.98, "duration": 2.82}, {"text": "vous voulez en savoir plus je vous mets", "start": 183.599, "duration": 2.521}, {"text": "un lien en description Ce qu'il faut", "start": 184.8, "duration": 2.519}, {"text": "simplement comprendre c'est que avec", "start": 186.12, "duration": 2.88}, {"text": "cette loi et bien tout cela irait", "start": 187.319, "duration": 3.541}, {"text": "beaucoup plus loin et justement quel est", "start": 189.0, "duration": 3.36}, {"text": "le BUT finalement de cette proposition", "start": 190.86, "duration": 3.959}, {"text": "de loi et bien selon ses auteurs qui", "start": 192.36, "duration": 4.019}, {"text": "sont donc un s\u00e9nateur du parti de droite", "start": 194.819, "duration": 3.241}, {"text": "les r\u00e9publicains et un s\u00e9nateurs", "start": 196.379, "duration": 3.961}, {"text": "centriste donc Marc Philippe daubrais et", "start": 198.06, "duration": 4.14}, {"text": "Arnaud de Bellay le but en fait selon", "start": 200.34, "duration": 3.96}, {"text": "eux ce serait de poser des lignes rouges", "start": 202.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 ne pas d\u00e9passer afin justement", "start": 204.3, "duration": 4.38}, {"text": "d'\u00e9carter le risque d'une soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 206.28, "duration": 4.379}, {"text": "surveillance selon eux en gros l'id\u00e9e", "start": 208.68, "duration": 3.54}, {"text": "serait d'\u00e9tablir maintenant ce qui est", "start": 210.659, "duration": 3.121}, {"text": "autoris\u00e9 et ce qui n'est pas bon mais", "start": 212.22, "duration": 3.48}, {"text": "cela dit selon le s\u00e9nateur de droite les", "start": 213.78, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9publicains St\u00e9phane Le Rue dulier dont", "start": 215.7, "duration": 4.2}, {"text": "le parti donc soutient cette proposition", "start": 217.739, "duration": 3.961}, {"text": "de loi on ne peut lutter contre les", "start": 219.9, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9linquants et contre les terroristes du", "start": 221.7, "duration": 4.38}, {"text": "21e si\u00e8cle avec des outils d\u00e9suet et", "start": 223.44, "duration": 4.079}, {"text": "obsol\u00e8tes autrement dit il y a", "start": 226.08, "duration": 3.54}, {"text": "clairement pour la droite un enjeu de", "start": 227.519, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 selon eux mais vous l'aurez", "start": 229.62, "duration": 3.899}, {"text": "compris on en reparle apr\u00e8s la gauche de", "start": 231.72, "duration": 4.079}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 a vot\u00e9 contre en d\u00e9non\u00e7ant un", "start": 233.519, "duration": 4.261}, {"text": "risque de surveillance de masse on", "start": 235.799, "duration": 3.541}, {"text": "revient l\u00e0-dessus juste apr\u00e8s bon l'une", "start": 237.78, "duration": 3.78}, {"text": "des choses quand m\u00eame pas mal d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 239.34, "duration": 4.259}, {"text": "la question du timing enfin au m\u00eame", "start": 241.56, "duration": 4.44}, {"text": "parlons fran\u00e7ais du calendrier de cette", "start": 243.599, "duration": 4.5}, {"text": "proposition en effet ce vote au S\u00e9nat", "start": 246.0, "duration": 4.439}, {"text": "intervient au moment m\u00eame o\u00f9 l'Union", "start": 248.099, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9enne tente en ce moment d'\u00e9tablir", "start": 250.439, "duration": 3.481}, {"text": "un r\u00e8glement et des r\u00e8gles sur", "start": 252.239, "duration": 4.081}, {"text": "l'intelligence artificielle \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 253.92, "duration": 4.499}, {"text": "europ\u00e9enne et par ailleurs et bien", "start": 256.32, "duration": 4.919}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne songe \u00e0 interdire la", "start": 258.419, "duration": 4.861}, {"text": "reconnaissance faciale en temps r\u00e9el", "start": 261.239, "duration": 3.9}, {"text": "dans l'espace public le Parlement", "start": 263.28, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en vient d'ailleurs aujourd'hui de", "start": 265.139, "duration": 3.601}, {"text": "donner son feu vert ce mercredi pour", "start": 267.0, "duration": 3.66}, {"text": "mettre en place une r\u00e9gulation et une", "start": 268.74, "duration": 3.54}, {"text": "interdiction de la reconnaissance", "start": 270.66, "duration": 3.96}, {"text": "faciale en temps r\u00e9el \u00e7a va donc dans le", "start": 272.28, "duration": 4.32}, {"text": "sens contraire de ce que souhaite le", "start": 274.62, "duration": 3.6}, {"text": "S\u00e9nat or et bien si \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 276.6, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne il y a une telle d\u00e9cision qui", "start": 278.22, "duration": 3.66}, {"text": "est confirm\u00e9e et qui est prise et bien", "start": 280.08, "duration": 3.72}, {"text": "il devra \u00eatre appliqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 281.88, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aise autrement dit il faudra", "start": 283.8, "duration": 3.3}, {"text": "observer tout \u00e7a par ailleurs au-del\u00e0 du", "start": 285.36, "duration": 2.82}, {"text": "calendrier il y a des questions", "start": 287.1, "duration": 2.76}, {"text": "concernant \u00e9videmment les libert\u00e9s", "start": 288.18, "duration": 3.9}, {"text": "individuelles dans ce climat d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 289.86, "duration": 4.5}, {"text": "tendu typiquement est-ce que l'usage de", "start": 292.08, "duration": 4.2}, {"text": "la reconnaissance faciale aurait pu \u00eatre", "start": 294.36, "duration": 4.38}, {"text": "utilis\u00e9 lors de manifestations si la", "start": 296.28, "duration": 4.38}, {"text": "police jugeait que situation \u00e9tait", "start": 298.74, "duration": 3.54}, {"text": "dangereuse de la m\u00eame fa\u00e7on est-ce que", "start": 300.66, "duration": 3.42}, {"text": "la reconnaissance faciale aurait pu \u00eatre", "start": 302.28, "duration": 3.44}, {"text": "utilis\u00e9e lors de manifestations", "start": 304.08, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9cologistes comme par exemple les", "start": 305.72, "duration": 3.52}, {"text": "manifestations qu'il y a eu il y a", "start": 307.68, "duration": 3.12}, {"text": "quelques semaines \u00e0 Sainte Soline contre", "start": 309.24, "duration": 3.36}, {"text": "les m\u00e9ga bassines on en avait parl\u00e9 dans", "start": 310.8, "duration": 3.48}, {"text": "le format des actus du jour typiquement", "start": 312.6, "duration": 3.48}, {"text": "la certains politiques avaient parl\u00e9", "start": 314.28, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9co th\u00e9ories ou de terrorisme", "start": 316.08, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9cologique dans le cadre de ces", "start": 318.24, "duration": 3.239}, {"text": "manifestations on pourrait donc imaginer", "start": 319.979, "duration": 3.241}, {"text": "dans une telle situation que le", "start": 321.479, "duration": 3.66}, {"text": "gouvernement autorise l'utilisation de", "start": 323.22, "duration": 4.259}, {"text": "la reconnaissance faciale pour lutter", "start": 325.139, "duration": 3.78}, {"text": "contre bref vous l'aurez compris \u00e7a pose", "start": 327.479, "duration": 3.541}, {"text": "beaucoup de questions le texte donc a", "start": 328.919, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au S\u00e9nat il va maintenant \u00eatre", "start": 331.02, "duration": 4.08}, {"text": "examin\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale dans", "start": 332.94, "duration": 3.84}, {"text": "les prochaines semaines cela dit vous", "start": 335.1, "duration": 3.06}, {"text": "l'aurez compris la suite initiative qui", "start": 336.78, "duration": 3.359}, {"text": "vient notamment du parti de droite les", "start": 338.16, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9publicains mais ce n'est pas forc\u00e9ment", "start": 340.139, "duration": 2.941}, {"text": "la position du gouvernement d'ailleurs", "start": 341.22, "duration": 4.08}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement le ministre de", "start": 343.08, "duration": 3.66}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin avait", "start": 345.3, "duration": 3.239}, {"text": "affirm\u00e9 il y a quelques mois au moment", "start": 346.74, "duration": 3.84}, {"text": "de la loi sur les jeux olympiques ne pas", "start": 348.539, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eatre favorable \u00e0 l'utilisation de la", "start": 350.58, "duration": 3.78}, {"text": "reconnaissance faciale on verra donc si", "start": 352.62, "duration": 3.419}, {"text": "sa position \u00e9volue dans les prochains", "start": 354.36, "duration": 3.059}, {"text": "jours mais voil\u00e0 en tout cas sa position", "start": 356.039, "duration": 2.94}, {"text": "il y a quelques semaines on verra donc", "start": 357.419, "duration": 3.421}, {"text": "ce qu'il en est si cette loi est adopt\u00e9e", "start": 358.979, "duration": 3.961}, {"text": "ou non finalement au passage avant de", "start": 360.84, "duration": 3.48}, {"text": "passer aux actualit\u00e9s en bref je me", "start": 362.94, "duration": 3.06}, {"text": "permets de le dire pour les nouveaux ce", "start": 364.32, "duration": 2.939}, {"text": "format d\u00e8s que tu joues il est aussi", "start": 366.0, "duration": 3.479}, {"text": "disponible en version podcast donc en", "start": 367.259, "duration": 3.901}, {"text": "version audio c'est parfait typiquement", "start": 369.479, "duration": 2.701}, {"text": "quand vous \u00eates le matin dans les", "start": 371.16, "duration": 2.34}, {"text": "transports ou autre n'h\u00e9sitez pas du", "start": 372.18, "duration": 3.84}, {"text": "coup \u00e0 suivre \u00e7a sur Spotify Deezer etc", "start": 373.5, "duration": 4.08}, {"text": "vous tapez Hugo d\u00e9crypte vous allez", "start": 376.02, "duration": 3.179}, {"text": "pouvoir le retrouver son probl\u00e8me pensez", "start": 377.58, "duration": 2.94}, {"text": "juste \u00e0 vous abonner d\u00e8s maintenant pour", "start": 379.199, "duration": 3.241}, {"text": "\u00eatre s\u00fbr de le recevoir sur votre fil je", "start": 380.52, "duration": 2.7}, {"text": "vous laisse avec Paul pour les", "start": 382.44, "duration": 2.099}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 383.22, "duration": 3.18}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo salut \u00e0 tout le monde", "start": 384.539, "duration": 3.66}, {"text": "premi\u00e8re info c'est un chiffre deux", "start": 386.4, "duration": 3.239}, {"text": "tiers des nappes phr\u00e9atiques ou un", "start": 388.199, "duration": 3.481}, {"text": "niveau de remplissage bas ou tr\u00e8s bas en", "start": 389.639, "duration": 3.301}, {"text": "dessous de la normale c'est ce qu'a", "start": 391.68, "duration": 2.579}, {"text": "annonc\u00e9 ce mercredi le ministre de la", "start": 392.94, "duration": 2.94}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique Christophe B\u00e9chu", "start": 394.259, "duration": 2.94}, {"text": "et il parle du coup d'inqui\u00e9tude tr\u00e8s", "start": 395.88, "duration": 2.759}, {"text": "vive en effet les nappes phr\u00e9atiques ce", "start": 397.199, "duration": 2.641}, {"text": "sont ses poches d'eau douce sous la", "start": 398.639, "duration": 2.4}, {"text": "terre elles sont cens\u00e9es se remplir", "start": 399.84, "duration": 3.12}, {"text": "l'hiver et pouvoir \u00eatre utilis\u00e9 l'\u00e9t\u00e9", "start": 401.039, "duration": 3.421}, {"text": "comme r\u00e9serve d'eau potable et aussi", "start": 402.96, "duration": 3.06}, {"text": "comme r\u00e9serve pour l'irrigation en", "start": 404.46, "duration": 3.12}, {"text": "agriculture et donc cette situation \u00e7a", "start": 406.02, "duration": 3.119}, {"text": "fait craindre cet \u00e9t\u00e9 une s\u00e9cheresse", "start": 407.58, "duration": 2.82}, {"text": "encore pire que l'an dernier et", "start": 409.139, "duration": 2.641}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 l'heure actuelle il y a", "start": 410.4, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 une quinzaine de d\u00e9partements qui", "start": 411.78, "duration": 2.759}, {"text": "connaissent des restrictions d'eau alors", "start": 413.22, "duration": 3.06}, {"text": "que l'\u00e9t\u00e9 n'a m\u00eame pas commenc\u00e9 alors la", "start": 414.539, "duration": 2.88}, {"text": "situation n'est pas la m\u00eame selon les", "start": 416.28, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9gions et les r\u00e9gions dans lequel il y", "start": 417.419, "duration": 3.361}, {"text": "a le plus d'in sur le niveau des nappes", "start": 419.039, "duration": 3.121}, {"text": "phr\u00e9atiques c'est notamment le long du", "start": 420.78, "duration": 2.94}, {"text": "Rh\u00f4ne et aussi autour de la M\u00e9diterran\u00e9e", "start": 422.16, "duration": 3.18}, {"text": "et alors \u00e7a \u00e7a peut para\u00eetre paradoxal", "start": 423.72, "duration": 3.24}, {"text": "parce que ce sont des r\u00e9gions o\u00f9 il y a", "start": 425.34, "duration": 2.94}, {"text": "eu des pluies cons\u00e9quentes au mois de", "start": 426.96, "duration": 2.7}, {"text": "mai mais ces r\u00e9gions paient en fait le", "start": 428.28, "duration": 2.82}, {"text": "manque de pluie cet automne et cet hiver", "start": 429.66, "duration": 2.879}, {"text": "parce qu'au mois de mai et bien les", "start": 431.1, "duration": 2.46}, {"text": "pluies c'est un filtre beaucoup moins", "start": 432.539, "duration": 2.401}, {"text": "dans les nappes phr\u00e9atiques on continue", "start": 433.56, "duration": 2.94}, {"text": "avec une deuxi\u00e8me actu c'est l\u00e0 aussi", "start": 434.94, "duration": 3.24}, {"text": "une inqui\u00e9tude au sujet du climat des", "start": 436.5, "duration": 3.419}, {"text": "temp\u00e9ratures anormalement \u00e9lev\u00e9es sont", "start": 438.18, "duration": 3.06}, {"text": "enregistr\u00e9es en ce moment en mer", "start": 439.919, "duration": 2.821}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e et dans l'oc\u00e9an Atlantique", "start": 441.24, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le cas notamment aux abords de la", "start": 442.74, "duration": 3.06}, {"text": "France en M\u00e9diterran\u00e9e les temp\u00e9ratures", "start": 444.24, "duration": 4.14}, {"text": "sont de 3 \u00e0 6 degr\u00e9s plus \u00e9lev\u00e9 que la", "start": 445.8, "duration": 4.14}, {"text": "normale pour la saison avec une eau de", "start": 448.38, "duration": 3.12}, {"text": "mer qui atteint par endroits 25 degr\u00e9s", "start": 449.94, "duration": 3.24}, {"text": "et alors si on prend largement tout", "start": 451.5, "duration": 3.36}, {"text": "l'oc\u00e9an Atlantique Nord et bien la", "start": 453.18, "duration": 3.6}, {"text": "temp\u00e9rature de l'eau est d'un virgule 2", "start": 454.86, "duration": 3.42}, {"text": "degr\u00e9s au dessus de la moyenne un niveau", "start": 456.78, "duration": 3.359}, {"text": "qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 depuis qu'il", "start": 458.28, "duration": 3.06}, {"text": "y a des mesures et on peut dire aussi", "start": 460.139, "duration": 3.12}, {"text": "qu'au niveau mondial plus largement en", "start": 461.34, "duration": 4.139}, {"text": "mai la temp\u00e9rature moyenne des Oc\u00e9ans a", "start": 463.259, "duration": 3.601}, {"text": "aussi atteint des niveaux records alors", "start": 465.479, "duration": 2.881}, {"text": "pourquoi tout \u00e7a c'est un probl\u00e8me et", "start": 466.86, "duration": 2.7}, {"text": "bien d\u00e9j\u00e0 parce que ces vagues de", "start": 468.36, "duration": 2.459}, {"text": "chaleur marine elles sont une menace", "start": 469.56, "duration": 2.699}, {"text": "directement pour les esp\u00e8ces marines", "start": 470.819, "duration": 2.761}, {"text": "elles entra\u00eenent une surmortalit\u00e9 parce", "start": 472.259, "duration": 2.641}, {"text": "qu'une eau plus chaude a en fait une", "start": 473.58, "duration": 2.88}, {"text": "concentration moins \u00e9lev\u00e9e en oxyg\u00e8ne", "start": 474.9, "duration": 3.419}, {"text": "ensuite ses temp\u00e9ratures des oc\u00e9ans", "start": 476.46, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on rel\u00e8ve actuellement et bien sont", "start": 478.319, "duration": 3.061}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9s que ce que pr\u00e9voyait tous", "start": 479.94, "duration": 3.06}, {"text": "les mod\u00e8les climatiques jusqu'ici du", "start": 481.38, "duration": 2.64}, {"text": "coup pour les scientifiques c'est", "start": 483.0, "duration": 2.28}, {"text": "potentiellement un signe d'un", "start": 484.02, "duration": 2.579}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique encore plus", "start": 485.28, "duration": 3.12}, {"text": "rapide que pr\u00e9vu sans qu'il puisse \u00e7a", "start": 486.599, "duration": 2.701}, {"text": "par contre l'affirmer encore avec", "start": 488.4, "duration": 2.699}, {"text": "certitude et les scientifiques craignent", "start": 489.3, "duration": 2.64}, {"text": "aussi plus largement que cette", "start": 491.099, "duration": 2.461}, {"text": "augmentation des temp\u00e9ratures dans les", "start": 491.94, "duration": 2.699}, {"text": "oc\u00e9ans et bien elle affecte leur", "start": 493.56, "duration": 2.579}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 stocker le carbone parce que", "start": 494.639, "duration": 3.06}, {"text": "oui actuellement les oc\u00e9ans stockent", "start": 496.139, "duration": 2.701}, {"text": "beaucoup de carbone et donc ils ont peur", "start": 497.699, "duration": 2.761}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a contribue \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer encore", "start": 498.84, "duration": 3.18}, {"text": "plus le changement climatique allez on", "start": 500.46, "duration": 2.88}, {"text": "continue avec une troisi\u00e8me actu sur un", "start": 502.02, "duration": 3.0}, {"text": "autre th\u00e8me g\u00e9opolitique la plus t\u00f4t la", "start": 503.34, "duration": 3.18}, {"text": "France a accus\u00e9 la Russie de mener une", "start": 505.02, "duration": 3.179}, {"text": "vaste op\u00e9ration de d\u00e9sinformation et", "start": 506.52, "duration": 3.0}, {"text": "d'ing\u00e9rence num\u00e9rique alors de quoi", "start": 508.199, "duration": 3.06}, {"text": "s'agit-il concr\u00e8tement la France accuse", "start": 509.52, "duration": 3.18}, {"text": "la Russie d'avoir publi\u00e9 de faux", "start": 511.259, "duration": 2.941}, {"text": "articles de grands m\u00e9dias fran\u00e7ais comme", "start": 512.7, "duration": 3.18}, {"text": "le monde et le Parisien en cr\u00e9ant de", "start": 514.2, "duration": 3.36}, {"text": "faux sites aussi et \u00e7a dans le but de", "start": 515.88, "duration": 3.3}, {"text": "partager de fausses informations qui", "start": 517.56, "duration": 3.3}, {"text": "discr\u00e9ditent l'Ukraine et l'Occident la", "start": 519.18, "duration": 3.479}, {"text": "Russie aurait \u00e9galement copi\u00e9 le site du", "start": 520.86, "duration": 2.88}, {"text": "minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires", "start": 522.659, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res la France a d\u00e9nonc\u00e9 je cite", "start": 523.74, "duration": 3.599}, {"text": "une attitude indigne d'un membre du", "start": 525.42, "duration": 3.479}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU et alors", "start": 527.339, "duration": 3.18}, {"text": "cette campagne de d\u00e9sinformation russe", "start": 528.899, "duration": 2.581}, {"text": "elle s'inscrit en fait dans une", "start": 530.519, "duration": 3.181}, {"text": "op\u00e9ration plus large l'op\u00e9ration d'Opel", "start": 531.48, "duration": 3.84}, {"text": "gang guerre un mot qui veut dire sosie", "start": 533.7, "duration": 2.94}, {"text": "en fran\u00e7ais et c'est une op\u00e9ration qui", "start": 535.32, "duration": 3.18}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mise en \u00e9vidence par meta", "start": 536.64, "duration": 3.54}, {"text": "en septembre dernier m\u00e9t avait not\u00e9 en", "start": 538.5, "duration": 3.12}, {"text": "fait que la Russie cherchait \u00e0 amplifier", "start": 540.18, "duration": 2.82}, {"text": "la visibilit\u00e9 de certains de ces", "start": 541.62, "duration": 2.46}, {"text": "articles sur ses r\u00e9seaux comme Facebook", "start": 543.0, "duration": 3.12}, {"text": "et notamment justement des faux articles", "start": 544.08, "duration": 3.6}, {"text": "de m\u00e9dias quatri\u00e8me actu direction les", "start": 546.12, "duration": 2.7}, {"text": "\u00c9tats-Unis on va parler encore une fois", "start": 547.68, "duration": 2.76}, {"text": "de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald", "start": 548.82, "duration": 3.36}, {"text": "Trump il a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 ce mardi \u00e0 Miami", "start": 550.44, "duration": 3.839}, {"text": "deux mois apr\u00e8s son incultation aussi \u00e0", "start": 552.18, "duration": 3.36}, {"text": "New York alors il y a 2 mois c'\u00e9tait", "start": 554.279, "duration": 2.761}, {"text": "pour une affaire p\u00e9nale il est soup\u00e7onn\u00e9", "start": 555.54, "duration": 2.88}, {"text": "d'avoir achet\u00e9 le silence d'une femme", "start": 557.04, "duration": 2.46}, {"text": "avec qui il avait eu une relation", "start": 558.42, "duration": 2.94}, {"text": "sexuelle et alors l\u00e0 ce mardi \u00e0 Miami", "start": 559.5, "duration": 2.94}, {"text": "c'est pour une toute autre affaire il", "start": 561.36, "duration": 2.58}, {"text": "est accus\u00e9 d'avoir gard\u00e9 volontairement", "start": 562.44, "duration": 3.06}, {"text": "de nombreux dossiers class\u00e9s secret", "start": 563.94, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9fense apr\u00e8s son d\u00e9part de la", "start": 565.5, "duration": 2.82}, {"text": "pr\u00e9sidence et donc c'est une affaire au", "start": 566.88, "duration": 2.88}, {"text": "niveau de la justice f\u00e9d\u00e9ral au niveau", "start": 568.32, "duration": 3.24}, {"text": "de la justice de l'\u00c9tat am\u00e9ricain et", "start": 569.76, "duration": 3.06}, {"text": "c'est assez historique c'est la premi\u00e8re", "start": 571.56, "duration": 2.459}, {"text": "fois dans l'histoire des \u00c9tats-Unis", "start": 572.82, "duration": 3.06}, {"text": "qu'un ancien pr\u00e9sident est inculp\u00e9 par", "start": 574.019, "duration": 3.301}, {"text": "la justice f\u00e9d\u00e9rale et alors ce mardi", "start": 575.88, "duration": 2.88}, {"text": "sans surprise et comme annonc\u00e9 par ses", "start": 577.32, "duration": 3.0}, {"text": "avocats Donald Trump appel\u00e9 des noms", "start": 578.76, "duration": 3.18}, {"text": "coupables et il a ni\u00e9 les 37 charges qui", "start": 580.32, "duration": 2.94}, {"text": "le vise dans cette enqu\u00eate il a donc \u00e9t\u00e9", "start": 581.94, "duration": 3.18}, {"text": "rel\u00e2ch\u00e9 libre en attendant son proc\u00e8s et", "start": 583.26, "duration": 3.18}, {"text": "alors Donald Trump d\u00e9nonce dans cette", "start": 585.12, "duration": 2.399}, {"text": "affaire comme dans les autres une", "start": 586.44, "duration": 2.88}, {"text": "man\u0153uvre politique visant \u00e0 lui nuire", "start": 587.519, "duration": 3.121}, {"text": "mais il faut noter que cette affaire ne", "start": 589.32, "duration": 2.639}, {"text": "l'emp\u00eachera pas d'\u00eatre candidat \u00e0 la", "start": 590.64, "duration": 2.699}, {"text": "pr\u00e9sidentielle 2024 puisque aux", "start": 591.959, "duration": 3.06}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00eatre poursuivi ou condamn\u00e9", "start": 593.339, "duration": 2.94}, {"text": "par la justice n'emp\u00eache pas d'\u00eatre", "start": 595.019, "duration": 2.82}, {"text": "candidat cinqui\u00e8me info l\u00e0 c'\u00e9tait en", "start": 596.279, "duration": 2.941}, {"text": "Italie ce mercredi ont eu lieu les", "start": 597.839, "duration": 2.581}, {"text": "fun\u00e9railles l'ancien Premier ministre", "start": 599.22, "duration": 3.239}, {"text": "Silvio Berlusconi lui qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce", "start": 600.42, "duration": 3.72}, {"text": "lundi \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans et alors \u00e7a a", "start": 602.459, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 des fun\u00e9railles d'\u00c9tat et le", "start": 604.14, "duration": 2.639}, {"text": "gouvernement italien a m\u00eame d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 une", "start": 605.339, "duration": 2.701}, {"text": "journ\u00e9e de deuil national c'est une", "start": 606.779, "duration": 2.401}, {"text": "premi\u00e8re pour un ancien Premier ministre", "start": 608.04, "duration": 2.58}, {"text": "et ce malgr\u00e9 les nombreuses scandales", "start": 609.18, "duration": 2.94}, {"text": "qui visaient Berlusconi que ce soit des", "start": 610.62, "duration": 2.76}, {"text": "scandales de corruption de fraude", "start": 612.12, "duration": 2.52}, {"text": "fiscale ou encore des affaires de", "start": 613.38, "duration": 2.76}, {"text": "relations sexuelles tarifs avec des", "start": 614.64, "duration": 3.0}, {"text": "mineurs 6e astuces \u00e7a se passe en France", "start": 616.14, "duration": 3.3}, {"text": "plusieurs femmes qui vivent \u00e0 Paris ont", "start": 617.64, "duration": 3.3}, {"text": "t\u00e9moign\u00e9 sur Twitter avoir retrouv\u00e9 dans", "start": 619.44, "duration": 3.48}, {"text": "leur sac des airtaks d'Apple qui ne leur", "start": 620.94, "duration": 3.24}, {"text": "appartenaient pas ces petits objets", "start": 622.92, "duration": 3.0}, {"text": "ronds qui permettent de g\u00e9olocaliser ce", "start": 624.18, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 quoi ils sont attach\u00e9s ils font \u00e0 peu", "start": 625.92, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e8s la taille d'une pi\u00e8ce de 2 euros et", "start": 627.12, "duration": 2.52}, {"text": "alors ils sont cens\u00e9s servir normalement", "start": 628.44, "duration": 2.64}, {"text": "pour retrouver des cl\u00e9s ou autre mais", "start": 629.64, "duration": 3.0}, {"text": "manifestement donc des personnes mal", "start": 631.08, "duration": 2.819}, {"text": "intentionn\u00e9es commenceraient \u00e0 s'en", "start": 632.64, "duration": 2.759}, {"text": "servir pour suivre d'autres personnes et", "start": 633.899, "duration": 3.181}, {"text": "conna\u00eetre leur adresse \u00e0 leur Apple \u00e0", "start": 635.399, "duration": 3.301}, {"text": "r\u00e9agi la marque conseille de pr\u00e9venir", "start": 637.08, "duration": 3.0}, {"text": "les forces de l'ordre si on trouve un", "start": 638.7, "duration": 2.699}, {"text": "hair tag sur soi et l'affirme aussi", "start": 640.08, "duration": 2.699}, {"text": "qu'elle peut communiquer aux enqu\u00eateurs", "start": 641.399, "duration": 2.701}, {"text": "les informations personnelles du", "start": 642.779, "duration": 3.361}, {"text": "propri\u00e9taire du hairtag derni\u00e8re actu ce", "start": 644.1, "duration": 3.299}, {"text": "mercredi c'\u00e9tait l'\u00e9preuve du bac de", "start": 646.14, "duration": 2.699}, {"text": "philo en France et alors voici les", "start": 647.399, "duration": 2.821}, {"text": "sujets de dissertation qui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s", "start": 648.839, "duration": 2.94}, {"text": "aux \u00e9l\u00e8ves il y a eu selon les fili\u00e8res", "start": 650.22, "duration": 3.179}, {"text": "le bonheur est-il une affaire de raison", "start": 651.779, "duration": 3.661}, {"text": "ensuite vouloir la paix est-ce vouloir", "start": 653.399, "duration": 3.841}, {"text": "la justice ou encore l'art nous", "start": 655.44, "duration": 2.82}, {"text": "apprend-il quelque chose alors", "start": 657.24, "duration": 2.7}, {"text": "maintenant il reste d\u00e9sormais pour le", "start": 658.26, "duration": 2.639}, {"text": "terminal en fili\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et", "start": 659.94, "duration": 2.22}, {"text": "technologique l'\u00e9preuve du grand oral", "start": 660.899, "duration": 3.06}, {"text": "qui aura lieu \u00e0 partir du 19 juin et en", "start": 662.16, "duration": 2.82}, {"text": "fili\u00e8re professionnelle il reste", "start": 663.959, "duration": 2.461}, {"text": "d'autres \u00e9preuves qui se poursuivent", "start": 664.98, "duration": 3.0}, {"text": "jusqu'au 23 juin bon courage \u00e0 toutes", "start": 666.42, "duration": 2.52}, {"text": "celles et ceux qui sont concern\u00e9s", "start": 667.98, "duration": 2.58}, {"text": "directement ou m\u00eame indirectement merci", "start": 668.94, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup Paul pour ces actualit\u00e9s alors", "start": 670.56, "duration": 3.959}, {"text": "hier le d\u00e9bat c'\u00e9tait le suivant faut-il", "start": 672.3, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9duire la dur\u00e9e des vacances d'\u00e9t\u00e9 et", "start": 674.519, "duration": 4.26}, {"text": "vous \u00eates une immense majorit\u00e9 \u00e0 avoir", "start": 676.68, "duration": 4.26}, {"text": "vot\u00e9 non c'est longtemps d'ailleurs", "start": 678.779, "duration": 4.441}, {"text": "qu'on avait pas eu un vote aussi unanime", "start": 680.94, "duration": 4.5}, {"text": "dans ce poste communaut\u00e9 quant au d\u00e9bat", "start": 683.22, "duration": 3.42}, {"text": "aujourd'hui c'est le suivant \u00eates-vous", "start": 685.44, "duration": 2.519}, {"text": "favorable \u00e0 la mise en place de la", "start": 686.64, "duration": 3.12}, {"text": "reconnaissance faciale dans l'espace", "start": 687.959, "duration": 3.541}, {"text": "public \u00e7a se passe directement dans", "start": 689.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'onglet communaut\u00e9 de cette cha\u00eene", "start": 691.5, "duration": 2.579}, {"text": "Youtube n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 693.0, "duration": 2.459}, {"text": "mais c'est pas encore le cas rendez-vous", "start": 694.079, "duration": 2.521}, {"text": "aussi sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 695.459, "duration": 2.641}, {"text": "principale que je vous mets en", "start": 696.6, "duration": 2.76}, {"text": "description pour d\u00e9couvrir d'autres", "start": 698.1, "duration": 2.94}, {"text": "vid\u00e9os plus longues prenez soin de vous", "start": 699.36, "duration": 3.0}, {"text": "prenez soin de nos proches et on se dit", "start": 701.04, "duration": 3.859}, {"text": "du coup \u00e0 demain", "start": 702.36, "duration": 2.539}]}