{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club et on est ravi", "start": 0.32, "duration": 3.999}, {"text": "Nathalie Ma\u00e9 bonjour Nathalie merci", "start": 2.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 journaliste politique pour les", "start": 4.319, "duration": 2.841}, {"text": "journaux du groupebra les journaux de", "start": 5.72, "duration": 3.48}, {"text": "l'Est de la France herwan lesestro", "start": 7.16, "duration": 3.8}, {"text": "Bonjour Erwan merci \u00e9galement d'\u00eatre", "start": 9.2, "duration": 3.2}, {"text": "avec nous directeur conseil \u00e0 l'institut", "start": 10.96, "duration": 3.599}, {"text": "de sondage au doxa j- 6 du premier tour", "start": 12.4, "duration": 3.84}, {"text": "des J-5 m\u00eame du premier tour des", "start": 14.559, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e9gislatives on fera le point sur la", "start": 16.24, "duration": 3.119}, {"text": "campagne on d\u00e9couvrira justement le", "start": 18.039, "duration": 3.08}, {"text": "barom\u00e8tre d'xa pour Public S\u00e9nat et la", "start": 19.359, "duration": 3.0}, {"text": "presse r\u00e9gionale quelles sont les", "start": 21.119, "duration": 3.24}, {"text": "motivations du vote des Fran\u00e7ais quels", "start": 22.359, "duration": 4.0}, {"text": "sont vos pronostics pour les r\u00e9sultats", "start": 24.359, "duration": 3.561}, {"text": "de dimanche on va d\u00e9couvrir tout \u00e7a et", "start": 26.359, "duration": 2.721}, {"text": "Alex on verra que c'est compliqu\u00e9 pour", "start": 27.92, "duration": 2.679}, {"text": "l'ex\u00e9cutif oui le pr\u00e9sident de la", "start": 29.08, "duration": 2.76}, {"text": "R\u00e9publique qui conna\u00eet sa c\u00f4e de", "start": 30.599, "duration": 3.081}, {"text": "popularit\u00e9 la plus basse depuis qu'il", "start": 31.84, "duration": 3.28}, {"text": "est arriv\u00e9 au pouvoir on voit \u00e7a dans", "start": 33.68, "duration": 2.76}, {"text": "quelques instants c'est l\u00e9gislative", "start": 35.12, "duration": 4.439}, {"text": "c'est aussi l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 36.44, "duration": 3.119}, {"text": "[Musique]", "start": 39.58, "duration": 5.87}, {"text": "r\u00e9gion et durant cette courte campagne", "start": 47.44, "duration": 3.959}, {"text": "nous suivons des candidats dans leur", "start": 50.039, "duration": 3.04}, {"text": "circonscription Samia dechir et", "start": 51.399, "duration": 3.16}, {"text": "linaaboujeroui nous emm\u00e8ne dans les", "start": 53.079, "duration": 3.081}, {"text": "Alpes Maritimes la terre d'\u00e9lection", "start": 54.559, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00c9ric sooti on va dans la", "start": 56.16, "duration": 4.039}, {"text": "circonscription de Michel Tabarot c'est", "start": 57.399, "duration": 4.601}, {"text": "une c'\u00e9tait une proche d'ti mais elle ne", "start": 60.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'a pas suivi elle d\u00e9fend l'\u00e9tiquette", "start": 62.0, "duration": 3.68}, {"text": "les r\u00e9publicains et elle bataille avec", "start": 64.0, "duration": 3.68}, {"text": "un candidat RN et des \u00e9lecteurs de", "start": 65.68, "duration": 3.6}, {"text": "droite qui n'y voit pas toujours tr\u00e8s", "start": 67.68, "duration": 4.079}, {"text": "clair", "start": 69.28, "duration": 2.479}, {"text": "regardeieurs je", "start": 71.84, "duration": 3.12}, {"text": "vous \u00e0ad", "start": 75.439, "duration": 5.081}, {"text": "michput\u00e9 de la", "start": 77.72, "duration": 6.399}, {"text": "9ection c'\u00e9tait une proche d'\u00e9icotti \u00e9lu", "start": 80.52, "duration": 6.2}, {"text": "sur les m\u00eames terres l'alliance pass\u00e9e", "start": 84.119, "duration": 4.081}, {"text": "secr\u00e8tement par le pr\u00e9sident de son", "start": 86.72, "duration": 3.64}, {"text": "parti avec l'extr\u00eame droite Michel", "start": 88.2, "duration": 5.16}, {"text": "Tabarot l'a v\u00e9cu comme une trahison nous", "start": 90.36, "duration": 4.48}, {"text": "qui sommes engag\u00e9s dans cette famille", "start": 93.36, "duration": 3.759}, {"text": "politique depuis t d'ann\u00e9es nous avons", "start": 94.84, "duration": 4.76}, {"text": "tr\u00e8s mal v\u00e9cu la d\u00e9cision d'\u00e9xotti c'est", "start": 97.119, "duration": 3.801}, {"text": "quelque chose qui pour nous a \u00e9t\u00e9", "start": 99.6, "duration": 3.72}, {"text": "inacceptable Michel Tabarot repart en", "start": 100.92, "duration": 4.76}, {"text": "campagne avec une ligne claire pas", "start": 103.32, "duration": 4.759}, {"text": "d'alliance avec le RN ni avec la", "start": 105.68, "duration": 4.759}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui ne pr\u00e9sente", "start": 108.079, "duration": 4.761}, {"text": "pourtant aucun candidat face \u00e0 elle et", "start": 110.439, "duration": 4.32}, {"text": "puis mes amis pour ceux qui disent qu'il", "start": 112.84, "duration": 3.559}, {"text": "y a des petits arrangements entre amis", "start": 114.759, "duration": 2.921}, {"text": "des petits arrangements entre amis il y", "start": 116.399, "duration": 4.0}, {"text": "en a pas moi je ne connais pas \u00e7a moi je", "start": 117.68, "duration": 4.64}, {"text": "ne suis pas \u00e0 vendre les militants qui", "start": 120.399, "duration": 3.64}, {"text": "ont fait le d\u00e9placement pour ce meeting", "start": 122.32, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 grass approuvent sa ligne mais semble", "start": 124.039, "duration": 5.041}, {"text": "tout de m\u00eame un peu d\u00e9boussol\u00e9 on est", "start": 126.88, "duration": 6.359}, {"text": "paum\u00e9 on est paum\u00e9 j'ai 82 en moi on est", "start": 129.08, "duration": 6.04}, {"text": "perdu benah j'esp\u00e8re que le parti va", "start": 133.239, "duration": 3.561}, {"text": "survivre il y a la moiti\u00e9 qui sont", "start": 135.12, "duration": 3.759}, {"text": "partis avec chti et les autres qui sont", "start": 136.8, "duration": 4.28}, {"text": "rest\u00e9s dans leur canal historique on va", "start": 138.879, "duration": 4.161}, {"text": "dire pour rassurer un \u00e9lectorat un peu", "start": 141.08, "duration": 5.28}, {"text": "perdu Michel Tabarot \u00e9lu C fois d\u00e9put\u00e9", "start": 143.04, "duration": 5.68}, {"text": "depuis 2002 compte surtout sur son", "start": 146.36, "duration": 4.92}, {"text": "ancrage local je pense que le tort est", "start": 148.72, "duration": 4.0}, {"text": "fait sur le haut niveau national", "start": 151.28, "duration": 2.52}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il y a plus de", "start": 152.72, "duration": 2.76}, {"text": "lisibilit\u00e9 sur le terrain c'est", "start": 153.8, "duration": 3.439}, {"text": "diff\u00e9rent ils me connaissent ils", "start": 155.48, "duration": 3.36}, {"text": "connaissent mes vote ils connaissent mon", "start": 157.239, "duration": 3.441}, {"text": "travail c'est quelque part rassurant", "start": 158.84, "duration": 3.92}, {"text": "pour eux de savoir que j'ai un bilan que", "start": 160.68, "duration": 4.199}, {"text": "j'ai une une action avec les maires de", "start": 162.76, "duration": 4.119}, {"text": "notre territoire le candidat d'extr\u00eame", "start": 164.879, "duration": 4.36}, {"text": "droite lui mise au contraire tout sur", "start": 166.879, "duration": 5.0}, {"text": "une figure nationale celle de Jordane", "start": 169.239, "duration": 5.161}, {"text": "bardellaa bonjour Pour lesction", "start": 171.879, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e9gislative pour amener Jordan \u00e0 \u00e0", "start": 174.4, "duration": 4.919}, {"text": "Matignon bah \u00e9coutez je vous en prie", "start": 176.959, "duration": 5.64}, {"text": "merci non mais pourquoi", "start": 179.319, "duration": 6.321}, {"text": "pas on est tout essay\u00e9 essayeznous nous", "start": 182.599, "duration": 6.041}, {"text": "adop sur le march\u00e9 de p\u00e9oma devant la", "start": 185.64, "duration": 5.08}, {"text": "permanence de Michel Tabarot Franck", "start": 188.64, "duration": 4.12}, {"text": "Galbert re\u00e7oit un accueil plut\u00f4t", "start": 190.72, "duration": 4.439}, {"text": "bienveillant il y a 2 ans il s'\u00e9tait", "start": 192.76, "duration": 4.399}, {"text": "inclin\u00e9 face \u00e0 elle avec plus de 30", "start": 195.159, "duration": 4.281}, {"text": "points d'\u00e9cart cette fois il compte bien", "start": 197.159, "duration": 4.08}, {"text": "profiter des divisions de la droite", "start": 199.44, "duration": 4.519}, {"text": "Tabarot \u00e9tait le nom de symboliser la", "start": 201.239, "duration": 3.881}, {"text": "droite forte maintenant elle symbolise", "start": 203.959, "duration": 2.84}, {"text": "la droite molle elle n'a pas rejoint", "start": 205.12, "duration": 4.08}, {"text": "avec ce qui a surpris \u00e9norm\u00e9ment de de", "start": 206.799, "duration": 4.961}, {"text": "LR p qui se joignent \u00e0 moi actuellement", "start": 209.2, "duration": 4.399}, {"text": "qui m'appelle surtout les jeunes qui", "start": 211.76, "duration": 3.039}, {"text": "m'appellent qui me rejoignent dans la", "start": 213.599, "duration": 3.121}, {"text": "campagne et qui vont militer pour nous", "start": 214.799, "duration": 3.44}, {"text": "et qui vont voter pour nous quelques", "start": 216.72, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00e8tres plus loin le Front populaire", "start": 218.239, "duration": 4.64}, {"text": "courtise le m\u00eame \u00e9lectorat je m'appelle", "start": 220.319, "duration": 4.441}, {"text": "Jos\u00e9 Garcia AB je suis le candidat dans", "start": 222.879, "duration": 5.321}, {"text": "la 9e dans la 9e circonscription pour le", "start": 224.76, "duration": 5.6}, {"text": "Front populaire ench\u00e9 et le Parti", "start": 228.2, "duration": 3.679}, {"text": "socialiste", "start": 230.36, "duration": 3.519}, {"text": "d'accord donc on essaie de faire en", "start": 231.879, "duration": 4.681}, {"text": "sorte que il y ait une majorit\u00e9 de", "start": 233.879, "duration": 5.401}, {"text": "gauche \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale OK et", "start": 236.56, "duration": 5.12}, {"text": "emp\u00eacher monsieur l'extr\u00eame droite", "start": 239.28, "duration": 5.64}, {"text": "d'arriver au pouvoir ok bien parce que", "start": 241.68, "duration": 4.88}, {"text": "Monsieur Macron nous a mis un peu dans", "start": 244.92, "duration": 3.319}, {"text": "la", "start": 246.56, "duration": 4.48}, {"text": "mouise comme \u00e7a sur ces terres de droite", "start": 248.239, "duration": 5.041}, {"text": "la gauche n'est pas en position de force", "start": 251.04, "duration": 5.319}, {"text": "mais esp\u00e8re un sursaut de participation", "start": 253.28, "duration": 5.16}, {"text": "j'ai fait du porte \u00e0 porte et quand les", "start": 256.359, "duration": 3.641}, {"text": "gens me disent ce coupci je vais aller", "start": 258.44, "duration": 3.44}, {"text": "voter je vais aller voter et quand on", "start": 260.0, "duration": 3.479}, {"text": "voit le nombre de procuration qu'on nous", "start": 261.88, "duration": 6.2}, {"text": "demande je pense que on aura un un taux", "start": 263.479, "duration": 8.801}, {"text": "important de de de vote et si ce taux", "start": 268.08, "duration": 6.36}, {"text": "est important peut-\u00eatre que je peux \u00eatre", "start": 272.28, "duration": 5.359}, {"text": "au 2\u00e8 tour et on sait pas ce qui va se", "start": 274.44, "duration": 5.039}, {"text": "passer on sait pas ce qui va se passer", "start": 277.639, "duration": 3.12}, {"text": "difficile en effet de faire des", "start": 279.479, "duration": 3.44}, {"text": "pronostics dans ce d\u00e9partement des Alpes", "start": 280.759, "duration": 4.321}, {"text": "maritimes o\u00f9 les d\u00e9chirements de la", "start": 282.919, "duration": 4.241}, {"text": "droite brouille les rep\u00e8res habituels", "start": 285.08, "duration": 2.88}, {"text": "des", "start": 287.16, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9lecteurs et on va regarder la liste de", "start": 287.96, "duration": 4.239}, {"text": "tous les candidats dans cette 9e", "start": 290.479, "duration": 3.881}, {"text": "circonscription des Alpes Maritime on", "start": 292.199, "duration": 3.801}, {"text": "vous rappelle que le premier tour de ces", "start": 294.36, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9 aura lieu dimanche", "start": 296.0, "duration": 5.32}, {"text": "on a vu la campagne de Michel Tabarot", "start": 299.12, "duration": 4.12}, {"text": "Nathalie Michel Tabarot a fait campagne", "start": 301.32, "duration": 3.52}, {"text": "sur son nom sur son ancrage locale sur", "start": 303.24, "duration": 3.239}, {"text": "son bilan c'est le plus grand \u00e0 tout des", "start": 304.84, "duration": 3.96}, {"text": "candidats \u00e0air ah bah oui absolument", "start": 306.479, "duration": 4.121}, {"text": "c'est leur ancrage territorial ils", "start": 308.8, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9taient 62 maintenant plus que 61 \u00e0", "start": 310.6, "duration": 4.439}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ils avaient d\u00e9j\u00e0", "start": 313.12, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lus en 2022 sur leur propre nom", "start": 315.039, "duration": 5.961}, {"text": "hein puisque euh la la r\u00e9\u00e9lection de", "start": 317.36, "duration": 6.44}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 pour eux", "start": 321.0, "duration": 4.319}, {"text": "vraiment quelque chose de de difficile", "start": 323.8, "duration": 2.92}, {"text": "puisqu'ils avaient \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 325.319, "duration": 3.401}, {"text": "antimacron euh l\u00e0 c'est ce qui va se", "start": 326.72, "duration": 4.28}, {"text": "passer ils ont \u00e9t\u00e9 totalement pris de", "start": 328.72, "duration": 5.08}, {"text": "cours par par la dissolution comme tous", "start": 331.0, "duration": 4.44}, {"text": "les partis mais en plus par le d\u00e9part", "start": 333.8, "duration": 3.399}, {"text": "d'ericotti donc c'est vrai que sur le", "start": 335.44, "duration": 5.039}, {"text": "terrain les les \u00e9lecteurs sont", "start": 337.199, "duration": 5.481}, {"text": "compl\u00e8tement perdus pour l'instant sur", "start": 340.479, "duration": 4.681}, {"text": "les retours que j'ai moi des \u00e9lecteurs", "start": 342.68, "duration": 6.12}, {"text": "enfin des des des des candidats LR canal", "start": 345.16, "duration": 5.039}, {"text": "historique qui sont qui sont sur le", "start": 348.8, "duration": 3.92}, {"text": "terrain tous me disent la m\u00eame chose", "start": 350.199, "duration": 4.241}, {"text": "pour nous c'est catastrophique la", "start": 352.72, "duration": 3.759}, {"text": "s\u00e9quence mais moi localement les gens me", "start": 354.44, "duration": 3.68}, {"text": "connaissent donc \u00e7a va passer donc", "start": 356.479, "duration": 3.361}, {"text": "effectivement vous allez pouvoir nous le", "start": 358.12, "duration": 4.0}, {"text": "dire mais environ un les 2 tiers des des", "start": 359.84, "duration": 5.16}, {"text": "candidats LR devrai pouvoir enfin ont de", "start": 362.12, "duration": 3.96}, {"text": "bonne chance d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu mais", "start": 365.0, "duration": 2.08}, {"text": "effectivement c'est un peu la panique", "start": 366.08, "duration": 2.239}, {"text": "sur le terrain ouais \u00e7a veut dire qu'il", "start": 367.08, "duration": 3.959}, {"text": "va y avoir une diff\u00e9rence entre le vote", "start": 368.319, "duration": 4.081}, {"text": "des europ\u00e9ennes et le vote des", "start": 371.039, "duration": 3.16}, {"text": "l\u00e9gislatives le vote des l\u00e9gislatives il", "start": 372.4, "duration": 3.44}, {"text": "se fait beaucoup plus sur le nom sur la", "start": 374.199, "duration": 3.56}, {"text": "personnalit\u00e9 oui alors c'est c'est vrai", "start": 375.84, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on l'a beaucoup r\u00e9p\u00e9t\u00e9 au cours des", "start": 377.759, "duration": 2.961}, {"text": "derni\u00e8res semaines c'est que il faut pas", "start": 379.12, "duration": 3.4}, {"text": "prendre les \u00e9lections europ\u00e9ennes et le", "start": 380.72, "duration": 3.68}, {"text": "rapport de force national pour ce qui va", "start": 382.52, "duration": 4.2}, {"text": "se passer au l\u00e9gislativ par contre quand", "start": 384.4, "duration": 3.88}, {"text": "on parle des Alpes Maritimes c'est quand", "start": 386.72, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame un territoire o\u00f9 la sonique des", "start": 388.28, "duration": 3.0}, {"text": "plaques \u00e9lectorales a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 389.96, "duration": 2.76}, {"text": "forte aux europ\u00e9ennes et c'est difficile", "start": 391.28, "duration": 3.12}, {"text": "de pas en tenir compte si on regarde", "start": 392.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9lection l\u00e9gislative de 2022 Franck", "start": 394.4, "duration": 4.84}, {"text": "Galbert donc le candidat RN \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 396.919, "duration": 5.161}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 Michel Tabarot il avait eu 7500", "start": 399.24, "duration": 4.84}, {"text": "voix au premier tour de l'\u00e9lection", "start": 402.08, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e9gislative quand on regarde les", "start": 404.08, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9sultats des europ\u00e9ennes dans la 9e", "start": 405.72, "duration": 4.44}, {"text": "circonscription des Alpes Maritimes la", "start": 408.199, "duration": 4.12}, {"text": "liste de Jordan bardellaa a eu 16500", "start": 410.16, "duration": 4.039}, {"text": "voix c'est\u00e0dire plus de deux fois plus", "start": 412.319, "duration": 4.121}, {"text": "donc il va quand m\u00eame forc\u00e9ment il y a", "start": 414.199, "duration": 4.961}, {"text": "une conversion au vote RN qui s'est", "start": 416.44, "duration": 4.199}, {"text": "faite et pour l'instant il y a une", "start": 419.16, "duration": 2.879}, {"text": "certaine inconnue autour de tout \u00e7a", "start": 420.639, "duration": 3.201}, {"text": "c'est est-ce qu'il y a une pouss\u00e9e pour", "start": 422.039, "duration": 3.401}, {"text": "le rassemblement national qu'on va", "start": 423.84, "duration": 3.639}, {"text": "retrouver des \u00e9lections europ\u00e9ennes vers", "start": 425.44, "duration": 3.64}, {"text": "ces \u00e9lections l\u00e9gislatives ou si", "start": 427.479, "duration": 4.12}, {"text": "l'ancrage local donne une prime aux", "start": 429.08, "duration": 4.16}, {"text": "candidats LR qui sont install\u00e9s et qui", "start": 431.599, "duration": 2.921}, {"text": "fonctionneent beaucoup mieux dans les", "start": 433.24, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9lections locales que le rassemblement", "start": 434.52, "duration": 3.28}, {"text": "national qui March les \u00e9tion on voit", "start": 436.199, "duration": 2.641}, {"text": "d'ailleurs il y a deux strat\u00e9gies hein", "start": 437.8, "duration": 2.48}, {"text": "il y a Michel Tabarot qui fait vraiment", "start": 438.84, "duration": 3.039}, {"text": "campagne sur son nom sur son ancrage", "start": 440.28, "duration": 3.359}, {"text": "local et il y a le candidat du RN qui", "start": 441.879, "duration": 3.76}, {"text": "lui dit voter Jordan \u00e0 Matignon voil\u00e0", "start": 443.639, "duration": 3.321}, {"text": "mais alors toute la question est de", "start": 445.639, "duration": 3.0}, {"text": "savoir est-ce queon est sur un acte 2", "start": 446.96, "duration": 3.639}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9enne ou sur une", "start": 448.639, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9lection territoriale sp\u00e9cifique et je", "start": 450.599, "duration": 3.681}, {"text": "pense qu'on le constatera dimanche soir", "start": 452.52, "duration": 3.2}, {"text": "j'ajoute juste que sur les Alpes", "start": 454.28, "duration": 2.68}, {"text": "Maritimes le r\u00e9sultat dans la", "start": 455.72, "duration": 3.4}, {"text": "circonscription dericioti peut expliquer", "start": 456.96, "duration": 4.0}, {"text": "en grande partie pourquoi il fait le", "start": 459.12, "duration": 3.12}, {"text": "choix de rejoindre le rassemblement", "start": 460.96, "duration": 3.32}, {"text": "national puisque lors des derni\u00e8res", "start": 462.24, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes donc le 9 juin \u00e7a", "start": 464.28, "duration": 2.8}, {"text": "para\u00eet loin mais c'\u00e9tait quand m\u00eame", "start": 465.919, "duration": 4.361}, {"text": "juste il y a 15 jours le candidat de DLR", "start": 467.08, "duration": 6.079}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami arrive en 6e ou 7e", "start": 470.28, "duration": 4.759}, {"text": "position dans la circonscription", "start": 473.159, "duration": 4.681}, {"text": "d'erxoti euh tr\u00e8s tr\u00e8s loin \u00e9videmment", "start": 475.039, "duration": 5.16}, {"text": "derri\u00e8re le RN donc le calcul dkoti il", "start": 477.84, "duration": 4.24}, {"text": "est simple s'il veut \u00eatre\u00e9lu dans sa", "start": 480.199, "duration": 4.0}, {"text": "circonscription et s'il veut ensuite", "start": 482.08, "duration": 3.76}, {"text": "avoir des chances d'obtenir la ville de", "start": 484.199, "duration": 4.361}, {"text": "Nice parce que c'est son objectif et", "start": 485.84, "duration": 4.24}, {"text": "c'est la grille de lecture qu'il faut", "start": 488.56, "duration": 3.0}, {"text": "avoir quand on veut essayer d'analyser", "start": 490.08, "duration": 2.959}, {"text": "le comportement d'\u00e9ic Sotil il n'a", "start": 491.56, "duration": 2.919}, {"text": "qu'une seule solution rallier le", "start": 493.039, "duration": 2.72}, {"text": "rassemblement national alors justement", "start": 494.479, "duration": 3.0}, {"text": "Eric soti on a vu Michel Tabarot qui", "start": 495.759, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s proche he d'\u00c9ric soti sont du", "start": 497.479, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00eame d\u00e9partement qui ne l'a pas suivi il", "start": 499.24, "duration": 4.04}, {"text": "y a juste une d\u00e9put\u00e9e Christelle", "start": 501.84, "duration": 3.0}, {"text": "d'intorni \u00e0 l'OSS des \u00eaes Maritimes", "start": 503.28, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il a suivi est-ce qu'il a \u00e9chou\u00e9 dans", "start": 504.84, "duration": 4.799}, {"text": "son op\u00e9ration raliment \u00e0 Bardella euh", "start": 506.24, "duration": 5.079}, {"text": "pour moi je c'est une grille de lecture", "start": 509.639, "duration": 3.921}, {"text": "que j'ai du mal \u00e0 avoir oui il a \u00e9chou\u00e9", "start": 511.319, "duration": 4.441}, {"text": "dans la mesure o\u00f9 il pensait qu'il y", "start": 513.56, "duration": 4.2}, {"text": "avait plus il y aurait plus de d\u00e9put\u00e9", "start": 515.76, "duration": 3.839}, {"text": "qui le suivrait dans un premier temps", "start": 517.76, "duration": 4.0}, {"text": "euh donc \u00e7a c'est aujourd'hui mais la", "start": 519.599, "duration": 3.761}, {"text": "grille de lecture \u00e0 mon avis est la", "start": 521.76, "duration": 2.92}, {"text": "seule qu'il faut avoir c'est la grille", "start": 523.36, "duration": 3.68}, {"text": "de lecture du 7 juillet est-ce que au", "start": 524.68, "duration": 4.32}, {"text": "soir du 7 juillet si le rassemblement", "start": 527.04, "duration": 3.64}, {"text": "national est tr\u00e8s haut est-ce qu'un", "start": 529.0, "duration": 4.04}, {"text": "certain nombre de d\u00e9put\u00e9s qui vont \u00eatre", "start": 530.68, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9\u00e9lus et qui sont rest\u00e9s LR n'auront", "start": 533.04, "duration": 5.12}, {"text": "pas la tentation euh de suivre \u00e9riic", "start": 535.6, "duration": 4.6}, {"text": "fotti et Marine Le Pen pour gouverner la", "start": 538.16, "duration": 5.04}, {"text": "France c'est c'est l\u00e0 \u00e0 mon avis que qui", "start": 540.2, "duration": 4.639}, {"text": "qui qui qu'il faudra regarder pas", "start": 543.2, "duration": 3.52}, {"text": "vraiment aujourd'hui ouais l\u00e0-dessus et", "start": 544.839, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que ce choix on l'a vu he dans", "start": 546.72, "duration": 3.239}, {"text": "dans le reportage est-ce que ce choix il", "start": 548.399, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9boussole aujourd'hui les \u00e9lecteurs de", "start": 549.959, "duration": 3.841}, {"text": "droite ou pas non il y a il y a moins de", "start": 551.519, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9bat au sujet des des \u00e9lecteurs qu'au", "start": 553.8, "duration": 3.52}, {"text": "sujet des des dirigeants en tout cas il", "start": 556.04, "duration": 3.68}, {"text": "y a pas de v\u00e9au absolu au sujet des des", "start": 557.32, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lecteurs on avit fait un sondage la la", "start": 559.72, "duration": 2.96}, {"text": "semaine derni\u00e8re o\u00f9 on voyait que la", "start": 561.32, "duration": 3.92}, {"text": "moiti\u00e9 des sympathisants LR \u00e9tit", "start": 562.68, "duration": 5.0}, {"text": "favorable au ralliments d'ericoti donc", "start": 565.24, "duration": 3.719}, {"text": "il a l'autre moiti\u00e9 qui est d\u00e9favorable", "start": 567.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e7a suffit pas pour engager tout le parti", "start": 568.959, "duration": 4.241}, {"text": "mais mais par contre je rejoins ce que", "start": 571.72, "duration": 4.04}, {"text": "disait Nathalie Mor\u00e9 il y a vraiment une", "start": 573.2, "duration": 4.96}, {"text": "grande possibilit\u00e9 que beaucoup des", "start": 575.76, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s investis RN LR canal dissident", "start": 578.16, "duration": 5.64}, {"text": "soit \u00e9lu le le 7 juillet et soit une", "start": 581.76, "duration": 3.4}, {"text": "force d'appoint pour le rassemblement", "start": 583.8, "duration": 2.719}, {"text": "nationale \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce qui", "start": 585.16, "duration": 3.239}, {"text": "ferait du Paris d'ricti un Paris plut\u00f4t", "start": 586.519, "duration": 3.361}, {"text": "gagnant donc attendons de voir dans dans", "start": 588.399, "duration": 3.12}, {"text": "les ce qui se passe mais la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 589.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9lecteurs sera peut-\u00eatre tr\u00e8s diff\u00e9rente", "start": 591.519, "duration": 3.401}, {"text": "des des positions des dirigeants allez", "start": 593.399, "duration": 2.401}, {"text": "on continue \u00e0 parler de cette", "start": 594.92, "duration": 2.56}, {"text": "l\u00e9gislative on va d\u00e9couvrir comme tous", "start": 595.8, "duration": 3.599}, {"text": "les mois le barom\u00e8tre d'xa pour public", "start": 597.48, "duration": 3.68}, {"text": "et la presse r\u00e9gionale et d'abord comme", "start": 599.399, "duration": 3.12}, {"text": "tous les mots Alex on commence par la", "start": 601.16, "duration": 3.52}, {"text": "c\u00f4te de popularit\u00e9 de l'ex\u00e9cutif elle en", "start": 602.519, "duration": 3.841}, {"text": "chute libre pour Emmanuel Macron oui", "start": 604.68, "duration": 3.48}, {"text": "seulement 27 % des Fran\u00e7ais estiment", "start": 606.36, "duration": 3.56}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est un bon Pr\u00e9sident", "start": 608.16, "duration": 3.2}, {"text": "de la R\u00e9publique c'est six points de", "start": 609.92, "duration": 3.44}, {"text": "moins que le mois dernier une code", "start": 611.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'adh\u00e9sion d'Emmanuel Macron qui n'a", "start": 613.36, "duration": 4.52}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi basse sauf au d\u00e9but de", "start": 614.76, "duration": 6.12}, {"text": "la crise des gilets jaunes fin 2018 la", "start": 617.88, "duration": 4.199}, {"text": "popularit\u00e9 de son premier ministre", "start": 620.88, "duration": 3.12}, {"text": "Gabriel Atal baisse \u00e9galement mais dans", "start": 622.079, "duration": 4.561}, {"text": "une moindre mesure 42 % des Fran\u00e7ais", "start": 624.0, "duration": 4.2}, {"text": "estiment que Gabriel Atal est un bon", "start": 626.64, "duration": 3.4}, {"text": "premier ministre c'est euh deux points", "start": 628.2, "duration": 3.68}, {"text": "de moins que le mois dernier la code de", "start": 630.04, "duration": 3.32}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron on avait", "start": 631.88, "duration": 3.0}, {"text": "dit qu'elle \u00e9tait l\u00e9g\u00e8rement remont\u00e9e le", "start": 633.36, "duration": 4.24}, {"text": "mois dernier elle \u00e9tait \u00e0 + 2 la - 6 il", "start": 634.88, "duration": 4.6}, {"text": "sait quoi il paye la dissolution il y a", "start": 637.6, "duration": 3.4}, {"text": "il y a un double effet n\u00e9gatif", "start": 639.48, "duration": 3.24}, {"text": "c'est\u00e0dire que non seulement il y a eu", "start": 641.0, "duration": 3.36}, {"text": "une d\u00e9route \u00e9lectorale qui montre", "start": 642.72, "duration": 3.0}, {"text": "l'incapacit\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 644.36, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 poursuivre sa dynamique", "start": 645.72, "duration": 4.16}, {"text": "et en plus il y a ajout\u00e9 de la confusion", "start": 648.04, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9mocratique donc c'est c'est ce qu'on", "start": 649.88, "duration": 4.199}, {"text": "disait sa c\u00f4te de popularit\u00e9 aujourd'hui", "start": 651.639, "duration": 4.681}, {"text": "au plus bas au niveau des gilets jaunes", "start": 654.079, "duration": 3.521}, {"text": "mais au moment des gilets jaunes il", "start": 656.32, "duration": 3.56}, {"text": "avait pu initier le grand D national qui", "start": 657.6, "duration": 3.96}, {"text": "lui avait permis en 6 mois de regagner", "start": 659.88, "duration": 4.48}, {"text": "10 points de popularit\u00e9 l\u00e0 il initie un", "start": 661.56, "duration": 4.64}, {"text": "autre grand mouvement d\u00e9mocratique", "start": 664.36, "duration": 3.719}, {"text": "national mais on voit mal comment il", "start": 666.2, "duration": 3.84}, {"text": "pourrait en sortir gagnant \u00e0 diff\u00e9rence", "start": 668.079, "duration": 3.76}, {"text": "du du grand d\u00e9bat national et c'est vrai", "start": 670.04, "duration": 3.359}, {"text": "que tout tout ce que \u00e7a montre c'est", "start": 671.839, "duration": 3.921}, {"text": "beaucoup plus un pr\u00e9sident qui se dirige", "start": 673.399, "duration": 3.921}, {"text": "vers une dissolution qui terminerait", "start": 675.76, "duration": 4.28}, {"text": "comme celle de Jacques Chirac en 1997", "start": 677.32, "duration": 5.0}, {"text": "que comme le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en en", "start": 680.04, "duration": 4.239}, {"text": "juin 1968 quand \u00e9tait sorti plut\u00f4t", "start": 682.32, "duration": 4.28}, {"text": "grandi confort\u00e9 par les urnes les", "start": 684.279, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9lecteurs ayant peur d'une mise en P de", "start": 686.6, "duration": 5.12}, {"text": "de la paix sociale nationale on se", "start": 689.839, "duration": 4.0}, {"text": "dirige plut\u00f4t vers un sc\u00e9nario perdant", "start": 691.72, "duration": 3.919}, {"text": "pour pour Emmanuel Macron ce qui n'est", "start": 693.839, "duration": 2.921}, {"text": "pas de nature \u00e0 faire remonter sa", "start": 695.639, "duration": 3.32}, {"text": "popularit\u00e9 natthalie il y a une phrase", "start": 696.76, "duration": 4.8}, {"text": "dans votre reportage tout \u00e0 l'heure qui", "start": 698.959, "duration": 4.521}, {"text": "qui m'a interpell\u00e9 il y a le monsieur de", "start": 701.56, "duration": 3.92}, {"text": "gauche de la circonscription d'\u00e9c CTI ou", "start": 703.48, "duration": 3.799}, {"text": "de Michel Tabaro qui dit qui dit", "start": 705.48, "duration": 2.88}, {"text": "Monsieur Macron nous a mis dans la", "start": 707.279, "duration": 2.721}, {"text": "mouise en fait c'est les retours que", "start": 708.36, "duration": 2.88}, {"text": "j'ai de partout de toutes les", "start": 710.0, "duration": 2.88}, {"text": "circonscriptions il y a une tr\u00e8s grande", "start": 711.24, "duration": 3.719}, {"text": "incompr\u00e9hension vis-\u00e0-vis de cette", "start": 712.88, "duration": 6.079}, {"text": "dissolution surprise euh et comment te \u00e0", "start": 714.959, "duration": 5.201}, {"text": "part \u00e0 partir du moment o\u00f9 c'est pas", "start": 718.959, "duration": 3.961}, {"text": "compris forc\u00e9ment on lui on lui en veut", "start": 720.16, "duration": 5.88}, {"text": "et cette sid\u00e9ration l\u00e0 aujourd'hui elle", "start": 722.92, "duration": 4.599}, {"text": "est pass\u00e9e et on est rentr\u00e9 dans le", "start": 726.04, "duration": 4.52}, {"text": "cycle de la col\u00e8re et c'est \u00e7a qui est", "start": 727.519, "duration": 5.12}, {"text": "enfin \u00e9lectoralement \u00eatre dans le cycle", "start": 730.56, "duration": 3.279}, {"text": "de la col\u00e8re c'est quelque chose qui est", "start": 732.639, "duration": 2.32}, {"text": "pas du tout porteur pour le chef de", "start": 733.839, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00c9tat qui \u00e0 mon avis va va le va le", "start": 734.959, "duration": 4.641}, {"text": "perdre dans les ures et et Gabriel Atal", "start": 737.399, "duration": 3.721}, {"text": "on va le voir Gabriel Atal alors il y a", "start": 739.6, "duration": 3.2}, {"text": "une chute mais moindre que celle", "start": 741.12, "duration": 3.279}, {"text": "d'Emmanuel Macron il a moins de", "start": 742.8, "duration": 3.719}, {"text": "s'explique comment et \u00e7a reste quand", "start": 744.399, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s positif pour gabrielal on voit", "start": 746.519, "duration": 4.281}, {"text": "que spirale n\u00e9gative dans laquelle se", "start": 748.56, "duration": 4.24}, {"text": "situe la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ne p\u00e8se", "start": 750.8, "duration": 3.96}, {"text": "pas du tout sur la code de popularit\u00e9 de", "start": 752.8, "duration": 4.88}, {"text": "Gabriel Atal et ce 42 % de de bonnes", "start": 754.76, "duration": 4.28}, {"text": "opinions aujourd'hui de Fran\u00e7ais qui", "start": 757.68, "duration": 2.599}, {"text": "consid\u00e8rent qu'il est un bon premier", "start": 759.04, "duration": 2.88}, {"text": "ministre montre que d\u00e9j\u00e0 sa c\u00f4te", "start": 760.279, "duration": 3.521}, {"text": "d'adh\u00e9sion n'est pas \u00e9rod\u00e9 par", "start": 761.92, "duration": 3.279}, {"text": "l'exercice du pouvoir c'est quand m\u00eame", "start": 763.8, "duration": 3.159}, {"text": "une personne qui est au premier plan", "start": 765.199, "duration": 3.44}, {"text": "depuis 6 mois et dont la code d'adh\u00e9sion", "start": 766.959, "duration": 4.24}, {"text": "ne s\u00e9rote pas et ensuite alors qu'on va", "start": 768.639, "duration": 4.64}, {"text": "rentrer dans une phase de recomposition", "start": 771.199, "duration": 4.161}, {"text": "de la gouvernance nationale c'est", "start": 773.279, "duration": 3.641}, {"text": "important de d'identifier les", "start": 775.36, "duration": 4.039}, {"text": "personnalit\u00e9s qui sont populaires \u00e0", "start": 776.92, "duration": 4.64}, {"text": "proche des 50 % aupr\u00e8s des 50 des", "start": 779.399, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est pas quelque chose qui est", "start": 781.56, "duration": 3.44}, {"text": "courant dans le paysage politique c'est", "start": 783.32, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui Gabriel hatal la", "start": 785.0, "duration": 4.48}, {"text": "personnalit\u00e9 politique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des des", "start": 786.519, "duration": 4.161}, {"text": "fran\u00e7ais quand bien m\u00eame il est au", "start": 789.48, "duration": 3.479}, {"text": "premier plan donc aujourd'hui ou demain", "start": 790.68, "duration": 3.719}, {"text": "c'est une personnalit\u00e9 qui va compter", "start": 792.959, "duration": 2.761}, {"text": "dans le paysage politique national il", "start": 794.399, "duration": 2.401}, {"text": "faut tenir compte quand m\u00eame de cette", "start": 795.72, "duration": 2.679}, {"text": "code de popularit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e \u00e7a veut dire", "start": 796.8, "duration": 3.64}, {"text": "que l'op\u00e9ration de Gabriel Attal \u00c9lise", "start": 798.399, "duration": 3.8}, {"text": "et moi Matignon hein c'est \u00e7a son son", "start": 800.44, "duration": 4.16}, {"text": "slogan \u00e7a peut marcher natthalie je ne", "start": 802.199, "duration": 3.561}, {"text": "sais pas si \u00e7a peut marcher en tous les", "start": 804.6, "duration": 2.28}, {"text": "cas je pense qu'il travaille beaucoup", "start": 805.76, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui Gabriel hatthal pour", "start": 806.88, "duration": 4.36}, {"text": "l'avenir euh on ne pourra pas le prendre", "start": 808.399, "duration": 4.88}, {"text": "en tra\u00eetre et on pourra pas dire qu'il a", "start": 811.24, "duration": 4.0}, {"text": "pas tout fait pour essayer de d'\u00eatre le", "start": 813.279, "duration": 4.761}, {"text": "leader et et d'incarner cette campagne", "start": 815.24, "duration": 4.159}, {"text": "cette campagne \u00e9lectorale quand il dit", "start": 818.04, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lisez-moi Premier ministre il reprend", "start": 819.399, "duration": 4.88}, {"text": "le slogan de Jean-Luc M\u00e9lenchon en 2002", "start": 821.24, "duration": 4.959}, {"text": "et effectivement il incarne la campagne", "start": 824.279, "duration": 3.92}, {"text": "pour la majorit\u00e9 il essaie de la tirer", "start": 826.199, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me", "start": 828.199, "duration": 2.801}, {"text": "chose c'est qu'il travaille pour", "start": 829.88, "duration": 3.72}, {"text": "l'avenir euh il sait sans doute que la", "start": 831.0, "duration": 5.44}, {"text": "majorit\u00e9 est en mauvaise posture pour", "start": 833.6, "duration": 5.76}, {"text": "gagner ses \u00e9lections l\u00e9gislatives et il", "start": 836.44, "duration": 5.199}, {"text": "essaie de de de de se positionner pour", "start": 839.36, "duration": 4.24}, {"text": "incarner le bloc central dans la", "start": 841.639, "duration": 4.081}, {"text": "recomposition politique qui interviendra", "start": 843.6, "duration": 3.799}, {"text": "apr\u00e8s le 7 juillet ah justement on va", "start": 845.72, "duration": 3.16}, {"text": "parler du bloc central parce qu' Alex on", "start": 847.399, "duration": 3.161}, {"text": "va voir le palmar\u00e8s de l'adh\u00e9sion le", "start": 848.88, "duration": 3.48}, {"text": "podium des personnalit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des", "start": 850.56, "duration": 3.199}, {"text": "Fran\u00e7ais reste inchang\u00e9 mais derri\u00e8re \u00e7a", "start": 852.36, "duration": 2.839}, {"text": "bouge he oui \u00c9douard Philippe est", "start": 853.759, "duration": 3.681}, {"text": "toujours en t\u00eate de ce barom\u00e8tre de", "start": 855.199, "duration": 4.0}, {"text": "popularit\u00e9 des personnalit\u00e9s politiques", "start": 857.44, "duration": 4.56}, {"text": "avec 40 % d'opinion favorable devant", "start": 859.199, "duration": 5.721}, {"text": "Jordane Bardella 37 % Marine Le Pen 35 %", "start": 862.0, "duration": 5.12}, {"text": "et effectivement derri\u00e8re on observe une", "start": 864.92, "duration": 4.24}, {"text": "remont\u00e9e des personnalit\u00e9s politiques de", "start": 867.12, "duration": 4.92}, {"text": "gauche Rapha\u00ebl gluxman avec 33 %", "start": 869.16, "duration": 5.919}, {"text": "d'opinion favorable plus plus 13 points", "start": 872.04, "duration": 4.28}, {"text": "par rapport au mois dernier devant", "start": 875.079, "duration": 2.68}, {"text": "Fabien Roussel le patron du Parti", "start": 876.32, "duration": 3.92}, {"text": "communiste 29 % plus 6 points et", "start": 877.759, "duration": 3.801}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin qui a une c\u00f4te", "start": 880.24, "duration": 4.599}, {"text": "d'adh\u00e9sion de 28 % en progression de 7", "start": 881.56, "duration": 4.839}, {"text": "points dard Philippe toujours ind", "start": 884.839, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9tronnable il est pas impact\u00e9 non plus", "start": 886.399, "duration": 3.601}, {"text": "par les difficult\u00e9s de la majorit\u00e9 non", "start": 888.0, "duration": 4.639}, {"text": "et comme Gabriel Atal \u00e7a fait partie des", "start": 890.0, "duration": 4.92}, {"text": "personnalit\u00e9 qui continue \u00e0 pouvoir", "start": 892.639, "duration": 4.481}, {"text": "incarner le en m\u00eame temps d'Emmanuel", "start": 894.92, "duration": 4.96}, {"text": "Macron il a 45 % de code d'adh\u00e9sion", "start": 897.12, "duration": 4.92}, {"text": "aupr\u00e8s des sympathisants PS plus de 60 %", "start": 899.88, "duration": 3.68}, {"text": "aupr\u00e8s des sympathisants LR une c\u00f4te", "start": 902.04, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e aupr\u00e8s des sympathisants", "start": 903.56, "duration": 4.48}, {"text": "Renaissance c'est avec Gabriel Atal la", "start": 905.48, "duration": 5.4}, {"text": "derni\u00e8re personnalit\u00e9 \u00e0 pouvoir assumer", "start": 908.04, "duration": 4.32}, {"text": "une certaine popularit\u00e9 aupr\u00e8s des", "start": 910.88, "duration": 3.399}, {"text": "partis de l'arc r\u00e9publicain Nathalie \u00e7a", "start": 912.36, "duration": 3.44}, {"text": "peut lui permettre de reconstituer une", "start": 914.279, "duration": 3.161}, {"text": "majorit\u00e9 autour de lui c'est un peu son", "start": 915.8, "duration": 3.36}, {"text": "son ambition du moment c'est son", "start": 917.44, "duration": 3.839}, {"text": "ambition apr\u00e8s je pense que savoir s'il", "start": 919.16, "duration": 4.88}, {"text": "arrivera \u00e0 composer une personne enfin", "start": 921.279, "duration": 4.12}, {"text": "une majorit\u00e9 qui irait des", "start": 924.04, "duration": 3.84}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates OLR mod\u00e9r\u00e9 tout \u00e7a", "start": 925.399, "duration": 3.92}, {"text": "c'est quelque chose qu'on va lire le 7", "start": 927.88, "duration": 3.0}, {"text": "juillet au soir mais c'est effectivement", "start": 929.319, "duration": 4.601}, {"text": "son ambition euh on le voit depuis allez", "start": 930.88, "duration": 4.399}, {"text": "j'allais dire un petit mois et demi", "start": 933.92, "duration": 4.08}, {"text": "avant la campagne des europ\u00e9ennes il est", "start": 935.279, "duration": 4.321}, {"text": "extr\u00eamement loyal au pr\u00e9sident de la", "start": 938.0, "duration": 3.079}, {"text": "R\u00e9publique c'est-\u00e0-dire qu'il s'incarne", "start": 939.6, "duration": 3.239}, {"text": "dans la majorit\u00e9 mais de plusis en de", "start": 941.079, "duration": 4.0}, {"text": "plus en plus libre je vous rappelle que", "start": 942.839, "duration": 3.44}, {"text": "il pr\u00e9sente un certain nombre de", "start": 945.079, "duration": 2.521}, {"text": "candidats pour ses \u00e9lections", "start": 946.279, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9es au nom de", "start": 947.6, "duration": 3.76}, {"text": "ensemble pour la R\u00e9publique qui est donc", "start": 949.839, "duration": 3.68}, {"text": "le nom sous lesquel les candidat de la", "start": 951.36, "duration": 4.279}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle concourt mais en", "start": 953.519, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00eame temps sous l'\u00e9tiquette horizon donc", "start": 955.639, "duration": 3.961}, {"text": "on voit bien qu'il est", "start": 957.88, "duration": 3.319}, {"text": "dans la majorit\u00e9 mais qu'il travaille", "start": 959.6, "duration": 3.76}, {"text": "pour l'avenir et je rebondis sur ce que", "start": 961.199, "duration": 4.2}, {"text": "on disait avant sur Gabriel atan il va y", "start": 963.36, "duration": 3.8}, {"text": "avoir j'allais dire une une battle entre", "start": 965.399, "duration": 3.24}, {"text": "les deux une bataille entre les deux", "start": 967.16, "duration": 3.64}, {"text": "pour savoir justement qui va incarner", "start": 968.639, "duration": 4.041}, {"text": "cet cet axe central est-ce que \u00e7a va", "start": 970.8, "duration": 3.279}, {"text": "\u00eatre plus \u00c9douard Philippe qui a pris", "start": 972.68, "duration": 3.04}, {"text": "une longueur d'avance puis qu' il", "start": 974.079, "duration": 3.041}, {"text": "installe son parti sur tout le", "start": 975.72, "duration": 2.76}, {"text": "territoire ou est-ce que \u00e7a peut \u00eatre", "start": 977.12, "duration": 3.839}, {"text": "Gabriel Atal plut\u00f4t sur l'axe", "start": 978.48, "duration": 4.64}, {"text": "centregauche \u00e7a va \u00eatre ce qui va nous", "start": 980.959, "duration": 3.521}, {"text": "occuper nous journalistes politiques", "start": 983.12, "duration": 3.159}, {"text": "dans les prochains mois il y a une per\u00e9e", "start": 984.48, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9norme de Raphael Luxman dans ce", "start": 986.279, "duration": 3.521}, {"text": "barom\u00e8tre des personnalit\u00e9s plus 13", "start": 987.759, "duration": 3.401}, {"text": "ouais tout \u00e0 fait mais parce que l'heure", "start": 989.8, "duration": 3.519}, {"text": "est \u00e0 la la bienveillance au au sein de", "start": 991.16, "duration": 4.359}, {"text": "la gauche dans le contexte de la r\u00e9union", "start": 993.319, "duration": 4.44}, {"text": "du nouveau front populaire o\u00f9 finalement", "start": 995.519, "duration": 4.961}, {"text": "les LFI se sont associ\u00e9s avec Europe", "start": 997.759, "duration": 4.08}, {"text": "\u00c9cologie Les Verts avec le Parti", "start": 1000.48, "duration": 3.479}, {"text": "socialiste avec le NP avec G\u00e9n\u00e9ration", "start": 1001.839, "duration": 5.081}, {"text": "les jugements des autres partis des", "start": 1003.959, "duration": 5.12}, {"text": "sympathisants des autres partis sont", "start": 1006.92, "duration": 3.24}, {"text": "font preuve de beaucoup plus de", "start": 1009.079, "duration": 2.841}, {"text": "mensu\u00e9tude pour vous dire Raphael", "start": 1010.16, "duration": 4.0}, {"text": "gluxman c'est 62 % de code d'adh\u00e9sion", "start": 1011.92, "duration": 3.479}, {"text": "aupr\u00e8s des sympathisants PS mais il", "start": 1014.16, "duration": 3.159}, {"text": "arrive m\u00eame \u00e0 45 % aupr\u00e8s des", "start": 1015.399, "duration": 3.721}, {"text": "sympathisants lfis qui \u00e9tait peut-\u00eatre", "start": 1017.319, "duration": 3.88}, {"text": "inimaginable il y a il y a 2 mois donc", "start": 1019.12, "duration": 3.839}, {"text": "cette remont\u00e9e de la bienveillance au", "start": 1021.199, "duration": 3.321}, {"text": "sein des diff\u00e9rents courants de la", "start": 1022.959, "duration": 3.201}, {"text": "gauche porte m\u00eame Fran\u00e7ois Hollande sur", "start": 1024.52, "duration": 3.439}, {"text": "le trio des personnalit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des", "start": 1026.16, "duration": 3.44}, {"text": "sympathisants de gauche on voit bien que", "start": 1027.959, "duration": 3.36}, {"text": "en dehors de de Jean-Luc M\u00e9lenchon on va", "start": 1029.6, "duration": 3.56}, {"text": "peut-\u00eatre en parler l'heure est vraiment", "start": 1031.319, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 des jugements positifs au sein des", "start": 1033.16, "duration": 3.799}, {"text": "sympathisants de la gauche justement on", "start": 1035.679, "duration": 2.961}, {"text": "va en parler on a regroup\u00e9 un peu les", "start": 1036.959, "duration": 4.08}, {"text": "les personnalit\u00e9s de gauche on va voir", "start": 1038.64, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a avec le petit chire que vous allez", "start": 1041.039, "duration": 5.081}, {"text": "voir devant ah ben voil\u00e0 c'est c'est pas", "start": 1043.439, "duration": 3.681}, {"text": "je vais pas vous expliquer c'est pas", "start": 1046.12, "duration": 3.24}, {"text": "celui-l\u00e0 sur les personnalit\u00e9s gauche on", "start": 1047.12, "duration": 4.52}, {"text": "voit l'ordre du coup juste pour que ce", "start": 1049.36, "duration": 5.08}, {"text": "soit clair Jean-Luc M\u00e9lenchon il est 21e", "start": 1051.64, "duration": 4.68}, {"text": "dans le dans le barom\u00e8tre he c'est \u00e7a il", "start": 1054.44, "duration": 3.32}, {"text": "arrive en que de classement voil\u00e0 et", "start": 1056.32, "duration": 3.76}, {"text": "rapha\u00eb Luxman il est 4e donc il y a un", "start": 1057.76, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9cart \u00e9norme entre les deux est-ce que", "start": 1060.08, "duration": 3.839}, {"text": "quand on voit le classement c'est la", "start": 1062.36, "duration": 3.28}, {"text": "prime \u00e0 la ligne", "start": 1063.919, "duration": 4.12}, {"text": "anti\u00e9lenchon oui c'est clair Jean-Luc", "start": 1065.64, "duration": 4.6}, {"text": "M\u00e9lenchon effectivement il a fait 22 % \u00e0", "start": 1068.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est", "start": 1070.24, "duration": 4.4}, {"text": "quelqu'un qui est tr\u00e8s bon sur les", "start": 1072.08, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9lections nationales qui effectivement", "start": 1074.64, "duration": 4.72}, {"text": "tire la gauche \u00e0 lui sauf que l\u00e0 l\u00e0 tout", "start": 1076.559, "duration": 4.841}, {"text": "a chang\u00e9 et aujourd'hui il est devenu un", "start": 1079.36, "duration": 4.16}, {"text": "repoussoir alors il essaie effectivement", "start": 1081.4, "duration": 4.8}, {"text": "de dire mais j'ai cet acquis moi des 22", "start": 1083.52, "duration": 5.279}, {"text": "% et je peux je peux \u00eatre celui qui", "start": 1086.2, "duration": 4.68}, {"text": "ouvre les portes localement nous on voit", "start": 1088.799, "duration": 3.681}, {"text": "que c'est plut\u00f4t un frein c'est-\u00e0-dire", "start": 1090.88, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il a son socle tr\u00e8s fort des des", "start": 1092.48, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lecteurs insoumis mais en dehors il a", "start": 1094.24, "duration": 4.96}, {"text": "du mal \u00e0 attirer hors les les \u00e9lecteurs", "start": 1096.12, "duration": 4.439}, {"text": "enoumis quand il y a d'autres", "start": 1099.2, "duration": 3.76}, {"text": "propositions \u00e0 gauche eran oui c'est", "start": 1100.559, "duration": 3.801}, {"text": "tout \u00e0 fait \u00e7a c'est c'est vraiment ce", "start": 1102.96, "duration": 3.599}, {"text": "au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de la France", "start": 1104.36, "duration": 4.0}, {"text": "insoumise Jean-Luc M\u00e9lenchon n'est non", "start": 1106.559, "duration": 4.0}, {"text": "seulement pas populaire mais en plus il", "start": 1108.36, "duration": 4.559}, {"text": "fait figure de de repoussoir il y a h", "start": 1110.559, "duration": 4.081}, {"text": "sympathisants \u00e9cologistes et", "start": 1112.919, "duration": 3.281}, {"text": "sympathisants socialistes sur 10 qui", "start": 1114.64, "duration": 3.44}, {"text": "nous disent qu'il est un handicap pour", "start": 1116.2, "duration": 3.8}, {"text": "son camp en vue des \u00e9lections", "start": 1118.08, "duration": 4.719}, {"text": "l\u00e9gislatives et si on regarde sa code de", "start": 1120.0, "duration": 4.88}, {"text": "popularit\u00e9 dans le d\u00e9tail aupr\u00e8s des", "start": 1122.799, "duration": 3.961}, {"text": "sympathisants de de la gauche on a", "start": 1124.88, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment la version radicalis\u00e9e de", "start": 1126.76, "duration": 4.52}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est-\u00e0-dire 74 % de", "start": 1128.48, "duration": 4.36}, {"text": "code d'adh\u00e9sion chez les sympathisants", "start": 1131.28, "duration": 3.24}, {"text": "LF mais seulement 12 % chez les", "start": 1132.84, "duration": 3.6}, {"text": "sympathisants PS 11 % chez les", "start": 1134.52, "duration": 3.24}, {"text": "sympathisants \u00e9cologistes avec lesquels", "start": 1136.44, "duration": 3.719}, {"text": "le divorce est non seulement consomm\u00e9", "start": 1137.76, "duration": 3.88}, {"text": "mais en tout cas souhait\u00e9 visiblement", "start": 1140.159, "duration": 3.841}, {"text": "par les les sympathisants non insoumis", "start": 1141.64, "duration": 4.159}, {"text": "on va regarder l'int\u00e9r\u00eat de ces Fran\u00e7ais", "start": 1144.0, "duration": 4.32}, {"text": "des Fran\u00e7ais pour ces l\u00e9gislatives Alex", "start": 1145.799, "duration": 4.801}, {"text": "81 % des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent s'int\u00e9resser", "start": 1148.32, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 ces \u00e9lections l\u00e9gislatives c'est 19", "start": 1150.6, "duration": 5.52}, {"text": "points de plus que pour les derni\u00e8res", "start": 1153.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et c'est quasiment", "start": 1156.12, "duration": 3.52}, {"text": "le m\u00eame niveau d'int\u00e9r\u00eat que pour", "start": 1158.0, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022 et quand", "start": 1159.64, "duration": 5.0}, {"text": "on regarde le pronostic des Fran\u00e7ais", "start": 1162.48, "duration": 4.48}, {"text": "pour ces \u00e9lections et bien 56 % d'entre", "start": 1164.64, "duration": 3.44}, {"text": "eux pensent que le rassemblement", "start": 1166.96, "duration": 3.199}, {"text": "national sera majoritaire \u00e0 l'issue de", "start": 1168.08, "duration": 5.16}, {"text": "ce scrutin 24 % estim que ce sera le", "start": 1170.159, "duration": 6.121}, {"text": "nouveau front populaire et 18 % pensent", "start": 1173.24, "duration": 4.6}, {"text": "que c'est la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui", "start": 1176.28, "duration": 3.519}, {"text": "va l'emporter on va parler d'abord de", "start": 1177.84, "duration": 4.4}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat 81 % des Fran\u00e7ais qui disent s", "start": 1179.799, "duration": 3.601}, {"text": "int\u00e9resser c'est un chiffre \u00e9norme", "start": 1182.24, "duration": 2.439}, {"text": "est-ce que \u00e7a laisse pr\u00e9sager d'une", "start": 1183.4, "duration": 3.279}, {"text": "forte participation mais c'est c'est le", "start": 1184.679, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00eame niveau que pour la pr\u00e9sidentielle", "start": 1186.679, "duration": 2.961}, {"text": "de 2022 et on est vraiment sur des", "start": 1187.96, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e9gislatives sous forme de pr\u00e9sidentiell", "start": 1189.64, "duration": 4.159}, {"text": "qui ne disent pas leur nom et c'est", "start": 1191.799, "duration": 3.76}, {"text": "assez int\u00e9ressant parce que \u00e7a fait 27", "start": 1193.799, "duration": 3.281}, {"text": "ans que les Fran\u00e7ais n'avaient pas eu la", "start": 1195.559, "duration": 4.0}, {"text": "possibilit\u00e9 de changer de majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1197.08, "duration": 5.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e en cours de mandat ce moment", "start": 1199.559, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9mocratique est vraiment saisi au bon", "start": 1202.28, "duration": 4.16}, {"text": "par les Fran\u00e7ais qui sont tr\u00e8s politis\u00e9s", "start": 1204.24, "duration": 4.319}, {"text": "on voit des expressions des consignes de", "start": 1206.44, "duration": 4.52}, {"text": "vote qui viennent des influenceurs", "start": 1208.559, "duration": 4.881}, {"text": "youtubeurs des joueurs de foot c'est", "start": 1210.96, "duration": 3.839}, {"text": "c'est vrai qu' il y a vraiment une", "start": 1213.44, "duration": 3.88}, {"text": "implication \u00e0 360 de de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1214.799, "duration": 5.161}, {"text": "fran\u00e7aise on le retrouve dans ce 81 %", "start": 1217.32, "duration": 4.359}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat pour l'\u00e9lection et \u00e7a va", "start": 1219.96, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9cessairement se ressentir en terme de", "start": 1221.679, "duration": 3.721}, {"text": "participation notre indicateur de", "start": 1223.48, "duration": 4.439}, {"text": "participation donne aujourd'hui 64 % des", "start": 1225.4, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ais qui pourrait aller voter au", "start": 1227.919, "duration": 3.12}, {"text": "premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1229.44, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a peut encore monter dans la derni\u00e8re", "start": 1231.039, "duration": 3.681}, {"text": "semaine on peut esp\u00e9rer atteindre les 68", "start": 1232.36, "duration": 4.76}, {"text": "% de l'\u00e9lection l\u00e9gislativ de de 97 o\u00f9", "start": 1234.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'enjeu \u00e9tait assez voisin c'est c'est", "start": 1237.12, "duration": 5.039}, {"text": "vraiment une dynamique nationale qui est", "start": 1239.36, "duration": 4.48}, {"text": "qui est tr\u00e8s int\u00e9ressante parce que les", "start": 1242.159, "duration": 2.961}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 par", "start": 1243.84, "duration": 2.76}, {"text": "cette \u00e9lection on pourrait \u00eatre", "start": 1245.12, "duration": 3.08}, {"text": "quasiment 15 points au-dessus des", "start": 1246.6, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui ont eu lieu", "start": 1248.2, "duration": 2.28}, {"text": "comme on le disait il y a 2 semaines", "start": 1249.44, "duration": 3.2}, {"text": "donc il y a il y a vraiment un \u00e9lan", "start": 1250.48, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9mocratique et un int\u00e9r\u00eat pour cette", "start": 1252.64, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lection qui qui sont tr\u00e8s massifs", "start": 1254.28, "duration": 3.56}, {"text": "Natalie ah oui ben surtout pour les", "start": 1255.76, "duration": 4.48}, {"text": "journalistes politiques j' dire c'est", "start": 1257.84, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une campagne absolument", "start": 1260.24, "duration": 3.439}, {"text": "passionnante parce que euh bien qu'elle", "start": 1261.44, "duration": 5.28}, {"text": "ne dure que 3 semaines moi ce qui me ce", "start": 1263.679, "duration": 4.281}, {"text": "qui me frappe c'est que c'est une", "start": 1266.72, "duration": 3.88}, {"text": "campagne sur le fond c'est-\u00e0-dire que", "start": 1267.96, "duration": 4.76}, {"text": "tous les les trois blocs c'est\u00e0-dire le", "start": 1270.6, "duration": 3.52}, {"text": "bloc central le bloc de gauche et le", "start": 1272.72, "duration": 2.88}, {"text": "bloc de droite ont pr\u00e9sent\u00e9 des", "start": 1274.12, "duration": 4.72}, {"text": "programmes les ont chiffr\u00e9 on les on les", "start": 1275.6, "duration": 4.72}, {"text": "regarde on les compare et cetera le", "start": 1278.84, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui-m\u00eame", "start": 1280.32, "duration": 4.4}, {"text": "demande que les que que les Fran\u00e7ais", "start": 1282.2, "duration": 3.839}, {"text": "regardent les programmes donc j'ai", "start": 1284.72, "duration": 2.48}, {"text": "l'impression que \u00e7a fait longtemps qu'on", "start": 1286.039, "duration": 3.681}, {"text": "n pas eu une une campagne au fond", "start": 1287.2, "duration": 4.64}, {"text": "c'\u00e9tait notamment le cas en 2022 he le", "start": 1289.72, "duration": 5.12}, {"text": "2022 on \u00e9tait tous saisis par la guerre", "start": 1291.84, "duration": 5.56}, {"text": "en Ukraine donc du coup on \u00e9tait plut\u00f4t", "start": 1294.84, "duration": 4.16}, {"text": "sur une l\u00e9gitimation du pr\u00e9sident de la", "start": 1297.4, "duration": 2.92}, {"text": "R\u00e9publique sortant et l\u00e0 pour la", "start": 1299.0, "duration": 2.679}, {"text": "premi\u00e8re fois m\u00eame si c'est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1300.32, "duration": 3.08}, {"text": "rapide on est sur le fond donc je trouve", "start": 1301.679, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e7a effectivement de repolitisation", "start": 1303.4, "duration": 3.519}, {"text": "nationale qui qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant \u00e0", "start": 1305.48, "duration": 3.799}, {"text": "suivre et Alex le disait le pronostic", "start": 1306.919, "duration": 4.521}, {"text": "des fran\u00e7ais met le RN en t\u00eate oui alors", "start": 1309.279, "duration": 3.921}, {"text": "c'est c'est \u00e7a apporte deux informations", "start": 1311.44, "duration": 2.88}, {"text": "la premi\u00e8re c'est d\u00e9j\u00e0 qu'il y a pas de", "start": 1313.2, "duration": 3.56}, {"text": "suspense dans l'esprit des Fran\u00e7ais ils", "start": 1314.32, "duration": 5.44}, {"text": "sont quasiment 6/ 10 \u00e0 av voir le RN", "start": 1316.76, "duration": 5.399}, {"text": "gagn\u00e9 la victoire est anticip\u00e9e et \u00e7a \u00e7a", "start": 1319.76, "duration": 4.799}, {"text": "dit beaucoup aussi de la d\u00e9sactivation", "start": 1322.159, "duration": 4.441}, {"text": "du du Front r\u00e9publicain parce que", "start": 1324.559, "duration": 3.161}, {"text": "finalement ce qu'on mesure dans les", "start": 1326.6, "duration": 2.64}, {"text": "intentions de vote c'est quand m\u00eame le", "start": 1327.72, "duration": 3.52}, {"text": "le rassemblement national qui caracole", "start": 1329.24, "duration": 3.679}, {"text": "en t\u00eate alors m\u00eame qu'il est annonc\u00e9 aux", "start": 1331.24, "duration": 3.6}, {"text": "portes du pouvoir et que les Fran\u00e7ais en", "start": 1332.919, "duration": 3.88}, {"text": "en sont conscient c'est un r\u00e9sultat qui", "start": 1334.84, "duration": 3.64}, {"text": "est quand m\u00eame int\u00e9ressant \u00e0 prendre en", "start": 1336.799, "duration": 3.801}, {"text": "compte moi ce qui m'int\u00e9resse le plus", "start": 1338.48, "duration": 3.76}, {"text": "dans le sondage que que que vous sortez", "start": 1340.6, "duration": 2.64}, {"text": "qu'on publ aujourd'hui c'est", "start": 1342.24, "duration": 2.319}, {"text": "effectivement cette notion de faire", "start": 1343.24, "duration": 4.12}, {"text": "barrage de Front populaire on va parler", "start": 1344.559, "duration": 5.761}, {"text": "je commence vous \u00eates parfait Alex", "start": 1347.36, "duration": 5.76}, {"text": "allez-y et alors justement euh alors on", "start": 1350.32, "duration": 5.44}, {"text": "va parler de des motivations des", "start": 1353.12, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lecteurs dans C dans ce scrutin", "start": 1355.76, "duration": 5.12}, {"text": "l\u00e9gislatif avec 47 % des Fran\u00e7ais qui", "start": 1358.24, "duration": 4.4}, {"text": "justement votent pour faire barrage au", "start": 1360.88, "duration": 5.399}, {"text": "nouveau front populaire 44 % votent pour", "start": 1362.64, "duration": 6.48}, {"text": "faire barrage au gouvernement et 41 %", "start": 1366.279, "duration": 4.841}, {"text": "des Fran\u00e7ais vont se d\u00e9placer dimanche", "start": 1369.12, "duration": 3.679}, {"text": "pour faire barrage au rassemblement", "start": 1371.12, "duration": 4.439}, {"text": "national le RN qui a un vote d'adh\u00e9sion", "start": 1372.799, "duration": 6.0}, {"text": "plus fort que ses adversaires 35 % des", "start": 1375.559, "duration": 5.801}, {"text": "Fran\u00e7ais vont voter pour soutenir le RN", "start": 1378.799, "duration": 4.36}, {"text": "27 % pour soutenir le nouveau front", "start": 1381.36, "duration": 4.04}, {"text": "populaire et 23 % en soutien au", "start": 1383.159, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement actuel et on va revoir ce", "start": 1385.4, "duration": 4.96}, {"text": "que il y a une autre question qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1388.159, "duration": 3.441}, {"text": "pos\u00e9e c'est que pensent les Fran\u00e7ais", "start": 1390.36, "duration": 2.919}, {"text": "d'une majorit\u00e9 Ren aussi he et oui et", "start": 1391.6, "duration": 4.6}, {"text": "bien 42 % estim que ce serait une", "start": 1393.279, "duration": 5.081}, {"text": "mauvaise chose d'avoir le rassembl\u00e9", "start": 1396.2, "duration": 3.959}, {"text": "national avec une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1398.36, "duration": 5.439}, {"text": "et un gouvernement et 57 % estime que ce", "start": 1400.159, "duration": 6.841}, {"text": "serait soit une bonne chose soit et bien", "start": 1403.799, "duration": 5.161}, {"text": "la normalit\u00e9 dans l'Alter", "start": 1407.0, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est\u00e0-dire ni une bonne ni", "start": 1408.96, "duration": 3.76}, {"text": "une mauvaise chose ouais parce qu'avant", "start": 1410.799, "duration": 3.201}, {"text": "on va parler du barrage he promis", "start": 1412.72, "duration": 2.959}, {"text": "Nathalie mais les Fran\u00e7ais ils", "start": 1414.0, "duration": 3.72}, {"text": "pronostiquent une victoire du Ren mais", "start": 1415.679, "duration": 3.441}, {"text": "on a l'impression qu'il la souhaite pas", "start": 1417.72, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment c'est un peu il y a un peu un", "start": 1419.12, "duration": 3.48}, {"text": "paradoxe dans tout \u00e7a mais c'est vrai", "start": 1420.84, "duration": 3.36}, {"text": "que pour nous C int\u00e9ressant de poser", "start": 1422.6, "duration": 3.48}, {"text": "cette question cette semaine sur", "start": 1424.2, "duration": 4.32}, {"text": "l'acceptabilit\u00e9 sociale de la victoire", "start": 1426.08, "duration": 4.079}, {"text": "du RN parce que \u00e7a va \u00eatre un des grands", "start": 1428.52, "duration": 3.68}, {"text": "enjeux de de l'entre de Tours c'est dans", "start": 1430.159, "duration": 3.601}, {"text": "quel mesure alors que le rassemblement", "start": 1432.2, "duration": 2.92}, {"text": "national est annonc\u00e9 aux portes du", "start": 1433.76, "duration": 3.72}, {"text": "pouvoir on retrouve une mobilisation de", "start": 1435.12, "duration": 4.12}, {"text": "type front R\u00e9publique Iain des", "start": 1437.48, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9sistements et ce qu'on voit c'est", "start": 1439.24, "duration": 3.88}, {"text": "quand on demande aux Fran\u00e7ais ce que ce", "start": 1441.24, "duration": 3.4}, {"text": "que \u00e7a provoquerait chez eux une", "start": 1443.12, "duration": 4.24}, {"text": "victoire du RN aux \u00e9lections l\u00e9gislative", "start": 1444.64, "duration": 5.24}, {"text": "il y en a 28 % qui disent ce serait une", "start": 1447.36, "duration": 3.88}, {"text": "bonne chose je souhaite la victoire de", "start": 1449.88, "duration": 4.08}, {"text": "ce parti 42 % on est sous la barre des", "start": 1451.24, "duration": 4.52}, {"text": "50 % qui ce serait une mauvaise chose", "start": 1453.96, "duration": 3.76}, {"text": "mais il y en a 29 % qui sont qu'on peut", "start": 1455.76, "duration": 3.48}, {"text": "qualifier d'\u00e9lecteurs suspendus qui", "start": 1457.72, "duration": 2.76}, {"text": "disent ce serait ni une bonne ni une", "start": 1459.24, "duration": 2.2}, {"text": "mauvaise chose c'est le jeu de", "start": 1460.48, "duration": 2.76}, {"text": "l'alternance d\u00e9mocratique et c'est cette", "start": 1461.44, "duration": 3.359}, {"text": "population l\u00e0 qui montre que finalement", "start": 1463.24, "duration": 3.319}, {"text": "le Front populaire est relativement", "start": 1464.799, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9sactiv\u00e9 et permet au RN d'arriver", "start": 1466.559, "duration": 5.761}, {"text": "sereinement au-del\u00e0 de de 50 %. \u00e7a peut", "start": 1469.64, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre la fin du plafond de verre de", "start": 1472.32, "duration": 3.479}, {"text": "second tour auquel le RN \u00e9tait souvent", "start": 1473.76, "duration": 3.24}, {"text": "confront\u00e9 c'est\u00e0-dire dans les ann\u00e9es", "start": 1475.799, "duration": 3.48}, {"text": "2010 beaucoup de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats de", "start": 1477.0, "duration": 3.96}, {"text": "premier tour mais une impossibilit\u00e9 \u00e0", "start": 1479.279, "duration": 4.361}, {"text": "gagner au 2\u00e8 tour sur front de front", "start": 1480.96, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9publicain il a il y a un autre", "start": 1483.64, "duration": 3.519}, {"text": "indicateur qui est qui est int\u00e9ressant", "start": 1485.44, "duration": 4.44}, {"text": "c'est aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022", "start": 1487.159, "duration": 4.721}, {"text": "on voyait d\u00e9j\u00e0 poindre la d\u00e9sactivation", "start": 1489.88, "duration": 4.2}, {"text": "du Front r\u00e9publicain en 2017 le", "start": 1491.88, "duration": 3.679}, {"text": "rassemblement national n'avait gagn\u00e9 que", "start": 1494.08, "duration": 3.68}, {"text": "7 % des seconds tours dans lesquels il", "start": 1495.559, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9tait en en 2022 ils ont gagn\u00e9 43 % de", "start": 1497.76, "duration": 6.12}, {"text": "leurs oppositions de de second tour l\u00e0", "start": 1501.6, "duration": 3.84}, {"text": "on peut imaginer avec cette", "start": 1503.88, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9sactivation et le fait que finalement", "start": 1505.44, "duration": 2.359}, {"text": "des \u00e9lecteurs se disent bah c'est", "start": 1506.84, "duration": 2.559}, {"text": "in\u00e9luctable c'est ni une bonne ni une", "start": 1507.799, "duration": 3.281}, {"text": "mauvaise chose \u00e7a peut encore se", "start": 1509.399, "duration": 3.16}, {"text": "renforcer c'est c'est des des", "start": 1511.08, "duration": 3.36}, {"text": "informations qui sont importantes en vue", "start": 1512.559, "duration": 4.36}, {"text": "de l'entre de tour qui va \u00eatre forc\u00e9ment", "start": 1514.44, "duration": 4.359}, {"text": "charg\u00e9 sur ces questions et sur sur le", "start": 1516.919, "duration": 3.161}, {"text": "barrage Nathalie parce que vous avez", "start": 1518.799, "duration": 2.961}, {"text": "raison c'est c'est int\u00e9ressant parmi les", "start": 1520.08, "duration": 3.4}, {"text": "trois blocs c'est le barrage au nouveau", "start": 1521.76, "duration": 3.519}, {"text": "front populaire qui est le plus fort et", "start": 1523.48, "duration": 3.76}, {"text": "le barrage au RN qui est le moins fort", "start": 1525.279, "duration": 3.88}, {"text": "voil\u00e0 et c'est la suite de ce qu'on a", "start": 1527.24, "duration": 3.96}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure sur l'\u00e9pouvantail", "start": 1529.159, "duration": 4.12}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon LFI parceque le Front", "start": 1531.2, "duration": 4.64}, {"text": "populaire quand il est r\u00e9activ\u00e9 c'est", "start": 1533.279, "duration": 5.801}, {"text": "surtout face \u00e0 la figure contest\u00e9e de de", "start": 1535.84, "duration": 6.04}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 gauche quand", "start": 1539.08, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame sur le front populaire en sur le", "start": 1541.88, "duration": 3.64}, {"text": "front pardon sur sur le vote barrage je", "start": 1543.44, "duration": 3.44}, {"text": "trouve int\u00e9ressant de voir que c'est", "start": 1545.52, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00e9lectorat PS qui est le plus motiv\u00e9", "start": 1546.88, "duration": 4.08}, {"text": "contre le Front national donc on voit", "start": 1549.039, "duration": 4.081}, {"text": "vraiment qu'il y a une repolitisation du", "start": 1550.96, "duration": 6.199}, {"text": "pays \u00e0 gauche le ferment anti antifont", "start": 1553.12, "duration": 5.88}, {"text": "national antirn a toujours \u00e9t\u00e9 quelque", "start": 1557.159, "duration": 3.041}, {"text": "chose de tr\u00e8s fort et c'est d'ailleurs", "start": 1559.0, "duration": 2.88}, {"text": "pour \u00e7a que tous les partis de gauche se", "start": 1560.2, "duration": 3.64}, {"text": "sont r\u00e9unis si vite et on voit bien que", "start": 1561.88, "duration": 4.799}, {"text": "c'est le PS qui qui est l\u00e0-dessus hyper", "start": 1563.84, "duration": 5.92}, {"text": "moteur donc moi je je trouve \u00e7a assez", "start": 1566.679, "duration": 5.24}, {"text": "int\u00e9ressant et au niveau des des des", "start": 1569.76, "duration": 4.0}, {"text": "sympathisants de Renaissance on voit que", "start": 1571.919, "duration": 5.24}, {"text": "c'est le vote barrage LFI enfin front", "start": 1573.76, "duration": 5.0}, {"text": "pop nouveau front populaire qui est plus", "start": 1577.159, "duration": 3.88}, {"text": "fort que celui du rassemblement national", "start": 1578.76, "duration": 4.6}, {"text": "si on voulait avoir un chiffre qui", "start": 1581.039, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9sume la normalisation du rassemblement", "start": 1583.36, "duration": 3.76}, {"text": "national on pourrait prendre celui-l\u00e0", "start": 1585.76, "duration": 2.88}, {"text": "sur les \u00e9lecteurs h aujourdhui", "start": 1587.12, "duration": 4.0}, {"text": "macroniste le LFI enfin le nouveau front", "start": 1588.64, "duration": 5.12}, {"text": "populaire pardonnez-moi fait plus peur", "start": 1591.12, "duration": 4.6}, {"text": "en tous les cas que que la rassemblement", "start": 1593.76, "duration": 3.919}, {"text": "national c'est vrai que le poids du vote", "start": 1595.72, "duration": 3.64}, {"text": "de barrage \u00e0 gauche existe encore parce", "start": 1597.679, "duration": 3.6}, {"text": "que l\u00e0 on s'int\u00e9resse nous au au report", "start": 1599.36, "duration": 5.439}, {"text": "de vote potentiel pour les duels au 2\u00e8", "start": 1601.279, "duration": 5.601}, {"text": "tour ce qu'on voit c'est que finalement", "start": 1604.799, "duration": 4.721}, {"text": "25 % uniquement des \u00e9lecteurs de", "start": 1606.88, "duration": 4.24}, {"text": "renaissance disent qu'ils iraient", "start": 1609.52, "duration": 3.84}, {"text": "soutenir le nouveau front populaire face", "start": 1611.12, "duration": 4.6}, {"text": "au RN dans un deux\u00e8me tour alors que les", "start": 1613.36, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lecteurs du nouveau front populaire eux", "start": 1615.72, "duration": 3.079}, {"text": "seraient quasiment la moi moiti\u00e9 \u00e0 dire", "start": 1617.36, "duration": 3.319}, {"text": "qu'ils iraient soutenir Renaissance dans", "start": 1618.799, "duration": 3.521}, {"text": "un duel face au RN mais c'est vrai que", "start": 1620.679, "duration": 2.6}, {"text": "c'est c'est ce que vous dites c'est", "start": 1622.32, "duration": 2.56}, {"text": "qu'on est non seulement de la", "start": 1623.279, "duration": 3.721}, {"text": "normalisation du rassemblement national", "start": 1624.88, "duration": 3.799}, {"text": "en plus des blocs qui sont devenus", "start": 1627.0, "duration": 4.96}, {"text": "extr\u00eamement herm\u00e9tiques et et et", "start": 1628.679, "duration": 5.6}, {"text": "inaccessibles les les uns aux autres \u00e7a", "start": 1631.96, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a laisse envisager des des seconds", "start": 1634.279, "duration": 3.64}, {"text": "tours assez favorables au rassemblement", "start": 1636.08, "duration": 3.36}, {"text": "national on verra quels sont les", "start": 1637.919, "duration": 2.961}, {"text": "consignes en d\u00e9but de semaine \u00e7a va \u00eatre", "start": 1639.44, "duration": 3.04}, {"text": "un des enjeux aussi dimanche soir de", "start": 1640.88, "duration": 2.799}, {"text": "voir quels sont les consignes des", "start": 1642.48, "duration": 3.799}, {"text": "diff\u00e9rents partis comment les r\u00e9sultats", "start": 1643.679, "duration": 4.561}, {"text": "sont sont assum\u00e9s mais c'est vrai que on", "start": 1646.279, "duration": 3.561}, {"text": "oriente vers une semaine qui pourrait", "start": 1648.24, "duration": 3.4}, {"text": "\u00eatre sous le saut du pour ou contre le", "start": 1649.84, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national et on verra", "start": 1651.64, "duration": 2.159}, {"text": "comment les diff\u00e9rentes forces", "start": 1652.88, "duration": 2.519}, {"text": "politiques r\u00e9agissent donc la", "start": 1653.799, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9activation d'un front r\u00e9publicain on a", "start": 1655.399, "duration": 3.801}, {"text": "entendu Patrick canner qui \u00e9tait notre", "start": 1657.84, "duration": 2.8}, {"text": "invit\u00e9 le pr\u00e9sident du groupe socialiste", "start": 1659.2, "duration": 3.12}, {"text": "ici au S\u00e9nat qui dit il faut \u00eatre clair", "start": 1660.64, "duration": 3.8}, {"text": "il y aura des\u00e9sistement si un candidaten", "start": 1662.32, "duration": 3.719}, {"text": "peut passer oui mais alors apr\u00e8s le le", "start": 1664.44, "duration": 2.68}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a marche encore aupr\u00e8s des", "start": 1666.039, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lecteurs aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de gauche", "start": 1667.12, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e7a peut tr\u00e8s bien fonctionner mais mais", "start": 1668.919, "duration": 3.24}, {"text": "la question c'est ce que vont faire les", "start": 1670.559, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e9lecteur de renaissance parce que la", "start": 1672.159, "duration": 2.88}, {"text": "majorit\u00e9 des oppositions de second tour", "start": 1673.48, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre des oppositions entre le", "start": 1675.039, "duration": 3.961}, {"text": "nouveau front populaire et le R donc le", "start": 1676.24, "duration": 5.039}, {"text": "comportement \u00e9lectoral des \u00e9lecteurs de", "start": 1679.0, "duration": 3.799}, {"text": "de renaissance va \u00eatre \u00e0 scrut\u00e9 alors", "start": 1681.279, "duration": 3.041}, {"text": "m\u00eame qu'Emmanuel Macron a quand m\u00eame", "start": 1682.799, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup combattu les extr\u00eames en les", "start": 1684.32, "duration": 4.16}, {"text": "renvoyant dos \u00e0 dos depuis 2 semaines", "start": 1686.519, "duration": 3.961}, {"text": "c'est exactement la strat\u00e9gie de la", "start": 1688.48, "duration": 4.439}, {"text": "majorit\u00e9 qui est qui est interrog\u00e9 on", "start": 1690.48, "duration": 4.0}, {"text": "voit que tout tous les blocs de gauche", "start": 1692.919, "duration": 4.0}, {"text": "on dit nous c'est clairement on fera le", "start": 1694.48, "duration": 4.48}, {"text": "on se d\u00e9sistera pour l'instant", "start": 1696.919, "duration": 3.841}, {"text": "Renaissance eux ils sont dans le vote", "start": 1698.96, "duration": 3.52}, {"text": "utile pour le premier tour parce que", "start": 1700.76, "duration": 3.279}, {"text": "effectivement pour l'instant ils sont en", "start": 1702.48, "duration": 3.559}, {"text": "3\u00e8 position partout donc on voit qu' des", "start": 1704.039, "duration": 3.601}, {"text": "strat\u00e9gies \u00e9lectorales tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1706.039, "duration": 4.24}, {"text": "diff\u00e9rentes est-ce que Renaissance se", "start": 1707.64, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9sistera euh dimanche prochain quand", "start": 1710.279, "duration": 4.76}, {"text": "ils seront 3e moi je fais le Paris", "start": 1713.0, "duration": 3.799}, {"text": "qu'ils ne le feront pas syst\u00e9matiquement", "start": 1715.039, "duration": 4.52}, {"text": "ils le feront quand ce sera bah des des", "start": 1716.799, "duration": 5.24}, {"text": "des candidats PS des candidats des", "start": 1719.559, "duration": 4.24}, {"text": "candidats \u00e9cologistes et quelques", "start": 1722.039, "duration": 3.48}, {"text": "communistes mais je vous fais le pari", "start": 1723.799, "duration": 3.521}, {"text": "qu'ils ne le feront pas qu'on se sera", "start": 1725.519, "duration": 3.64}, {"text": "des \u00e9lecteurs enfin des des candidats", "start": 1727.32, "duration": 4.52}, {"text": "insoumis un dernier mois l\u00e0d oui ce sont", "start": 1729.159, "duration": 4.161}, {"text": "des sont des choses des configurations", "start": 1731.84, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 vu hein dans certaines", "start": 1733.32, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9lections r\u00e9gionales on peut penser \u00e0 la", "start": 1734.6, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9gion Grand Est en 2015 ou un candidat", "start": 1736.0, "duration": 4.84}, {"text": "socialiste s'\u00e9tait maintenu jusque", "start": 1738.279, "duration": 4.081}, {"text": "jusqu'au dernier moment et finalement le", "start": 1740.84, "duration": 3.4}, {"text": "vote utile s'\u00e9tait fait pour le candidat", "start": 1742.36, "duration": 4.28}, {"text": "LR qui avait finalement remport\u00e9 la la", "start": 1744.24, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9gion mais c'est vrai que \u00e7a fait", "start": 1746.64, "duration": 2.36}, {"text": "partie des inconnus et il y a cette", "start": 1747.64, "duration": 3.2}, {"text": "question aussi l\u00e0 de de de renaissance", "start": 1749.0, "duration": 3.2}, {"text": "sur les d\u00e9sistements est-ce qu'il va", "start": 1750.84, "duration": 2.76}, {"text": "avoir des consignes g\u00e9n\u00e9rales ou des", "start": 1752.2, "duration": 3.28}, {"text": "consignes au cas par cas c'est autant", "start": 1753.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'inconnus avant cette grande semaine", "start": 1755.48, "duration": 4.6}, {"text": "sur les un entre de tour charg\u00e9 sur les", "start": 1757.44, "duration": 4.479}, {"text": "positions des \u00e9lecteurs face au RN et \u00e7a", "start": 1760.08, "duration": 4.719}, {"text": "va nous occuper ah oui \u00e7a oui \u00e7a occupe", "start": 1761.919, "duration": 4.281}, {"text": "la presse r\u00e9gionale puisque c'est", "start": 1764.799, "duration": 2.681}, {"text": "l\u00e9gislative on va le voir celle l\u00e0 une", "start": 1766.2, "duration": 4.199}, {"text": "de beaucoup de nos quotidien", "start": 1767.48, "duration": 2.919}, {"text": "[Musique]", "start": 1771.41, "duration": 3.179}, {"text": "r\u00e9gionaux et Alex c'est Jordan Bardella", "start": 1775.08, "duration": 3.36}, {"text": "qui fait la Une de plusieurs quotidiens", "start": 1777.32, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9gionaux aujourd'hui le RN s'y voit", "start": 1778.44, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 titre le journal La Provence que", "start": 1780.2, "duration": 4.839}, {"text": "promet encore Bardella se demande le", "start": 1782.399, "duration": 3.801}, {"text": "t\u00e9l\u00e9gram alors que le patron du", "start": 1785.039, "duration": 3.561}, {"text": "rassemblement national a pr\u00e9sent\u00e9 hier", "start": 1786.2, "duration": 3.959}, {"text": "le programme qu'il mettrait en \u0153uvre", "start": 1788.6, "duration": 4.04}, {"text": "s'il remporte les l\u00e9gislatives et nomm\u00e9", "start": 1790.159, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 Matignon Jordan bardellaa s'est m\u00eame", "start": 1792.64, "duration": 3.72}, {"text": "avanc\u00e9 sur les questions de d\u00e9fense et", "start": 1794.84, "duration": 3.4}, {"text": "de politique \u00e9trang\u00e8re qui font", "start": 1796.36, "duration": 3.72}, {"text": "normalement partie des pr\u00e9rogatives du", "start": 1798.24, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique m\u00eame si la", "start": 1800.08, "duration": 2.68}, {"text": "Constitution n'est pas tr\u00e8s claire sur", "start": 1801.399, "duration": 3.721}, {"text": "ce point ce qui pourrait entra\u00eener tr\u00e8s", "start": 1802.76, "duration": 4.039}, {"text": "vite un bras de fer entre Emmanuel", "start": 1805.12, "duration": 3.159}, {"text": "Macron et Jordan Bardella sur la", "start": 1806.799, "duration": 3.161}, {"text": "politique europ\u00e9enne et le soutien \u00e0", "start": 1808.279, "duration": 3.441}, {"text": "l'Ukraine l'homme fort du rassemblement", "start": 1809.96, "duration": 4.12}, {"text": "national a promis je cite un Big Bang de", "start": 1811.72, "duration": 4.76}, {"text": "l'autorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole avec interdiction", "start": 1814.08, "duration": 3.52}, {"text": "des t\u00e9l\u00e9phones portables dans les", "start": 1816.48, "duration": 2.64}, {"text": "coll\u00e8ges et lyc\u00e9es vousvoimement", "start": 1817.6, "duration": 3.559}, {"text": "obligatoire des enseignants et poursuite", "start": 1819.12, "duration": 4.6}, {"text": "de l'exp\u00e9rimentation de l'uniforme", "start": 1821.159, "duration": 4.88}, {"text": "l'occasion pour le le journal Midi Libre", "start": 1823.72, "duration": 4.0}, {"text": "de comparer les programmes des partis", "start": 1826.039, "duration": 3.841}, {"text": "sur l'\u00e9ducation dans cette campagne", "start": 1827.72, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gislative le le nouveau front", "start": 1829.88, "duration": 4.0}, {"text": "populaire promet de son c\u00f4t\u00e9 d'augmenter", "start": 1831.64, "duration": 4.08}, {"text": "les salaires des personnels \u00e9ducatifs et", "start": 1833.88, "duration": 3.639}, {"text": "de r\u00e9duire les effectifs des classes", "start": 1835.72, "duration": 3.24}, {"text": "pour passer en dessous de la moyenne", "start": 1837.519, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9enne des 19 \u00e9l\u00e8ves par classe le", "start": 1838.96, "duration": 4.319}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel lui souhaite renforcer", "start": 1840.88, "duration": 4.24}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole ainsi que", "start": 1843.279, "duration": 3.601}, {"text": "l'autorit\u00e9 des professeurs sur leurs", "start": 1845.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves \u00e0 travers un contrat conclu avec", "start": 1846.88, "duration": 4.08}, {"text": "les parents et dans ces l\u00e9gislatives le", "start": 1849.0, "duration": 3.799}, {"text": "dauphin lib\u00e9r\u00e9 pour les journaux des", "start": 1850.96, "duration": 3.36}, {"text": "bras s'int\u00e9resse au votes des quartiers", "start": 1852.799, "duration": 2.84}, {"text": "populaires mais oui c'est le sentiment", "start": 1854.32, "duration": 3.88}, {"text": "de lassitude envers la politique qui", "start": 1855.639, "duration": 4.441}, {"text": "dans ses quartiers un habitant d'un", "start": 1858.2, "duration": 3.839}, {"text": "quartier de Grenoble t\u00e9moine je le cite", "start": 1860.08, "duration": 3.24}, {"text": "dans les quartiers on s'est tous fait", "start": 1862.039, "duration": 2.681}, {"text": "avoir par les beaux discours ces", "start": 1863.32, "duration": 3.56}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es mais les MJC les", "start": 1864.72, "duration": 3.72}, {"text": "Maisons des Jeunes et de la Culture", "start": 1866.88, "duration": 3.279}, {"text": "ferment les unes apr\u00e8s les autres les", "start": 1868.44, "duration": 2.959}, {"text": "gamins tra\u00eenent dehors faute de", "start": 1870.159, "duration": 3.921}, {"text": "structure c'est l'\u00e9c\u0153urement des jeunes", "start": 1871.399, "duration": 3.721}, {"text": "des quartiers qui ne sont pas s\u00fbrs", "start": 1874.08, "duration": 2.88}, {"text": "d'aller voter un p\u00e8re de famille", "start": 1875.12, "duration": 3.48}, {"text": "l'explique ici les jeunes n'ont pas de", "start": 1876.96, "duration": 3.28}, {"text": "haine mais ils ont int\u00e9gr\u00e9 les", "start": 1878.6, "duration": 3.76}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s et le d\u00e9s\u00e9quilibre social", "start": 1880.24, "duration": 3.679}, {"text": "comme un constat on va dans les altes", "start": 1882.36, "duration": 3.24}, {"text": "maritimes \u00e0 Saint-Martin vezubi qui est", "start": 1883.919, "duration": 2.681}, {"text": "de nouveau touch\u00e9 par des pluies", "start": 1885.6, "duration": 3.0}, {"text": "torrencieles oui le C em recommence", "start": 1886.6, "duration": 4.439}, {"text": "c'est \u00e0 la Une de Nice Matin de fortes", "start": 1888.6, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9cipitations ont caus\u00e9 d'importants", "start": 1891.039, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts dans cette commune qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1892.72, "duration": 3.6}, {"text": "ravag\u00e9 en 2020 par les tempex les", "start": 1894.44, "duration": 4.64}, {"text": "temp\u00eates Alex et Aline hier le village", "start": 1896.32, "duration": 4.16}, {"text": "de Saint-Martin vezubi s'est retrouv\u00e9", "start": 1899.08, "duration": 3.079}, {"text": "sous les eaux 45 personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1900.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9es les gravas l'eau la terre passe", "start": 1902.159, "duration": 3.681}, {"text": "par-dessus les ponts qui menacent de", "start": 1904.44, "duration": 4.119}, {"text": "c\u00e9der et d'enclaver \u00e0 nouveau ce village", "start": 1905.84, "duration": 4.28}, {"text": "on termine par la Une de l'ANAS le", "start": 1908.559, "duration": 2.84}, {"text": "dernier match de poule de l'\u00e9quipe de", "start": 1910.12, "duration": 3.08}, {"text": "France aujourd'hui et oui la France", "start": 1911.399, "duration": 4.24}, {"text": "affronte ce soir la Pologne \u00e0 18h \u00e0", "start": 1913.2, "duration": 3.8}, {"text": "Dortmund alors les Bleus sont d\u00e9j\u00e0", "start": 1915.639, "duration": 3.321}, {"text": "qualifi\u00e9s pour les 8\u00e8 de finale", "start": 1917.0, "duration": 3.639}, {"text": "math\u00e9matiquement mais l'enjeu de ce", "start": 1918.96, "duration": 3.719}, {"text": "match c'est d'obtenir la premi\u00e8re place", "start": 1920.639, "duration": 3.481}, {"text": "du groupe et de ne pas tomber sur des", "start": 1922.679, "duration": 4.0}, {"text": "grosses \u00e9quipes en 8e de finale Kilian", "start": 1924.12, "duration": 4.24}, {"text": "Mbapp\u00e9 devrait faire son retour parmi", "start": 1926.679, "duration": 3.521}, {"text": "les titulaires merci Alex on suivra", "start": 1928.36, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9videmment le match et on suivra", "start": 1930.2, "duration": 2.8}, {"text": "Nathalie je sais qu'on va le suivre", "start": 1931.799, "duration": 3.76}, {"text": "ensemble le d\u00e9bat ce soir premier d\u00e9bat", "start": 1933.0, "duration": 4.919}, {"text": "des l\u00e9gislatives on va longuement y", "start": 1935.559, "duration": 4.24}, {"text": "revenir demain merci beaucoup Nathalie", "start": 1937.919, "duration": 4.521}, {"text": "merci beaucoup Erwan d'\u00eatre venu merci", "start": 1939.799, "duration": 4.281}, {"text": "Alex merci \u00e0 tous de nous avoir suivi \u00e0", "start": 1942.44, "duration": 3.599}, {"text": "18h vous avez rendez-vous avec Thomas H", "start": 1944.08, "duration": 3.199}, {"text": "pour sens public on se retrouve demain", "start": 1946.039, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s bonne journ\u00e9", "start": 1947.279, "duration": 2.561}]}