{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 5.4, "duration": 4.14}, {"text": "en septembre dernier lors du salon de", "start": 7.38, "duration": 3.72}, {"text": "munich coupera pr\u00e9sent\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 9.54, "duration": 3.81}, {"text": "version de son concept urban rebelles", "start": 11.1, "duration": 4.11}, {"text": "aujourd'hui pour son quatri\u00e8me", "start": 13.35, "duration": 3.269}, {"text": "anniversaire la marque espagnole", "start": 15.21, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9senter une deuxi\u00e8me version de ce", "start": 16.619, "duration": 3.421}, {"text": "concept cette fois ci dans une", "start": 18.51, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9finition beaucoup plus proche de la", "start": 20.04, "duration": 2.19}, {"text": "s\u00e9rie", "start": 21.66, "duration": 3.91}, {"text": "[Musique]", "start": 22.23, "duration": 6.34}, {"text": "longue de 4 m 0,4 urban rebelles reprend", "start": 25.57, "duration": 4.26}, {"text": "plus ou moins les dimensions de", "start": 28.57, "duration": 3.42}, {"text": "l'actuelle seat ibiza elle s'affiche \u00e0 6", "start": 29.83, "duration": 3.93}, {"text": "comme concurrente de la future renault 5", "start": 31.99, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9lectrique dont la sortie est pr\u00e9vue en", "start": 33.76, "duration": 5.64}, {"text": "2024 en revanche haute de 1 m 58 et avec", "start": 35.44, "duration": 5.85}, {"text": "une garde au sol de 22 cm ces", "start": 39.4, "duration": 3.839}, {"text": "proportions l\u00e0 rapproche davantage du", "start": 41.29, "duration": 3.69}, {"text": "segment des crossover", "start": 43.239, "duration": 4.311}, {"text": "[Musique]", "start": 44.98, "duration": 5.219}, {"text": "si la s\u00e9quence lumineuse de ce concept", "start": 47.55, "duration": 4.48}, {"text": "est tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de ce que l'on pourrait", "start": 50.199, "duration": 3.691}, {"text": "trouver en s\u00e9rie la forme des optiques", "start": 52.03, "duration": 3.54}, {"text": "annonce n\u00e9anmoins le design des futurs", "start": 53.89, "duration": 4.259}, {"text": "coupera on retrouve les projecteurs", "start": 55.57, "duration": 4.739}, {"text": "principaux de forme triangulaire mais", "start": 58.149, "duration": 3.631}, {"text": "\u00e9galement de nouveau de ce jour qui", "start": 60.309, "duration": 3.0}, {"text": "reprennent \u00e9galement le motif du", "start": 61.78, "duration": 3.799}, {"text": "triangle", "start": 63.309, "duration": 2.27}, {"text": "le profil de l'urban rebelles concept se", "start": 68.94, "duration": 4.29}, {"text": "veut tr\u00e8s sportif la carrosserie est", "start": 71.22, "duration": 3.9}, {"text": "tr\u00e8s travaill\u00e9 avec de nombreux plis de", "start": 73.23, "duration": 4.02}, {"text": "carrosserie on retrouve \u00e9galement des", "start": 75.12, "duration": 4.17}, {"text": "jantes particuli\u00e8rement grande de 21", "start": 77.25, "duration": 4.53}, {"text": "pouces par contre l'aileron imposant", "start": 79.29, "duration": 4.14}, {"text": "qu'on trouvait sur le premier concept du", "start": 81.78, "duration": 4.61}, {"text": "nom \u00e0 lui disparu", "start": 83.43, "duration": 2.96}, {"text": "comme tout les coupera l'urban rebelles", "start": 90.09, "duration": 4.169}, {"text": "concept reprend le large bandeau", "start": 92.1, "duration": 4.11}, {"text": "lumineux on trouve \u00e9galement de toutes", "start": 94.259, "duration": 3.331}, {"text": "nouvelles optiques arri\u00e8re en forme de", "start": 96.21, "duration": 3.42}, {"text": "triangle qui r\u00e9pondent donc aux optiques", "start": 97.59, "duration": 4.199}, {"text": "de la face avant sauf qu'ici elle donne", "start": 99.63, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e0 ce concept un petit air d'alfa romeo", "start": 101.789, "duration": 4.071}, {"text": "tonale et", "start": 103.56, "duration": 4.3}, {"text": "o\u00f9", "start": 105.86, "duration": 2.0}, {"text": "m\u00e9caniquement l'urban rebelles reprend", "start": 108.82, "duration": 4.06}, {"text": "la plateforme mb celle que l'on trouve", "start": 111.23, "duration": 3.42}, {"text": "aujourd'hui notamment sur la cupra", "start": 112.88, "duration": 4.11}, {"text": "bornes son empattement de 2 m\u00e8tres 60", "start": 114.65, "duration": 4.74}, {"text": "tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux pour la cat\u00e9gorie garantit", "start": 116.99, "duration": 4.83}, {"text": "une habitabilit\u00e9 tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reuse sous le", "start": 119.39, "duration": 5.19}, {"text": "capot le moteur d\u00e9veloppe 224 chevaux", "start": 121.82, "duration": 5.07}, {"text": "c'est celui de la borne boost en", "start": 124.58, "duration": 3.87}, {"text": "revanche coupera ne donne aucune", "start": 126.89, "duration": 3.03}, {"text": "indication sur la capacit\u00e9 de la", "start": 128.45, "duration": 3.5}, {"text": "batterie mais vu l'autonomie annonc\u00e9e", "start": 129.92, "duration": 4.8}, {"text": "440 km il faut s'attendre \u00e0 ou trouver", "start": 131.95, "duration": 6.48}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment de 58 kilowattheure", "start": 134.72, "duration": 3.71}, {"text": "[Musique]", "start": 138.51, "duration": 3.08}, {"text": "l'habitacle est encore plus", "start": 142.34, "duration": 3.85}, {"text": "spectaculaire que la carrosserie tout", "start": 144.0, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord parce qu'on trouve ces", "start": 146.19, "duration": 3.39}, {"text": "magnifiques si\u00e8ges baquets re habill\u00e9 de", "start": 147.24, "duration": 4.38}, {"text": "cuir recycl\u00e9 et de tissus \u00e9galement", "start": 149.58, "duration": 4.11}, {"text": "recycl\u00e9s on trouve \u00e9galement une planche", "start": 151.62, "duration": 4.29}, {"text": "de bord au dessin tr\u00e8s a\u00e9rien qui fait", "start": 153.69, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9galement usage de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s et", "start": 155.91, "duration": 3.96}, {"text": "qui en la forme ne pourra \u00e9videmment pas", "start": 157.59, "duration": 4.94}, {"text": "passer la s\u00e9rie", "start": 159.87, "duration": 2.66}, {"text": "enti\u00e8rement incurv\u00e9 la planche de bord", "start": 163.34, "duration": 4.42}, {"text": "donne l'impression d'englober totalement", "start": 165.87, "duration": 3.66}, {"text": "le conducteur m\u00eame le combin\u00e9", "start": 167.76, "duration": 4.17}, {"text": "d'instrumentation totalement digital est", "start": 169.53, "duration": 4.2}, {"text": "divis\u00e9 en trois parties afin de donner", "start": 171.93, "duration": 4.05}, {"text": "cette impression de cocon l'affichage", "start": 173.73, "duration": 3.9}, {"text": "t\u00eate haute est pour sa part tr\u00e8s", "start": 175.98, "duration": 3.69}, {"text": "sophistiqu\u00e9 il a dit que les changements", "start": 177.63, "duration": 4.38}, {"text": "de direction du gps mais il sert", "start": 179.67, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9galement de rappel pour tous les", "start": 182.01, "duration": 3.21}, {"text": "syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 tels que le side", "start": 183.27, "duration": 4.38}, {"text": "assist ou le lane assist sur la console", "start": 185.22, "duration": 4.5}, {"text": "centrale on trouva large un circuit vrai", "start": 187.65, "duration": 3.81}, {"text": "dans une tonne plus mat que celui", "start": 189.72, "duration": 3.86}, {"text": "habituellement utilis\u00e9 par cupra", "start": 191.46, "duration": 6.389}, {"text": "[Musique]", "start": 193.58, "duration": 4.269}, {"text": "ce deuxi\u00e8me concept urban rebelles est", "start": 197.91, "duration": 3.93}, {"text": "beaucoup plus proche de la s\u00e9rie que ne", "start": 200.16, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00e9tait son pr\u00e9d\u00e9cesseur mais ce n'est", "start": 201.84, "duration": 3.21}, {"text": "pas hasard si c'est la petite marque", "start": 203.58, "duration": 3.42}, {"text": "espagnole qui pr\u00e9sente aujourd'hui une", "start": 205.05, "duration": 3.81}, {"text": "version la plus proche de celle de s\u00e9rie", "start": 207.0, "duration": 4.92}, {"text": "en effet coupera a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 au sein du", "start": 208.86, "duration": 4.53}, {"text": "groupe volkswagen d'assurer le", "start": 211.92, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9veloppement des futures citadine z\u00e9ro", "start": 213.39, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e9mission qui appara\u00eetront tant qu' \u00e0", "start": 215.28, "duration": 5.01}, {"text": "partir de 2025 chez coupera donc mais", "start": 217.5, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e9galement chez volkswagen et", "start": 220.29, "duration": 3.33}, {"text": "probablement dans les ann\u00e9es qui suivent", "start": 221.91, "duration": 5.42}, {"text": "chez skoda et chez audi", "start": 223.62, "duration": 3.71}, {"text": "oh", "start": 229.51, "duration": 2.0}]}