{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on a l'impression qu'on a r\u00e9uni une", "start": 0.12, "duration": 5.84}, {"text": "sorte de sac poubelle", "start": 2.399, "duration": 6.16}, {"text": "ou de placard au supplice dans lequel on", "start": 5.96, "duration": 4.52}, {"text": "met des gens qui n'ont strictement rien", "start": 8.559, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 voir les uns avec les autres c'est", "start": 10.48, "duration": 5.279}, {"text": "ainsi qu'\u00e0 ma stup\u00e9faction je suis", "start": 12.96, "duration": 5.36}, {"text": "class\u00e9 dans la cat\u00e9gorie Divers Droite", "start": 15.759, "duration": 4.321}, {"text": "avec Monsieur Philippe de Villier", "start": 18.32, "duration": 3.64}, {"text": "imaginons que par exemple dans 3 ans je", "start": 20.08, "duration": 3.48}, {"text": "me repr\u00e9sente pas je ne sois pas r\u00e9\u00e9lu", "start": 21.96, "duration": 3.8}, {"text": "je souhaite aller sur des \u00e9missions de", "start": 23.56, "duration": 4.16}, {"text": "oui c'est fort probable qui", "start": 25.76, "duration": 4.599}, {"text": "sait imaginons que je souhaite aller sur", "start": 27.72, "duration": 5.16}, {"text": "des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision finalement", "start": 30.359, "duration": 5.52}, {"text": "comment l'arcom doit me d\u00e9finir est-ce", "start": 32.88, "duration": 4.359}, {"text": "que je reste une personnalit\u00e9 politique", "start": 35.879, "duration": 2.641}, {"text": "imaginons que je n'ai plus ma carte", "start": 37.239, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement dans un parti politique si", "start": 38.52, "duration": 2.8}, {"text": "je me pose cette question c'est", "start": 40.32, "duration": 3.16}, {"text": "finalement toute la difficult\u00e9 de ce", "start": 41.32, "duration": 3.28}, {"text": "dont vous avez parl\u00e9 par rapport au", "start": 43.48, "duration": 2.68}, {"text": "fichage al entre-temps bien s\u00fbr l'arcom", "start": 44.6, "duration": 2.92}, {"text": "et reporteur sans fronti\u00e8re nous ont", "start": 46.16, "duration": 2.64}, {"text": "bien dit qu'on allait pas dans un grand", "start": 47.52, "duration": 4.48}, {"text": "cataloguage ou fichage j'ai \u00e9t\u00e9 h\u00e9berlu\u00e9", "start": 48.8, "duration": 5.84}, {"text": "et le mot est faible j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 52.0, "duration": 5.8}, {"text": "indign\u00e9 par cette cat\u00e9gorisation qui m'a", "start": 54.64, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 impos\u00e9e qu'on a l'impression qu'on a", "start": 57.8, "duration": 7.399}, {"text": "r\u00e9uni une sorte de sac poubelle", "start": 60.559, "duration": 7.121}, {"text": "ou de placard au supplice dans lequel on", "start": 65.199, "duration": 4.481}, {"text": "met des gens qui n'ont strictement rien", "start": 67.68, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 voir les uns avec les autres c'est", "start": 69.68, "duration": 5.36}, {"text": "ainsi qu'\u00e0 ma stup\u00e9faction je suis", "start": 72.2, "duration": 5.32}, {"text": "class\u00e9 dans la cat\u00e9gorie Divers Droite", "start": 75.04, "duration": 4.8}, {"text": "avec Monsieur Philippe de Villier autant", "start": 77.52, "duration": 4.639}, {"text": "j'ai la plus grande consid\u00e9ration pour", "start": 79.84, "duration": 4.56}, {"text": "Monsieur Philippe de Villier acteur", "start": 82.159, "duration": 4.761}, {"text": "incontournable de la vie \u00e9conomique et", "start": 84.4, "duration": 4.399}, {"text": "culturelle de ma ch\u00e8re r\u00e9gion des Pays", "start": 86.92, "duration": 5.72}, {"text": "de la Loire autant sur l'ensemble du", "start": 88.799, "duration": 7.36}, {"text": "champ de la sensibilit\u00e9 de l'id\u00e9ologie", "start": 92.64, "duration": 7.64}, {"text": "politique je n'ai rien \u00e0 voir la simple", "start": 96.159, "duration": 8.041}, {"text": "description de cette affaire d\u00e9consid\u00e8re", "start": 100.28, "duration": 6.439}, {"text": "compl\u00e8tement compl\u00e8tement la d\u00e9marche", "start": 104.2, "duration": 5.199}, {"text": "qui voudrait ficher des \u00e9ditorialistes", "start": 106.719, "duration": 5.281}, {"text": "dans une cat\u00e9gorie quelconque je signale", "start": 109.399, "duration": 4.961}, {"text": "par ailleurs que depuis 12 ans je ne", "start": 112.0, "duration": 4.84}, {"text": "suis membre d'aucun parti politique et", "start": 114.36, "duration": 5.56}, {"text": "encore faudrait-il dans mes d\u00e9clarations", "start": 116.84, "duration": 6.879}, {"text": "sur BFM TV qu'on calcule le nombre de", "start": 119.92, "duration": 5.6}, {"text": "fois je ne suis pas d'accord avec", "start": 123.719, "duration": 3.921}, {"text": "Monsieur Macron avec le nombre de fois", "start": 125.52, "duration": 4.439}, {"text": "o\u00f9 je vais \u00eatre d'accord mais peut-\u00eatre", "start": 127.64, "duration": 4.88}, {"text": "que dans la m\u00eame phrase j'ai mis une", "start": 129.959, "duration": 7.761}, {"text": "nuance quand j'ai appris ce fichage par", "start": 132.52, "duration": 7.359}, {"text": "l'arcom je me suis dit que j'allais", "start": 137.72, "duration": 4.64}, {"text": "envoyer au pr\u00e9sident de l'arcom une", "start": 139.879, "duration": 5.321}, {"text": "lettre saignante mais puisque je voulais", "start": 142.36, "duration": 6.68}, {"text": "vous r\u00e9server la teneur de mes propos je", "start": 145.2, "duration": 6.28}, {"text": "consid\u00e8re que j'ai dit \u00e0 LARCOM tout le", "start": 149.04, "duration": 6.76}, {"text": "mal que je pensais de ce fichage", "start": 151.48, "duration": 4.32}]}