{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce journaliste a appris en direct sur la", "start": 0.04, "duration": 3.56}, {"text": "cha\u00eene aljazera que sa famille avait \u00e9t\u00e9", "start": 1.48, "duration": 4.399}, {"text": "tu\u00e9e par une frappe isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza", "start": 3.6, "duration": 4.04}, {"text": "alors il s'appelle Wael aldardou c'est", "start": 5.879, "duration": 3.64}, {"text": "l'un des principau correspondant du m\u00e9ia", "start": 7.64, "duration": 3.999}, {"text": "aljazira dans le territoire palestinien", "start": 9.519, "duration": 4.12}, {"text": "de Gaza il y a quelques jours il a perdu", "start": 11.639, "duration": 3.641}, {"text": "sa femme ses deux enfants et son", "start": 13.639, "duration": 3.48}, {"text": "petit-fils qui s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 dans un", "start": 15.28, "duration": 3.919}, {"text": "camp \u00e0 nucerat au centre de la bande de", "start": 17.119, "duration": 4.201}, {"text": "Gaza il a appris la nouvelle en direct", "start": 19.199, "duration": 3.801}, {"text": "alors qu'il commentait des images li\u00e9es", "start": 21.32, "duration": 3.799}, {"text": "au", "start": 23.0, "duration": 2.119}, {"text": "bombardement", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "selon aljazira sa famille avait \u00e9vacu\u00e9", "start": 33.92, "duration": 3.76}, {"text": "le nord de la bande de Gaza suite aux", "start": 36.04, "duration": 3.56}, {"text": "recommandation de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 37.68, "duration": 3.44}, {"text": "depuis l'attaque du Hamas du 7 octobre", "start": 39.6, "duration": 2.959}, {"text": "les bombardements isra\u00e9liens ont fait", "start": 41.12, "duration": 3.959}, {"text": "plus de 8000 tu\u00e9s \u00e0 Gaza selon les", "start": 42.559, "duration": 3.84}, {"text": "derniers chiffres du minist\u00e8re de la", "start": 45.079, "duration": 2.96}, {"text": "Sant\u00e9 palestinien on compterit par", "start": 46.399, "duration": 3.64}, {"text": "ailleurs pr\u00e8s de 3000 enfants tu\u00e9s selon", "start": 48.039, "duration": 4.36}, {"text": "l'ONG Save the Children et 28", "start": 50.039, "duration": 5.52}, {"text": "journalistes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9", "start": 52.399, "duration": 6.16}, {"text": "tu\u00e9s", "start": 55.559, "duration": 3.0}]}