{"label": "politique", "transcript": [{"text": "remercie l'ensemble des coll\u00e8gues qui", "start": 0.12, "duration": 4.0}, {"text": "m'ont t\u00e9moign\u00e9 leur leur confiance pour", "start": 1.8, "duration": 4.32}, {"text": "cette mission qui m'oblige et dont je", "start": 4.12, "duration": 4.24}, {"text": "mesure toute la la responsabilit\u00e9 dans", "start": 6.12, "duration": 5.399}, {"text": "un temps o\u00f9 il y a une certaine gravit\u00e9", "start": 8.36, "duration": 4.96}, {"text": "qui entoure la la la vie politique dans", "start": 11.519, "duration": 4.0}, {"text": "notre pays et donc c'est c'est pour moi", "start": 13.32, "duration": 4.039}, {"text": "une une mission qui sera \u00e0 la fois", "start": 15.519, "duration": 5.721}, {"text": "exaltante mais qui exigera \u00e0 la fois de", "start": 17.359, "duration": 5.76}, {"text": "de l'unit\u00e9 dans notre groupe et puis", "start": 21.24, "duration": 4.84}, {"text": "l'envie aussi d'accompagner Michel", "start": 23.119, "duration": 5.56}, {"text": "Barnier et son et son gouvernement tout", "start": 26.08, "duration": 4.119}, {"text": "en gardant parce que c'est important", "start": 28.679, "duration": 3.44}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de notre groupe comment", "start": 30.199, "duration": 4.321}, {"text": "vous imaginez votre pr\u00e9sidence vous", "start": 32.119, "duration": 4.561}, {"text": "voulez voulez imprimer votre marque je", "start": 34.52, "duration": 4.16}, {"text": "l'ai dit d'abord dans la concertation et", "start": 36.68, "duration": 3.399}, {"text": "le dialogue parce que c'est ma marque de", "start": 38.68, "duration": 3.16}, {"text": "fabrique la", "start": 40.079, "duration": 4.361}, {"text": "volont\u00e9 de faire en sorte que l'unit\u00e9", "start": 41.84, "duration": 4.559}, {"text": "soit le ma\u00eetre mot dans notre dans notre", "start": 44.44, "duration": 3.88}, {"text": "groupe l'ind\u00e9pendance parce que c'est", "start": 46.399, "duration": 3.68}, {"text": "important nous sommes ici au S\u00e9nat et je", "start": 48.32, "duration": 3.32}, {"text": "crois que \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 le cas nous", "start": 50.079, "duration": 3.081}, {"text": "avons des des sujets notamment les", "start": 51.64, "duration": 3.079}, {"text": "sujets ter\u00e9rritoriaux puisque c'est", "start": 53.16, "duration": 4.239}, {"text": "laadn m\u00eame de de notre assembl\u00e9e qu'il", "start": 54.719, "duration": 5.281}, {"text": "nous revient de de porter quel que soit", "start": 57.399, "duration": 4.441}, {"text": "les les territoires urbains comme comme", "start": 60.0, "duration": 5.439}, {"text": "ruraux et puis la volont\u00e9 aussi", "start": 61.84, "duration": 6.88}, {"text": "peut-\u00eatre d'adapter le fonctionnement de", "start": 65.439, "duration": 5.281}, {"text": "de notre groupe \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du moment", "start": 68.72, "duration": 3.719}, {"text": "il faut prendre en compte des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 70.72, "duration": 3.24}, {"text": "budg\u00e9taires on est devant un mur de", "start": 72.439, "duration": 5.401}, {"text": "dette des r\u00e9alit\u00e9s sur le plan de la", "start": 73.96, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9affirmation d'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat sur", "start": 77.84, "duration": 4.2}, {"text": "la crise agricole sur la crise du", "start": 80.32, "duration": 4.28}, {"text": "logement sur l'\u00e9conomie sur tout ce qui", "start": 82.04, "duration": 4.84}, {"text": "fait qu'aujourd'hui notre pays est dans", "start": 84.6, "duration": 4.8}, {"text": "une situation d\u00e9licate et nous serons \u00e0", "start": 86.88, "duration": 4.36}, {"text": "la t\u00e2che pour pour essayer d'apporter", "start": 89.4, "duration": 3.96}, {"text": "des solutions tr\u00e8s claires vous parler", "start": 91.24, "duration": 5.519}, {"text": "d'unit\u00e9 vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu avec 85 voix", "start": 93.36, "duration": 5.68}, {"text": "il y a pas moins de 39 abstentions on", "start": 96.759, "duration": 3.64}, {"text": "sait qu'il y avait un candidat qui s'est", "start": 99.04, "duration": 3.0}, {"text": "retir\u00e9 Roger carucci comment vous", "start": 100.399, "duration": 4.0}, {"text": "interpr\u00e9tez ce r\u00e9sultat moi je ne fais", "start": 102.04, "duration": 3.96}, {"text": "pas d'interpr\u00e9tation vous voyez c'est", "start": 104.399, "duration": 3.561}, {"text": "c'est la vie d\u00e9mocratique je sais le", "start": 106.0, "duration": 3.96}, {"text": "temps que je consacrerai je l'ai dit \u00e0", "start": 107.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'unit\u00e9 c'est c'est l'essentiel pour le", "start": 109.96, "duration": 4.0}, {"text": "reste il est il est normal que tout le", "start": 112.159, "duration": 4.24}, {"text": "monde s'exprime on a des sensibilit\u00e9s je", "start": 113.96, "duration": 4.479}, {"text": "les respecterai l'unit\u00e9 c'est par", "start": 116.399, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9finition respecter les sensibil c'est", "start": 118.439, "duration": 3.841}, {"text": "pas un signal de m\u00e9contente non je crois", "start": 120.479, "duration": 3.081}, {"text": "qu'on on l'a dit vous savez on a", "start": 122.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'habitude de de parler d'\u00e9changer moi", "start": 123.56, "duration": 4.199}, {"text": "je tiens au vote c'est pour moi quelque", "start": 125.68, "duration": 5.079}, {"text": "chose d'essentiel \u00e7a permet d'installer", "start": 127.759, "duration": 5.601}, {"text": "la clart\u00e9 et de parvenir \u00e0 justement \u00e0", "start": 130.759, "duration": 4.361}, {"text": "cette unit\u00e9 qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9", "start": 133.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 sortir du bois entre guillemets par", "start": 135.12, "duration": 3.16}, {"text": "que c'est vrai que vous avez candidat\u00e9", "start": 137.0, "duration": 3.12}, {"text": "un petitu le dernier jour vendredi juste", "start": 138.28, "duration": 4.36}, {"text": "avant le d\u00e9p\u00f4t des des candidatures qui", "start": 140.12, "duration": 4.16}, {"text": "vous a pouss\u00e9 \u00e0 le faire vous aviez un", "start": 142.64, "duration": 3.239}, {"text": "poste cl\u00e9 d\u00e9j\u00e0 au S\u00e9nat qu'est-ce qui", "start": 144.28, "duration": 2.679}, {"text": "est est-ce qu'il y a eu un d\u00e9clic o\u00f9", "start": 145.879, "duration": 2.601}, {"text": "vous \u00eates dit voil\u00e0 l\u00e0 je dois prendre", "start": 146.959, "duration": 3.321}, {"text": "aussi ces responsabilit\u00e9s vous savez \u00e7a", "start": 148.48, "duration": 3.6}, {"text": "fait 10 ans que je suis s\u00e9nateur donc", "start": 150.28, "duration": 4.239}, {"text": "j'ai eu le temps de mesurer l'importance", "start": 152.08, "duration": 5.68}, {"text": "euh de la pr\u00e9sidence de notre de notre", "start": 154.519, "duration": 5.36}, {"text": "groupe je pense que je l'ai fait en", "start": 157.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9changeant avec avec les coll\u00e8gues dans", "start": 159.879, "duration": 3.481}, {"text": "un calendrier tr\u00e8s resserr\u00e9 vous savez", "start": 161.84, "duration": 2.72}, {"text": "c'est ce qui explique le fait que les", "start": 163.36, "duration": 3.599}, {"text": "choses et pu appara\u00eetre comme un peu", "start": 164.56, "duration": 4.36}, {"text": "bouscul\u00e9 et puis avec un pr\u00e9sident de", "start": 166.959, "duration": 3.721}, {"text": "groupe qui est maintenant ministre de", "start": 168.92, "duration": 4.599}, {"text": "l'Int\u00e9rieur donc tout ceci nous a oblig\u00e9", "start": 170.68, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 aller de de l'avant tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 173.519, "duration": 3.041}, {"text": "rapidement et pour moi de prendre une", "start": 175.2, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9cision euh avec un temps je vais dire", "start": 176.56, "duration": 6.48}, {"text": "plus courci que ce ne peut-\u00eatre dans", "start": 179.44, "duration": 5.76}, {"text": "dans d'autres occasions et notamment au", "start": 183.04, "duration": 4.16}, {"text": "moment du renouvellement classique du", "start": 185.2, "duration": 3.64}, {"text": "S\u00e9nat et des pr\u00e9sidences de groupe", "start": 187.2, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que vous \u00eates l\u00e0 pour un int\u00e9rim", "start": 188.84, "duration": 3.52}, {"text": "si brun rotao quitte le gouvernement non", "start": 190.2, "duration": 3.48}, {"text": "je crois que \u00e7a c'est des questions qui", "start": 192.36, "duration": 4.08}, {"text": "qui concernent le groupe on en parle on", "start": 193.68, "duration": 4.72}, {"text": "en a parl\u00e9 avec Bruno rotillot il est", "start": 196.44, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9vident que s'il y avait un sujet \u00e0", "start": 198.4, "duration": 6.0}, {"text": "court terme nous en parleront j'ai dit", "start": 201.92, "duration": 4.28}, {"text": "qu'el \u00e9tait mon mon \u00e9tat d'esprit", "start": 204.4, "duration": 3.44}, {"text": "maintenant on est l\u00e0 pour avancer parce", "start": 206.2, "duration": 4.239}, {"text": "que encore une fois ce qui int\u00e9resse nos", "start": 207.84, "duration": 4.0}, {"text": "concitoyens ce qui int\u00e9resse les", "start": 210.439, "duration": 2.681}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais c'est l'aller", "start": 211.84, "duration": 3.08}, {"text": "de l'avant et que le le Parlement que le", "start": 213.12, "duration": 3.399}, {"text": "S\u00e9nat soit au rendez-vous de leurs", "start": 214.92, "duration": 3.28}, {"text": "attentes notamment dans la la fabrique", "start": 216.519, "duration": 3.601}, {"text": "de la loi justement le r\u00f4le du S\u00e9nat il", "start": 218.2, "duration": 3.399}, {"text": "change l\u00e0 avec ce nouveau gouvernement", "start": 220.12, "duration": 2.92}, {"text": "comment vous le voyez est-ce que ce sera", "start": 221.599, "duration": 3.761}, {"text": "le premier alli\u00e9 du gouvernement ben je", "start": 223.04, "duration": 4.04}, {"text": "crois qu'il y a un soutien Michel", "start": 225.36, "duration": 3.0}, {"text": "Barnier fait partie de notre famille", "start": 227.08, "duration": 3.68}, {"text": "politique Bruno rotillot et l'ensemble", "start": 228.36, "duration": 3.719}, {"text": "de nos coll\u00e8gues qui sont entr\u00e9s au", "start": 230.76, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernement et nous leur devons ce ce", "start": 232.079, "duration": 4.72}, {"text": "soutien parce que nous savons quelle est", "start": 234.599, "duration": 5.36}, {"text": "la complexit\u00e9 de la t\u00e2che et puis une", "start": 236.799, "duration": 5.52}, {"text": "exigence mais que nous nous imposons \u00e0 \u00e0", "start": 239.959, "duration": 3.761}, {"text": "nous-m\u00eames parce qu'encore une fois", "start": 242.319, "duration": 3.041}, {"text": "cette ind\u00e9pendance elle suppose une", "start": 243.72, "duration": 3.4}, {"text": "exigence et cette exigence c'est", "start": 245.36, "duration": 4.519}, {"text": "d'entendre justement les Fran\u00e7aises et", "start": 247.12, "duration": 6.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais d\u00e8s qu'ils pourront \u00e9mettre", "start": 249.879, "duration": 5.481}, {"text": "j'allais dire des des avis qui seront", "start": 253.12, "duration": 5.639}, {"text": "soit divergents soit des des demandes", "start": 255.36, "duration": 5.279}, {"text": "fortes nous sommes l\u00e0 aussi pour les", "start": 258.759, "duration": 3.481}, {"text": "entendre singuli\u00e8rement ici au S\u00e9nat", "start": 260.639, "duration": 4.041}, {"text": "puisque nous sommes l'assembl\u00e9e des des", "start": 262.24, "duration": 4.8}, {"text": "territoires et nous devons entendre ce", "start": 264.68, "duration": 3.76}, {"text": "qui monte justement de ces diff\u00e9rents", "start": 267.04, "duration": 3.39}, {"text": "territoires", "start": 268.44, "duration": 7.23}, {"text": "[Musique]", "start": 270.43, "duration": 5.24}]}