{"label": "tech", "transcript": [{"text": "un port usb c'est sur l'iphone", "start": 0.0, "duration": 5.069}, {"text": "officiellement et oui ce sera peut-\u00eatre", "start": 2.57, "duration": 4.46}, {"text": "possible et gr\u00e2ce \u00e0 leurs", "start": 5.069, "duration": 4.391}, {"text": "[Musique]", "start": 7.03, "duration": 4.11}, {"text": "j'ai pas si vous avez vu passer \u00e7a mais", "start": 9.46, "duration": 3.81}, {"text": "il ya quelques temps un vid\u00e9aste sur", "start": 11.14, "duration": 3.96}, {"text": "internet s'est amus\u00e9 \u00e0 mettre un port", "start": 13.27, "duration": 4.32}, {"text": "usb c'est sur un iphone et \u00e7a", "start": 15.1, "duration": 4.17}, {"text": "fonctionnait bon apr\u00e8s c'\u00e9tait juste une", "start": 17.59, "duration": 4.11}, {"text": "vid\u00e9o sur internet c'\u00e9tait pour le lol", "start": 19.27, "duration": 4.47}, {"text": "on a bien rigol\u00e9 on est pass\u00e9 \u00e0 autre", "start": 21.7, "duration": 5.129}, {"text": "chose on est pass\u00e9 \u00e0 autre chose non non", "start": 23.74, "duration": 4.379}, {"text": "non non parce que oui en fait il faut", "start": 26.829, "duration": 3.57}, {"text": "rappeler qu'aujourd'hui apple sur ses", "start": 28.119, "duration": 3.861}, {"text": "iphone s'accroche", "start": 30.399, "duration": 4.861}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment vraiment co\u00fbte que co\u00fbte \u00e0", "start": 31.98, "duration": 5.59}, {"text": "son port lightning le port lightning", "start": 35.26, "duration": 5.01}, {"text": "c'est un port propri\u00e9taire d'apple qu'on", "start": 37.57, "duration": 5.16}, {"text": "ne trouve que sur les iphone du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 40.27, "duration": 3.749}, {"text": "autres constructeurs du coup les marques", "start": 42.73, "duration": 3.419}, {"text": "qui sont sur android et bien on retrouve", "start": 44.019, "duration": 4.5}, {"text": "surtout de l'usbc jeudi sur tout mais en", "start": 46.149, "duration": 3.96}, {"text": "fait dans votre quasiment que de l'usb", "start": 48.519, "duration": 3.961}, {"text": "c'est surtout les mod\u00e8les pour retrouver", "start": 50.109, "duration": 4.59}, {"text": "quelque chose qui n'a pas de l'usbc sur", "start": 52.48, "duration": 3.12}, {"text": "le march\u00e9 android fou quand m\u00eame", "start": 54.699, "duration": 3.901}, {"text": "descendre en dessous de la barre des 100", "start": 55.6, "duration": 4.38}, {"text": "euros donc vraiment les smartphones \u00e0", "start": 58.6, "duration": 3.059}, {"text": "petit budget us baisser c'est plus", "start": 59.98, "duration": 3.09}, {"text": "pratique tout simplement parce que c'est", "start": 61.659, "duration": 2.881}, {"text": "plus rapide pour le transfert des", "start": 63.07, "duration": 3.69}, {"text": "donn\u00e9es et en plus on le retrouve sur", "start": 64.54, "duration": 3.45}, {"text": "plein de cat\u00e9gories d'appareils", "start": 66.76, "duration": 2.22}, {"text": "diff\u00e9rents je parle pas que des", "start": 67.99, "duration": 2.28}, {"text": "smartphones \u00e0 je parle de vraiment des", "start": 68.98, "duration": 4.08}, {"text": "casques des \u00e9couteurs des ordinateurs et", "start": 70.27, "duration": 5.629}, {"text": "des tablettes d'ailleurs m\u00eame apple", "start": 73.06, "duration": 5.519}, {"text": "utilise de l'usbc sur ses ipad et ses", "start": 75.899, "duration": 4.18}, {"text": "macbook alors qu'il reste sur du", "start": 78.579, "duration": 2.641}, {"text": "lightning avec l'iphone mais ils ont", "start": 80.079, "duration": 2.491}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pris le sbc pour les autres", "start": 81.22, "duration": 3.56}, {"text": "produits", "start": 82.57, "duration": 2.21}, {"text": "voil\u00e0 le topo ce constat bas il agace", "start": 86.7, "duration": 5.5}, {"text": "l'union europ\u00e9enne qui commence \u00e0", "start": 90.04, "duration": 3.45}, {"text": "prendre des mesures donc \u00e0 ce qu'elle a", "start": 92.2, "duration": 2.309}, {"text": "fait l'union europ\u00e9enne enfin plus", "start": 93.49, "duration": 3.51}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le parlement europ\u00e9en va l\u00e0", "start": 94.509, "duration": 4.591}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s du parlement ils ont dit ok", "start": 97.0, "duration": 4.409}, {"text": "on se met d'accord l'usbc on va dire que", "start": 99.1, "duration": 3.629}, {"text": "c'est la norme maintenant tous les", "start": 101.409, "duration": 3.0}, {"text": "appareils portables sauf les liseuses et", "start": 102.729, "duration": 3.151}, {"text": "je suis pas trop pourquoi tous les", "start": 104.409, "duration": 3.481}, {"text": "appareils portables vont avoir un port", "start": 105.88, "duration": 4.62}, {"text": "usb c'est pour la recharge filaire c'est", "start": 107.89, "duration": 4.29}, {"text": "comme \u00e7a on aura pu tu veux vendre son", "start": 110.5, "duration": 3.57}, {"text": "produit tu mets de l'usb c'est parce que", "start": 112.18, "duration": 3.06}, {"text": "c'est plus pratique pour tout le monde", "start": 114.07, "duration": 2.399}, {"text": "l'id\u00e9e en gros c'est juste de se dire", "start": 115.24, "duration": 2.85}, {"text": "qu'au bas avec un seul chargeur usb", "start": 116.469, "duration": 3.451}, {"text": "c'est on va pouvoir charger plein", "start": 118.09, "duration": 4.23}, {"text": "d'appareils diff\u00e9rents donc \u00e7a simplifie", "start": 119.92, "duration": 4.409}, {"text": "la vie et en plus c'est pas mal pour", "start": 122.32, "duration": 3.42}, {"text": "l'environnement parce que moins de", "start": 124.329, "duration": 2.97}, {"text": "chargeurs diff\u00e9rents \u00e0 produire \u00e9gal", "start": 125.74, "duration": 3.33}, {"text": "moins de pollution alors concr\u00e8tement", "start": 127.299, "duration": 3.661}, {"text": "qu'est ce qui va se passer avec cet", "start": 129.07, "duration": 3.96}, {"text": "accord du parlement europ\u00e9en eba a", "start": 130.96, "duration": 4.41}, {"text": "priori en 2024 parce que de ce qu'on", "start": 133.03, "duration": 4.24}, {"text": "sait c'est la date qui seraient vis\u00e9s", "start": 135.37, "duration": 3.61}, {"text": "en 2024 tous les constructeurs qui", "start": 137.27, "duration": 3.39}, {"text": "veulent vendre un appareil \u00e9lectronique", "start": 138.98, "duration": 3.45}, {"text": "portable sauf les liseuses encore une", "start": 140.66, "duration": 3.12}, {"text": "fois je sais pas pourquoi et blanc", "start": 142.43, "duration": 3.48}, {"text": "devront mettre de l'usbc du coup il", "start": 143.78, "duration": 4.08}, {"text": "aurait \u00e0 peu pr\u00e8s 2 en un peu moins de", "start": 145.91, "duration": 3.78}, {"text": "deux ans pour s'adapter et je parle", "start": 147.86, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9videmment du march\u00e9 europ\u00e9en parce que", "start": 149.69, "duration": 4.26}, {"text": "vous le savez l'union europ\u00e9enne le", "start": 151.61, "duration": 3.84}, {"text": "parlement europ\u00e9en c'est dans le nom 1", "start": 153.95, "duration": 4.5}, {"text": "n'a pas de pouvoirs aux \u00e9tats unis au", "start": 155.45, "duration": 5.21}, {"text": "maroc et", "start": 158.45, "duration": 4.44}, {"text": "pour citer les trois g\u00e9ants de ce monde", "start": 160.66, "duration": 3.58}, {"text": "\u00e9videmment et du coup l\u00e0 pour que cette", "start": 162.89, "duration": 3.48}, {"text": "loi s'applique en europe 1 le parlement", "start": 164.24, "duration": 3.3}, {"text": "europ\u00e9en doit discuter avec les", "start": 166.37, "duration": 2.97}, {"text": "diff\u00e9rents gouvernements des diff\u00e9rents", "start": 167.54, "duration": 4.65}, {"text": "pays avec la france l'allemagne les", "start": 169.34, "duration": 4.85}, {"text": "pays-bas la belgique", "start": 172.19, "duration": 4.65}, {"text": "placer le maroc et la belgique dans une", "start": 174.19, "duration": 4.57}, {"text": "vid\u00e9o c'est fait on peut continuer donc", "start": 176.84, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 les n\u00e9gociations avancent faire en", "start": 178.76, "duration": 3.81}, {"text": "may a priori jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 grosso modo", "start": 180.2, "duration": 4.26}, {"text": "essais des n\u00e9gociations sur des petits", "start": 182.57, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9tails parce que on soit semblerait que", "start": 184.46, "duration": 4.29}, {"text": "les gouvernements et l'union europ\u00e9enne", "start": 187.19, "duration": 4.62}, {"text": "sont plut\u00f4t d'accord on est d'accord", "start": 188.75, "duration": 5.4}, {"text": "pour faire \u00e7a on veut montrer qu'on p\u00e8se", "start": 191.81, "duration": 4.2}, {"text": "dans le game boy et justement est ce que", "start": 194.15, "duration": 3.36}, {"text": "l'europe p\u00e8se assez dingue m face \u00e0", "start": 196.01, "duration": 3.27}, {"text": "apple quelles sont les solutions d'apple", "start": 197.51, "duration": 4.02}, {"text": "on va voir cet audit face \u00e0 cette", "start": 199.28, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9cision de l'europe apple peut r\u00e9agir", "start": 201.53, "duration": 4.26}, {"text": "de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons en tout cas on", "start": 203.959, "duration": 3.391}, {"text": "peut imaginer trois ou quatre sc\u00e9narios", "start": 205.79, "duration": 3.18}, {"text": "premier sc\u00e9nario en vie dans le meilleur", "start": 207.35, "duration": 4.35}, {"text": "des mondes apple ne conteste pas ne", "start": 208.97, "duration": 5.31}, {"text": "rechigne pas et en 2024 on a un iphone", "start": 211.7, "duration": 5.63}, {"text": "avec blaise bc", "start": 214.28, "duration": 3.05}, {"text": "crois", "start": 217.66, "duration": 4.18}, {"text": "j'ai envie d'y croire deuxi\u00e8me sc\u00e9nario", "start": 219.49, "duration": 4.57}, {"text": "qui se passe bien en fait apple ne", "start": 221.84, "duration": 4.05}, {"text": "conteste pas mais n'applique pas non", "start": 224.06, "duration": 3.93}, {"text": "plus la mesure et continue \u00e0 vendre des", "start": 225.89, "duration": 4.62}, {"text": "iphone mais paie une amende pour chaque", "start": 227.99, "duration": 4.92}, {"text": "iphone vendus en europe on peut imaginer", "start": 230.51, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il y aurait une amende \u00e0 voir quel", "start": 232.91, "duration": 4.02}, {"text": "point elles seraient s\u00e9v\u00e8res lourde pour", "start": 235.19, "duration": 2.82}, {"text": "apple qui on rappelle c'est une", "start": 236.93, "duration": 3.15}, {"text": "entreprise qui brasse beaucoup d'argent", "start": 238.01, "duration": 4.98}, {"text": "donc faudrait voir une amende est ce que", "start": 240.08, "duration": 4.29}, {"text": "ce serait juste bas un peu d'argent de", "start": 242.99, "duration": 3.21}, {"text": "poche ou quand m\u00eame un sacr\u00e9 coup dans", "start": 244.37, "duration": 3.21}, {"text": "le chiffre d'affaires troisi\u00e8me sc\u00e9nario", "start": 246.2, "duration": 3.62}, {"text": "apple conteste et fait tout pour", "start": 247.58, "duration": 5.4}, {"text": "ralentir la mesure o\u00f9 la changer", "start": 249.82, "duration": 5.83}, {"text": "vraiment juste pour que \u00e7a s'adapte \u00e0", "start": 252.98, "duration": 5.969}, {"text": "son cas particulier enfin trouve une une", "start": 255.65, "duration": 6.389}, {"text": "faille dans le syst\u00e8me pour voil\u00e0 ne pas", "start": 258.949, "duration": 5.161}, {"text": "appliquer cette loi l\u00e0 c'est possible", "start": 262.039, "duration": 3.841}, {"text": "afin l\u00e0 on est vraiment dans la", "start": 264.11, "duration": 4.47}, {"text": "sp\u00e9culation mais s'est pas \u00e9cart\u00e9 et ya", "start": 265.88, "duration": 3.99}, {"text": "m\u00eames moyens que apple en tout cas", "start": 268.58, "duration": 2.79}, {"text": "conteste et fasse des d\u00e9clarations", "start": 269.87, "duration": 3.269}, {"text": "publiques ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait parce", "start": 271.37, "duration": 3.12}, {"text": "qu'en fait \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 un moment que", "start": 273.139, "duration": 3.511}, {"text": "apple et l'europe se chamaillent sur ce", "start": 274.49, "duration": 5.64}, {"text": "sujet sur le chargeur universel et du", "start": 276.65, "duration": 4.859}, {"text": "coup on a d\u00e9j\u00e0 dit les arguments de", "start": 280.13, "duration": 2.909}, {"text": "l'europe mais apple lui veut d\u00e9fendre", "start": 281.509, "duration": 3.03}, {"text": "son iphone hing parce qu apparemment \u00e7a", "start": 283.039, "duration": 3.571}, {"text": "favorise son innovation \u00eatre", "start": 284.539, "duration": 4.321}, {"text": "propri\u00e9taire de son port de recharge \u00e7a", "start": 286.61, "duration": 4.11}, {"text": "lui permet d'impl\u00e9menter ces", "start": 288.86, "duration": 4.739}, {"text": "technologies et tout une position qui a", "start": 290.72, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame largement contest\u00e9e par", "start": 293.599, "duration": 4.081}, {"text": "les acteurs de ce de ce monde de l'ateq", "start": 295.43, "duration": 4.109}, {"text": "faut quand m\u00eame rappeler que lightning", "start": 297.68, "duration": 3.959}, {"text": "ok c'est r\u00e9versible comme l'usb c'est \u00e7a", "start": 299.539, "duration": 4.5}, {"text": "c'est cool mais \u00e7a reste de l'usb2 pas", "start": 301.639, "duration": 3.9}, {"text": "les m\u00eames d\u00e9bits de transfert que sur du", "start": 304.039, "duration": 4.651}, {"text": "sbc tout \u00e7a tout \u00e7a voil\u00e0 quatri\u00e8me", "start": 305.539, "duration": 5.581}, {"text": "sc\u00e9nario apple contourne d'une certaine", "start": 308.69, "duration": 3.99}, {"text": "mani\u00e8re la loi en faisant tout", "start": 311.12, "duration": 3.57}, {"text": "simplement un iphone qui n'a pas de port", "start": 312.68, "duration": 3.9}, {"text": "de recharge alors \u00e7a peut para\u00eetre", "start": 314.69, "duration": 3.479}, {"text": "bizarre comme \u00e7a mais en vrai \u00e7a fait", "start": 316.58, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 318.169, "duration": 3.691}, {"text": "on entend des rumeurs c'est que des", "start": 320.3, "duration": 3.39}, {"text": "rumeurs mais voil\u00e0 des bruits de couloir", "start": 321.86, "duration": 4.2}, {"text": "sur un potentiel iphone sans port de", "start": 323.69, "duration": 3.81}, {"text": "recharge et qu'ils n'utiliseraient que", "start": 326.06, "duration": 3.45}, {"text": "de la charge sans fil pour vous donner", "start": 327.5, "duration": 4.32}, {"text": "une id\u00e9e il ya de son c\u00f4t\u00e9 vivo qui", "start": 329.51, "duration": 3.54}, {"text": "avait aussi pr\u00e9sent\u00e9 un moment un", "start": 331.82, "duration": 3.569}, {"text": "prototype comme \u00e7a c'est un peu pour", "start": 333.05, "duration": 4.44}, {"text": "imaginer le smartphone du futur alors", "start": 335.389, "duration": 3.571}, {"text": "c'est cool comme \u00e7a sur le papier mais", "start": 337.49, "duration": 2.73}, {"text": "\u00e7a pose quelques questions dans le cas", "start": 338.96, "duration": 3.179}, {"text": "d'apple \u00e7a peut d'un c\u00f4t\u00e9 para\u00eetre", "start": 340.22, "duration": 3.96}, {"text": "cr\u00e9dible parce que ben voil\u00e0 un iphone", "start": 342.139, "duration": 4.081}, {"text": "sans port de recharge \u00e7a permettrait \u00e0", "start": 344.18, "duration": 3.66}, {"text": "apple de pas avoir \u00e0 g\u00e9rer la", "start": 346.22, "duration": 3.39}, {"text": "communication en admettant qu'ils", "start": 347.84, "duration": 2.94}, {"text": "avaient fait une erreur en admettant", "start": 349.61, "duration": 2.97}, {"text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 moins forts que l'europe", "start": 350.78, "duration": 4.319}, {"text": "qu'ils ont c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la loi europ\u00e9enne et", "start": 352.58, "duration": 4.44}, {"text": "c'est renoncer notre d\u00e9cision nos", "start": 355.099, "duration": 3.391}, {"text": "\u00e9volutions technologiques notre", "start": 357.02, "duration": 3.57}, {"text": "innovation notre image de marque on a", "start": 358.49, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 d'enlever le port de recherche", "start": 360.59, "duration": 4.049}, {"text": "comme on a enlev\u00e9 la prise jack c'est", "start": 362.72, "duration": 5.129}, {"text": "leur d\u00e9cision c'est le coup \u00e7a demande", "start": 364.639, "duration": 5.84}, {"text": "du courage", "start": 367.849, "duration": 2.63}, {"text": "du coup un terme d'image de marque de", "start": 371.03, "duration": 4.2}, {"text": "communication \u00e7a c'est un bon sc\u00e9nario", "start": 372.71, "duration": 3.87}, {"text": "pour apple mais dans le m\u00eame temps bas", "start": 375.23, "duration": 3.03}, {"text": "ce sc\u00e9nario il n'est pas ultra cr\u00e9dible", "start": 376.58, "duration": 4.23}, {"text": "non plus pour plusieurs raisons d\u00e9j\u00e0 la", "start": 378.26, "duration": 4.2}, {"text": "charge sans fil chez apple c'est pas une", "start": 380.81, "duration": 4.5}, {"text": "histoire d'amour forc\u00e9ment sans probl\u00e8me", "start": 382.46, "duration": 4.41}, {"text": "on se rappelle du air power qui avait", "start": 385.31, "duration": 2.85}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 donc c'est un socle pour", "start": 386.87, "duration": 2.43}, {"text": "recharger trois appareils en m\u00eame temps", "start": 388.16, "duration": 3.36}, {"text": "qu'\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e avant de totalement", "start": 389.3, "duration": 4.2}, {"text": "dispara\u00eetre des radars parce qu'en fait", "start": 391.52, "duration": 3.21}, {"text": "il y avait des probl\u00e8mes de surchauffe", "start": 393.5, "duration": 3.87}, {"text": "de faim de fiabilit\u00e9 et ses appels en", "start": 394.73, "duration": 5.19}, {"text": "abuse plupart lyc\u00e9e et repower jeu non", "start": 397.37, "duration": 5.61}, {"text": "non vous avez r\u00eav\u00e9 du coup maintenant la", "start": 399.92, "duration": 5.07}, {"text": "charge sans fil sur iphone \u00e7a passe par", "start": 402.98, "duration": 4.2}, {"text": "max heyes on le voit d'ailleurs sur les", "start": 404.99, "duration": 4.65}, {"text": "iphone 13 mai les chargeur magsafe sont", "start": 407.18, "duration": 3.81}, {"text": "un petit peu encombrant mais quand m\u00eame", "start": 409.64, "duration": 3.15}, {"text": "plus habitu\u00e9 aux simples charger comme", "start": 410.99, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e7a qui arrive sur le c\u00f4t\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone", "start": 412.79, "duration": 4.11}, {"text": "que \u00e0 ce groupe comme \u00e7a ce poids qui", "start": 414.32, "duration": 4.14}, {"text": "alourdit le t\u00e9l\u00e9phone si vous utilisez", "start": 416.9, "duration": 3.36}, {"text": "par exemple le t\u00e9l\u00e9phone pendant qu'ils", "start": 418.46, "duration": 2.88}, {"text": "chargent et \u00e0 celles et ceux qui", "start": 420.26, "duration": 3.09}, {"text": "pourrait me dire au cinqui\u00e8me sc\u00e9nario", "start": 421.34, "duration": 5.07}, {"text": "apple fait de l'usbc qu en europe et", "start": 423.35, "duration": 4.8}, {"text": "dans le reste du monde reste sur du", "start": 426.41, "duration": 3.66}, {"text": "lightning \u00e7a j'y crois pas trop parce", "start": 428.15, "duration": 3.36}, {"text": "que il faut se rendre compte quand m\u00eame", "start": 430.07, "duration": 3.24}, {"text": "que derri\u00e8re \u00e7a voudrait dire une ligne", "start": 431.51, "duration": 4.11}, {"text": "de production d\u00e9di\u00e9e juste au mod\u00e8le", "start": 433.31, "duration": 3.87}, {"text": "europ\u00e9en qui aurait du coup un ch\u00e2ssis", "start": 435.62, "duration": 3.92}, {"text": "diff\u00e9rent pour avoir un port diff\u00e9rent", "start": 437.18, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e7a fait des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires de", "start": 439.54, "duration": 3.94}, {"text": "l'organisation suppl\u00e9mentaire de la main", "start": 441.83, "duration": 3.24}, {"text": "d'oeuvre suppl\u00e9mentaire financi\u00e8rement", "start": 443.48, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s int\u00e9ressant pour apple", "start": 445.07, "duration": 3.54}, {"text": "alors par rapport \u00e0 ces sc\u00e9narios", "start": 446.84, "duration": 4.11}, {"text": "convient d'aborder moi ce que j'en pense", "start": 448.61, "duration": 3.99}, {"text": "personnellement c'est que dans les", "start": 450.95, "duration": 3.21}, {"text": "prochains mois allaient la prochaine", "start": 452.6, "duration": 3.9}, {"text": "ann\u00e9e c'est qu'il va y avoir une", "start": 454.16, "duration": 4.95}, {"text": "bataille politico juridique entre apple", "start": 456.5, "duration": 5.82}, {"text": "et l'europe chacun avec ses arguments", "start": 459.11, "duration": 4.8}, {"text": "chacun essayant de faire plier l'autre", "start": 462.32, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre int\u00e9ressant \u00e0 suivre comme", "start": 463.91, "duration": 2.46}, {"text": "bataille parce que c'est une bataille de", "start": 465.11, "duration": 3.33}, {"text": "puissance d' influence entre les", "start": 466.37, "duration": 4.89}, {"text": "l\u00e9gislateurs europ\u00e9ens et le g\u00e9ant du", "start": 468.44, "duration": 4.95}, {"text": "num\u00e9rique cab et si je peux rajouter un", "start": 471.26, "duration": 3.9}, {"text": "autre petit mot personnel j'aurais envie", "start": 473.39, "duration": 4.56}, {"text": "de dire \u00e0 apple que si il \u00e9couta un peu", "start": 475.16, "duration": 5.36}, {"text": "plus ce que les testeurs tec 10 ce soit", "start": 477.95, "duration": 4.73}, {"text": "sur des m\u00e9dias comme frandroid ce soit \u00e0", "start": 480.52, "duration": 4.98}, {"text": "l'\u00e9crit ou sur youtube en france aux", "start": 482.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tats unis ou ailleurs dans le monde", "start": 485.5, "duration": 3.21}, {"text": "maroc qu'en belgique partout dans le", "start": 486.88, "duration": 3.42}, {"text": "monde quoi si apple \u00e9couter un peu tout", "start": 488.71, "duration": 2.58}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 stars tels qu'ils se rendraient", "start": 490.3, "duration": 3.09}, {"text": "compte qui a de plus en plus de voix qui", "start": 491.29, "duration": 3.84}, {"text": "lui reprochent de justement rester", "start": 493.39, "duration": 3.93}, {"text": "coll\u00e9s comme \u00e7a \u00e0 ce pauvre lightning", "start": 495.13, "duration": 3.9}, {"text": "alors que l'usb c'est lui tend les bras", "start": 497.32, "duration": 3.84}, {"text": "et en plus de \u00e7a bat apple pourrait", "start": 499.03, "duration": 4.17}, {"text": "aussi utiliser \u00e7a pour renforcer son", "start": 501.16, "duration": 3.72}, {"text": "discours est co responsable parce que", "start": 503.2, "duration": 2.58}, {"text": "c'est au nom de ce discours est", "start": 504.88, "duration": 2.07}, {"text": "coresponsable d\u00e9j\u00e0 que la marque a", "start": 505.78, "duration": 2.76}, {"text": "supprim\u00e9 les charger dans les bo\u00eetes de", "start": 506.95, "duration": 3.42}, {"text": "ses iphone on en pense qu'on veut mais", "start": 508.54, "duration": 3.33}, {"text": "c'est l'argument ficelles en passant \u00e0", "start": 510.37, "duration": 3.33}, {"text": "l'usb sait il pourrait dire bah voil\u00e0 le", "start": 511.87, "duration": 5.19}, {"text": "c\u00e2ble il vous sert \u00e0 l'iphone os mac \u00e0", "start": 513.7, "duration": 4.43}, {"text": "l'ipad", "start": 517.06, "duration": 4.26}, {"text": "ce cas un bel argument faux voil\u00e0 c'est", "start": 518.13, "duration": 4.42}, {"text": "tout pour cette vid\u00e9o merci de l'avoir", "start": 521.32, "duration": 2.97}, {"text": "gard\u00e9 jusqu'au bout n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous", "start": 522.55, "duration": 3.21}, {"text": "dire dans les commentaires ce que vous", "start": 524.29, "duration": 3.66}, {"text": "pensez de cette affaire est ce que apple", "start": 525.76, "duration": 4.77}, {"text": "va c\u00e9der face \u00e0 l'europe o\u00f9 est ce qu'il", "start": 527.95, "duration": 4.38}, {"text": "va trouver une petite faille dites-nous", "start": 530.53, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e7a on va lire tout \u00e7a avec attention en", "start": 532.33, "duration": 3.45}, {"text": "tout cas vous pouvez aussi nous", "start": 534.79, "duration": 2.43}, {"text": "retrouver sur plein de r\u00e9seaux sociaux", "start": 535.78, "duration": 3.33}, {"text": "on est tr\u00e8s souvent sur twitch on essaye", "start": 537.22, "duration": 3.39}, {"text": "de faire trois live par semaine on est", "start": 539.11, "duration": 3.9}, {"text": "aussi sur facebook instagram twitter", "start": 540.61, "duration": 4.74}, {"text": "snapshot tik tok je crois que j'en", "start": 543.01, "duration": 4.71}, {"text": "oublie aucun et moi je vous dis \u00e0 tr\u00e8s", "start": 545.35, "duration": 4.44}, {"text": "bient\u00f4t dans une prochaine vid\u00e9o sur", "start": 547.72, "duration": 4.28}, {"text": "frandroid", "start": 549.79, "duration": 2.21}]}