{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public sa", "start": 0.48, "duration": 23.639}, {"text": "[Musique]", "start": 4.91, "duration": 22.25}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 24.119, "duration": 6.16}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe alors cette", "start": 27.16, "duration": 5.239}, {"text": "semaine de d\u00e9bat g\u00e9opolitique et", "start": 30.279, "duration": 4.401}, {"text": "existentiel tr\u00e8s virulent au Parlement", "start": 32.399, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en suite au discours de Victor", "start": 34.68, "duration": 3.8}, {"text": "Orban nous sommes en compagnie d'un", "start": 36.399, "duration": 4.121}, {"text": "grand Europ\u00e9en et d'un diplomate de choc", "start": 38.48, "duration": 4.16}, {"text": "pierre vimon bonjour vous \u00eates", "start": 40.52, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui chercheur associ\u00e9 \u00e0 la", "start": 42.64, "duration": 4.0}, {"text": "Fondation Carnegie Europe mais vous avez", "start": 44.039, "duration": 4.481}, {"text": "je le rappelle occup\u00e9 le poste de", "start": 46.64, "duration": 3.8}, {"text": "repr\u00e9sentant permanent de la France \u00e0", "start": 48.52, "duration": 4.199}, {"text": "Bruxelles puis de directeur de cabinet", "start": 50.44, "duration": 3.799}, {"text": "de diverses ministres des Affaires", "start": 52.719, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res dont Dominique de Villepin et", "start": 54.239, "duration": 4.16}, {"text": "Michel Barnier qui n'est pas un inconnu", "start": 56.359, "duration": 4.84}, {"text": "ensuite ambassadeur aux \u00c9tats-Unis de", "start": 58.399, "duration": 6.12}, {"text": "2007 \u00e0 2010 vous avez mis en place aussi", "start": 61.199, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e0 Bruxelles le service europ\u00e9en pour", "start": 64.519, "duration": 3.681}, {"text": "l'action ext\u00e9rieure le vivier des", "start": 66.28, "duration": 4.879}, {"text": "ambassadeurs de l'UE pendant 5 ans entre", "start": 68.2, "duration": 5.8}, {"text": "autres missions bien s\u00fbr sans compter", "start": 71.159, "duration": 5.64}, {"text": "celle d'envoyer sp\u00e9cial dans les r\u00e9gions", "start": 74.0, "duration": 5.08}, {"text": "les plus complexes que vous abordez avec", "start": 76.799, "duration": 4.081}, {"text": "un flegme", "start": 79.08, "duration": 4.2}, {"text": "imperturbable qui fait votre r\u00e9putation", "start": 80.88, "duration": 4.559}, {"text": "pierreevmont observateur de pr\u00e8s de la", "start": 83.28, "duration": 4.12}, {"text": "bulle bruxelloise dans quel \u00e9tat vous", "start": 85.439, "duration": 3.841}, {"text": "trouvez notre Europe en pleine", "start": 87.4, "duration": 3.32}, {"text": "transition", "start": 89.28, "duration": 4.199}, {"text": "institutionnelle avec l'installation", "start": 90.72, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9licate j'ai envie de dire de la", "start": 93.479, "duration": 4.481}, {"text": "commission van derleyen 2 installation", "start": 95.28, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9licate de la commission installation", "start": 97.96, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9licate du Parlement europ\u00e9en aussi", "start": 100.079, "duration": 4.881}, {"text": "apr\u00e8s les apr\u00e8s les", "start": 102.079, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne parce que c'est un", "start": 104.96, "duration": 5.68}, {"text": "parlement qui reste domin\u00e9 je dirais par", "start": 107.68, "duration": 5.479}, {"text": "les groupes mod\u00e9r\u00e9s \u00e0 la fois \u00e0 droite", "start": 110.64, "duration": 4.439}, {"text": "et \u00e0 gauche mais avec quand m\u00eame une", "start": 113.159, "duration": 3.681}, {"text": "progression", "start": 115.079, "duration": 4.201}, {"text": "importante de l'extr\u00eame droite et quant", "start": 116.84, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 la commission d'Ursula van derleyen ce", "start": 119.28, "duration": 5.36}, {"text": "qui est int\u00e9ressant aussi c'est que l\u00e0", "start": 122.0, "duration": 5.399}, {"text": "encore on voit une nette domination", "start": 124.64, "duration": 5.88}, {"text": "politique des d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens mais", "start": 127.399, "duration": 6.161}, {"text": "aussi une \u00e9volution int\u00e9ressante o\u00f9 l'on", "start": 130.52, "duration": 6.68}, {"text": "voit les repr\u00e9sentants des de l'Europe", "start": 133.56, "duration": 7.399}, {"text": "orientale et centrale occuper des postes", "start": 137.2, "duration": 6.72}, {"text": "importants le commissaire au budget et", "start": 140.959, "duration": 5.601}, {"text": "Dieu sait si le budget est important est", "start": 143.92, "duration": 6.0}, {"text": "un Polonais tr\u00e8s bon connaisseur des", "start": 146.56, "duration": 6.2}, {"text": "questions europ\u00e9ennes Piotre S\u00e9raphine", "start": 149.92, "duration": 4.599}, {"text": "la Haute Repr\u00e9sentante pour la politique", "start": 152.76, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re et la s\u00e9curit\u00e9 et l'ancienne", "start": 154.519, "duration": 4.241}, {"text": "premierre ministre", "start": 156.8, "duration": 4.92}, {"text": "d'Estonie le nouveau commissaire \u00e0 la", "start": 158.76, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fense parce qu'il y avait pas de", "start": 161.72, "duration": 2.879}, {"text": "commissaire \u00e0 la d\u00e9fense jusqu'\u00e0", "start": 163.2, "duration": 3.319}, {"text": "maintenant et l'ancien Premier ministre", "start": 164.599, "duration": 4.681}, {"text": "de Lituanie euh et tout deux tr\u00e8s", "start": 166.519, "duration": 5.08}, {"text": "d'ailleurs pro Ukraine et tr\u00e8s", "start": 169.28, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9fenseurs hein de de l'Ukraine absolent", "start": 171.599, "duration": 5.441}, {"text": "absolument et donc c'est une c'est une", "start": 174.04, "duration": 4.88}, {"text": "commission europ\u00e9enne avec un visage", "start": 177.04, "duration": 4.72}, {"text": "assez nouveau ou de surcroix Madame Van", "start": 178.92, "duration": 6.039}, {"text": "derlayen a souhait\u00e9 que les commissaires", "start": 181.76, "duration": 5.16}, {"text": "qui restent donc ceux qui ont un peu", "start": 184.959, "duration": 4.401}, {"text": "d'exp\u00e9rience ne soient plus les les", "start": 186.92, "duration": 4.399}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents je dirais les chefs de", "start": 189.36, "duration": 4.64}, {"text": "fil mais plac\u00e9s \u00e0 des endroits assez", "start": 191.319, "duration": 3.961}, {"text": "strat\u00e9giques oui parce qu'elle en a", "start": 194.0, "duration": 3.599}, {"text": "reconduit \u00e0 peine 7 sur 27 hein c'est", "start": 195.28, "duration": 4.4}, {"text": "une commission tr\u00e8s jeune tr\u00e8s peu", "start": 197.599, "duration": 4.0}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9e dont dont fait partie", "start": 199.68, "duration": 3.279}, {"text": "d'ailleurs le le Fran\u00e7ais St\u00e9phane", "start": 201.599, "duration": 3.801}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 certains commissaires risquent", "start": 202.959, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00eatre particuli\u00e8rement chahut\u00e9s lors", "start": 205.4, "duration": 2.839}, {"text": "des auditions devant le Parlement", "start": 207.0, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9en on pense \u00e0 l'italien", "start": 208.239, "duration": 5.72}, {"text": "phito qui a h\u00e9rit\u00e9 d'une vice-pr\u00e9sidence", "start": 210.599, "duration": 6.0}, {"text": "alors qu'il qu'il est proche de m\u00e9lonie", "start": 213.959, "duration": 4.961}, {"text": "de la droite radicale donc italienne", "start": 216.599, "duration": 3.961}, {"text": "cette l'entr\u00e9e de cette droite radicale", "start": 218.92, "duration": 5.08}, {"text": "dans la bergerie \u00e7a vous choque oui et", "start": 220.56, "duration": 5.48}, {"text": "oui et non parce qu'il faudra il faudra", "start": 224.0, "duration": 4.2}, {"text": "voir vous savez une fois", "start": 226.04, "duration": 7.199}, {"text": "que ces ces individualit\u00e9s occupent des", "start": 228.2, "duration": 6.879}, {"text": "postes de responsabilit\u00e9 ils sont", "start": 233.239, "duration": 4.161}, {"text": "oblig\u00e9s de tenir compte des r\u00e9alit\u00e9s moi", "start": 235.079, "duration": 4.72}, {"text": "ce que je veux juste voir dans cette", "start": 237.4, "duration": 4.759}, {"text": "cette promotion de Monsieur phito c'est", "start": 239.799, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il y a eu en juillet peut-\u00eatre une", "start": 242.159, "duration": 4.681}, {"text": "erreur de tactique commise \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 244.159, "duration": 4.92}, {"text": "madame m\u00e9lonie qui a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 \u00e0", "start": 246.84, "duration": 5.399}, {"text": "l'\u00e9cart des diff\u00e9rentes discussions qui", "start": 249.079, "duration": 5.041}, {"text": "avaient lieu entre chef d'\u00c9tat et de", "start": 252.239, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement sur la r\u00e9partition des", "start": 254.12, "duration": 5.28}, {"text": "postes or madame m\u00e9lonie c'est une", "start": 256.079, "duration": 5.481}, {"text": "dirigeante qui a beaucoup soutenu su la", "start": 259.4, "duration": 4.359}, {"text": "VAN derlen donc il y avait besoin entre", "start": 261.56, "duration": 5.6}, {"text": "les deux de refaire leur amiti\u00e9 en", "start": 263.759, "duration": 5.681}, {"text": "quelque sorte et de renour de nourrir \u00e0", "start": 267.16, "duration": 4.56}, {"text": "nouveau nouveau cette amiti\u00e9 je pense", "start": 269.44, "duration": 4.88}, {"text": "que cette ce poste important confi \u00e0", "start": 271.72, "duration": 4.479}, {"text": "Monsieur phito et la cons\u00e9quence de", "start": 274.32, "duration": 4.8}, {"text": "cette volont\u00e9 de Madame van derlayen de", "start": 276.199, "duration": 5.0}, {"text": "compensation en quelque sorte alors vous", "start": 279.12, "duration": 3.519}, {"text": "connaissez bien Michel Barnier je le", "start": 281.199, "duration": 3.161}, {"text": "rappelais pour avoir \u00e9t\u00e9 son directeur", "start": 282.639, "duration": 3.961}, {"text": "de cabinet au K d'ors\u00e9 et il a pour", "start": 284.36, "duration": 4.839}, {"text": "mission de sortir la France de plus de", "start": 286.6, "duration": 5.159}, {"text": "110 % de PIB d'endettement 6 % de", "start": 289.199, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9ficit le ramener \u00e0 5 % c'est ce qu'il", "start": 291.759, "duration": 4.681}, {"text": "le souhaite il va faire des miracles ou", "start": 293.68, "duration": 4.72}, {"text": "alors on annonce une cure d'aust\u00e9rit\u00e9 la", "start": 296.44, "duration": 4.16}, {"text": "plus drastique jamais en en France je", "start": 298.4, "duration": 4.079}, {"text": "crois pas que ce soit une cure", "start": 300.6, "duration": 3.879}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 si vous voulez parler de", "start": 302.479, "duration": 3.801}, {"text": "cure d'aust\u00e9rit\u00e9 regardez ce qui s'est", "start": 304.479, "duration": 3.761}, {"text": "pass\u00e9 dans un pays comme la Gr\u00e8ce apr\u00e8s", "start": 306.28, "duration": 3.72}, {"text": "la crise financi\u00e8re de", "start": 308.24, "duration": 5.12}, {"text": "2008 \u00e7a c'\u00e9tait de l'aust\u00e9rit\u00e9 non l\u00e0", "start": 310.0, "duration": 5.44}, {"text": "c'est la n\u00e9cessit\u00e9 pour la France d'\u00eatre", "start": 313.36, "duration": 4.6}, {"text": "enfin s\u00e9rieuse et de revenir dans les", "start": 315.44, "duration": 6.52}, {"text": "clous de Maastricht 3 % de d\u00e9ficit", "start": 317.96, "duration": 6.44}, {"text": "public nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 capable de", "start": 321.96, "duration": 5.079}, {"text": "le faire depuis des dizaines d'ann\u00e9es", "start": 324.4, "duration": 4.32}, {"text": "alors que chaque fois que l'un de nos", "start": 327.039, "duration": 3.641}, {"text": "partenaires europ se retrouvait dans", "start": 328.72, "duration": 3.96}, {"text": "cette difficult\u00e9 on lui demandait", "start": 330.68, "duration": 3.16}, {"text": "imm\u00e9diatement", "start": 332.68, "duration": 5.92}, {"text": "de de faire le n\u00e9cessaire et ces pays le", "start": 333.84, "duration": 8.0}, {"text": "faisait tr\u00e8s rapidement donc il est", "start": 338.6, "duration": 5.439}, {"text": "temps pour la France de revenir un peu", "start": 341.84, "duration": 4.04}, {"text": "de rigueur bien s\u00fbr ce n'est pas facile", "start": 344.039, "duration": 3.16}, {"text": "pour peser vous dites aussi dans le", "start": 345.88, "duration": 2.96}, {"text": "concert europ\u00e9en parce que tant qu'on", "start": 347.199, "duration": 3.961}, {"text": "est endett\u00e9 on est on est mal vu on r", "start": 348.84, "duration": 3.4}, {"text": "absolument quand vous \u00eates dans une", "start": 351.16, "duration": 4.64}, {"text": "situation de difficult\u00e9s", "start": 352.24, "duration": 6.2}, {"text": "financi\u00e8r et m\u00eame plus g\u00e9n\u00e9ralement de", "start": 355.8, "duration": 4.8}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9conomique que les autres", "start": 358.44, "duration": 3.72}, {"text": "pays membres ne vous regardent plus tout", "start": 360.6, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 fait de la m\u00eame mani\u00e8re et le fait que", "start": 362.16, "duration": 4.039}, {"text": "le gouvernement de Michel Barnier n'a", "start": 363.919, "duration": 5.28}, {"text": "pas de majorit\u00e9 absolu fait que bien", "start": 366.199, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a ne passe pas inaper\u00e7u \u00e0", "start": 369.199, "duration": 5.84}, {"text": "Bruxelles et que donc on consid\u00e8re que", "start": 371.56, "duration": 6.4}, {"text": "la France est plut\u00f4t en situation", "start": 375.039, "duration": 5.16}, {"text": "affaiblie et d'ailleurs c'est important", "start": 377.96, "duration": 4.639}, {"text": "de voir qu'il en est de m\u00eame aussi pour", "start": 380.199, "duration": 4.28}, {"text": "l'Allemagne et pour la coalition", "start": 382.599, "duration": 3.921}, {"text": "allemande et donc ce tandemme", "start": 384.479, "duration": 4.28}, {"text": "franco-allemand qui a toujours \u00e9t\u00e9 un", "start": 386.52, "duration": 5.0}, {"text": "peu le de de l'Europe est dans une", "start": 388.759, "duration": 4.921}, {"text": "situation difficile et j'en reviens \u00e0 ce", "start": 391.52, "duration": 3.84}, {"text": "que je disais tout \u00e0 l'heure on voit", "start": 393.68, "duration": 4.32}, {"text": "qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 d'autres \u00c9tats-membres", "start": 395.36, "duration": 4.959}, {"text": "prennent un peu le relais et deviennent", "start": 398.0, "duration": 4.919}, {"text": "un peu ceux qui m\u00e8nent le jeu ce sont", "start": 400.319, "duration": 5.681}, {"text": "des pays qui souvent h\u00e9sitent \u00e0 prendre", "start": 402.919, "duration": 6.441}, {"text": "le leadership au fond on a reproch\u00e9", "start": 406.0, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 la France mais tous", "start": 409.36, "duration": 4.399}, {"text": "nos partenaires REC reconnaissaient que", "start": 410.96, "duration": 5.639}, {"text": "la France est le pays qui souvent lance", "start": 413.759, "duration": 5.84}, {"text": "des id\u00e9es prend desinitiatives on l'a vu", "start": 416.599, "duration": 4.72}, {"text": "avec Emmanuel Macron depuis son \u00e9lection", "start": 419.599, "duration": 4.761}, {"text": "en 2017 et son discours \u00e0 la Sorbonne", "start": 421.319, "duration": 4.801}, {"text": "l'affaiblissement de la France n'est pas", "start": 424.36, "duration": 3.8}, {"text": "forc\u00e9ment une bonne chose pour l'Europe", "start": 426.12, "duration": 4.079}, {"text": "alors apr\u00e8s plusieurs reports Victor", "start": 428.16, "duration": 5.08}, {"text": "Orban est venu \u00e0 Strasbourg le mercredi", "start": 430.199, "duration": 5.881}, {"text": "9 octobre pour d\u00e9fendre sa pr\u00e9sidence", "start": 433.24, "duration": 4.44}, {"text": "tournante du Conseil de l'Union", "start": 436.08, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne d\u00e9but\u00e9 en juillet par des", "start": 437.68, "duration": 4.799}, {"text": "provocations car il s'\u00e9tait rendu \u00e0 Kiev", "start": 440.36, "duration": 3.559}, {"text": "certes mais aussi \u00e0 Moscou pour", "start": 442.479, "duration": 3.12}, {"text": "rencontrer Vladimir Poutine et en Chine", "start": 443.919, "duration": 4.081}, {"text": "pour voir SIG Jinping et du coup il a", "start": 445.599, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de cheval de TR", "start": 448.0, "duration": 4.52}, {"text": "de Poutine dans cet h\u00e9micycle vivement", "start": 450.039, "duration": 4.6}, {"text": "critiqu\u00e9 alors que lui se pr\u00e9sente comme", "start": 452.52, "duration": 4.56}, {"text": "un homme en mission de paix qu'est-ce", "start": 454.639, "duration": 4.641}, {"text": "qui est", "start": 457.08, "duration": 2.2}, {"text": "vrai il faut comme toujours avec Orban", "start": 459.639, "duration": 4.68}, {"text": "faire la part de la provocation il", "start": 462.44, "duration": 4.92}, {"text": "estime qu'il dit au effort des choses", "start": 464.319, "duration": 5.761}, {"text": "que beaucoup d'autres dirigeants", "start": 467.36, "duration": 5.32}, {"text": "Europ\u00e9ens pensent mais n'osent pas dire", "start": 470.08, "duration": 5.679}, {"text": "donc il faut faire la part des choses", "start": 472.68, "duration": 7.28}, {"text": "Cheban ce qui est est vrai Cheban", "start": 475.759, "duration": 6.481}, {"text": "c'est que depuis longtemps il appelle", "start": 479.96, "duration": 5.12}, {"text": "ses partenaires europ\u00e9ens \u00e0 avoir entre", "start": 482.24, "duration": 5.399}, {"text": "eux une vraie discussion sur l'Ukraine", "start": 485.08, "duration": 5.239}, {"text": "et sur l'objectif final qu'on souhaite", "start": 487.639, "duration": 5.52}, {"text": "atteindre au-del\u00e0 de l'id\u00e9e d'une", "start": 490.319, "duration": 4.88}, {"text": "victoire de l'Ukraine contre la Russie", "start": 493.159, "duration": 3.241}, {"text": "mais dont tout le monde voit bien", "start": 495.199, "duration": 3.12}, {"text": "qu'actuellement sur le terrain c'est", "start": 496.4, "duration": 4.199}, {"text": "devenu beaucoup plus difficile et qu'on", "start": 498.319, "duration": 4.201}, {"text": "est dans une situation on appelle \u00e7a la", "start": 500.599, "duration": 3.921}, {"text": "guerre d'attrition mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 502.52, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on est un peu dans une impasse o\u00f9", "start": 504.52, "duration": 4.639}, {"text": "aucun des deux bellig\u00e9rants n'arrive \u00e0", "start": 507.0, "duration": 4.56}, {"text": "prendre vraiment l'avantage", "start": 509.159, "duration": 4.961}, {"text": "d'o\u00f9 toutes ces rumeurs qui commencent \u00e0", "start": 511.56, "duration": 4.839}, {"text": "circuler sur la n\u00e9cessit\u00e9 peut-\u00eatre", "start": 514.12, "duration": 4.159}, {"text": "d'envisager un moment donn\u00e9 des", "start": 516.399, "duration": 4.681}, {"text": "n\u00e9gociations je note que volodimir", "start": 518.279, "duration": 4.921}, {"text": "Zelenski actuellement dans sa tourn\u00e9e", "start": 521.08, "duration": 4.48}, {"text": "dit qu'il ne veut pas de cesser le feu", "start": 523.2, "duration": 4.199}, {"text": "mais qu'il veut en revanche placer", "start": 525.56, "duration": 3.68}, {"text": "l'Ukraine dans la meilleure position", "start": 527.399, "duration": 3.88}, {"text": "possible pour n\u00e9gocier donc lui-m\u00eame", "start": 529.24, "duration": 3.599}, {"text": "reconna\u00eet qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il va", "start": 531.279, "duration": 4.081}, {"text": "peut-\u00eatre falloir n\u00e9gocier alors dans ce", "start": 532.839, "duration": 5.761}, {"text": "cadre l\u00e0\u00e0 les initiatives \u00e0 mon avis un", "start": 535.36, "duration": 7.24}, {"text": "peu maladroites de d'Orban ses visites \u00e0", "start": 538.6, "duration": 7.479}, {"text": "Poutine mal \u00e0- droite ou inutile euh mal", "start": 542.6, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e0 drroite je dirais malad droite parce", "start": 546.079, "duration": 4.88}, {"text": "que il est le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 548.959, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en et donc il a une responsabilit\u00e9", "start": 550.959, "duration": 4.521}, {"text": "particuli\u00e8re il doit consulter les", "start": 553.399, "duration": 4.721}, {"text": "autres les autres dirigeants de l'Union", "start": 555.48, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne avant de faire quelque chose", "start": 558.12, "duration": 3.6}, {"text": "de ce de prendre une initiative de ce", "start": 559.68, "duration": 5.12}, {"text": "genre mais son id\u00e9e de dire il faut", "start": 561.72, "duration": 6.0}, {"text": "peut-\u00eatre commencer en tant qu'Europ\u00e9en", "start": 564.8, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 penser \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats et essayer de", "start": 567.72, "duration": 3.96}, {"text": "voir comment on peut faire avancer les", "start": 570.24, "duration": 3.279}, {"text": "choses en soi n'est pas n'est pas", "start": 571.68, "duration": 3.68}, {"text": "forc\u00e9ment une mauvaise id\u00e9e \u00e7a c'est le", "start": 573.519, "duration": 4.121}, {"text": "diplomate qui parle alors on a vu on a", "start": 575.36, "duration": 3.88}, {"text": "vu aussi Ursula van derlayen dans cette", "start": 577.64, "duration": 3.879}, {"text": "h\u00e9micycle remonter \u00e0 bloc sur le th\u00e8me", "start": 579.24, "duration": 3.96}, {"text": "le gouvernement hongrois invite des", "start": 581.519, "duration": 3.081}, {"text": "ressortissants russes dans l'Union", "start": 583.2, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne euh sans contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9", "start": 584.6, "duration": 5.359}, {"text": "avec des visas hein de jusqu'\u00e0 2 ans euh", "start": 587.2, "duration": 4.319}, {"text": "et permet m\u00eame \u00e0 la police chinoise", "start": 589.959, "duration": 3.401}, {"text": "d'intervenir sur son territoire", "start": 591.519, "duration": 4.76}, {"text": "l'ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re via la Hongrie est", "start": 593.36, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 prendre au s\u00e9rieux mais elle a raison", "start": 596.279, "duration": 4.761}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e0 mon avis contrairement", "start": 598.279, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ce que je disais avant o\u00f9 on ferait", "start": 601.04, "duration": 3.799}, {"text": "peut-\u00eatre mieux d'\u00e9couter de temps en", "start": 603.24, "duration": 4.159}, {"text": "temps un peu orbane et d'essayer de lui", "start": 604.839, "duration": 5.081}, {"text": "manifester un peu de respect et", "start": 607.399, "duration": 4.961}, {"text": "d'\u00e9coute en en revanche je trouve qu'on", "start": 609.92, "duration": 3.88}, {"text": "doit faire preuve d'une tr\u00e8s tr\u00e8s grande", "start": 612.36, "duration": 4.56}, {"text": "fermet\u00e9 quand Orban", "start": 613.8, "duration": 6.64}, {"text": "ignore les r\u00e8gles europ\u00e9ennes fait du", "start": 616.92, "duration": 5.88}, {"text": "chantage bloque pratiquement toutes les", "start": 620.44, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9cisions actuellement d'aide \u00e0", "start": 622.8, "duration": 5.32}, {"text": "l'Ukraine bloque toutes les les projets", "start": 625.24, "duration": 4.599}, {"text": "de d\u00e9clarations qu'on essaie d'adopter", "start": 628.12, "duration": 3.68}, {"text": "en politique \u00e9trang\u00e8re sur l'Ukraine sur", "start": 629.839, "duration": 4.24}, {"text": "le Moyen-Orient l\u00e0 il me semble qu'au", "start": 631.8, "duration": 3.88}, {"text": "contraire on devrait faire preuve d'une", "start": 634.079, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s grande fermet\u00e9 en lui faisant", "start": 635.68, "duration": 4.599}, {"text": "valoir qu'il contrevient \u00e0 ce principe", "start": 637.8, "duration": 4.88}, {"text": "qui est dans le trait\u00e9 de de Lisbonne", "start": 640.279, "duration": 4.721}, {"text": "qui est le principe de loyaut\u00e9 chaque", "start": 642.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00c9tat memb doit faire preuve de loyaut\u00e9 \u00e0", "start": 645.0, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9gard des autres et Orban ne fait pas", "start": 646.88, "duration": 4.199}, {"text": "preuve de loyaut\u00e9 et donc l\u00e0 il faut", "start": 649.079, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s ferme et et \u00e0 certains", "start": 651.079, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9gard je trouve passer outre on a le", "start": 653.279, "duration": 4.841}, {"text": "moyen de le faire et on devrait \u00eatre en", "start": 655.48, "duration": 4.599}, {"text": "mesure de le marginaliser quand il le", "start": 658.12, "duration": 4.519}, {"text": "faut alors dans l'h\u00e9micycle aussi Pierre", "start": 660.079, "duration": 6.44}, {"text": "Vimont Victor Orban a stigmatis\u00e9 les", "start": 662.639, "duration": 5.64}, {"text": "migrants s'ils entre sur le territoire", "start": 666.519, "duration": 3.961}, {"text": "on n'arrivera pas \u00e0 les expulser", "start": 668.279, "duration": 4.36}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re entra\u00eene une", "start": 670.48, "duration": 3.32}, {"text": "montr\u00e9e des agressions de", "start": 672.639, "duration": 2.88}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme de la violence contre", "start": 673.8, "duration": 4.88}, {"text": "les fans de l'homophobie commentaire", "start": 675.519, "duration": 6.081}, {"text": "commentaire sur l'immigration il", "start": 678.68, "duration": 4.04}, {"text": "faudrait", "start": 681.6, "duration": 4.4}, {"text": "arr\u00eater ces \u00e9changes \u00e0 coup d'id\u00e9ologie", "start": 682.72, "duration": 5.48}, {"text": "de la part des uns et des autres il va y", "start": 686.0, "duration": 4.0}, {"text": "avoir dans les", "start": 688.2, "duration": 3.759}, {"text": "prochains jours un Conseil europ\u00e9en la", "start": 690.0, "duration": 3.8}, {"text": "la semaine prochaine o\u00f9 ils vont parler", "start": 691.959, "duration": 4.12}, {"text": "d'immigration l'immigration il faut en", "start": 693.8, "duration": 5.8}, {"text": "parler de mani\u00e8re s\u00e9rieuse il faut", "start": 696.079, "duration": 7.081}, {"text": "arr\u00eater de lancer comme \u00e7a des id\u00e9es", "start": 699.6, "duration": 7.28}, {"text": "refaire les les hub ou les hotspots", "start": 703.16, "duration": 5.44}, {"text": "comme on disait il y a quelques ann\u00e9es", "start": 706.88, "duration": 4.12}, {"text": "qui ont pas march\u00e9 je trouve qu'une des", "start": 708.6, "duration": 3.919}, {"text": "bonnes mani\u00e8res d'avancer c'est de", "start": 711.0, "duration": 3.48}, {"text": "partir de l'exp\u00e9rience de certains", "start": 712.519, "duration": 3.521}, {"text": "\u00c9tats-membres qui ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t des", "start": 714.48, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9ussites je donne un exemple l'Espagne", "start": 716.04, "duration": 5.039}, {"text": "l'es Espagne on en parle jamais mais \u00e0", "start": 718.72, "duration": 4.04}, {"text": "travers son dialogue avec les pays", "start": 721.079, "duration": 3.521}, {"text": "africains depuis \u00e0 peu pr\u00e8s une", "start": 722.76, "duration": 3.6}, {"text": "vingtaine d'ann\u00e9es maintenant elle a mis", "start": 724.6, "duration": 4.16}, {"text": "au point une politique d'\u00e9migration \u00e7a", "start": 726.36, "duration": 4.76}, {"text": "pas toujours \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s mais \u00e7a", "start": 728.76, "duration": 4.36}, {"text": "marche quand m\u00eame plut\u00f4t pas mal et", "start": 731.12, "duration": 4.48}, {"text": "surtout il me semble qu'en Espagne on", "start": 733.12, "duration": 6.92}, {"text": "\u00e9vite ces d\u00e9bats un peu \u00e9nerv\u00e9s irritant", "start": 735.6, "duration": 7.44}, {"text": "irrit\u00e9s o\u00f9 on se lance des invectives \u00e0", "start": 740.04, "duration": 5.08}, {"text": "la t\u00eate des uns des autres et o\u00f9 au", "start": 743.04, "duration": 3.72}, {"text": "contraire on essaie de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 745.12, "duration": 3.36}, {"text": "concr\u00e8te de faire avancer les choses ce", "start": 746.76, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas parfait mais il me semble que", "start": 748.48, "duration": 3.32}, {"text": "c'est plut\u00f4t comme \u00e7a qu'il faudrait", "start": 750.32, "duration": 4.68}, {"text": "prendre le dossier de l'immigration \u00e0 27", "start": 751.8, "duration": 4.36}, {"text": "parce que je rappelle aussi que vous", "start": 755.0, "duration": 3.48}, {"text": "aviez \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 personnel du pr\u00e9sident", "start": 756.16, "duration": 4.479}, {"text": "du conseil pour pr\u00e9parer justement un", "start": 758.48, "duration": 5.08}, {"text": "sommet UE Afrique la vraie solution on", "start": 760.639, "duration": 5.56}, {"text": "le sait tous c'est d'\u00e9viter que tous ces", "start": 763.56, "duration": 6.639}, {"text": "malheureux immigr\u00e9s qui se jettent dans", "start": 766.199, "duration": 5.841}, {"text": "la M\u00e9diterran\u00e9e pour essayer de venir", "start": 770.199, "duration": 3.88}, {"text": "vers les c\u00f4tes vers les c\u00f4tes", "start": 772.04, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9ennes mieux vaudrait les arr\u00eater \u00e0", "start": 774.079, "duration": 5.361}, {"text": "temps les arr\u00eater avant alors soit dans", "start": 776.92, "duration": 4.2}, {"text": "leur pays d'origine bien s\u00fbr soit dans", "start": 779.44, "duration": 3.839}, {"text": "les pays de transit et au fond c'est ce", "start": 781.12, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on a fait avec la Turquie en 2016", "start": 783.279, "duration": 4.521}, {"text": "avec cet accord o\u00f9 on a demander aux", "start": 785.56, "duration": 5.16}, {"text": "Turcs d'emp\u00eacher les immigr\u00e9s de venir", "start": 787.8, "duration": 4.96}, {"text": "vers l'Europe c'est ce qu'on fait", "start": 790.72, "duration": 4.239}, {"text": "actuellement avec la Tunisie ou avec", "start": 792.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00c9gypte mais il faut aller au-del\u00e0 et", "start": 794.959, "duration": 4.201}, {"text": "s'attaquer \u00e0 la source des probl\u00e8mes et", "start": 796.8, "duration": 4.56}, {"text": "donc aller vers les pays d'origine en", "start": 799.16, "duration": 4.96}, {"text": "Afrique dans le Sahel et dans d'autres", "start": 801.36, "duration": 5.44}, {"text": "pays encore pour voir avec eux comment", "start": 804.12, "duration": 4.64}, {"text": "on pouvait les agler \u00e0 les aider \u00e0", "start": 806.8, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9gler leur probl\u00e8me de fond or comme on", "start": 808.76, "duration": 6.079}, {"text": "ne parle maintenant avec les pays", "start": 813.04, "duration": 4.72}, {"text": "africains que d'immigration ils ne sont", "start": 814.839, "duration": 4.8}, {"text": "pas DUP Pierre Vimont vous \u00e9tiez", "start": 817.76, "duration": 4.36}, {"text": "ambassadeur aux \u00c9tats-Unis ce qui se", "start": 819.639, "duration": 3.88}, {"text": "passe de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique", "start": 822.12, "duration": 2.959}, {"text": "peut changer la donne en Europe la", "start": 823.519, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle du 5 novembre est tr\u00e8s", "start": 825.079, "duration": 4.081}, {"text": "disput\u00e9 entre calaoris et un certain", "start": 826.839, "duration": 4.24}, {"text": "Donald Trump qui affirme qu'il mettra", "start": 829.16, "duration": 3.599}, {"text": "tout de suite fin \u00e0 la guerre en Ukraine", "start": 831.079, "duration": 3.68}, {"text": "en un jour alors sur", "start": 832.759, "duration": 4.2}, {"text": "l'Ukraine Trump mais c'est dans sa", "start": 834.759, "duration": 5.08}, {"text": "nature reste toujours tr\u00e8s vague et rien", "start": 836.959, "duration": 5.88}, {"text": "mais il faut \u00e9couter son son colistier", "start": 839.839, "duration": 6.081}, {"text": "le candidat \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence JD", "start": 842.839, "duration": 5.12}, {"text": "Evans qui lui a dit des choses beaucoup", "start": 845.92, "duration": 3.76}, {"text": "plus pr\u00e9cises c'est-\u00e0-dire qu'il", "start": 847.959, "duration": 4.481}, {"text": "faudrait accepter plus ou moins la", "start": 849.68, "duration": 5.0}, {"text": "situation actuelle geler la situation", "start": 852.44, "duration": 5.24}, {"text": "actuelle donc reconna\u00eetre que la Russie", "start": 854.68, "duration": 6.12}, {"text": "occupe une une partie du territoire", "start": 857.68, "duration": 6.56}, {"text": "ukrainien et consid\u00e9rer que cette cet", "start": 860.8, "duration": 8.32}, {"text": "acquis territorial doit \u00eatre accept\u00e9 euh", "start": 864.24, "duration": 7.56}, {"text": "qu'il faut qu'il ne faut pas accepter", "start": 869.12, "duration": 6.2}, {"text": "que l'Ukraine entre dans l'OTAN qu'il", "start": 871.8, "duration": 5.64}, {"text": "faut envisager \u00e9ventuellement une forme", "start": 875.32, "duration": 3.759}, {"text": "de neutralit\u00e9 que d'ailleurs il ne faut", "start": 877.44, "duration": 3.68}, {"text": "plus \u00e9largir l'OTAN \u00e0 aucun pays", "start": 879.079, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en et cetera et cetera donc on", "start": 881.12, "duration": 3.959}, {"text": "voit bien qu'en effet ce sont des", "start": 883.279, "duration": 3.48}, {"text": "positions qui ne sont pas du tout celles", "start": 885.079, "duration": 4.32}, {"text": "des pays europ\u00e9ens et le vrai probl\u00e8me", "start": 886.759, "duration": 7.2}, {"text": "c'est que l'Europe devrait r\u00e9fl\u00e9chir les", "start": 889.399, "duration": 7.761}, {"text": "27 devrai r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 quelles", "start": 893.959, "duration": 5.56}, {"text": "seraient leurs options \u00e0 quel position", "start": 897.16, "duration": 4.4}, {"text": "il devrait adopter dans", "start": 899.519, "duration": 4.76}, {"text": "l'hypoth\u00e8se d'une \u00e9lection de Trump et", "start": 901.56, "duration": 4.519}, {"text": "d'un retour de Trump \u00e0 la maison Blanque", "start": 904.279, "duration": 4.041}, {"text": "alors on on on termine Pierre Vimont", "start": 906.079, "duration": 3.921}, {"text": "puisque vous avez \u00e9t\u00e9 je le rappelle", "start": 908.32, "duration": 3.6}, {"text": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'initiative fran\u00e7aise", "start": 910.0, "duration": 3.6}, {"text": "pour une conf\u00e9rence de PR Moyen-Orient", "start": 911.92, "duration": 5.4}, {"text": "2016 on termine \u00e9videmment par un sujet", "start": 913.6, "duration": 5.799}, {"text": "tr\u00e8s important o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne est", "start": 917.32, "duration": 4.72}, {"text": "parfois inaudible un an apr\u00e8s le 7", "start": 919.399, "duration": 5.081}, {"text": "octobre l' a-t-elle fait de son mieux ou", "start": 922.04, "duration": 3.96}, {"text": "a-t-elle fait des erreurs dans le", "start": 924.48, "duration": 4.88}, {"text": "tragique conflit Isra\u00ebl Hamas", "start": 926.0, "duration": 7.519}, {"text": "ce qui frappe beaucoup euh aujourd'hui", "start": 929.36, "duration": 6.159}, {"text": "quand on regarde cette situation c'est", "start": 933.519, "duration": 4.361}, {"text": "au fond un peu l'impuissance de l'Europe", "start": 935.519, "duration": 4.641}, {"text": "et le fait qu'elle n'a plus de voix", "start": 937.88, "duration": 4.68}, {"text": "vraiment dans cette r\u00e9gion peu \u00e0 peu", "start": 940.16, "duration": 4.4}, {"text": "apr\u00e8s le printemps arabe vous souvenez", "start": 942.56, "duration": 5.6}, {"text": "2011 et cetera o\u00f9 l'Europe \u00e9tait assez", "start": 944.56, "duration": 9.04}, {"text": "active en \u00c9gypte en Libye en Syrie peu \u00e0", "start": 948.16, "duration": 7.84}, {"text": "peu elle a disparu de la sc\u00e8ne de la", "start": 953.6, "duration": 4.56}, {"text": "sc\u00e8ne du Moyen-Orient ce qui me frappe", "start": 956.0, "duration": 5.48}, {"text": "c'est que c'est une \u00e9volution qui court", "start": 958.16, "duration": 5.56}, {"text": "depuis maintenant une dizaine d'ann\u00e9es", "start": 961.48, "duration": 4.76}, {"text": "pourquoi c'est toute la question c'est", "start": 963.72, "duration": 4.16}, {"text": "comment est-ce que cette Europe", "start": 966.24, "duration": 4.279}, {"text": "strat\u00e9gique qu'on appelle de nos v\u0153ux \u00e0", "start": 967.88, "duration": 4.68}, {"text": "Bruxelles cet acteur g\u00e9opolitique que", "start": 970.519, "duration": 4.56}, {"text": "Madame Van derlen et Monsieur Borel", "start": 972.56, "duration": 4.839}, {"text": "voulait promouvoir pourquoi est-ce que", "start": 975.079, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e7a n'a pas r\u00e9ussi jusqu'\u00e0 maintenant et", "start": 977.399, "duration": 4.641}, {"text": "mon sentiment c'est que le probl\u00e8me de", "start": 979.6, "duration": 4.479}, {"text": "l'Europe c'est qu'elle ne sait pas", "start": 982.04, "duration": 4.799}, {"text": "traduire ses souhaits et ses v\u0153ux en", "start": 984.079, "duration": 4.32}, {"text": "action ce qui lui manque c'est le", "start": 986.839, "duration": 4.281}, {"text": "passage \u00e0 l'action c'est comment passer", "start": 988.399, "duration": 4.641}, {"text": "de toutes ces communications de ces", "start": 991.12, "duration": 3.399}, {"text": "visions strat\u00e9giques qui sont souvent", "start": 993.04, "duration": 3.56}, {"text": "bien faites de ces analyses de grande", "start": 994.519, "duration": 4.56}, {"text": "qualit\u00e9 comment passer \u00e0 l'action", "start": 996.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'autant qu'elle qu'elle ma\u00eetrise la", "start": 999.079, "duration": 3.081}, {"text": "diplomatie du portefeuille qu'elle est", "start": 1000.44, "duration": 2.879}, {"text": "effectivement tr\u00e8s pr\u00e9sente", "start": 1002.16, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9conomiquement moy elle a des moyens", "start": 1003.319, "duration": 5.561}, {"text": "l'Europe est un acteur \u00e9conomique", "start": 1005.519, "duration": 6.921}, {"text": "important et en r\u00e9alit\u00e9 elle ne s'est", "start": 1008.88, "duration": 7.48}, {"text": "pas vraiment jouer de ces leviers l\u00e0 et", "start": 1012.44, "duration": 6.759}, {"text": "peu \u00e0 peu elle a perdu voie au chapitre", "start": 1016.36, "duration": 4.959}, {"text": "moi c'est \u00e7a qui me frappe merci Pierre", "start": 1019.199, "duration": 5.24}, {"text": "Vimont de cette analyse merci \u00e0 vous de", "start": 1021.319, "duration": 4.88}, {"text": "nous avoir suivi nous continuons sur", "start": 1024.439, "duration": 3.88}, {"text": "l'action de l'Union europ\u00e9enne face \u00e0", "start": 1026.199, "duration": 4.76}, {"text": "l'embrasement du Proche Orient avec un", "start": 1028.319, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9bat au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 1030.959, "duration": 5.841}, {"text": "l'heure du d\u00e9bat avec mon confr\u00e8re de", "start": 1033.12, "duration": 6.559}, {"text": "[Musique]", "start": 1036.8, "duration": 5.519}, {"text": "LCI bienvenue au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1039.679, "duration": 4.601}, {"text": "ce d\u00e9bat de la semaine nous allons", "start": 1042.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9voquer un triste anniversaire celui du", "start": 1044.28, "duration": 4.0}, {"text": "7 octobre marqu\u00e9 par l'attaque", "start": 1046.24, "duration": 4.799}, {"text": "terroriste men\u00e9 contre Isra\u00ebl par le", "start": 1048.28, "duration": 5.04}, {"text": "Hamas depuis ces massacres d'une ampleur", "start": 1051.039, "duration": 4.76}, {"text": "in\u00e9dite la r\u00e9plique de l'\u00c9tat h\u00e9breu \u00e0", "start": 1053.32, "duration": 5.239}, {"text": "Gaza puis plus r\u00e9cemment au Liban alarme", "start": 1055.799, "duration": 4.361}, {"text": "la communaut\u00e9 internationale qui", "start": 1058.559, "duration": 3.601}, {"text": "appara\u00eet impuissante l'entr\u00e9e dans le", "start": 1060.16, "duration": 3.879}, {"text": "jeu de l'Iran qui a tir\u00e9 des missiles", "start": 1062.16, "duration": 4.2}, {"text": "sur Isra\u00ebl fait craindre un embrasement", "start": 1064.039, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9gional dans ce conflit l'Europe a", "start": 1066.36, "duration": 4.52}, {"text": "particuli\u00e8rement du mal \u00e0 faire entendre", "start": 1068.88, "duration": 3.799}, {"text": "sa voix elle qui appelle en vain \u00e0 un", "start": 1070.88, "duration": 3.84}, {"text": "cesser le feu depuis des mois pourtant", "start": 1072.679, "duration": 3.88}, {"text": "sur le papier l'Union europ\u00e9enne a des", "start": 1074.72, "duration": 3.76}, {"text": "cartes \u00e0 jouer elle est ainsi le premier", "start": 1076.559, "duration": 3.881}, {"text": "par partenaire commercial de la r\u00e9gion", "start": 1078.48, "duration": 3.6}, {"text": "li\u00e9 par un accord d'association avec", "start": 1080.44, "duration": 3.719}, {"text": "Isra\u00ebl depuis plus de 20 ans oui mais", "start": 1082.08, "duration": 5.56}, {"text": "surtout Bruxelles va verser entre 2021", "start": 1084.159, "duration": 6.481}, {"text": "et 2024 1ard2 million d'euros aux", "start": 1087.64, "duration": 5.36}, {"text": "Palestiniens des sommes qui permettront", "start": 1090.64, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 l'Autorit\u00e9 palestinienne de payer ces", "start": 1093.0, "duration": 5.08}, {"text": "fonctionnaires et de financer des", "start": 1095.48, "duration": 5.16}, {"text": "secteurs cl\u00e9s mais les Europ\u00e9ens sont", "start": 1098.08, "duration": 4.959}, {"text": "tr\u00e8s partag\u00e9s sur le fond des dossiers", "start": 1100.64, "duration": 4.68}, {"text": "et les leviers d'influence \u00e0 actionner", "start": 1103.039, "duration": 4.88}, {"text": "12 pays parmi les 27 reconnaissent par", "start": 1105.32, "duration": 5.2}, {"text": "exemple la PAL e nous en parlons tout de", "start": 1107.919, "duration": 5.481}, {"text": "suite avec TR eurod\u00e9put\u00e9s Rima Hassan", "start": 1110.52, "duration": 4.56}, {"text": "bonjour bonjour \u00e9lu de la France", "start": 1113.4, "duration": 3.04}, {"text": "insoumise vous si\u00e9gez dans le groupe de", "start": 1115.08, "duration": 3.4}, {"text": "la Gauche ici au Parlement europ\u00e9en et", "start": 1116.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eatre connu pour vos positions", "start": 1118.48, "duration": 4.16}, {"text": "proalestiniennes avec nous aussi g\u00e9iana", "start": 1120.24, "duration": 5.28}, {"text": "Zovko eurod\u00e9put\u00e9 du Parti populaire", "start": 1122.64, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9en bonjour \u00e0 la droite de", "start": 1125.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'h\u00e9micycle vous \u00eates croate un pays qui", "start": 1126.96, "duration": 4.32}, {"text": "ne reconna\u00eet pas la Palestine tout comme", "start": 1129.24, "duration": 4.319}, {"text": "l'Italie d'ailleurs et la France vos", "start": 1131.28, "duration": 4.399}, {"text": "pays de naissance et d'adoption Sandro", "start": 1133.559, "duration": 4.681}, {"text": "godzi vous \u00eates \u00e9lu dans l'Hexagone sur", "start": 1135.679, "duration": 6.041}, {"text": "les listes du MoDem et c'est ici renew", "start": 1138.24, "duration": 5.4}, {"text": "Europe un an apr\u00e8s j'en vais vous", "start": 1141.72, "duration": 3.48}, {"text": "demander d'ailleurs c'est l'enlisement", "start": 1143.64, "duration": 4.0}, {"text": "et l'extension du conflit les r\u00e9unions", "start": 1145.2, "duration": 6.28}, {"text": "se sont multipli\u00e9es \u00e0 l'ONU chez les 27", "start": 1147.64, "duration": 7.2}, {"text": "et notamment avec un Iran qui d\u00e9sormais", "start": 1151.48, "duration": 6.88}, {"text": "est entr\u00e9 dans le jeu est-ce que", "start": 1154.84, "duration": 6.04}, {"text": "l'Europe ne n'est pas plus d\u00e9pass\u00e9e que", "start": 1158.36, "duration": 4.76}, {"text": "jamais oui elle est d\u00e9pass\u00e9e plus que", "start": 1160.88, "duration": 3.72}, {"text": "jamais parce que quand on parle de", "start": 1163.12, "duration": 2.919}, {"text": "politiqu \u00e9trang\u00e8re il faut avoir une", "start": 1164.6, "duration": 3.559}, {"text": "unit\u00e9 politique que l'Europe n'a pas", "start": 1166.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'Europe pourrait faire beaucoup de", "start": 1168.159, "duration": 4.0}, {"text": "choses elle est li\u00e9e comme vous avez dit", "start": 1170.08, "duration": 4.36}, {"text": "au des accords d'association avec Isra\u00ebl", "start": 1172.159, "duration": 4.841}, {"text": "et avec le Liban quand il s'agit de", "start": 1174.44, "duration": 4.119}, {"text": "commerce on peut faire quand il s'agit", "start": 1177.0, "duration": 3.76}, {"text": "d'aide humanitaire je crois que l'Union", "start": 1178.559, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne c'est les principal en tout", "start": 1180.76, "duration": 3.72}, {"text": "cas un des principals acteurs d'aide", "start": 1182.679, "duration": 4.041}, {"text": "humanitaire \u00e0 la Palestine mais sur la", "start": 1184.48, "duration": 4.64}, {"text": "question fondamentalement politique les", "start": 1186.72, "duration": 4.839}, {"text": "Europ\u00e9ens sont divis\u00e9s et il y a m\u00eame", "start": 1189.12, "duration": 4.439}, {"text": "une division \u00e0 la t\u00eate des de l'Union", "start": 1191.559, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9enne entre l'approche de jose\u00e9", "start": 1193.559, "duration": 4.48}, {"text": "Borel et l'approche par exemple de ous", "start": 1195.72, "duration": 5.199}, {"text": "vanlen sur la question m\u00eame r\u00e9cente du 7", "start": 1198.039, "duration": 5.12}, {"text": "octobre et de ce qui s'est pass\u00e9 apr\u00e8s", "start": 1200.919, "duration": 4.521}, {"text": "les 7 octobre donc il est clair que dans", "start": 1203.159, "duration": 4.481}, {"text": "dans ces conditions l'Union europ\u00e9enne", "start": 1205.44, "duration": 3.76}, {"text": "elle peut pas jouer les r\u00f4les qui", "start": 1207.64, "duration": 4.039}, {"text": "devrait \u00eatre les le repr\u00e9sentant Joseph", "start": 1209.2, "duration": 4.839}, {"text": "Borel qui est r\u00e9put\u00e9 donc plus proche", "start": 1211.679, "duration": 4.88}, {"text": "des des palestinien et vous parlez de la", "start": 1214.039, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission ursilla van", "start": 1216.559, "duration": 3.841}, {"text": "derleyon qui elle effectivement s'est", "start": 1218.12, "duration": 4.559}, {"text": "rendue tr\u00e8s vite en Isra\u00ebl disons que au", "start": 1220.4, "duration": 4.56}, {"text": "moins au moins on a vu des nuances entre", "start": 1222.679, "duration": 3.561}, {"text": "les des apprproches des deux et des", "start": 1224.96, "duration": 4.76}, {"text": "divisions flagrantes m\u00eame \u00e0 l'int\u00e9rri", "start": 1226.24, "duration": 6.28}, {"text": "de l'ONU entre les pays europ\u00e9ens qui", "start": 1229.72, "duration": 4.72}, {"text": "ont des positions tr\u00e8s diff\u00e9rentes sur", "start": 1232.52, "duration": 3.88}, {"text": "la question Isra\u00ebl Palestine et aussi", "start": 1234.44, "duration": 4.2}, {"text": "sur comment appr\u00e9hender les conflits qui", "start": 1236.4, "duration": 3.84}, {"text": "brassent \u00e0 la r\u00e9gion al r Hassan ce", "start": 1238.64, "duration": 2.72}, {"text": "constat d'impuissance de l'Union", "start": 1240.24, "duration": 2.319}, {"text": "europ\u00e9enne vous le partagez vous avez", "start": 1241.36, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu eurod\u00e9put\u00e9 au mois de juin sur", "start": 1242.559, "duration": 3.561}, {"text": "une campagne o\u00f9 vous avez beaucoup parl\u00e9", "start": 1244.76, "duration": 2.68}, {"text": "de ce ce conflit maintenant que vous", "start": 1246.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 que peut faire l'union", "start": 1247.44, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne bon est-ce que ce qui est", "start": 1249.84, "duration": 4.44}, {"text": "important je pense de resituer c'est que", "start": 1252.44, "duration": 3.479}, {"text": "bon d\u00e9j\u00e0 dire que l'Union europ\u00e9enne est", "start": 1254.28, "duration": 3.8}, {"text": "amn\u00e9sique elle elle a du mal quand m\u00eame", "start": 1255.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 resituer ses responsabilit\u00e9s", "start": 1258.08, "duration": 4.44}, {"text": "historiques sur ce sujet et je pense que", "start": 1259.84, "duration": 6.079}, {"text": "il y a une urgence \u00e0 rituer la", "start": 1262.52, "duration": 5.8}, {"text": "responsabilit\u00e9 europ\u00e9enne sur ce sujet", "start": 1265.919, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour qu'il y ait une prise", "start": 1268.32, "duration": 2.839}, {"text": "de conscience \u00e0 la fois dans les", "start": 1269.84, "duration": 3.04}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s civiles mais \u00e9galement aupr\u00e8s", "start": 1271.159, "duration": 3.76}, {"text": "de nos politiques pour acc\u00e9l\u00e9rer ces", "start": 1272.88, "duration": 3.399}, {"text": "prises de d\u00e9cisions qui peuvent changer", "start": 1274.919, "duration": 3.24}, {"text": "la donne j'ai deux mots \u00e0 dire l\u00e0-dessus", "start": 1276.279, "duration": 2.961}, {"text": "quand vous parlez du conflit", "start": 1278.159, "duration": 2.52}, {"text": "isra\u00eblpalestinien et que vous ne", "start": 1279.24, "duration": 3.919}, {"text": "resituez pas les accords saispico qui", "start": 1280.679, "duration": 5.281}, {"text": "ont d\u00e9coup\u00e9 toute la r\u00e9gion et que ces", "start": 1283.159, "duration": 4.041}, {"text": "accords ont \u00e9t\u00e9 conclus entre les", "start": 1285.96, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais et les Britanniques apr\u00e8s la", "start": 1287.2, "duration": 3.2}, {"text": "chute de l'Empire", "start": 1288.88, "duration": 4.039}, {"text": "ottoman ensuite quand vous parlez du", "start": 1290.4, "duration": 4.159}, {"text": "conflit Isra\u00ebl aupalestinien et que vous", "start": 1292.919, "duration": 4.0}, {"text": "ne situez pas la question de la choix", "start": 1294.559, "duration": 4.921}, {"text": "qui est quand m\u00eame aussi une m\u00e9moire", "start": 1296.919, "duration": 6.12}, {"text": "europ\u00e9enne et qui a \u00e0 donn\u00e9 lieu de", "start": 1299.48, "duration": 6.439}, {"text": "fa\u00e7on assez l\u00e9gitime \u00e0 la cr\u00e9ation d'un", "start": 1303.039, "duration": 5.12}, {"text": "foyer national juive et ensuite si vous", "start": 1305.919, "duration": 4.281}, {"text": "parlez du confit isra\u00ebl-palestinen vous", "start": 1308.159, "duration": 4.441}, {"text": "ne resituez pas la dimension coloniale", "start": 1310.2, "duration": 4.359}, {"text": "puisque l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sans", "start": 1312.6, "duration": 3.559}, {"text": "consultation des Palestiniens si vous", "start": 1314.559, "duration": 3.161}, {"text": "voulez on passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 justement la", "start": 1316.159, "duration": 2.961}, {"text": "question historique", "start": 1317.72, "duration": 2.68}, {"text": "non non non mais c'est pas la question", "start": 1319.12, "duration": 2.48}, {"text": "historique c'est la question de la", "start": 1320.4, "duration": 2.879}, {"text": "responsabilit\u00e9 si vous voulez on peut", "start": 1321.6, "duration": 3.16}, {"text": "pas juste regarder sujet comme \u00e9tant des", "start": 1323.279, "duration": 3.441}, {"text": "acteurs qui sont ext\u00e9rieurs les", "start": 1324.76, "duration": 3.919}, {"text": "Europ\u00e9ens son sont responsables un peu", "start": 1326.72, "duration": 3.24}, {"text": "de cette situation et s'en lave", "start": 1328.679, "duration": 2.36}, {"text": "aujourd'hui les mains est-ce que c'est", "start": 1329.96, "duration": 3.64}, {"text": "vrai madame zovco parce que d'un certain", "start": 1331.039, "duration": 3.721}, {"text": "point de vue on a parl\u00e9 de cette", "start": 1333.6, "duration": 2.84}, {"text": "cacophonie un peu \u00e0 la t\u00eate de l'Union", "start": 1334.76, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne avec plusieurs acteurs", "start": 1336.44, "duration": 2.92}, {"text": "effectivement de la", "start": 1338.039, "duration": 3.88}, {"text": "diplomatie et et et peut-\u00eatre aussi", "start": 1339.36, "duration": 5.4}, {"text": "cacophonie entre les 27 et alors qu'ils", "start": 1341.919, "duration": 5.401}, {"text": "ont une responsabilit\u00e9 colonisateur non", "start": 1344.76, "duration": 3.76}, {"text": "non mais je suis pas tout \u00e0 fait", "start": 1347.32, "duration": 3.599}, {"text": "d'accord on annonce 7 octobre mais on ne", "start": 1348.52, "duration": 5.159}, {"text": "parle pas des otages qui sont encore", "start": 1350.919, "duration": 5.561}, {"text": "aotage ce sont les civils qui sont pris", "start": 1353.679, "duration": 6.721}, {"text": "en otage et qui qui qui et dont on ne", "start": 1356.48, "duration": 6.48}, {"text": "parle pas dans les m\u00e9dias europ\u00e9ens il y", "start": 1360.4, "duration": 4.84}, {"text": "a les familles des otages il y a la", "start": 1362.96, "duration": 4.44}, {"text": "souffrance qui est derri\u00e8re il y a le", "start": 1365.24, "duration": 4.559}, {"text": "massacre des civils qui sont pas", "start": 1367.4, "duration": 5.08}, {"text": "coupables pour euh pour tout ce que", "start": 1369.799, "duration": 5.76}, {"text": "quelqu'un peut euh les culpabiliser et", "start": 1372.48, "duration": 6.28}, {"text": "je trouve que jusqu'au le moment o\u00f9 la", "start": 1375.559, "duration": 5.161}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 ne se parle pas dans les m\u00e9dias", "start": 1378.76, "duration": 3.76}, {"text": "et entre les politiciens on ne peut pas", "start": 1380.72, "duration": 4.0}, {"text": "discuter sur le sujet on ne peut pas", "start": 1382.52, "duration": 6.44}, {"text": "reconna\u00eetre quoi j'\u00e9tais Jordanie il n'y", "start": 1384.72, "duration": 6.319}, {"text": "avait pas le gouvernement fonctionnel de", "start": 1388.96, "duration": 3.719}, {"text": "la part on ne pouvait pas organiser les", "start": 1391.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lections en Palestine il faut avoir les", "start": 1392.679, "duration": 5.641}, {"text": "conditionsuse il faut \u00e0 cause de Hamas", "start": 1395.559, "duration": 3.6}, {"text": "la", "start": 1398.32, "duration": 3.04}, {"text": "colonisation c'est la colonisation et", "start": 1399.159, "duration": 4.961}, {"text": "l'occupation qui en fait paltinens", "start": 1401.36, "duration": 6.08}, {"text": "d'asser proprur", "start": 1404.12, "duration": 6.32}, {"text": "autod\u00e9termination non madame la", "start": 1407.44, "duration": 5.119}, {"text": "colonisationupation aussi c'est c'est", "start": 1410.44, "duration": 5.4}, {"text": "une je trouve que tous les palestinens", "start": 1412.559, "duration": 6.561}, {"text": "sont prisesage par groupe terrorist sur", "start": 1415.84, "duration": 4.92}, {"text": "les questions diplomatiques on a parl\u00e9", "start": 1419.12, "duration": 3.72}, {"text": "de de de du pass\u00e9 mais chaque pays", "start": 1420.76, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui est encore jaloux de sa", "start": 1422.84, "duration": 5.36}, {"text": "diplomatie parmi les 27 soyons clair et", "start": 1424.48, "duration": 5.28}, {"text": "on a parl\u00e9 de l'ancien chef de la", "start": 1428.2, "duration": 4.92}, {"text": "diplomatie europ\u00e9enne Joseph Borel mais", "start": 1429.76, "duration": 5.56}, {"text": "il va \u00eatre remplac\u00e9 \u00e0 partir du 1er", "start": 1433.12, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9cembre par une certaine kayacalas", "start": 1435.32, "duration": 5.52}, {"text": "est-ce que elle qui a alors d'apr\u00e8s les", "start": 1438.44, "duration": 4.839}, {"text": "opinions bien inform\u00e9 une position plus", "start": 1440.84, "duration": 5.28}, {"text": "m\u00e9diane pourrait \u00eatre une m\u00e9diatrice je", "start": 1443.279, "duration": 5.4}, {"text": "l'esp\u00e8re je l'esp\u00e8re les le r\u00f4le de", "start": 1446.12, "duration": 4.559}, {"text": "repr\u00e9sentant c'est c'est mission", "start": 1448.679, "duration": 4.12}, {"text": "impossible souvent en Europe \u00e0 cause des", "start": 1450.679, "duration": 4.761}, {"text": "division qu'il y a entre les Europ\u00e9ens", "start": 1452.799, "duration": 5.081}, {"text": "kayakal c'est tr\u00e8s bien \u00e9quip\u00e9 pour", "start": 1455.44, "duration": 5.719}, {"text": "mieux travailler sur deux \u00e9chiquers qui", "start": 1457.88, "duration": 4.919}, {"text": "sont existentiells je dirais pour", "start": 1461.159, "duration": 4.081}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne celui de l'Ukraine et", "start": 1462.799, "duration": 4.281}, {"text": "celui du MoyenOrient \u00e9idemment du", "start": 1465.24, "duration": 4.039}, {"text": "MoyenOrient on commence par de th\u00e8mes", "start": 1467.08, "duration": 2.88}, {"text": "qui", "start": 1469.279, "duration": 2.76}, {"text": "peut-\u00eatre peut-\u00eatre la coll\u00e8gue ne sera", "start": 1469.96, "duration": 3.959}, {"text": "pas d'accord il faut commencer par", "start": 1472.039, "duration": 3.081}, {"text": "affirmer clairement les droits \u00e0", "start": 1473.919, "duration": 4.521}, {"text": "l'existance d'Isra\u00ebl surqu je CIS", "start": 1475.12, "duration": 5.439}, {"text": "parirmer les droit du peuple PAL", "start": 1478.44, "duration": 5.239}, {"text": "pargalit\u00e9 de", "start": 1480.559, "duration": 3.12}, {"text": "Tra vous", "start": 1491.84, "duration": 6.6}, {"text": "avezfz personnel vous avez d\u00e9fini Isra", "start": 1494.64, "duration": 6.68}, {"text": "une une monstruosit\u00e9 juridique non si", "start": 1498.44, "duration": 6.16}, {"text": "vous avez d\u00e9fini vous avez d\u00e9fini vous", "start": 1501.32, "duration": 5.04}, {"text": "avez refus\u00e9 de d\u00e9finir l'attaque du", "start": 1504.6, "duration": 3.959}, {"text": "Hamas du 7 octobre comme un acte", "start": 1506.36, "duration": 4.0}, {"text": "terroriste vous l'avez d\u00e9fini un crime", "start": 1508.559, "duration": 4.201}, {"text": "de guerre donc vous", "start": 1510.36, "duration": 6.84}, {"text": "voyez donc on a d\u00e9j\u00e0 on parle d\u00e9j\u00e0 fond", "start": 1512.76, "duration": 6.0}, {"text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rent parce que c'est", "start": 1517.2, "duration": 3.04}, {"text": "un mouvement", "start": 1518.76, "duration": 3.32}, {"text": "terroriste ce qui s pass\u00e9 et ce qui", "start": 1520.24, "duration": 3.679}, {"text": "s'est pass\u00e9 le 7 octobre c'est un acte", "start": 1522.08, "duration": 4.36}, {"text": "terroriste que vous devrez finalement", "start": 1523.919, "duration": 4.76}, {"text": "profiter de cette \u00e9mission pour pour une", "start": 1526.44, "duration": 5.04}, {"text": "fois pour toute condamner\u00e9 exclusivement", "start": 1528.679, "duration": 5.041}, {"text": "chose que vous avez jamais fait mais", "start": 1531.48, "duration": 5.72}, {"text": "sans doute k Calas va pas d\u00e9marrer par", "start": 1533.72, "duration": 6.439}, {"text": "vos faux fondamentaux va va commencer", "start": 1537.2, "duration": 4.28}, {"text": "par des", "start": 1540.159, "duration": 3.921}, {"text": "fond par des fondamentaux qui sont d'un", "start": 1541.48, "duration": 4.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 les droits \u00e0 l'existence Isra\u00ebl de", "start": 1544.08, "duration": 6.76}, {"text": "l're c\u00f4t\u00e9 \u00e9videmment arr\u00eater un feu et", "start": 1546.2, "duration": 5.959}, {"text": "commencer \u00e0 faire un travail de", "start": 1550.84, "duration": 3.0}, {"text": "ronstruction parce que on peut pas", "start": 1552.159, "duration": 4.24}, {"text": "assister \u00e0 cette disons sanction", "start": 1553.84, "duration": 5.04}, {"text": "collective de toute la population civile", "start": 1556.399, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 Gaza comme on a on a v\u00e9cu dans dans", "start": 1558.88, "duration": 3.679}, {"text": "ces mois je crois qu'elle est d\u00e9termin\u00e9e", "start": 1560.6, "duration": 4.199}, {"text": "pour construire une solution une", "start": 1562.559, "duration": 4.401}, {"text": "solution autour de cela et apr\u00e8s on doit", "start": 1564.799, "duration": 4.36}, {"text": "on doit parler aussi \u00e7a au-del\u00e0 des", "start": 1566.96, "duration": 4.04}, {"text": "nonpposition partisan prend acte de la", "start": 1569.159, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui \u00e7a vous \u00eates", "start": 1571.0, "duration": 2.559}, {"text": "d'accord avec j'imagine cette cette id\u00e9e", "start": 1572.12, "duration": 3.88}, {"text": "d'un cesser le feu rapide mais alors le", "start": 1573.559, "duration": 4.441}, {"text": "cesser le feu si vous voulez on en parle", "start": 1576.0, "duration": 4.2}, {"text": "depuis octobre le probl\u00e8me c'est que les", "start": 1578.0, "duration": 4.679}, {"text": "politiques n'ont pas jou\u00e9 leur r\u00f4le pas", "start": 1580.2, "duration": 4.92}, {"text": "seulement depuis le 7 ctobre pas", "start": 1582.679, "duration": 4.201}, {"text": "seulement depuis le 7 octobre pas", "start": 1585.12, "duration": 3.88}, {"text": "seulement depuis le 7 octobre depuis je", "start": 1586.88, "duration": 4.0}, {"text": "vous parle depuis le 7 octobre et bien", "start": 1589.0, "duration": 3.88}, {"text": "avant le 7 octobre n'ont pas jou\u00e9 leur", "start": 1590.88, "duration": 3.519}, {"text": "politique c'est-\u00e0-dire qu'ils ont", "start": 1592.88, "duration": 3.519}, {"text": "abandonn\u00e9 les palestinens les Isra\u00e9liens", "start": 1594.399, "duration": 4.16}, {"text": "post accord Oslo qui n'ont rien donn\u00e9", "start": 1596.399, "duration": 4.201}, {"text": "puisque Isra\u00ebl a poursuivi sa politique", "start": 1598.559, "duration": 4.281}, {"text": "coloniale et sa politique d'occupation", "start": 1600.6, "duration": 4.199}, {"text": "et que l'impinuit\u00e9 a perdur bon est-ce", "start": 1602.84, "duration": 3.199}, {"text": "qu'on peut revenir \u00e0 une solution \u00e0 deux", "start": 1604.799, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9tats la solution \u00e0 deux \u00e9tats", "start": 1606.039, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui c'est pas c'est pas \u00e0 moi", "start": 1607.88, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il faut la poser sur la question de", "start": 1609.52, "duration": 3.48}, {"text": "la faisabilit\u00e9 vous avez tous les", "start": 1610.919, "duration": 4.841}, {"text": "experts internationaux qui vous disent", "start": 1613.0, "duration": 6.64}, {"text": "comment voulez-vous que 700000 colons", "start": 1615.76, "duration": 6.32}, {"text": "que vous politiciens vous avez laiss\u00e9", "start": 1619.64, "duration": 4.639}, {"text": "s'installer avec l'impunit\u00e9 d'Isra\u00ebl", "start": 1622.08, "duration": 3.52}, {"text": "puisque vous avez laiss\u00e9 Isra\u00ebl", "start": 1624.279, "duration": 2.801}, {"text": "poursuivre sa politique coloniale donc", "start": 1625.6, "duration": 2.6}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 depuis les", "start": 1627.08, "duration": 3.199}, {"text": "accords d'Oslo il y a aujourd'hui 800000", "start": 1628.2, "duration": 3.64}, {"text": "colons alors moi j'aimerais que vous", "start": 1630.279, "duration": 3.041}, {"text": "expliquiez aux Palestiniens et aux", "start": 1631.84, "duration": 3.36}, {"text": "citoyens europ\u00e9ens qui vous regardent", "start": 1633.32, "duration": 3.76}, {"text": "comment vous allez faire avec Isra\u00ebl", "start": 1635.2, "duration": 4.599}, {"text": "pour convaincre cet \u00e9tat partenaire de", "start": 1637.08, "duration": 4.8}, {"text": "expulser 800000 colons sur les leviers", "start": 1639.799, "duration": 4.201}, {"text": "dont dispose l'Union europ\u00e9enne certains", "start": 1641.88, "duration": 4.32}, {"text": "pour mettre la pression sur Isra\u00ebl", "start": 1644.0, "duration": 3.6}, {"text": "recommandent de d\u00e9noncer l'accord", "start": 1646.2, "duration": 4.16}, {"text": "d'association qui lie l'Union europ\u00e9enne", "start": 1647.6, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9tat h\u00e9breu est-ce qu'on peut garder", "start": 1650.36, "duration": 4.16}, {"text": "ses accords dans un pays dirig\u00e9 par", "start": 1652.44, "duration": 4.119}, {"text": "Benjamin netanahou qui ne semble pas", "start": 1654.52, "duration": 4.279}, {"text": "vouloir s'arr\u00eater sur le chemin de la", "start": 1656.559, "duration": 5.0}, {"text": "guerre mais pourquoi arr\u00eater les accords", "start": 1658.799, "duration": 5.681}, {"text": "de stabilisation Isra\u00ebl \u00e9tait attaqu\u00e9", "start": 1661.559, "duration": 6.041}, {"text": "par Iran nous sommes tous contre cette", "start": 1664.48, "duration": 5.64}, {"text": "attaque n nous voyons Iran comme une", "start": 1667.6, "duration": 4.84}, {"text": "menace une grande menace il faut finir", "start": 1670.12, "duration": 4.919}, {"text": "avec la menace C Parlement avait des", "start": 1672.44, "duration": 4.76}, {"text": "milliers de r\u00e9solutions contre le r\u00e9gime", "start": 1675.039, "duration": 3.961}, {"text": "d'Iran est-ce que fait dans le", "start": 1677.2, "duration": 5.199}, {"text": "Moyen-Orient et qui au dans le au moment", "start": 1679.0, "duration": 5.84}, {"text": "o\u00f9 il y avait des accords d'Abraham qui", "start": 1682.399, "duration": 6.481}, {"text": "pouvait faire euh une une une solution", "start": 1684.84, "duration": 7.92}, {"text": "de de 12 \u00e9tats euh de Isra\u00ebl et d'\u00e9tat", "start": 1688.88, "duration": 7.679}, {"text": "de Palestine Iran a continu\u00e9 \u00e0 payer", "start": 1692.76, "duration": 6.56}, {"text": "Hamas et qui a continu\u00e9 \u00e0 influencer par", "start": 1696.559, "duration": 4.641}, {"text": "rapport de Hezbollah ils ont attaqu\u00e9", "start": 1699.32, "duration": 3.8}, {"text": "Isra\u00ebl qu'est-ce qu'on va faire", "start": 1701.2, "duration": 3.68}, {"text": "justement on a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9voquer ces", "start": 1703.12, "duration": 4.12}, {"text": "ces moyens de pression euh est-ce que", "start": 1704.88, "duration": 4.6}, {"text": "par exemple d'abord l'accord", "start": 1707.24, "duration": 3.919}, {"text": "d'association le d\u00e9noncer he c'est un", "start": 1709.48, "duration": 3.88}, {"text": "accord effectivement sur des \u00e9changes", "start": 1711.159, "duration": 3.721}, {"text": "universitaires recherche et cetera", "start": 1713.36, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que \u00e7a servira \u00e0 quelque chose la", "start": 1714.88, "duration": 3.88}, {"text": "reconnaissance comme l'a fait par", "start": 1716.88, "duration": 4.72}, {"text": "exemple l'Espagne on l'a dit r\u00e9cemment", "start": 1718.76, "duration": 4.84}, {"text": "tro trois pays", "start": 1721.6, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9ens la reconnaissance de la", "start": 1723.6, "duration": 4.84}, {"text": "Palestine effectivement peut-\u00eatre group\u00e9", "start": 1725.88, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1728.44, "duration": 4.079}, {"text": "chacun des 27 est-ce que \u00e7a servirait", "start": 1730.559, "duration": 3.801}, {"text": "par exemple de de pression suffisante", "start": 1732.519, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce que \u00e7a serait \u00e0 actionner selon", "start": 1734.36, "duration": 4.0}, {"text": "vous moi je pense que c'est n'est ce", "start": 1735.799, "duration": 5.801}, {"text": "n'est pas le moment de proc\u00e9der pour les", "start": 1738.36, "duration": 4.88}, {"text": "\u00c9tats qui n'ont pas d\u00e9cid\u00e9 de les faire", "start": 1741.6, "duration": 2.84}, {"text": "pour toute une s\u00e9rie de raisons \u00e0 la", "start": 1743.24, "duration": 3.84}, {"text": "reconnaissance de la", "start": 1744.44, "duration": 2.64}, {"text": "palestine'in s'il vous pl\u00eetenez un", "start": 1747.6, "duration": 4.12}, {"text": "peu respecter un peu les d\u00e9bats c'est", "start": 1751.84, "duration": 3.88}, {"text": "insupportable c'est pas un d\u00e9bat vous", "start": 1754.08, "duration": 2.92}, {"text": "\u00eates en train d'entretenir un discours", "start": 1755.72, "duration": 2.959}, {"text": "d'extermination du peuple palestinien il", "start": 1757.0, "duration": 2.76}, {"text": "est hors de question de vous laisser", "start": 1758.679, "duration": 2.281}, {"text": "faire il y a un g\u00e9nocide qui est en", "start": 1759.76, "duration": 2.48}, {"text": "cours il y a pas une personne entre vous", "start": 1760.96, "duration": 2.48}, {"text": "qui en parle et vous \u00eates devant les", "start": 1762.24, "duration": 2.84}, {"text": "gens en train de nous dire qu'il est pas", "start": 1763.44, "duration": 2.88}, {"text": "temps de reconna\u00eetre les droits du", "start": 1765.08, "duration": 3.36}, {"text": "peuple PAL", "start": 1766.32, "duration": 4.479}, {"text": "mais non", "start": 1768.44, "duration": 2.359}, {"text": "mais les points c'est que qui nous", "start": 1771.08, "duration": 4.28}, {"text": "plaisent ou non et moi je crois o\u00f9 je", "start": 1773.559, "duration": 3.281}, {"text": "suis d'accord je suis d'accord sur le", "start": 1775.36, "duration": 3.799}, {"text": "fait que surtout et pas seulement", "start": 1776.84, "duration": 4.439}, {"text": "surtout depuis le gouvernement netan", "start": 1779.159, "duration": 4.52}, {"text": "avec les partis d'extr\u00e9mistes religieux", "start": 1781.279, "duration": 4.64}, {"text": "l'intensification des colonies a rendu", "start": 1783.679, "duration": 4.401}, {"text": "extr\u00eamement difficile la solution \u00e0 deux", "start": 1785.919, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9tats ok \u00e7a c'est absolument vrai et je", "start": 1788.08, "duration": 6.24}, {"text": "suis absolument d'accord l\u00e0-dessus euh", "start": 1791.36, "duration": 5.76}, {"text": "les les fait que aujourd'hui qui nous", "start": 1794.32, "duration": 4.16}, {"text": "plais ou non et moi moi je suis", "start": 1797.12, "duration": 4.0}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9 de netaniaou hein du", "start": 1798.48, "duration": 3.96}, {"text": "point de vue en tant que Premier", "start": 1801.12, "duration": 2.919}, {"text": "ministre en tant que position politique", "start": 1802.44, "duration": 3.44}, {"text": "il est SR il est l'alli\u00e9 de l'extr\u00eame", "start": 1804.039, "duration": 4.52}, {"text": "droit je suis loin des kilom\u00e8tres netano", "start": 1805.88, "duration": 4.32}, {"text": "netaniao", "start": 1808.559, "duration": 5.801}, {"text": "a d\u00e9capit\u00e9 l'esbollah et a briser les", "start": 1810.2, "duration": 6.479}, {"text": "hamass qui nous plaisent ou non", "start": 1814.36, "duration": 5.48}, {"text": "et un coup civil inacceptable", "start": 1816.679, "duration": 7.24}, {"text": "inacceptable et \u00e0 Gaza et au Liban", "start": 1819.84, "duration": 6.079}, {"text": "qu'est-ce qu'il veut faire il veut", "start": 1823.919, "duration": 4.401}, {"text": "continuer \u00e0 d\u00e9stabiliser la r\u00e9gion il", "start": 1825.919, "duration": 5.0}, {"text": "vaut a commencer \u00e0 se mettre \u00e0 la table", "start": 1828.32, "duration": 4.079}, {"text": "pour construire v\u00e9ritablement une", "start": 1830.919, "duration": 3.36}, {"text": "solution de paix \u00e0 deux \u00e9tats on a vu", "start": 1832.399, "duration": 4.4}, {"text": "que l'Iran est extr\u00eamement faible on a", "start": 1834.279, "duration": 5.321}, {"text": "vu que Isra\u00ebl avec des moyens qui ne", "start": 1836.799, "duration": 4.081}, {"text": "sont pas les miennes avec une logique", "start": 1839.6, "duration": 3.16}, {"text": "qui n'est pas la mienne s'est mis l\u00e0 en", "start": 1840.88, "duration": 3.32}, {"text": "position des forces est-ce que", "start": 1842.76, "duration": 3.159}, {"text": "maintenant on peut s'asseoir autour de", "start": 1844.2, "duration": 3.719}, {"text": "la table comme \u00e0 l'\u00e9poque de Charon et", "start": 1845.919, "duration": 3.201}, {"text": "vous avez vous avez raison sur les", "start": 1847.919, "duration": 4.161}, {"text": "colonies Charon \u00e9tait un faucon en en", "start": 1849.12, "duration": 7.36}, {"text": "2005 il a il a il a retir\u00e9 plusieurs", "start": 1852.08, "duration": 7.479}, {"text": "colonies de Gaza en 5 2006 Isra\u00ebl est", "start": 1856.48, "duration": 4.96}, {"text": "sorti gaz est-ce que", "start": 1859.559, "duration": 3.96}, {"text": "maintenant maintenant on est en", "start": 1861.44, "duration": 5.0}, {"text": "condition au-del\u00e0 des au-del\u00e0 des des", "start": 1863.519, "duration": 5.321}, {"text": "accusations r\u00e9ciproques moi je pe je", "start": 1866.44, "duration": 4.4}, {"text": "peux comprendre C est-ce qu' on est en", "start": 1868.84, "duration": 4.679}, {"text": "condition de construire une solution de", "start": 1870.84, "duration": 5.559}, {"text": "P l'un eur\u00e9ne pour qu'on avance sur ce", "start": 1873.519, "duration": 5.16}, {"text": "sujet en quelle ann\u00e9e Isra\u00ebl envahi le", "start": 1876.399, "duration": 5.801}, {"text": "Liban en 78 en quelle ann\u00e9e le hasbola", "start": 1878.679, "duration": 6.6}, {"text": "est cr\u00e9\u00e9 en 82 en quelle ann\u00e9e le Hamas", "start": 1882.2, "duration": 5.8}, {"text": "est cr\u00e9\u00e9 en 87 en quelle ann\u00e9e", "start": 1885.279, "duration": 4.081}, {"text": "l'injustice du peuple palestinien", "start": 1888.0, "duration": 4.919}, {"text": "commence en 1948 d'accord il y a", "start": 1889.36, "duration": 5.52}, {"text": "aujourd'hui une r\u00e9alit\u00e9 ce que ne dit", "start": 1892.919, "duration": 3.841}, {"text": "pas justement mon coll\u00e8gue ce que ne dit", "start": 1894.88, "duration": 3.279}, {"text": "pas mon coll\u00e8gue c'est que vous avez des", "start": 1896.76, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9clarations qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es par", "start": 1898.159, "duration": 3.161}, {"text": "des m\u00e9dias isra\u00e9liens de Benyamin", "start": 1899.559, "duration": 3.36}, {"text": "netanahou et de ses amis notamment sm", "start": 1901.32, "duration": 3.64}, {"text": "motrich SM motrich \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 isra\u00e9lienne", "start": 1902.919, "duration": 4.681}, {"text": "il dit le Hamas est un alli\u00e9 l'autorit\u00e9", "start": 1904.96, "duration": 3.88}, {"text": "palestienne qui a embrass\u00e9 la voie", "start": 1907.6, "duration": 3.439}, {"text": "diplomatique est un fardeau donc quand", "start": 1908.84, "duration": 4.0}, {"text": "vous dites que attendez laissez-moi", "start": 1911.039, "duration": 3.48}, {"text": "terminer quand vous dites que natanahou", "start": 1912.84, "duration": 4.48}, {"text": "a gagn\u00e9 il a gagn\u00e9 sur quoi \u00e9galement", "start": 1914.519, "duration": 4.681}, {"text": "exactement", "start": 1917.32, "duration": 6.56}, {"text": "mais fait pare de qui on Nour has qui on", "start": 1919.2, "duration": 6.599}, {"text": "entretenu justement le d\u00e9veloppement", "start": 1923.88, "duration": 3.519}, {"text": "Hamas pour diviser l'Autorit\u00e9", "start": 1925.799, "duration": 3.48}, {"text": "palestinienne donc \u00e7a c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1927.399, "duration": 4.201}, {"text": "qu'il faut", "start": 1929.279, "duration": 2.321}, {"text": "rituerunant de parler de P il faut", "start": 1932.32, "duration": 3.88}, {"text": "parler de justice moi j'appartiens \u00e0 une", "start": 1934.279, "duration": 4.041}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui ne supporte pas cette", "start": 1936.2, "duration": 4.439}, {"text": "langue de bois on a besoin de justice", "start": 1938.32, "duration": 4.28}, {"text": "mais je parle pas de vous on a besoin de", "start": 1940.639, "duration": 4.04}, {"text": "justice quand vous parlez de l'accord", "start": 1942.6, "duration": 4.439}, {"text": "d'association UE Isra\u00ebl je sais pas qui", "start": 1944.679, "duration": 3.96}, {"text": "vous pr\u00e9pare vous mais vous connaissez", "start": 1947.039, "duration": 2.841}, {"text": "mal vos dossiers figurez-vous que", "start": 1948.639, "duration": 3.561}, {"text": "l'accord UE Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 suspendu il y a", "start": 1949.88, "duration": 5.48}, {"text": "eu un vote pour sa suspension en 2002 au", "start": 1952.2, "duration": 5.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en il y a eu une", "start": 1955.36, "duration": 4.159}, {"text": "majorit\u00e9 pour pour la suspension de cet", "start": 1957.44, "duration": 4.4}, {"text": "accord pour des faits moins graves on va", "start": 1959.519, "duration": 3.64}, {"text": "faire un dernier tour de table si vous", "start": 1961.84, "duration": 3.6}, {"text": "le voulez bien qu'est-ce que qu'est-ce", "start": 1963.159, "duration": 4.681}, {"text": "que vous attendez de ce Parlement et de", "start": 1965.44, "duration": 4.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne vraiment une phrase", "start": 1967.84, "duration": 4.439}, {"text": "chacun la fin d'une hypocrisie et des", "start": 1969.84, "duration": 4.079}, {"text": "sanctions tr\u00e8s concr\u00e8tes \u00e0 l'endroit de", "start": 1972.279, "duration": 3.201}, {"text": "l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl on a initi\u00e9 une", "start": 1973.919, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9solution sur la situation de de lbanon", "start": 1975.48, "duration": 4.319}, {"text": "pour pour voir qu'est-ce qui se passe", "start": 1978.36, "duration": 3.559}, {"text": "l\u00e0-bas pourquoi elles sont prises en", "start": 1979.799, "duration": 5.321}, {"text": "otage de cette situation de hzbollah et", "start": 1981.919, "duration": 7.24}, {"text": "de de toute euh la situation que l'Union", "start": 1985.12, "duration": 6.32}, {"text": "europ\u00e9enne n' pas r\u00e9solu m\u00eame dans ces", "start": 1989.159, "duration": 3.681}, {"text": "conditions tragiques il y a les", "start": 1991.44, "duration": 2.839}, {"text": "conditions pour construire un accord", "start": 1992.84, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gional qui par par l'\u00e9limination du", "start": 1994.279, "duration": 3.441}, {"text": "Hamas qui c'est un momentement", "start": 1996.72, "duration": 2.72}, {"text": "terroriste et l'affirmation du droit \u00e0", "start": 1997.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'existence d'Isra\u00ebl chose que j'ai pas", "start": 1999.44, "duration": 4.44}, {"text": "jamais entendu de la bouche de cette de", "start": 2001.48, "duration": 5.48}, {"text": "la col\u00e8ant", "start": 2003.88, "duration": 3.08}, {"text": "je crois je cro", "start": 2007.88, "duration": 4.32}, {"text": "que", "start": 2010.159, "duration": 4.441}, {"text": "bien d'arr\u00eater la propagande et de", "start": 2012.2, "duration": 5.12}, {"text": "revenir \u00e0 mettre les bases pour une", "start": 2014.6, "duration": 4.439}, {"text": "v\u00e9ritable action diplomatique merci \u00e0", "start": 2017.32, "duration": 3.76}, {"text": "vous de nous avoir suivi vous v\u00e9rifiez", "start": 2019.039, "duration": 4.401}, {"text": "que les Europ\u00e9ens sont tr\u00e8s partag\u00e9s sur", "start": 2021.08, "duration": 4.479}, {"text": "la question et nous vous donnons", "start": 2023.44, "duration": 4.0}, {"text": "rendez-vous sur nos deux antennes pour", "start": 2025.559, "duration": 3.6}, {"text": "plus d'informations restez en notre", "start": 2027.44, "duration": 2.95}, {"text": "compagnie", "start": 2029.159, "duration": 13.96}, {"text": "[Musique]", "start": 2030.39, "duration": 12.729}]}