{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "deux traces ADN humains ont \u00e9t\u00e9", "start": 0.04, "duration": 3.04}, {"text": "retrouv\u00e9es sur les osements et les", "start": 1.599, "duration": 3.321}, {"text": "v\u00eatements du petit \u00c9mile ces deux traces", "start": 3.08, "duration": 3.52}, {"text": "n'appartiennent ni \u00e0 \u00c9mile ni \u00e0 un", "start": 4.92, "duration": 3.799}, {"text": "membre de sa famille selon RTL qui a", "start": 6.6, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'information elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 8.719, "duration": 3.361}, {"text": "retrouv\u00e9es en tr\u00e8s petite quantit\u00e9 et", "start": 10.28, "duration": 3.88}, {"text": "sont je cite d\u00e9grad\u00e9 les enqu\u00eateurs", "start": 12.08, "duration": 3.519}, {"text": "n'excluent pas qu'il puisse s'agir de", "start": 14.16, "duration": 2.959}, {"text": "traces li\u00e9e \u00e0 une contamination", "start": 15.599, "duration": 4.6}, {"text": "accidentelle pour Rael en mars 2024 des", "start": 17.119, "duration": 5.24}, {"text": "OSM appartenant au petits gar\u00e7on ont \u00e9t\u00e9", "start": 20.199, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9couverts dans la commune du vernis", "start": 22.359, "duration": 4.281}, {"text": "dans les Alpes de Haute-Provence o\u00f9 le", "start": 24.76, "duration": 3.72}, {"text": "petit gar\u00e7on a disparu il y a plus d'un", "start": 26.64, "duration": 3.639}, {"text": "an pour l'heure la mort d'\u00c9mile reste", "start": 28.48, "duration": 3.88}, {"text": "inexpliqu\u00e9 ni la piste accidentelle ni", "start": 30.279, "duration": 3.841}, {"text": "la piste criminelle n'ont encore \u00e9t\u00e9", "start": 32.36, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9cart\u00e9e", "start": 34.12, "duration": 3.0}]}