{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le P\u00e8re Mathieu quitte l'\u00e9glise et n'est", "start": 0.04, "duration": 2.96}, {"text": "donc plus pr\u00eatre le P\u00e8re Mathieu \u00e9tait", "start": 1.48, "duration": 2.96}, {"text": "connu pour partager son quotidien de", "start": 3.0, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00eatre et r\u00e9pondre aux questions sur la", "start": 4.44, "duration": 2.959}, {"text": "religion sur les r\u00e9seaux sociaux il", "start": 5.96, "duration": 2.96}, {"text": "avait atteint plus d'un,2 million", "start": 7.399, "duration": 3.16}, {"text": "d'abonn\u00e9s sur TikTok avant de stopper", "start": 8.92, "duration": 3.36}, {"text": "ses vid\u00e9os sur l'application en d\u00e9cembre", "start": 10.559, "duration": 4.08}, {"text": "2023 selon Lib\u00e9ration l'expert Mathieu", "start": 12.28, "duration": 3.839}, {"text": "pourra avoir \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 d'arr\u00eater ses", "start": 14.639, "duration": 3.361}, {"text": "vid\u00e9os sur TikTok apr\u00e8s plusieurs \u00e9carts", "start": 16.119, "duration": 2.841}, {"text": "qui n'auraiit pas vraiment plusu \u00e0", "start": 18.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'\u00e9glise catholique en 2021 il avait", "start": 18.96, "duration": 3.0}, {"text": "notamment fait une vid\u00e9o dans laquelle", "start": 20.72, "duration": 3.0}, {"text": "il \u00e9voquait l'homosexualit\u00e9 affirmant", "start": 21.96, "duration": 3.44}, {"text": "que cela n'avait rien \u00e0 p\u00eacher l'\u00e9glise", "start": 23.72, "duration": 3.44}, {"text": "avait r\u00e9agi en d\u00e9sapprouvant certaines", "start": 25.4, "duration": 3.76}, {"text": "de ses vid\u00e9os qui je cite d\u00e9nature le", "start": 27.16, "duration": 3.84}, {"text": "message de l'\u00e9v ce dimanche dans une", "start": 29.16, "duration": 3.8}, {"text": "vid\u00e9o de 45 minutes publi\u00e9e sur youtube", "start": 31.0, "duration": 3.32}, {"text": "il a cette fois-ci annonc\u00e9 quitter", "start": 32.96, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9glise et donc ne plus \u00eatre pr\u00eatre il", "start": 34.32, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9clare notamment ne plus \u00eatre", "start": 36.16, "duration": 3.079}, {"text": "suffisamment je cite en phase avec", "start": 37.399, "duration": 3.561}, {"text": "l'\u00c9glise institutionnelle pour rester", "start": 39.239, "duration": 3.401}, {"text": "l'un de ses pr\u00e9dicateurs et donc l'un de", "start": 40.96, "duration": 3.2}, {"text": "ses repr\u00e9sentants il explique \u00e9galement", "start": 42.64, "duration": 3.439}, {"text": "s'\u00eatre remis en question depuis un an ce", "start": 44.16, "duration": 3.6}, {"text": "qu' a men\u00e9 \u00e0 cette d\u00e9cision il affirme", "start": 46.079, "duration": 3.361}, {"text": "cependant rester catholique et croyant", "start": 47.76, "duration": 2.959}, {"text": "dans sa vid\u00e9o il explique aussi qu'il", "start": 49.44, "duration": 2.639}, {"text": "s'appr\u00eate \u00e0 sortir un livre pour", "start": 50.719, "duration": 3.0}, {"text": "s'inscrire dans une d\u00e9marche de v\u00e9rit\u00e9", "start": 52.079, "duration": 3.041}, {"text": "vis-\u00e0-vis des lecteurs il a \u00e9galement", "start": 53.719, "duration": 2.761}, {"text": "affirm\u00e9 qu'il ne reviendrait pas sur les", "start": 55.12, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux", "start": 56.48, "duration": 3.28}]}