{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la nomination de de Michel Barnier elle", "start": 0.799, "duration": 4.52}, {"text": "correspond \u00e0 mon avis \u00e0 un", "start": 3.24, "duration": 4.199}, {"text": "tournant un tournant pourquoi parce que", "start": 5.319, "duration": 4.641}, {"text": "depuis 2 ans depuis 2022 en fait depuis", "start": 7.439, "duration": 4.001}, {"text": "la majorit\u00e9 relative \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 9.96, "duration": 3.32}, {"text": "nationale tout le monde est bien", "start": 11.44, "duration": 4.279}, {"text": "conscient que nous vivons dans une", "start": 13.28, "duration": 4.759}, {"text": "situation politique de crisep passion de", "start": 15.719, "duration": 5.361}, {"text": "tension constante on a l'impression", "start": 18.039, "duration": 6.281}, {"text": "qu'aucun texte de loi qu'aucune id\u00e9e ne", "start": 21.08, "duration": 6.16}, {"text": "peut avancer parce que justement les", "start": 24.32, "duration": 4.799}, {"text": "formations politiques sont tr\u00e8s tendues", "start": 27.24, "duration": 3.799}, {"text": "les unes contre les autres il y a des", "start": 29.119, "duration": 4.481}, {"text": "tensions sociales il y a des difficult\u00e9s", "start": 31.039, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9conomiques que chacun conna\u00eet le choix", "start": 33.6, "duration": 4.0}, {"text": "de Michel Barnier c'est le choix d'un", "start": 36.12, "duration": 3.72}, {"text": "rassembleleur d'un n\u00e9gociateur on va", "start": 37.6, "duration": 4.799}, {"text": "dire ah oui mais il ne repr\u00e9sente pas la", "start": 39.84, "duration": 4.52}, {"text": "premi\u00e8re formation politique dans le", "start": 42.399, "duration": 4.64}, {"text": "pays apr\u00e8s les \u00e9lections pas le sujet il", "start": 44.36, "duration": 4.44}, {"text": "y a aucune formation politique n'a de", "start": 47.039, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 lui incarne quelque chose", "start": 48.8, "duration": 4.68}, {"text": "d'abord pour nous au S\u00e9nat par exemple", "start": 51.039, "duration": 4.881}, {"text": "c'est quelqu'un qui a \u00e9t\u00e9 un \u00e9lu local", "start": 53.48, "duration": 4.44}, {"text": "pendant longtemps Conseil G\u00e9n\u00e9ral puis", "start": 55.92, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de savoix", "start": 57.92, "duration": 3.92}, {"text": "il parlementairire \u00e7a va un peu nous", "start": 59.399, "duration": 4.561}, {"text": "changer de ce qu'on nous met d'habitude", "start": 61.84, "duration": 4.16}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment commissaire europ\u00e9en", "start": 63.96, "duration": 4.199}, {"text": "il a n\u00e9goci\u00e9 le brexit c'est un", "start": 66.0, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9gociateur et un rassembleur quelqu'un", "start": 68.159, "duration": 5.0}, {"text": "qui certes n'est pas dans la tenstion", "start": 70.88, "duration": 3.96}, {"text": "mais est-ce qu'on a besoin de \u00e7a en plus", "start": 73.159, "duration": 3.401}, {"text": "en ce moment avec l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 74.84, "duration": 4.04}, {"text": "d'aujourd'hui donc quelqu'un qui est", "start": 76.56, "duration": 4.76}, {"text": "capable de rassembler de n\u00e9gocier", "start": 78.88, "duration": 5.64}, {"text": "d'aplagir les difficult\u00e9s de d\u00e9finir des", "start": 81.32, "duration": 6.2}, {"text": "objectifs en n'essayant pas de passer en", "start": 84.52, "duration": 6.59}, {"text": "force je pense que c'est un bon choix", "start": 87.52, "duration": 8.82}, {"text": "[Musique]", "start": 91.11, "duration": 5.23}]}