{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les coll\u00e9giens vont-ils vraiment \u00eatre en", "start": 0.04, "duration": 3.72}, {"text": "cours de 8h \u00e0 18h tous les jours et bien", "start": 1.48, "duration": 3.92}, {"text": "le Premier ministre Gabriel hatthal a", "start": 3.76, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 ses annonces je vous explique", "start": 5.4, "duration": 2.64}, {"text": "tout \u00e7a et pourquoi \u00e7a fait des bat", "start": 6.919, "duration": 2.321}, {"text": "alors cette d\u00e9claration a fait croire \u00e0", "start": 8.04, "duration": 2.4}, {"text": "beaucoup que les coll\u00e9giens auraient", "start": 9.24, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9sormais cours de 8h \u00e0 18h sauf que et", "start": 10.44, "duration": 3.96}, {"text": "bien ce n'est pas le cas et ce pour deux", "start": 12.799, "duration": 3.281}, {"text": "raisons d'abord premier point en r\u00e9alit\u00e9", "start": 14.4, "duration": 3.28}, {"text": "ce n'est pas des cours en plus qui vont", "start": 16.08, "duration": 2.88}, {"text": "s'ajouter mais c'est plut\u00f4t la", "start": 17.68, "duration": 3.16}, {"text": "possibilit\u00e9 pour les \u00e9l\u00e8ves d'avoir", "start": 18.96, "duration": 3.76}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 des activit\u00e9s culturelles", "start": 20.84, "duration": 4.12}, {"text": "sportives ou encore d'aide au Devoir et", "start": 22.72, "duration": 3.92}, {"text": "ce donc directement au coll\u00e8ge", "start": 24.96, "duration": 3.159}, {"text": "lorsqu'ils n'ont pas cours par ailleurs", "start": 26.64, "duration": 2.959}, {"text": "deuxi\u00e8me point tr\u00e8s important interroger", "start": 28.119, "duration": 3.761}, {"text": "jeudi soir par RMC et BFM TV Gabriel", "start": 29.599, "duration": 3.761}, {"text": "Atal a expliqu\u00e9 que ce n'\u00e9tait pas une", "start": 31.88, "duration": 3.199}, {"text": "mesure obligatoire en gros c'est les", "start": 33.36, "duration": 3.08}, {"text": "parents et donc chaque famille qui va", "start": 35.079, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9cider s'il souhait que leur enfants", "start": 36.44, "duration": 3.959}, {"text": "soit gard\u00e9 ou non au coll\u00e8ge lorsqu'il", "start": 38.04, "duration": 4.4}, {"text": "n'a pas cours bref pas de cours de 8h \u00e0", "start": 40.399, "duration": 3.921}, {"text": "18h et pas d'obligation non plus puisque", "start": 42.44, "duration": 3.24}, {"text": "c'est les parents qui choisissent ce", "start": 44.32, "duration": 2.719}, {"text": "dispositif sera propos\u00e9 dans les", "start": 45.68, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tablissements situ\u00e9s en zone d", "start": 47.039, "duration": 3.36}, {"text": "prioritaire avant d'\u00eatre \u00e9ventuellement", "start": 48.64, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 certains syndicats estiment", "start": 50.399, "duration": 2.721}, {"text": "notamment que ce n'est pas forc\u00e9ment la", "start": 52.0, "duration": 2.6}, {"text": "priorit\u00e9 ou alors qu'il faudrait plut\u00f4t", "start": 53.12, "duration": 2.959}, {"text": "davantage de moyens pour les professeurs", "start": 54.6, "duration": 2.72}, {"text": "je vous tiens au courant directement sur", "start": 56.079, "duration": 4.361}, {"text": "ce compte", "start": 57.32, "duration": 3.12}]}