{"label": "politique", "transcript": [{"text": "non c'est pas une surprise en fait parce", "start": 0.0, "duration": 4.4}, {"text": "que Trump fait du Trump quoi et camel", "start": 1.36, "duration": 5.399}, {"text": "Harry \u00e7a fait du je sais pas quoi du", "start": 4.4, "duration": 3.96}, {"text": "Hollande quelque chose comme \u00e7a et \u00e7a", "start": 6.759, "duration": 3.641}, {"text": "donne un r\u00e9sultat \u00e0 la fin qui qui est", "start": 8.36, "duration": 3.96}, {"text": "celui qu'on a sous les yeux et il y a", "start": 10.4, "duration": 3.52}, {"text": "une inqui\u00e9tude aussi en France que", "start": 12.32, "duration": 3.04}, {"text": "certains veuillent suivre cette voie \u00e0", "start": 13.92, "duration": 3.56}, {"text": "gauche c'est\u00e0-dire une une voix molle", "start": 15.36, "duration": 5.079}, {"text": "une voix soupe qui \u00e0 la fin am\u00e8ne", "start": 17.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'extr\u00eame droite au pouvoir et on peut", "start": 20.439, "duration": 3.241}, {"text": "pas tol\u00e9rer \u00e7a en France donc il va", "start": 21.76, "duration": 3.519}, {"text": "falloir se r\u00e9veiller et se r\u00e9veiller dur", "start": 23.68, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 c'est tr\u00e8s inqui\u00e9tant c'est tr\u00e8s", "start": 25.279, "duration": 4.041}, {"text": "inqui\u00e9tant enfin moi j'ai une pens\u00e9e", "start": 27.76, "duration": 3.08}, {"text": "pour les Ukrainiens pour les", "start": 29.32, "duration": 4.68}, {"text": "Palestiniens pour beaucoup de femmes", "start": 30.84, "duration": 6.36}, {"text": "pour tous ceux qui vont \u00eatre victimes", "start": 34.0, "duration": 5.52}, {"text": "bah du d\u00e9r\u00e8glement climatique donc l\u00e0", "start": 37.2, "duration": 4.0}, {"text": "c'est quand m\u00eame quelque chose d'assez", "start": 39.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'assez terrible et puis effectivement", "start": 41.2, "duration": 4.28}, {"text": "enfin pour moi depuis juillet et puis le", "start": 43.32, "duration": 5.719}, {"text": "la tentative d'assassinat et cette image", "start": 45.48, "duration": 5.36}, {"text": "qui \u00e9tait d'une force assez terrible", "start": 49.039, "duration": 5.241}, {"text": "avec Trump le le bras lev\u00e9 et l'oreille", "start": 50.84, "duration": 5.64}, {"text": "en song envoyer un message qui qui \u00e9tait", "start": 54.28, "duration": 3.4}, {"text": "assez terrible et puis bon je crois que", "start": 56.48, "duration": 3.68}, {"text": "Camal Haris est arriv\u00e9 beaucoup trop", "start": 57.68, "duration": 4.44}, {"text": "tard c'est \u00e9videmment extr\u00eamement", "start": 60.16, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9occupant c'est pr\u00e9occupant au premier", "start": 62.12, "duration": 3.52}, {"text": "chef pour l'Ukraine et donc pour la", "start": 63.68, "duration": 3.759}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a nous rappelle", "start": 65.64, "duration": 4.04}, {"text": "s'il \u00e9tait besoin de le faire que la", "start": 67.439, "duration": 3.881}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des Europ\u00e9ens doit d'abord", "start": 69.68, "duration": 3.119}, {"text": "reposer sur les Europ\u00e9ens eux-m\u00eames", "start": 71.32, "duration": 2.68}, {"text": "c'est ce que le pr\u00e9sident de la", "start": 72.799, "duration": 3.64}, {"text": "R\u00e9publique a d\u00e9fendu depuis 2017 de", "start": 74.0, "duration": 4.159}, {"text": "pouvoir b\u00e2tir cette autonomie", "start": 76.439, "duration": 3.36}, {"text": "strat\u00e9gique qui repose d'ailleurs \u00e0 la", "start": 78.159, "duration": 3.761}, {"text": "fois sur des piliers militaires de", "start": 79.799, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9fense de s\u00e9curit\u00e9 mais \u00e9galement des", "start": 81.92, "duration": 3.879}, {"text": "piliers \u00e9conomique \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 83.6, "duration": 3.72}, {"text": "strat\u00e9gique je crois que d\u00e9sormais", "start": 85.799, "duration": 3.32}, {"text": "l'urgence c'est qu'on puisse se", "start": 87.32, "duration": 4.119}, {"text": "coordonner entre Europ\u00e9ens pour tenir un", "start": 89.119, "duration": 5.04}, {"text": "discours uni \u00e0 l'\u00e9gard des Am\u00e9ricains", "start": 91.439, "duration": 4.801}, {"text": "puisque \u00e9videmment un des risques c'est", "start": 94.159, "duration": 4.64}, {"text": "que les Europ\u00e9ens s'expriment de mani\u00e8re", "start": 96.24, "duration": 4.36}, {"text": "dispers\u00e9e je crois que c'est l'intention", "start": 98.799, "duration": 3.201}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui d\u00e8s ce", "start": 100.6, "duration": 2.799}, {"text": "matin a fait part de son intention", "start": 102.0, "duration": 3.079}, {"text": "devrait en ce sens donc le pr\u00e9sident de", "start": 103.399, "duration": 4.201}, {"text": "la R\u00e9publique a f\u00e9liciter l'\u00e9lection de", "start": 105.079, "duration": 4.04}, {"text": "Donald Trump et nous aussi le", "start": 107.6, "duration": 2.839}, {"text": "rassemblement national f\u00e9licitons", "start": 109.119, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la t\u00eate des", "start": 110.439, "duration": 3.04}, {"text": "\u00c9tats-Unis est-ce que c'\u00e9tait le", "start": 112.159, "duration": 3.081}, {"text": "candidat que vous vous", "start": 113.479, "duration": 4.24}, {"text": "souteniez vous dire que en effet sur", "start": 115.24, "duration": 3.839}, {"text": "certains points il y avait des accroches", "start": 117.719, "duration": 3.641}, {"text": "avec Donald Trump \u00e9videmment mais nous", "start": 119.079, "duration": 3.96}, {"text": "sommes avant tout fran\u00e7ais on a toujours", "start": 121.36, "duration": 2.52}, {"text": "dit qu'on ne voulait pas faire", "start": 123.039, "duration": 2.36}, {"text": "d'ing\u00e9rence et qu'on npr\u00e9ciait pas non", "start": 123.88, "duration": 4.12}, {"text": "plus les les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res en", "start": 125.399, "duration": 5.0}, {"text": "France donc on a laiss\u00e9 libre libre", "start": 128.0, "duration": 4.68}, {"text": "cours \u00e0 la d\u00e9mocratie aux \u00c9tats-Unis on", "start": 130.399, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas l\u00e0 pour s'exprimer ou pour", "start": 132.68, "duration": 2.76}, {"text": "choisir on peut avoir des points", "start": 133.959, "duration": 3.081}, {"text": "d'accointance mais on a tenu", "start": 135.44, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9ritablement et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la position ce", "start": 137.04, "duration": 2.72}, {"text": "matin rappel\u00e9e par Marine Le Pen et", "start": 138.56, "duration": 2.679}, {"text": "Jordan Bardella de laisser les", "start": 139.76, "duration": 3.64}, {"text": "Am\u00e9ricains d\u00e9cider de leur destin est-ce", "start": 141.239, "duration": 3.241}, {"text": "que c'est une bonne chose par est-ce que", "start": 143.4, "duration": 2.08}, {"text": "c'est une bonne chose pour la pour la", "start": 144.48, "duration": 2.2}, {"text": "France estce qu'il aurait pas mieux", "start": 145.48, "duration": 3.2}, {"text": "fallu qu' la pr\u00e9sidente des \u00c9tats-Unis", "start": 146.68, "duration": 3.68}, {"text": "plut\u00f4t que Donald Trump bah \u00e9coutez", "start": 148.68, "duration": 2.839}, {"text": "c'\u00e9tait la m\u00eame question par rapport", "start": 150.36, "duration": 3.36}, {"text": "avec Joe Biden moi je suis pas convaincu", "start": 151.519, "duration": 3.641}, {"text": "comme Jean-Philippe Tanguy le dit", "start": 153.72, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement que nous ayons des amis \u00e0", "start": 155.16, "duration": 3.68}, {"text": "Washington il faut toujours se m\u00e9fier du", "start": 157.28, "duration": 3.239}, {"text": "grand fr\u00e8re am\u00e9ricain vous savez les", "start": 158.84, "duration": 3.479}, {"text": "Am\u00e9ricains d\u00e9fendent leurs int\u00e9r\u00eats donc", "start": 160.519, "duration": 3.44}, {"text": "euh nous on doit d\u00e9fendre les nottres", "start": 162.319, "duration": 3.361}, {"text": "l'Europe doit d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats les", "start": 163.959, "duration": 3.441}, {"text": "Am\u00e9ricains pensent au leur et il faut", "start": 165.68, "duration": 3.8}, {"text": "pas \u00eatre aveugle avec les Am\u00e9ricains", "start": 167.4, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame si on peut avoir des points", "start": 169.48, "duration": 3.56}, {"text": "d'acquintance avec euh euh avec Donald", "start": 170.64, "duration": 3.599}, {"text": "Trump ou m\u00eame certains avec camala", "start": 173.04, "duration": 2.96}, {"text": "Harris Cala Harris pr\u00e9sident des", "start": 174.239, "duration": 3.201}, {"text": "\u00c9tats-Unis elle aurait d\u00e9fendu l'int\u00e9r\u00eat", "start": 176.0, "duration": 2.519}, {"text": "des Am\u00e9ricains peut-\u00eatre contre les", "start": 177.44, "duration": 4.159}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de la France aussi", "start": 178.519, "duration": 3.08}]}