{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.2}, {"text": " ... ", "start": 2.36, "duration": 23.48}, {"text": " -Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde\". ", "start": 26.0, "duration": 3.24}, {"text": " \"Freud face au malaise \n des civilisations\". ", "start": 29.4, "duration": 3.88}, {"text": " Freud naquit au mitan \n du 19e si\u00e8cle \u00e0 Freiberg ", "start": 33.44, "duration": 3.48}, {"text": " et il s'\u00e9teignit \n le 23 septembre 1939 \u00e0 Londres, ", "start": 37.08, "duration": 4.76}, {"text": " apr\u00e8s un exil forc\u00e9 de Vienne, \n le 4 juin 1938, ", "start": 42.0, "duration": 4.84}, {"text": " pour \u00e9chapper \u00e0 la barbarie nazie. ", "start": 47.0, "duration": 2.32}, {"text": " Homme des Lumi\u00e8res, ", "start": 49.48, "duration": 1.2}, {"text": " il est le fondateur \n de la psychanalyse, ", "start": 50.84, "duration": 2.64}, {"text": " une nouvelle science \u00e9manant \n de la vie d'\u00e2me de ses contemporains ", "start": 53.64, "duration": 3.8}, {"text": " au travers de leurs vicissitudes \n temporelles et intemporelles. ", "start": 57.6, "duration": 4.0}, {"text": " On a souvent r\u00e9duit \n la psychanalyse ", "start": 61.76, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 la science des r\u00eaves, \n ce qu'elle est, ", "start": 64.72, "duration": 2.52}, {"text": " mais le d\u00e9cryptage freudien \n s'\u00e9tend jusqu'au malaise ", "start": 67.4, "duration": 3.56}, {"text": " des civilisations \n en abordant les besoins aussi divers ", "start": 71.12, "duration": 4.32}, {"text": " que la sexualit\u00e9, la religion, ", "start": 75.6, "duration": 2.8}, {"text": " les relations sociales \n et familiales ", "start": 78.56, "duration": 2.6}, {"text": " et des questions politiques, ", "start": 81.32, "duration": 1.68}, {"text": " notamment la guerre \n ou le nationalisme. ", "start": 83.16, "duration": 3.48}, {"text": " Le savant viennois s'interrogea, \n je le cite : ", "start": 86.8, "duration": 2.56}, {"text": " \"Pourquoi les individus peuples \n se m\u00e9prisent-ils, ", "start": 89.52, "duration": 3.68}, {"text": " \"se ha\u00efssent-ils \n les uns les autres, ", "start": 93.36, "duration": 2.28}, {"text": " \"comme si, d\u00e8s lors \n qu'on r\u00e9unit une multitude, ", "start": 95.8, "duration": 3.52}, {"text": " \"toutes les acquisitions morales \n s'effa\u00e7aient ", "start": 99.48, "duration": 2.84}, {"text": " \"pour ne laisser place \n qu'aux traumatismes ", "start": 102.48, "duration": 2.88}, {"text": " \"et aux pulsions ?\" ", "start": 105.52, "duration": 1.32}, {"text": " Cette \u00e9nigme non r\u00e9solue va \u00eatre \n l'objet de notre d\u00e9bat. ", "start": 107.0, "duration": 3.36}, {"text": " Nous allons chercher ", "start": 110.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 comprendre, en nous adossant \n \u00e0 l'oeuvre de Freud, ", "start": 111.84, "duration": 3.64}, {"text": " les raisons qui poussent \n les hommes et les femmes ", "start": 115.64, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 s'entretuer dans une pulsion \n d'agression ininterrompue, ", "start": 119.12, "duration": 5.08}, {"text": " et les civilisations, \n \u00e0 s'entred\u00e9chirer ", "start": 124.36, "duration": 3.36}, {"text": " dans cette conflictualit\u00e9 sans fin \n du monde. ", "start": 127.88, "duration": 3.24}, {"text": " Pour en parler, \n je vous pr\u00e9sente ", "start": 131.28, "duration": 2.56}, {"text": " mes invit\u00e9s. Jean-Pierre Le Goff, \n vous \u00eates philosophe, ", "start": 134.0, "duration": 3.04}, {"text": " sociologue et essayiste. ", "start": 137.2, "duration": 2.4}, {"text": " G\u00e9rard Miller, vous \u00eates ", "start": 139.76, "duration": 1.4}, {"text": " psychanalyste et essayiste. ", "start": 141.32, "duration": 2.36}, {"text": " Juliette M\u00e9adel, \n vous \u00eates ancienne ministre, ", "start": 143.84, "duration": 2.92}, {"text": " haut fonctionnaire. \n J-L. Chassaing, ", "start": 146.92, "duration": 2.04}, {"text": " vous \u00eates psychiatre ", "start": 149.12, "duration": 1.24}, {"text": " et psychanalyste. ", "start": 150.52, "duration": 2.0}, {"text": " Pierre de Senarclens, \n vous \u00eates politologue, ", "start": 152.68, "duration": 2.6}, {"text": " professeur \u00e9m\u00e9rite \n de l'universit\u00e9 de Lausanne. ", "start": 155.44, "duration": 2.88}, {"text": " Est-ce que cette pr\u00e9vision \n pessimiste de Freud ", "start": 168.6, "duration": 3.68}, {"text": " sur la domination exterminatrice \n des forces de la nature, ", "start": 172.44, "duration": 5.0}, {"text": " extraite de son ouvrage \n \"Malaise dans la civilisation\", ", "start": 177.6, "duration": 3.2}, {"text": " ou selon la traduction, \n \"Malaise ", "start": 180.96, "duration": 2.68}, {"text": " \"dans la culture\", \n vous para\u00eet-elle d'actualit\u00e9 ? ", "start": 183.8, "duration": 2.8}, {"text": " Jean-Pierre Le Goff ? ", "start": 186.76, "duration": 1.52}, {"text": " -Oui, elle me para\u00eet \n totalement d'actualit\u00e9. ", "start": 188.44, "duration": 2.44}, {"text": " Je dirais surtout \n apr\u00e8s une p\u00e9riode assez ang\u00e9lique, ", "start": 191.04, "duration": 2.88}, {"text": " c'est-\u00e0-dire si on remonte un peu \n sur un demi-si\u00e8cle, on va dire, ", "start": 194.08, "duration": 4.08}, {"text": " apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, ", "start": 198.32, "duration": 1.96}, {"text": " il y avait les souvenirs \n de la Shoah, ", "start": 200.44, "duration": 1.92}, {"text": " mais tr\u00e8s vite est apparu \n un autre type de soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 202.52, "duration": 2.68}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 de consommation \n et de loisirs, ", "start": 205.36, "duration": 2.28}, {"text": " avec une forme d'h\u00e9donisme ", "start": 207.8, "duration": 1.48}, {"text": " assez nouvelle, ", "start": 209.44, "duration": 1.24}, {"text": " mais si on va \n beaucoup plus loin encore, ", "start": 210.84, "duration": 2.48}, {"text": " il y a eu \n la chute du mur de Berlin, ", "start": 213.48, "duration": 2.56}, {"text": " la fa\u00e7on dont \n la construction europ\u00e9enne ", "start": 216.2, "duration": 2.24}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \n et je pense qu'il y a eu ", "start": 218.6, "duration": 2.04}, {"text": " une esp\u00e8ce d'ang\u00e9lisme, \n l'utopie ", "start": 220.8, "duration": 2.16}, {"text": " d'une esp\u00e8ce de fin de l'histoire \n et du tragique qui est inh\u00e9rent ", "start": 223.12, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 l'histoire qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e \n \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 227.08, "duration": 2.64}, {"text": " avec l'id\u00e9e que finalement, \n les hommes pouvaient s'entendre ", "start": 229.88, "duration": 3.8}, {"text": " sans qu'il y ait \n une part d'agressivit\u00e9, ", "start": 233.84, "duration": 2.72}, {"text": " avec l'id\u00e9e de la fin des guerres, \n c'est-\u00e0-dire le doux commerce, ", "start": 236.72, "duration": 3.88}, {"text": " le lib\u00e9ralisme, \n le n\u00e9olib\u00e9ralisme, ", "start": 240.76, "duration": 2.32}, {"text": " plus les droits de l'homme. \n C'\u00e9tait la fin de l'histoire... ", "start": 243.24, "duration": 3.32}, {"text": " On pensait que le monde allait \n vers ce mouvement. Il s'est trouv\u00e9 ", "start": 246.72, "duration": 3.8}, {"text": " que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 assez vite d\u00e9menti. \n Il y a eu la guerre du Kosovo, ", "start": 250.68, "duration": 3.24}, {"text": " de la Serbie, en Europe, \n qui est revenue directement,", "start": 254.08, "duration": 3.44}, {"text": " qui a remontr\u00e9 le tragique. ", "start": 257.68, "duration": 1.52}, {"text": " Il y a eu aussi le Covid, \n d'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 259.36, "duration": 2.96}, {"text": " par rapport \u00e0 cette euphorie. \n Tout d'un coup, ", "start": 262.48, "duration": 2.76}, {"text": " on retrouve le tragique \n et la mort possible. Et alors, ", "start": 265.4, "duration": 3.32}, {"text": " aujourd'hui, \n vous avez les guerres ", "start": 268.88, "duration": 2.52}, {"text": " en Europe avec Poutine, \n plus les risques de guerre. ", "start": 271.56, "duration": 3.28}, {"text": " Donc tout \u00e7a s'est un peu effondr\u00e9 ", "start": 275.0, "duration": 1.92}, {"text": " et le terrorisme islamiste \n avait quelque chose ", "start": 277.08, "duration": 2.8}, {"text": " qui m'a beaucoup frapp\u00e9, \n c'est la difficult\u00e9 \u00e0 assumer ", "start": 280.04, "duration": 3.24}, {"text": " le fait qu'il peut y avoir \n en face de nous des ennemis ", "start": 283.44, "duration": 2.96}, {"text": " qui veulent nous d\u00e9truire. \n Sans reprendre Freund, ", "start": 286.56, "duration": 2.96}, {"text": " que vous le vouliez ou non, \n vous avez des ennemis. ", "start": 289.68, "duration": 2.88}, {"text": " M\u00eame en disant \"J'en veux pas\",\n ils viennent vous chercher. ", "start": 292.72, "duration": 3.16}, {"text": " Quand je voyais, par exemple, \n les manifestations ", "start": 296.04, "duration": 3.0}, {"text": " contre les attentats \n de Charlie Hebdo, ", "start": 299.2, "duration": 2.12}, {"text": " j'avais \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par des esp\u00e8ces \n de nouveaux rituels de deuil ", "start": 301.48, "duration": 3.4}, {"text": " avec des bougies, des ballons \n et un certain type de chant ", "start": 305.04, "duration": 3.04}, {"text": " qu'on mettait souvent en avant, \n John Lennon. ", "start": 308.24, "duration": 2.48}, {"text": " \"Imagine un monde enfin pacifi\u00e9.\" ", "start": 310.88, "duration": 2.6}, {"text": " Pas \"L'ennemi conna\u00eetra \n le prix du sang et des larmes\", ", "start": 313.64, "duration": 2.88}, {"text": " Chant des partisans. ", "start": 316.68, "duration": 1.16}, {"text": " L'inverse. Il y a eu une difficult\u00e9. \n Aujourd'hui, ", "start": 318.0, "duration": 3.0}, {"text": " on progresse \u00e0 affronter \n cette r\u00e9alit\u00e9, c'est-\u00e0-dire une part ", "start": 321.16, "duration": 3.64}, {"text": " d'agressivit\u00e9 qui est indestructible\n au sein de l'\u00eatre humain, ", "start": 324.96, "duration": 3.8}, {"text": " pour reprendre la formule. \n C'est difficile. ", "start": 328.92, "duration": 2.4}, {"text": " Si vous regardez le cheminement, ", "start": 331.48, "duration": 1.76}, {"text": " on y arrive \n avec des points de fuite. ", "start": 333.4, "duration": 1.96}, {"text": " -Alors, \n cette v\u00e9rit\u00e9 freudienne, ", "start": 335.52, "duration": 2.32}, {"text": " intemporelle, vous la partagez, \n G\u00e9rard Miller ? ", "start": 338.0, "duration": 2.8}, {"text": " -\"Malaise dans la civilisation\", \n \"Malaise dans la culture\", ", "start": 340.96, "duration": 3.28}, {"text": " c'est 1929, \n c'est la crise \u00e9conomique, ", "start": 344.4, "duration": 2.64}, {"text": " c'est la mont\u00e9e de plus \n en plus nette au pouvoir des nazis. ", "start": 347.2, "duration": 4.0}, {"text": " On peut se dire : \"On comprend \n pourquoi, tout particuli\u00e8rement ", "start": 351.36, "duration": 3.44}, {"text": " \"\u00e0 ce moment-l\u00e0, \n Freud \u00e9tait pessimiste\" ", "start": 354.96, "duration": 2.2}, {"text": " et pourquoi il dit : \"Moi-m\u00eame, \n qui ai plus de 70 ans, ", "start": 357.32, "duration": 2.84}, {"text": " \"c'est \u00e0 mes petits-enfants \n que je pense, ", "start": 360.32, "duration": 2.28}, {"text": " \"parce que pour moi, \n \u00e9videmment, ", "start": 362.76, "duration": 1.76}, {"text": " \"tout est d\u00e9j\u00e0 foutu.\" \n Il faut dire que contrairement ", "start": 364.68, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 ce qu'on a \u00e9voqu\u00e9, \n je n'ai jamais cru, ", "start": 367.76, "duration": 2.08}, {"text": " freudien, \n \u00e0 la fin de l'histoire, ", "start": 370.0, "duration": 2.4}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 un moment court ", "start": 372.56, "duration": 1.52}, {"text": " dans l'id\u00e9ologie, ", "start": 374.24, "duration": 1.16}, {"text": " venue des Etats-Unis, \n parce que ma g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 375.56, "duration": 2.52}, {"text": " a connu la guerre du Vietnam ", "start": 378.24, "duration": 1.72}, {"text": " et ensuite, toute une s\u00e9rie \n de catastrophes. ", "start": 380.12, "duration": 2.48}, {"text": " M\u00eame la pauvret\u00e9 et la mis\u00e8re \n en France m'ont permis de croire ", "start": 382.76, "duration": 3.6}, {"text": " que de toute fa\u00e7on, en effet, ", "start": 386.52, "duration": 1.76}, {"text": " le pessimisme freudien ", "start": 388.44, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e9tait intemporel, \n mais je pense ", "start": 390.12, "duration": 1.8}, {"text": " que ce qu'on va essayer \n d'expliquer, justement, ", "start": 392.08, "duration": 2.76}, {"text": " c'est pourquoi, \n d'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 395.0, "duration": 2.2}, {"text": " quand on est freudien, ", "start": 397.36, "duration": 1.28}, {"text": " on ne peut qu'\u00eatre pessimiste \n sur le long terme. ", "start": 398.8, "duration": 3.0}, {"text": " Au court terme, \n essayons d'\u00eatre heureux, ", "start": 401.96, "duration": 2.28}, {"text": " d'\u00e9lever nos enfants avec bonheur. \n Mais sur le long terme, ", "start": 404.4, "duration": 3.12}, {"text": " quand on est freudien, \n on ne peut \u00eatre que pessimiste. ", "start": 407.68, "duration": 3.0}, {"text": " -Juliette M\u00e9adel ? ", "start": 410.84, "duration": 1.64}, {"text": " -Je serai moins pessimiste que vous, \n non pas sur l'avenir, ", "start": 412.64, "duration": 3.8}, {"text": " mais sur le pass\u00e9, parce qu'au fond, \n s'il y a quelque chose ", "start": 416.6, "duration": 3.04}, {"text": " que nous ont appris \n ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 419.8, "duration": 2.32}, {"text": " c'est qu'on a cherch\u00e9 \u00e0 domestiquer \n ces pulsions d'agressivit\u00e9. ", "start": 422.28, "duration": 3.92}, {"text": " Je suis toujours assez frapp\u00e9e \n quand on dit : ", "start": 426.36, "duration": 2.44}, {"text": " \"C'\u00e9tait mieux avant, \n c'\u00e9tait plus apais\u00e9.\" ", "start": 428.96, "duration": 2.4}, {"text": " Par exemple, ", "start": 431.52, "duration": 1.4}, {"text": " pour parler de la violence ", "start": 433.08, "duration": 1.4}, {"text": " en d\u00e9bat politique, on dit : \n \"Avant, c'\u00e9tait apais\u00e9, ", "start": 434.64, "duration": 2.96}, {"text": " ce qui est faux. On voit, \n \u00e0 la fin du 19e, des caricatures ", "start": 437.76, "duration": 2.96}, {"text": " d'une agressivit\u00e9 inou\u00efe. ", "start": 440.88, "duration": 1.96}, {"text": " Au fond, cette violence ", "start": 443.0, "duration": 1.28}, {"text": " qu'on d\u00e9plore aujourd'hui, \n \u00e9tait bien pire. ", "start": 444.44, "duration": 2.52}, {"text": " -Ca veut dire que la culture ", "start": 447.12, "duration": 2.0}, {"text": " n'a pas corrig\u00e9 la chose. \n\n -Ca veut dire ", "start": 449.28, "duration": 2.88}, {"text": " que la culture a corrig\u00e9 la chose ", "start": 452.32, "duration": 2.6}, {"text": " et que la violence est \n de plus en plus mal v\u00e9cue, ", "start": 455.08, "duration": 2.52}, {"text": " parce qu'on est de plus en plus \n intol\u00e9rants \u00e0 la violence ", "start": 457.76, "duration": 3.48}, {"text": " et \u00e0 l'agressivit\u00e9. \n C'est en \u00e7a ", "start": 461.4, "duration": 1.68}, {"text": " que je suis plus optimiste. ", "start": 463.24, "duration": 1.6}, {"text": " -Jean-Louis Chassaing, ", "start": 465.0, "duration": 1.32}, {"text": " la violence \u00e9tait l\u00e0 hier, \n est l\u00e0 aujourd'hui. ", "start": 466.48, "duration": 2.52}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9 freudienne \n est intemporelle ", "start": 469.16, "duration": 2.08}, {"text": " et permanente ? ", "start": 471.4, "duration": 1.32}, {"text": " -Alors, d\u00e9j\u00e0, parler de pessimisme \n ou d'optimisme, ", "start": 472.88, "duration": 4.2}, {"text": " c'est tr\u00e8s, \n tr\u00e8s \u00e0 l'heure du temps. ", "start": 477.24, "duration": 2.44}, {"text": " Enfin, c'est-\u00e0-dire, \n effectivement, ", "start": 479.84, "duration": 2.44}, {"text": " il s'agit de mettre un peu d'affect, ", "start": 482.44, "duration": 2.2}, {"text": " alors que les textes de Freud \n et des continuateurs de Freud ", "start": 484.8, "duration": 4.72}, {"text": " sont plut\u00f4t des textes qui essaient \n d'avoir un raisonnement, ", "start": 489.68, "duration": 3.6}, {"text": " plus que des troubles \n de l'humeur, ", "start": 494.48, "duration": 2.8}, {"text": " pour reprendre \n les choses d'aujourd'hui. ", "start": 497.44, "duration": 2.28}, {"text": " C'est int\u00e9ressant de... ", "start": 499.88, "duration": 1.52}, {"text": " Moi, je ne parlerai pas \n de pessimisme ou d'optimisme. ", "start": 501.56, "duration": 3.6}, {"text": " J'essaye de lire Freud et Lacan \n d'une mani\u00e8re plus logique ", "start": 505.32, "duration": 4.24}, {"text": " que d'une mani\u00e8re \n o\u00f9 on met de l'humeur. ", "start": 509.72, "duration": 2.64}, {"text": " Mais je trouve que... ", "start": 513.36, "duration": 1.32}, {"text": " Bon, quel est ce malaise ? ", "start": 515.96, "duration": 2.12}, {"text": " Et est-ce qu'il est encore actuel ? ", "start": 518.24, "duration": 2.52}, {"text": " Freud y va tr\u00e8s fort, \n au d\u00e9but de son texte. ", "start": 520.92, "duration": 2.88}, {"text": " Je veux dire \n qu'il y a trois occasions ", "start": 525.2, "duration": 3.72}, {"text": " d'\u00eatre mal, \n c'est-\u00e0-dire avec son corps, ", "start": 529.08, "duration": 3.24}, {"text": " avec le monde ext\u00e9rieur \n et dans la relation \u00e0 l'autre. ", "start": 532.48, "duration": 3.8}, {"text": " Et c'est effectivement \n ce dernier point que Freud ", "start": 536.44, "duration": 2.92}, {"text": " va \u00e9tudier, puisque, ", "start": 539.52, "duration": 1.16}, {"text": " c'est l'autre chose \n que j'aimerais dire, ", "start": 540.84, "duration": 2.2}, {"text": " c'est que Freud \n n'est pas sociologue ", "start": 543.2, "duration": 3.0}, {"text": " et il a \u00e9crit un texte, \n je crois, en 1932, ", "start": 546.36, "duration": 4.52}, {"text": " sur la weltanschauung, ", "start": 551.04, "duration": 1.72}, {"text": " c'est-\u00e0-dire comme quoi ", "start": 552.92, "duration": 1.48}, {"text": " la psychanalyse n'est pas \n une vision du monde. ", "start": 554.56, "duration": 2.64}, {"text": " Et donc, je pense \n que cette vision du monde comme \u00e7a ", "start": 557.36, "duration": 3.68}, {"text": " n'est pas possible \n pour la psychanalyse. ", "start": 561.2, "duration": 2.2}, {"text": " On sait par rapport... ", "start": 563.56, "duration": 1.2}, {"text": " -Oui, mais quand il dit \n que d\u00e8s qu'il y a ", "start": 564.92, "duration": 2.32}, {"text": " une multitude, \n les gens s'entretuent, ", "start": 567.4, "duration": 2.08}, {"text": " c'est quand m\u00eame ", "start": 569.64, "duration": 1.04}, {"text": " une vision du monde...\n\n -Non. L'autre... ", "start": 570.84, "duration": 2.92}, {"text": " L'autre point, \n c'est aussi sa sp\u00e9cificit\u00e9. ", "start": 573.92, "duration": 3.04}, {"text": " Et dans ses textes, ", "start": 577.12, "duration": 1.44}, {"text": " il parle toujours, \n et assez souvent d'ailleurs, ", "start": 578.72, "duration": 2.68}, {"text": " d'une similitude \n entre l'individuel et le collectif. ", "start": 581.56, "duration": 3.24}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'il y a toujours \n un aller-retour ", "start": 584.96, "duration": 2.6}, {"text": " entre les deux. C'est pas seulement \n parler du collectif, ", "start": 587.72, "duration": 4.2}, {"text": " mais le collectif, \n c'est aussi le sujet individuel. ", "start": 592.08, "duration": 3.36}, {"text": " -On va rentrer dans le d\u00e9tail. ", "start": 595.6, "duration": 1.8}, {"text": " Votre point de vue, \n Pierre de Senarclens ? ", "start": 597.56, "duration": 2.2}, {"text": " Vous enseignez ", "start": 599.92, "duration": 0.84}, {"text": " les sciences politiques. \n Est-ce que vous pensez ", "start": 600.92, "duration": 2.6}, {"text": " que Freud est \n un \u00e9claireur politique ", "start": 603.68, "duration": 2.72}, {"text": " des crises ? ", "start": 606.56, "duration": 1.0}, {"text": " -Il est dans tous les cas \n un \u00e9claireur politique ", "start": 607.72, "duration": 2.6}, {"text": " et il rejoint, disons, une tradition \n de la politique internationale ", "start": 610.48, "duration": 3.64}, {"text": " qui associe effectivement \n l'humanit\u00e9 \u00e0 l'agression. ", "start": 614.28, "duration": 3.2}, {"text": " De ce point de vue-l\u00e0, ", "start": 617.64, "duration": 1.8}, {"text": " Freud \u00e9nonce des postulats ", "start": 619.6, "duration": 4.08}, {"text": " qui sont assum\u00e9s largement \n dans la politique ", "start": 623.84, "duration": 2.44}, {"text": " internationale, \n mais Freud \u00e9tablit un lien ", "start": 626.44, "duration": 3.56}, {"text": " entre le processus civilisateur ", "start": 630.16, "duration": 2.84}, {"text": " et la limitation \n de l'agressivit\u00e9 ", "start": 633.16, "duration": 4.4}, {"text": " et il montre que cette limite ", "start": 637.72, "duration": 4.76}, {"text": " de ce processus civilisateur \n entra\u00eene un malaise. ", "start": 642.64, "duration": 4.4}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous devons vivre ", "start": 648.04, "duration": 1.92}, {"text": " avec un malaise qui est diff\u00e9rent \n de celui qu'il avait mis en avant, ", "start": 650.12, "duration": 3.52}, {"text": " mais qui n'en reste pas moins \n un malaise important ", "start": 653.8, "duration": 2.64}, {"text": " face aux contraintes \n de civilisation. ", "start": 656.6, "duration": 2.4}, {"text": " Et pour revenir \n \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit ", "start": 659.16, "duration": 2.92}, {"text": " sur, disons, \n l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-guerre, ", "start": 662.24, "duration": 2.72}, {"text": " ce qui a domin\u00e9 cet apr\u00e8s-guerre, \n tout de m\u00eame, ", "start": 665.12, "duration": 2.48}, {"text": " c'est un haut degr\u00e9 \n d'institutionnalisation ", "start": 667.76, "duration": 3.48}, {"text": " de la politique internationale, ", "start": 671.4, "duration": 2.12}, {"text": " pas que par les organisations \n internationales, ", "start": 673.68, "duration": 2.6}, {"text": " mais aussi par l'\u00e9quilibre \n de la terreur, n'est-ce pas, ", "start": 676.44, "duration": 2.96}, {"text": " qui cr\u00e9ait quand m\u00eame \n quelque chose ", "start": 679.56, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il \u00e9tait difficile \n de modifier ", "start": 681.72, "duration": 2.04}, {"text": " dans cet \u00e9quilibre. ", "start": 683.92, "duration": 1.48}, {"text": " Et la fin de l'histoire, \n c'\u00e9tait l'id\u00e9e ", "start": 685.56, "duration": 3.64}, {"text": " qu'ayant cette confrontation ", "start": 689.36, "duration": 2.4}, {"text": " de la Guerre froide termin\u00e9e, \n on allait ", "start": 691.92, "duration": 2.72}, {"text": " pouvoir enfin r\u00e9aliser ensemble \n ce processus de civilisation. ", "start": 694.8, "duration": 4.32}, {"text": " -G\u00e9rard Miller, l\u00e0-dessus ? \n\n -Je sens que dans cette \u00e9mission, ", "start": 699.28, "duration": 3.32}, {"text": " je vais d\u00e9sesp\u00e9rer ma voisine, \n madame la ministre, parce que... ", "start": 702.76, "duration": 3.4}, {"text": " -Souvent, \n dans des \u00e9missions communes, ", "start": 706.32, "duration": 2.16}, {"text": " vous me d\u00e9sesp\u00e9rez. \n\n -Parce que... ", "start": 708.64, "duration": 2.68}, {"text": " c'est le moment de dire, ", "start": 711.48, "duration": 1.28}, {"text": " presque de corriger \n ce que vous avez dit au d\u00e9but, ", "start": 712.92, "duration": 2.8}, {"text": " que non seulement \n quand la multitude est l\u00e0, ", "start": 715.88, "duration": 2.44}, {"text": " il y a en effet \n du meurtre dans l'air, ", "start": 718.48, "duration": 2.28}, {"text": " m\u00eame lorsqu'il n'y en a que deux. \n Il faut rappeler ", "start": 720.92, "duration": 2.84}, {"text": " que le d\u00e9but de l'histoire \n dans la Bible... ", "start": 723.92, "duration": 2.56}, {"text": " -Pas dans cette \u00e9mission. \n\n -Non, certainement pas. ", "start": 726.64, "duration": 3.0}, {"text": " Lorsque l'histoire commence, \n apr\u00e8s Adam et Eve, ", "start": 729.8, "duration": 2.64}, {"text": " c'est les deux fr\u00e8res \n qui s'entretuent, ", "start": 732.6, "duration": 2.4}, {"text": " Abel et Ca\u00efn. \n D\u00e8s qu'il y en a deux, ", "start": 735.16, "duration": 1.76}, {"text": " c'est ce que la psychanalyse \n met en avant... ", "start": 737.08, "duration": 2.32}, {"text": " -Permettez-moi juste ", "start": 739.56, "duration": 1.56}, {"text": " de vous interrompre, l\u00e0. \n Comment vous expliquez, ", "start": 741.28, "duration": 2.84}, {"text": " dans ce cas-l\u00e0, \n que nonobstant tous les progr\u00e8s, ", "start": 744.28, "duration": 3.96}, {"text": " la civilisation humaine \n dans les pays d\u00e9mocratiques ", "start": 748.4, "duration": 3.24}, {"text": " n'arrive pas \u00e0 venir \u00e0 bout ", "start": 751.8, "duration": 2.04}, {"text": " de la pulsion d'agression ", "start": 754.0, "duration": 1.72}, {"text": " que certains consid\u00e8rent \n comme une d\u00e9civilisation, ", "start": 755.88, "duration": 3.44}, {"text": " voire m\u00eame un ensauvagement ? ", "start": 759.48, "duration": 1.8}, {"text": " -Je vais r\u00e9pondre \u00e0 votre question \n de fa\u00e7on tr\u00e8s claire. ", "start": 761.44, "duration": 3.28}, {"text": " Quelle est la grande d\u00e9couverte \n de Freud ? ", "start": 764.88, "duration": 2.2}, {"text": " La grande d\u00e9couverte de Freud, ", "start": 767.24, "duration": 1.8}, {"text": " c'est que nous ne voulons pas \n notre bien. ", "start": 769.2, "duration": 2.44}, {"text": " Si nous interrogeons \n tout un chacun, ", "start": 771.8, "duration": 1.96}, {"text": " chacun peut avoir l'id\u00e9e \n qu'il souhaite \u00eatre heureux, ", "start": 773.92, "duration": 3.48}, {"text": " comme un coq en p\u00e2te. Pas du tout, \n dit Freud. Il y a quelque chose ", "start": 777.56, "duration": 3.4}, {"text": " qui nous fait travailler \n contre nous-m\u00eames. ", "start": 781.12, "duration": 2.4}, {"text": " C'est \u00e7a, la pulsion de mort. \n C'est pas le fait de vouloir ", "start": 783.68, "duration": 3.04}, {"text": " d\u00e9truire l'autre, \n c'est une pulsion ", "start": 786.88, "duration": 2.04}, {"text": " contre nous-m\u00eames. \n Cette d\u00e9couverte, notamment, ", "start": 789.08, "duration": 2.76}, {"text": " qu'il d\u00e9couvre dans \n \"Au-del\u00e0 du principe du plaisir\", ", "start": 792.0, "duration": 2.92}, {"text": " qu'il y a quelque chose de plus fort \n que la recherche du plaisir, ", "start": 795.08, "duration": 3.32}, {"text": " la recherche de l'hom\u00e9ostase...\n C'est \u00e7a. ", "start": 798.56, "duration": 2.44}, {"text": " Nous, au contraire, \u00eatres humains, \n nous voulons la crise, ", "start": 801.16, "duration": 3.12}, {"text": " pas seulement l'agressivit\u00e9, ", "start": 804.44, "duration": 1.76}, {"text": " la mort de l'autre, \n nous voulons ", "start": 806.36, "duration": 1.76}, {"text": " quelque chose qui nous d\u00e9truit. \n C'est en ce sens, ", "start": 808.28, "duration": 2.6}, {"text": " madame, que nous sommes ", "start": 811.04, "duration": 1.28}, {"text": " pessimistes. Je garde le terme.\n Nous sommes pessimistes, ", "start": 812.48, "duration": 3.28}, {"text": " parce qu'il y a quelque chose ", "start": 815.92, "duration": 1.52}, {"text": " qui nous fait travailler \n contre nous-m\u00eames. ", "start": 817.6, "duration": 2.64}, {"text": " -Juliette M\u00e9adel. ", "start": 820.4, "duration": 1.24}, {"text": " -Que la grande d\u00e9couverte de Freud \n soit que nous ayons en nous-m\u00eames ", "start": 821.8, "duration": 4.36}, {"text": " une pulsion de mort \n ou d'autodestruction ", "start": 826.32, "duration": 2.32}, {"text": " qui cohabite avec le d\u00e9sir de vivre \n et \u00eatre heureux, c'est une \u00e9vidence. ", "start": 828.8, "duration": 3.8}, {"text": " Ce que je trouve plus int\u00e9ressant \n dans la question que vous posez, ", "start": 832.76, "duration": 3.48}, {"text": " c'est la question du collectif. \n La question, ", "start": 836.4, "duration": 2.44}, {"text": " plus politiquement, c'est : \n \"Est-ce que collectivement, ", "start": 839.0, "duration": 3.08}, {"text": " \"nous en sommes arriv\u00e9s \n \u00e0 un stade de d\u00e9veloppement ", "start": 842.24, "duration": 2.72}, {"text": " \"de notre soci\u00e9t\u00e9\", \n j'aime pas dire \"civilisation\", ", "start": 845.12, "duration": 2.88}, {"text": " \"qui est \u00e0 un stade \n d'autodestruction ?\" ", "start": 848.16, "duration": 2.16}, {"text": " C'est \u00e7a, \u00e0 mon sens, ", "start": 850.48, "duration": 1.08}, {"text": " la grande question qui est pos\u00e9e ", "start": 851.72, "duration": 1.84}, {"text": " par la rar\u00e9faction \n des ressources naturelles ", "start": 853.72, "duration": 2.48}, {"text": " et par un capitalisme \n qui devient fou. ", "start": 856.36, "duration": 2.08}, {"text": " Et ce qui, \u00e0 mon avis, le coeur, \n et votre \u00e9mission... ", "start": 858.6, "duration": 3.4}, {"text": " -La violence est encore plus grande \n dans les pays totalitaires. ", "start": 862.16, "duration": 3.64}, {"text": " Ils n'ont pas le capitalisme comme ", "start": 865.96, "duration": 2.0}, {"text": " substrat politique. \n\n -Autre chose. ", "start": 868.12, "duration": 2.04}, {"text": " Les pays totalitaires \n dont vous parlez, ", "start": 870.32, "duration": 2.2}, {"text": " dont on entend de plus en plus \n la voix aujourd'hui, ", "start": 872.68, "duration": 2.88}, {"text": " qui semblent se liguer ensemble,\n je parle de la Chine, ", "start": 875.72, "duration": 2.96}, {"text": " de la Russie, \n contre un autre mod\u00e8le, ", "start": 878.84, "duration": 2.16}, {"text": " un contre-mod\u00e8le, le n\u00f4tre, \n qui est un mod\u00e8le certes capitaliste ", "start": 881.16, "duration": 4.08}, {"text": " avec ses d\u00e9voiements. ", "start": 885.4, "duration": 1.2}, {"text": " Ces deux mod\u00e8les-l\u00e0, \n \u00e7a fait un choc, ", "start": 886.76, "duration": 2.72}, {"text": " dont chacun d'entre eux ", "start": 889.64, "duration": 1.92}, {"text": " cherche \u00e0 d\u00e9truire l'autre ", "start": 891.72, "duration": 2.08}, {"text": " et qui porte aussi en lui-m\u00eame \n sa propre destruction. C'est \u00e7a, ", "start": 893.96, "duration": 4.4}, {"text": " le tournant que nous allons vivre \n dans les ann\u00e9es qui viennent. ", "start": 898.52, "duration": 3.32}, {"text": " C'est moins \n une pulsion individuelle ", "start": 902.0, "duration": 2.16}, {"text": " d'autodestruction qui,\n \u00e9videmment, ", "start": 904.32, "duration": 2.04}, {"text": " vous l'avez dit, \n est inh\u00e9rente \u00e0 l'homme, ", "start": 906.52, "duration": 2.2}, {"text": " qu'une pulsion collective. ", "start": 908.88, "duration": 1.56}, {"text": " C'est int\u00e9ressant. ", "start": 910.6, "duration": 1.08}, {"text": " -Jean-Pierre, \n je voudrais que vous pr\u00e9cisiez ", "start": 911.84, "duration": 2.44}, {"text": " quelque chose, parce que le point \n de vue analytique, c'est qu'il y a ", "start": 914.44, "duration": 3.72}, {"text": " une pulsion d'autodestruction \n chez l'individu. ", "start": 918.32, "duration": 2.68}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 \n par G\u00e9rard Miller ", "start": 921.16, "duration": 2.0}, {"text": " et Jean-Louis Chassaing. ", "start": 923.32, "duration": 2.04}, {"text": " Mais est-ce qu'il y a \n une distinction ", "start": 925.52, "duration": 2.56}, {"text": " qu'on peut faire \n entre Freud et Aron ? ", "start": 928.24, "duration": 3.6}, {"text": " Parce qu'Aron dit : ", "start": 932.0, "duration": 1.92}, {"text": " \"L'homme est raisonnable. \n Les hommes le sont-ils ?\" Alors, ", "start": 934.08, "duration": 3.88}, {"text": " est-ce que c'est la multitude \n qui vient aiguiser ", "start": 938.12, "duration": 3.36}, {"text": " la pulsion d'agression \n ou est-ce que ", "start": 941.64, "duration": 2.48}, {"text": " cette pulsion d'agression est \n originaire dans la personne ? ", "start": 944.28, "duration": 3.32}, {"text": " -Moi, je pense ", "start": 947.76, "duration": 1.12}, {"text": " qu'elle est originaire. \n Ca veut pas dire que la multitude... ", "start": 949.04, "duration": 3.24}, {"text": " ne l'accroit pas. Quant \u00e0 Aron, \n il y a une vision de l'histoire ", "start": 952.44, "duration": 3.24}, {"text": " qui reste tragique, chez Aron. ", "start": 955.84, "duration": 2.2}, {"text": " L'histoire est ouverte \n sur des possibles, ", "start": 958.2, "duration": 2.36}, {"text": " y compris totalitaires, \n puisque c'est quand m\u00eame quelqu'un ", "start": 960.72, "duration": 3.28}, {"text": " qui a lutt\u00e9 \n contre le totalitarisme, ", "start": 964.16, "duration": 2.0}, {"text": " mais ce qu'il s'agit ", "start": 966.32, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 mon avis, de comprendre, \n je pense, c'est Steiner, ", "start": 967.56, "duration": 2.76}, {"text": " un critique litt\u00e9raire \n qui disait : ", "start": 970.48, "duration": 2.08}, {"text": " \"Nous avons appris via la guerre \n que les biblioth\u00e8ques, ", "start": 972.72, "duration": 2.96}, {"text": " \"les oeuvres d'art peuvent coexister \n \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des camps de concentration ", "start": 975.84, "duration": 5.24}, {"text": " \"dans une soci\u00e9t\u00e9 allemande \n qui a cr\u00e9\u00e9 ", "start": 981.24, "duration": 2.08}, {"text": " \"des musiques formidables, ", "start": 983.48, "duration": 1.56}, {"text": " \"des arts, etc.\" \n\n -Il y a m\u00eame un film ", "start": 985.2, "duration": 1.84}, {"text": " qui montre \n que le gardien d'Auschwitz ", "start": 987.2, "duration": 2.04}, {"text": " ne se rendait pas compte, \n apparemment, de ce qui ", "start": 989.4, "duration": 2.96}, {"text": " se passait dans le camp \n de concentration. ", "start": 992.52, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui, \n avec une id\u00e9ologie d'enfermement. ", "start": 995.16, "duration": 2.52}, {"text": " On peut essayer de mettre de c\u00f4t\u00e9, \n mais je pense que... ", "start": 997.84, "duration": 3.12}, {"text": " Je vais poser \n une question plus g\u00e9n\u00e9rale : ", "start": 1001.12, "duration": 2.72}, {"text": " \"Y a-t-il une progression \n dans la morale ?\" ", "start": 1004.0, "duration": 3.72}, {"text": " \"Peut-on penser \n la progression morale comme ", "start": 1007.88, "duration": 2.64}, {"text": " \"on pense le d\u00e9veloppement \n \u00e9conomicosocial du bien-\u00eatre ?\" ", "start": 1010.68, "duration": 3.32}, {"text": " Je ne le crois pas. \n Je crois ", "start": 1014.16, "duration": 1.76}, {"text": " qu'il y a... L'apport de Freud, \n je ne suis pas psychanalyste, ", "start": 1016.08, "duration": 3.76}, {"text": " c'est \u00e7a, c'est qu'il y a \n quelque chose d'irr\u00e9ductible. ", "start": 1020.0, "duration": 4.2}, {"text": " Ca veut pas dire qu'il faut pas \n essayer de le combattre, ", "start": 1024.36, "duration": 2.92}, {"text": " mais il faut savoir ", "start": 1027.44, "duration": 1.36}, {"text": " qu'en essayant de le combattre, ", "start": 1028.96, "duration": 1.8}, {"text": " il y a un reste, \n un prix \u00e0 payer. Pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 1030.92, "duration": 2.32}, {"text": " la civilisation, il y aura toujours \n une insatisfaction li\u00e9e ", "start": 1033.4, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 ce point-l\u00e0 et je pense \n qu'au-del\u00e0 de la psychanalyse, ", "start": 1036.76, "duration": 3.0}, {"text": " c'est un enseignement \n qui va au-del\u00e0. On a parl\u00e9 ", "start": 1039.92, "duration": 2.64}, {"text": " de la dimension politique, ", "start": 1042.72, "duration": 1.64}, {"text": " mais m\u00eame dans la dimension sociale,", "start": 1044.52, "duration": 2.0}, {"text": " aujourd'hui, je vois par exemple \n ce que j'appelle, si vous voulez, ", "start": 1046.68, "duration": 3.56}, {"text": " la d\u00e9glingue, \n d'un mot un peu... familier, ", "start": 1050.4, "duration": 3.12}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n c'est pas simplement ", "start": 1053.68, "duration": 2.0}, {"text": " la dimension \u00e9conomicosociale, \n c'est aussi ", "start": 1055.84, "duration": 2.92}, {"text": " une d\u00e9structuration \n presque anthropologique. ", "start": 1058.92, "duration": 2.6}, {"text": " Quand vous conjuguez \n le ch\u00f4mage de masse, ", "start": 1061.68, "duration": 2.6}, {"text": " l'absence de travail, \n d'\u00e9preuve du r\u00e9el et de sentiment ", "start": 1064.44, "duration": 3.0}, {"text": " d'utilit\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 1067.6, "duration": 1.56}, {"text": " avec les d\u00e9structurations \n familiales, ", "start": 1069.32, "duration": 2.36}, {"text": " les solidarit\u00e9s collectives, \n je pense ", "start": 1071.84, "duration": 2.16}, {"text": " qu'on a des formes \n de d\u00e9structurations nouvelles, ", "start": 1074.16, "duration": 2.88}, {"text": " pas simplement la pauvret\u00e9 ancienne, \n parce que la pauvret\u00e9 ancienne, ", "start": 1077.2, "duration": 3.76}, {"text": " vous pouviez gagner peu d'argent, \n mais vous aviez ", "start": 1081.12, "duration": 3.04}, {"text": " une forme d'estime de vous \n et vous \u00e9tiez ", "start": 1084.32, "duration": 2.4}, {"text": " ins\u00e9r\u00e9 dans une collectivit\u00e9. \n Il y avait une morale commune. ", "start": 1086.88, "duration": 3.24}, {"text": " Ce qui me frappe \n dans certaines \u00e9meutes, ", "start": 1090.28, "duration": 2.48}, {"text": " avec des jeunes, \n dans les faits divers... ", "start": 1092.92, "duration": 2.36}, {"text": " -On va rentrer dans le d\u00e9tail. \n\n -Juste un point. ", "start": 1095.44, "duration": 2.64}, {"text": " Ca veut dire que chez les policiers, \n les \u00e9ducateurs, ", "start": 1098.24, "duration": 3.16}, {"text": " ils disent : \"On est frapp\u00e9s \n par une chose : il n'y a pas ", "start": 1101.56, "duration": 3.04}, {"text": " \"de sentiment de culpabilit\u00e9.\" \n Pr\u00e9cis\u00e9ment, chez Freud, ", "start": 1104.76, "duration": 3.16}, {"text": " la culpabilit\u00e9 est li\u00e9e \n au ph\u00e9nom\u00e8ne civilisationnel. ", "start": 1108.08, "duration": 3.4}, {"text": " -Pierre de Senarclens ? ", "start": 1111.64, "duration": 1.44}, {"text": " -Je ne veux pas me faire ", "start": 1113.24, "duration": 1.52}, {"text": " l'avocat des anges, mais j'aimerais \n rappeler que nous avons atteint ", "start": 1114.92, "duration": 3.84}, {"text": " un tr\u00e8s haut degr\u00e9 de civilisation, ", "start": 1118.92, "duration": 4.2}, {"text": " en particulier en Europe. ", "start": 1123.28, "duration": 2.0}, {"text": " Nous avons harmonis\u00e9 \n nos relations, ", "start": 1125.44, "duration": 3.52}, {"text": " nous avons pacifi\u00e9 \n nos relations sociales ", "start": 1129.12, "duration": 2.52}, {"text": " au point qu'effectivement, \n nous ne comprenons plus ", "start": 1131.8, "duration": 3.52}, {"text": " les raisons de faire la guerre. \n Alors, \u00e9videmment, ", "start": 1135.48, "duration": 3.12}, {"text": " cette institutionnalisation, ", "start": 1138.76, "duration": 2.16}, {"text": " chacun ne la vit pas \n de la m\u00eame mani\u00e8re. ", "start": 1142.04, "duration": 2.4}, {"text": " Certains se r\u00e9voltent contre \n cette institutionnalisation, ", "start": 1144.6, "duration": 3.28}, {"text": " ces normes, \n en particulier les populistes, ", "start": 1148.04, "duration": 2.52}, {"text": " mais il faut admettre\n que pour l'instant, notre socle", "start": 1150.72, "duration": 3.6}, {"text": " civilisationnel tient bon \n et qu'il est ", "start": 1154.48, "duration": 3.44}, {"text": " plus fort, plus solide, \n que beaucoup ", "start": 1158.08, "duration": 2.12}, {"text": " de civilisations qui nous entourent \n et \u00e7a, je crois qu'on doit ", "start": 1160.36, "duration": 3.64}, {"text": " en tenir compte.\n\n -Jean-Louis, ", "start": 1164.16, "duration": 1.64}, {"text": " vous \u00eates d'accord \n pour consid\u00e9rer qu'aujourd'hui, ", "start": 1165.96, "duration": 3.84}, {"text": " aujourd'hui, comme hier, ", "start": 1171.0, "duration": 1.88}, {"text": " il y a \n un d\u00e9glingage anthropologique, ", "start": 1173.04, "duration": 2.52}, {"text": " selon le terme ", "start": 1175.72, "duration": 0.96}, {"text": " de Jean-Pierre Le Goff ? \n C'est-\u00e0-dire qu'il y a beaucoup ", "start": 1176.84, "duration": 3.04}, {"text": " de choses qui fichent le camp. \n\n -Oui, mais lesquelles ? ", "start": 1180.04, "duration": 3.4}, {"text": " Je veux dire, effectivement, \n qu'est-ce qui a chang\u00e9 ? ", "start": 1183.6, "duration": 3.24}, {"text": " -Est-ce que la d\u00e9christianisation, ", "start": 1187.0, "duration": 2.28}, {"text": " la solitarisation des familles, ", "start": 1189.44, "duration": 2.12}, {"text": " est-ce que la pression \n des minorit\u00e9s, ", "start": 1191.72, "duration": 2.56}, {"text": " est-ce que tous ces \u00e9l\u00e9ments... \n Est-ce que le fait ", "start": 1194.44, "duration": 2.84}, {"text": " que les in\u00e9galit\u00e9s sociales \n demeurent, ", "start": 1197.44, "duration": 2.52}, {"text": " malgr\u00e9 le progr\u00e8s social, \n est-ce que tout \u00e7a fait ", "start": 1200.12, "duration": 3.96}, {"text": " que \u00e7a contribue \n \u00e0 un d\u00e9glingage anthropologique, ", "start": 1204.24, "duration": 3.2}, {"text": " en quelque sorte ? \n\n -J'insiste ", "start": 1207.6, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 nouveau sur le fait \n que Freud associe... ", "start": 1210.04, "duration": 5.28}, {"text": " ...sa pratique priv\u00e9e, ", "start": 1216.32, "duration": 1.52}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n en tant que psychanalyste, ", "start": 1218.0, "duration": 2.32}, {"text": " c'est-\u00e0-dire travaille th\u00e9oriquement ", "start": 1220.48, "duration": 2.64}, {"text": " la question de l'individuel, \n de l'individu, ", "start": 1223.28, "duration": 3.16}, {"text": " avec cette notion, ", "start": 1226.6, "duration": 1.64}, {"text": " qu'a tr\u00e8s bien d\u00e9crit G\u00e9rard Miller,\n mais... ", "start": 1228.4, "duration": 2.8}, {"text": " je suis toujours pas d'accord ", "start": 1231.36, "duration": 1.64}, {"text": " avec le fait de garder \n le mot \"pessimisme\". ", "start": 1233.16, "duration": 2.4}, {"text": " C'est un peu contradictoire, \n d'ailleurs, parce que ", "start": 1235.72, "duration": 3.24}, {"text": " vous \u00e9voquiez tr\u00e8s bien \n ce qui est structural, finalement. ", "start": 1239.12, "duration": 3.88}, {"text": " Je vais pas reprendre, \n mais qu'est-ce que c'est ", "start": 1243.16, "duration": 3.08}, {"text": " que la pulsion de mort ? \n Pourquoi Freud am\u00e8ne \u00e7a ? ", "start": 1246.4, "duration": 3.28}, {"text": " Il l'am\u00e8ne \u00e0 la fois \n par ses analyses personnelles, ", "start": 1249.84, "duration": 3.48}, {"text": " et puis, c'est vrai, ", "start": 1253.48, "duration": 1.6}, {"text": " par une interrogation \n sur la civilisation. ", "start": 1255.24, "duration": 2.76}, {"text": " -Il observe aussi ", "start": 1258.16, "duration": 1.0}, {"text": " la mont\u00e9e du nazisme dans la ville ", "start": 1259.32, "duration": 3.36}, {"text": " o\u00f9 il travaillait, \n la mont\u00e9e des intol\u00e9rances. ", "start": 1262.84, "duration": 2.52}, {"text": " -Mais il a aussi \n une pratique individuelle. ", "start": 1265.52, "duration": 2.72}, {"text": " Sans cesse, \n il associe l'individuel et le... ", "start": 1268.4, "duration": 3.6}, {"text": " Je veux pas dire le sociologique, \n parce que \u00e7a n'est pas... ", "start": 1273.36, "duration": 3.08}, {"text": " son r\u00f4le, sa fonction, \n mais ce que je veux dire, ", "start": 1276.6, "duration": 3.64}, {"text": " c'est que si c'est structural, \n je reviens sur la contradiction, ", "start": 1280.4, "duration": 3.4}, {"text": " mais si c'est structural, oui, ", "start": 1283.96, "duration": 2.36}, {"text": " vous l'avez tr\u00e8s bien dit, ", "start": 1286.48, "duration": 2.16}, {"text": " et \u00e7a va compl\u00e8tement \u00e0 l'inverse \n de ce qui se passe ", "start": 1288.8, "duration": 2.88}, {"text": " aujourd'hui, \n nous ne sommes pas si bons que \u00e7a. ", "start": 1291.84, "duration": 3.12}, {"text": " Enfin, voil\u00e0, \n il y a quelque chose ", "start": 1295.12, "duration": 2.2}, {"text": " qui fait qu'au fond de nous-m\u00eames, \n il y a quelque chose qui peut ", "start": 1297.48, "duration": 3.76}, {"text": " s'appeler la pulsion de mort, ", "start": 1301.4, "duration": 1.72}, {"text": " ou et c'est ce que l'on peut voir \n aujourd'hui, ", "start": 1303.28, "duration": 2.56}, {"text": " et qui va donner, \n si l'on peut dire, les voix ", "start": 1306.0, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 la pulsion de mort d'agir, ", "start": 1308.8, "duration": 3.68}, {"text": " et qui est la haine. ", "start": 1312.64, "duration": 1.28}, {"text": " Effectivement, est-ce qu'il y a \n un pessimisme \u00e0 \u00e7a ? ", "start": 1314.08, "duration": 3.12}, {"text": " Probablement, oui. \n Sans doute. ", "start": 1317.36, "duration": 1.8}, {"text": " On peut regarder \n ce qui se passe aujourd'hui. ", "start": 1319.32, "duration": 2.84}, {"text": " Quand vous \u00e9voquiez le pourquoi \n et les changements, ", "start": 1322.32, "duration": 4.0}, {"text": " dans... ", "start": 1327.32, "duration": 1.0}, {"text": " la Revue Lacanienne publi\u00e9e \n ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 1328.48, "duration": 3.44}, {"text": " quels ont \u00e9t\u00e9 les titres ? \n \"Le march\u00e9 de l'identit\u00e9\". ", "start": 1333.16, "duration": 3.28}, {"text": " Parce qu'il faut nommer \n ce qui change. ", "start": 1337.44, "duration": 2.32}, {"text": " L'identit\u00e9, c'est quoi ? ", "start": 1339.92, "duration": 2.04}, {"text": " C'est important, aujourd'hui, \n cette question-l\u00e0. ", "start": 1342.12, "duration": 2.96}, {"text": " \"Le march\u00e9 de l'identit\u00e9\". ", "start": 1345.24, "duration": 1.56}, {"text": " \"Les croyances\". ", "start": 1346.96, "duration": 1.2}, {"text": " Ca aussi, \n c'est quelque chose de fondamental. ", "start": 1349.16, "duration": 2.8}, {"text": " Qu'est-ce qu'il en est de la \n ou des croyances aujourd'hui ? ", "start": 1352.12, "duration": 3.2}, {"text": " C'\u00e9tait le 2e num\u00e9ro. ", "start": 1355.48, "duration": 1.16}, {"text": " Le 3e num\u00e9ro, \n sorti il y a quelques mois, ", "start": 1356.8, "duration": 2.16}, {"text": " c'est \"Haines\". \n \"Haines\", au pluriel. ", "start": 1359.12, "duration": 2.72}, {"text": " C'est l\u00e0-dessus \n que nous pouvons travailler. ", "start": 1362.0, "duration": 2.44}, {"text": " Quels ont \u00e9t\u00e9 \n les changements de cela ? ", "start": 1364.6, "duration": 2.08}, {"text": " Mais ce sont des... \n Comment dire ? ", "start": 1366.84, "duration": 2.28}, {"text": " Ce sont des th\u00e8mes qui lient \n \u00e0 la fois notre pratique, ", "start": 1369.28, "duration": 3.68}, {"text": " et puis, ", "start": 1373.12, "duration": 1.0}, {"text": " comme vous le disiez... Moi, \n je dirais pas une vision du monde, ", "start": 1374.28, "duration": 3.48}, {"text": " parce que Freud s'y est oppos\u00e9, \n mais une analyse, ", "start": 1377.92, "duration": 3.24}, {"text": " une analyse des civilisations. ", "start": 1381.32, "duration": 2.0}, {"text": " -Alors, haines, ", "start": 1383.48, "duration": 1.84}, {"text": " identit\u00e9, ce qu'on constate ", "start": 1385.48, "duration": 2.28}, {"text": " aujourd'hui, \n dans les dictatures totalitaires, ", "start": 1387.92, "duration": 3.36}, {"text": " Etats ", "start": 1391.44, "duration": 1.72}, {"text": " ou groupes terroristes, \n il y a \u00e9galement ", "start": 1393.32, "duration": 2.92}, {"text": " cette pulsion autodestructrice. \n On le voit ", "start": 1396.4, "duration": 2.4}, {"text": " au Proche-Orient, \n notamment avec le pogrom ", "start": 1398.96, "duration": 3.76}, {"text": " du 7 octobre op\u00e9r\u00e9 par le Hamas. ", "start": 1402.88, "duration": 2.24}, {"text": " On le voit dans la guerre ", "start": 1405.28, "duration": 1.88}, {"text": " avec l'Ukraine. \n A votre avis... ", "start": 1407.32, "duration": 2.56}, {"text": " ...cette permanence... ", "start": 1412.28, "duration": 1.72}, {"text": " ...de la pulsion autodestructrice, \n malgr\u00e9 ", "start": 1415.32, "duration": 3.52}, {"text": " la pulsion civilisatrice, \n si on peut dire, ", "start": 1419.0, "duration": 3.04}, {"text": " comment vous expliquez \u00e7a, \n Juliette M\u00e9adel ? ", "start": 1422.2, "duration": 3.04}, {"text": " -Je le prendrais dans un sens \n un peu diff\u00e9rent et je dirais ", "start": 1425.4, "duration": 3.44}, {"text": " pour quand m\u00eame essayer \n de garder une touche d'optimisme, ", "start": 1429.0, "duration": 3.08}, {"text": " que ce combat \n que m\u00e8ne le Hamas en Isra\u00ebl, ", "start": 1432.24, "duration": 2.96}, {"text": " ou que m\u00e8ne Poutine \n en envahissant l'Ukraine, ", "start": 1435.36, "duration": 2.6}, {"text": " est aussi un combat \n qui est dirig\u00e9 ", "start": 1438.12, "duration": 1.84}, {"text": " contre \n un autre mod\u00e8le civilisationnel, ", "start": 1440.12, "duration": 3.24}, {"text": " en l'occurrence, le n\u00f4tre. ", "start": 1443.52, "duration": 1.48}, {"text": " Le n\u00f4tre, qui comporte\n ses propres pulsions ", "start": 1445.16, "duration": 3.12}, {"text": " d'autodestruction, \n vise quand m\u00eame ", "start": 1448.44, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 une forme d'apaisement \n dans les relations sociales. ", "start": 1451.0, "duration": 4.0}, {"text": " Je ne partage pas l'id\u00e9e \n d'un m\u00eame stade relationnel ", "start": 1455.16, "duration": 3.48}, {"text": " les uns avec les autres, \n que ce que ", "start": 1458.8, "duration": 2.12}, {"text": " nous avons v\u00e9cu en 1929 ou m\u00eame, ", "start": 1461.08, "duration": 2.64}, {"text": " apr\u00e8s la 2e Guerre mondiale. \n Je crois profond\u00e9ment qu'il y a", "start": 1463.88, "duration": 3.32}, {"text": " un progr\u00e8s aujourd'hui, \n y compris pens\u00e9 par le politique, ", "start": 1467.36, "duration": 3.08}, {"text": " dans ne serait-ce \n que l'accompagnement social. ", "start": 1470.6, "duration": 2.8}, {"text": " Il y a des ambitions aujourd'hui ", "start": 1473.56, "duration": 2.32}, {"text": " donn\u00e9es par les gouvernements ", "start": 1476.04, "duration": 1.64}, {"text": " en Europe en g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 1477.84, "duration": 1.68}, {"text": " Prenons la France. \n On est quand m\u00eame ", "start": 1479.68, "duration": 2.0}, {"text": " dans un mod\u00e8le o\u00f9 aujourd'hui \n on s'int\u00e9resse aux victimes. ", "start": 1481.84, "duration": 3.2}, {"text": " C'est l'ancienne secr\u00e9taire d'Etat ", "start": 1485.2, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 l'Aide aux victimes qui parle, \n mais quand Fran\u00e7ois Hollande cr\u00e9e ", "start": 1487.36, "duration": 3.6}, {"text": " et met en place la politique d'aide \n aux victimes, qu'est-ce qu'on fait ? ", "start": 1491.12, "duration": 4.04}, {"text": " -Pendant la pr\u00e9sidence \n de Fran\u00e7ois Hollande, ", "start": 1495.32, "duration": 2.92}, {"text": " on a eu Charlie Hebdo, ", "start": 1498.4, "duration": 1.76}, {"text": " on a eu les attentats \n de l'Hyper Cacher, etc. ", "start": 1500.32, "duration": 2.64}, {"text": " -Parce que pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 1503.12, "duration": 1.32}, {"text": " c'est des attentats qui sont dirig\u00e9s \n contre un autre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 1504.6, "duration": 4.4}, {"text": " le n\u00f4tre, \n qui est un mod\u00e8le qui repose", "start": 1509.16, "duration": 3.0}, {"text": " sur l'\u00e9galit\u00e9, \n la libert\u00e9, la fraternit\u00e9, ", "start": 1512.32, "duration": 3.28}, {"text": " sur la non-agression, \n sur la non-violence, sur le recours ", "start": 1515.76, "duration": 3.72}, {"text": " par l'Etat \u00e0 la violence \n uniquement dans un cadre l\u00e9gal, ", "start": 1519.64, "duration": 4.32}, {"text": " sur l'intervention du juge, ", "start": 1524.12, "duration": 1.92}, {"text": " sur un h\u00f4pital qui soigne ", "start": 1526.2, "duration": 1.48}, {"text": " m\u00eame quand on est \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 1527.84, "duration": 2.68}, {"text": " sur un droit au logement.\n Evidemment, ", "start": 1530.68, "duration": 2.16}, {"text": " c'est loin d'\u00eatre parfait, \n mais \u00e7a, ", "start": 1533.0, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e7a forge quoi ? \n Ca forge quand m\u00eame ", "start": 1535.04, "duration": 1.84}, {"text": " un projet de soci\u00e9t\u00e9 \n qui est infiniment ", "start": 1537.04, "duration": 2.24}, {"text": " moins violent et moins contraignant \n du point de vue... ", "start": 1539.44, "duration": 4.48}, {"text": " et qui a vocation \n \u00e0 brider les pulsions. ", "start": 1544.08, "duration": 3.36}, {"text": " Le n\u00f4tre. \n Ca forge quand m\u00eame ", "start": 1547.6, "duration": 1.56}, {"text": " les bases \n d'un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 qui,", "start": 1549.32, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 mon sens, \n est bien plus enviable ", "start": 1551.52, "duration": 1.8}, {"text": " que ce que nous pouvons trouver \n dans un Etat totalitaire. ", "start": 1553.48, "duration": 3.16}, {"text": " -G\u00e9rard Miller ? \n\n -Je suis presque ", "start": 1556.8, "duration": 1.8}, {"text": " d'accord avec vous. \n\n -Incroyable ! ", "start": 1558.76, "duration": 1.84}, {"text": " -Presque. Je vais, \n si vous le permettez, ", "start": 1560.76, "duration": 2.2}, {"text": " le formuler en freudien, ", "start": 1563.12, "duration": 2.0}, {"text": " c'est-\u00e0-dire, \n lorsqu'on est freudien acquis, ", "start": 1565.28, "duration": 3.2}, {"text": " finalement, la surprise, ", "start": 1568.64, "duration": 1.68}, {"text": " ce ne soit pas \n que des gens se retrouvant ", "start": 1570.48, "duration": 2.52}, {"text": " s'entretuent. La surprise, \n c'est de savoir pourquoi ", "start": 1573.16, "duration": 2.84}, {"text": " ils ne s'entretuent pas. \n D'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 1576.16, "duration": 2.52}, {"text": " je consid\u00e8re que \n nous ne sommes pas moins sauvages ", "start": 1578.84, "duration": 3.64}, {"text": " qu'on l'\u00e9tait au Moyen Age ", "start": 1582.64, "duration": 1.4}, {"text": " ou sous J\u00e9sus-Christ, ", "start": 1584.2, "duration": 1.84}, {"text": " mais quelque chose a progress\u00e9 \n et il faut le prot\u00e9ger ", "start": 1586.2, "duration": 2.76}, {"text": " comme la prunelle de nos yeux : \n ce que Lacan appelle \"symbolique\". ", "start": 1589.12, "duration": 3.44}, {"text": " Pourquoi on ne s'entretue pas ? ", "start": 1592.72, "duration": 2.2}, {"text": " Parce qu'il y a entre nous \n quelque chose qui s'\u00e9change. ", "start": 1595.08, "duration": 3.2}, {"text": " L'homme ne progresse pas, ", "start": 1598.44, "duration": 1.4}, {"text": " mais les institutions \n dont il se dote le prot\u00e8gent. ", "start": 1600.0, "duration": 2.84}, {"text": " De ce point de vue-l\u00e0, \n je dirai que collectivement, ", "start": 1603.0, "duration": 2.76}, {"text": " les hommes se rendent compte de \u00e7a. \n C'est pour \u00e7a ", "start": 1605.92, "duration": 2.52}, {"text": " que c'est pr\u00e9cieux \n de ne pas toucher ", "start": 1608.6, "duration": 2.08}, {"text": " aux signifiants que nous \u00e9changeons. \n Quand je vois comme on parle ", "start": 1610.84, "duration": 3.84}, {"text": " d'\u00eatres humains, \n les \u00e9trangers, ", "start": 1614.84, "duration": 1.84}, {"text": " et pas seulement \n les migrants clandestins, ", "start": 1616.84, "duration": 2.48}, {"text": " je me dis que c'est \n du plus grand danger. ", "start": 1619.48, "duration": 2.84}, {"text": " Quand on commence ", "start": 1622.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 parler d'\u00eatres humains \n de cette fa\u00e7on, ", "start": 1623.8, "duration": 2.2}, {"text": " on met en danger \n l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 1626.16, "duration": 2.2}, {"text": " la symbolique qui me permet \n de vous consid\u00e9rer en semblable ", "start": 1628.52, "duration": 3.16}, {"text": " ou de consid\u00e9rer celui \n qui n'a pas ma couleur ", "start": 1631.84, "duration": 2.36}, {"text": " ou ma religion \n comme mon semblable. ", "start": 1634.36, "duration": 1.96}, {"text": " Les hommes ne progressent pas, ", "start": 1636.48, "duration": 1.72}, {"text": " mais les institutions \n dont ils se dotent ", "start": 1638.36, "duration": 2.2}, {"text": " et qui sont pr\u00e9cieuses, \n progressent. ", "start": 1640.72, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez raison de dire \n que nous ne sommes pas ", "start": 1642.92, "duration": 2.44}, {"text": " dans les m\u00eames syst\u00e8mes \n que dans les dictatures ", "start": 1645.52, "duration": 2.56}, {"text": " et non plus comme au Moyen Age. \n C'est pour \u00e7a qu'il faut faire ", "start": 1648.24, "duration": 3.4}, {"text": " tr\u00e8s attention. \n C'est en ce sens ", "start": 1651.8, "duration": 1.72}, {"text": " que l'extr\u00eame droite \n est extr\u00eamement dangereuse, ", "start": 1653.68, "duration": 3.16}, {"text": " car elle remet en question \n les signifiants, ", "start": 1657.0, "duration": 2.32}, {"text": " le symbolique \n qui nous permet de coexister. ", "start": 1659.48, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous vouliez r\u00e9agir. Je donne \n la parole \u00e0 Jean-Pierre Le Goff. ", "start": 1662.16, "duration": 3.32}, {"text": " -Sur la d\u00e9mocratie, il ne s'agit pas \n de confondre le totalitarisme ", "start": 1665.64, "duration": 4.0}, {"text": " et la d\u00e9mocratie. Cela \u00e9tant dit, \n il y a des aspects aussi ", "start": 1669.8, "duration": 3.04}, {"text": " de faiblesses internes \n aux d\u00e9mocraties, ", "start": 1673.0, "duration": 3.24}, {"text": " et notamment une forme \n de m\u00e9sestime de soi, ", "start": 1676.4, "duration": 3.2}, {"text": " d'une certaine fa\u00e7on, \n et une forme de culpabilit\u00e9 ", "start": 1679.76, "duration": 2.76}, {"text": " qui peut devenir tr\u00e8s malsaine. ", "start": 1682.68, "duration": 2.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, en gros, \n nos soci\u00e9t\u00e9s seraient ", "start": 1684.88, "duration": 3.28}, {"text": " responsables quasiment \n de tous les maux ", "start": 1688.32, "duration": 2.4}, {"text": " et une grande difficult\u00e9... \n\n -Je vais vous donner ", "start": 1690.88, "duration": 2.72}, {"text": " la parole. \n\n -Une difficult\u00e9 ", "start": 1693.76, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 admettre \n qu'on puisse avoir des ennemis ", "start": 1695.52, "duration": 2.24}, {"text": " qui veulent nous d\u00e9truire. ", "start": 1697.92, "duration": 1.48}, {"text": " Je pense qu'il y a \n une perte d'estime de soi ", "start": 1699.56, "duration": 2.24}, {"text": " au sein m\u00eame des d\u00e9mocraties\n par rapport ", "start": 1701.96, "duration": 2.36}, {"text": " aux ressources \n que constitue notre histoire, ", "start": 1704.48, "duration": 2.6}, {"text": " notamment les Lumi\u00e8res, \n et une grande difficult\u00e9 ", "start": 1707.24, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 assumer \u00e7a. \n En face, vous avez des gens ", "start": 1710.16, "duration": 2.4}, {"text": " qui vous disent : \"Nous, la mort, \n il n'y a pas de probl\u00e8me.\" ", "start": 1712.72, "duration": 3.72}, {"text": " -Jean-Pierre Le Goff, \n pr\u00e9cisez : ", "start": 1716.6, "duration": 1.92}, {"text": " est-ce que dans ce d\u00e9glingage \n que vous observez, ", "start": 1718.68, "duration": 3.28}, {"text": " vous y mettez \n la d\u00e9christianisation, ", "start": 1722.12, "duration": 2.88}, {"text": " la perte des valeurs ", "start": 1726.6, "duration": 1.64}, {"text": " des Lumi\u00e8res, \n quelque chose que l'Occident ", "start": 1728.4, "duration": 2.36}, {"text": " aurait oubli\u00e9 de son pass\u00e9 ? \n\n -Oui, oui, ", "start": 1730.92, "duration": 3.84}, {"text": " mais il y a des ressources, ", "start": 1734.92, "duration": 1.44}, {"text": " ce que j'appelle \n des r\u00e9serves d'humanit\u00e9 qui sont l\u00e0, ", "start": 1736.52, "duration": 2.84}, {"text": " qui vont combattre quelque chose \n d'irr\u00e9ductible et qui revient. ", "start": 1739.52, "duration": 3.68}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est l'\u00e9tat \n des ressources internes ", "start": 1743.36, "duration": 2.92}, {"text": " des d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes, ", "start": 1746.44, "duration": 1.92}, {"text": " par rapport \u00e0 leur histoire \n et la fa\u00e7on ", "start": 1748.52, "duration": 2.24}, {"text": " dont elles se pensent \n et du r\u00f4le qu'elles ont \u00e0 jouer.", "start": 1750.92, "duration": 3.2}, {"text": " Il y a un point de faiblesse ", "start": 1754.28, "duration": 1.4}, {"text": " face \u00e0 des ennemis \n \u00e9videmment totalitaires, ", "start": 1755.84, "duration": 2.4}, {"text": " qui n'ont aucun probl\u00e8me. \n Eux : \"On est pr\u00eats \u00e0 mourir, ", "start": 1758.4, "duration": 3.6}, {"text": " \"on ne craint pas la mort.\" \n C'\u00e9tait le discours des terroristes. ", "start": 1762.16, "duration": 3.4}, {"text": " \"Pourquoi on va vous vaincre ? \n Parce que vous aimez la vie.\" ", "start": 1765.72, "duration": 3.28}, {"text": " C'est extraordinaire, \n quand vous \u00e9coutez \u00e7a. ", "start": 1769.16, "duration": 2.44}, {"text": " Je pense \n qu'il y a une faiblesse interne ", "start": 1771.76, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 reconna\u00eetre qu'on a des ennemis.\n Ca veut dire que des gens ", "start": 1774.16, "duration": 3.16}, {"text": " veulent nous d\u00e9truire. \n Il faut combattre. ", "start": 1777.48, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'est pas simplement \n la non-violence. ", "start": 1779.92, "duration": 2.24}, {"text": " -Je donne la parole ", "start": 1782.32, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 Jean-Louis Chassaing sur ce point. ", "start": 1783.72, "duration": 1.96}, {"text": " -Je reviendrai sur cette question, \n sur ce mot de \"d\u00e9glingage\", ", "start": 1785.84, "duration": 3.4}, {"text": " par rapport \u00e0 ce que vous disiez \n de la d\u00e9christianisation. ", "start": 1789.4, "duration": 3.68}, {"text": " J'insistais tout \u00e0 l'heure \n sur la question des croyances. ", "start": 1793.24, "duration": 3.6}, {"text": " -Ce n'est pas la m\u00eame chose. \n\n -Non, mais... ", "start": 1798.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Les sectes ", "start": 1800.92, "duration": 0.8}, {"text": " et les religions, \n ce n'est pas pareil. ", "start": 1801.88, "duration": 2.04}, {"text": " -Qu'est-ce qu'il en est, \n aujourd'hui ? ", "start": 1804.08, "duration": 2.16}, {"text": " Est-ce que, justement, \n les sectes ne prolif\u00e8rent pas ? ", "start": 1806.4, "duration": 3.92}, {"text": " Et de quelle religion s'agit-il ? ", "start": 1810.48, "duration": 1.84}, {"text": " Parce que le d\u00e9glingage, moi, \n je l'entends comme, par exemple, ", "start": 1812.48, "duration": 3.72}, {"text": " le titre de la revue, c'est : \n \"Qu'est-ce que vous croyez ?\" ", "start": 1816.36, "duration": 3.28}, {"text": " \"Qu'est-ce que vous croyez ?\" ", "start": 1820.64, "duration": 1.64}, {"text": " C'est effectivement \n la multiplication des croyances ", "start": 1822.44, "duration": 2.92}, {"text": " de tout un chacun. \n Aujourd'hui, on a pu le voir, ", "start": 1825.52, "duration": 2.48}, {"text": " vous parliez tout \u00e0 l'heure \n de la Covid. ", "start": 1828.16, "duration": 2.16}, {"text": " On a vu, effectivement, ", "start": 1830.48, "duration": 2.28}, {"text": " que les sciences, \n la politique \u00e9taient quotidiennement ", "start": 1832.92, "duration": 4.04}, {"text": " et pratiquement remises en question ", "start": 1837.12, "duration": 2.04}, {"text": " par le fait que chacun a \n sa croyance concernant ", "start": 1839.32, "duration": 2.64}, {"text": " cette pathologie. \n Et \u00e7a, c'\u00e9tait quand m\u00eame ", "start": 1842.12, "duration": 2.4}, {"text": " quelque chose \n qui \u00e9tait d\u00e9licat et difficile. ", "start": 1844.68, "duration": 2.48}, {"text": " Moi, j'\u00e9tais tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 \n par ce... ", "start": 1847.32, "duration": 2.8}, {"text": " par ce duo scientifiques/politiques. ", "start": 1850.28, "duration": 3.4}, {"text": " Je relisais donc Yersin, ", "start": 1855.2, "duration": 2.32}, {"text": " qui \u00e9tait un m\u00e9decin \n qui a d\u00e9couvert ", "start": 1857.68, "duration": 2.16}, {"text": " le bacille de la peste ", "start": 1860.0, "duration": 1.72}, {"text": " et qui, \u00e0 un moment donn\u00e9, dit : \n \"J'ai d\u00e9couvert \u00e7a. C'est tr\u00e8s bien. ", "start": 1861.88, "duration": 3.96}, {"text": " \"J'ai fait un vaccin, \n j'ai d\u00e9couvert la bact\u00e9rie. ", "start": 1866.0, "duration": 2.76}, {"text": " \"J'ai fait un vaccin. OK.\" \n Deux ans plus tard, rebelote, ", "start": 1868.92, "duration": 3.72}, {"text": " il y a \u00e0 nouveau une peste. \n On appelle Yersin. ", "start": 1872.8, "duration": 3.48}, {"text": " Il dit : \"Attendez, je suis d\u00e9sol\u00e9. \n Moi, j'ai d\u00e9couvert la bact\u00e9rie ", "start": 1876.44, "duration": 3.96}, {"text": " \"et le vaccin. Aux politiques \n d'aller voir pourquoi ", "start": 1880.56, "duration": 3.12}, {"text": " \"il y a \u00e0 nouveau \n quelque chose qui revient.\" ", "start": 1883.84, "duration": 2.52}, {"text": " Sur le plan du citoyen, ", "start": 1888.16, "duration": 2.04}, {"text": " cette question \n n'int\u00e9ressait personne. ", "start": 1890.36, "duration": 2.32}, {"text": " Chacun avait sa croyance. \n Je reviens... ", "start": 1892.84, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a beaucoup de choses \n sur cette question... ", "start": 1895.2, "duration": 2.48}, {"text": " -Pas trop. \n\n -L'autodestruction. ", "start": 1897.84, "duration": 1.96}, {"text": " Pourquoi ? La pulsion de mort, \n c'est pas une autodestruction. ", "start": 1899.96, "duration": 3.72}, {"text": " La pulsion de mort, \n c'est la pulsion de mort. ", "start": 1903.84, "duration": 2.36}, {"text": " Et donc, Freud a repris \u00e7a un peu \n \u00e0 Sabina Spielrein, ", "start": 1906.36, "duration": 2.92}, {"text": " qui, elle, parlait de destruction. ", "start": 1909.44, "duration": 1.96}, {"text": " C'est pas la m\u00eame chose. \n C'est pas une autodestruction ", "start": 1911.56, "duration": 3.08}, {"text": " non plus. La pulsion de mort, \n c'est quelque chose qui vient ", "start": 1914.8, "duration": 3.4}, {"text": " dans un au-del\u00e0 \n du principe du plaisir, ", "start": 1918.36, "duration": 2.12}, {"text": " que Lacan a pu appeler \n la jouissance, ", "start": 1920.64, "duration": 2.12}, {"text": " et qui est quelque chose... \n C'est une autre pulsion. ", "start": 1922.92, "duration": 2.96}, {"text": " Elle n'est pas forc\u00e9ment \n autodestructrice au d\u00e9part. ", "start": 1926.04, "duration": 2.88}, {"text": " -Oui. ", "start": 1929.08, "duration": 0.76}, {"text": " Pierre de Senarclens ? ", "start": 1930.0, "duration": 1.76}, {"text": " -Je crois qu'il y a un texte \n de Freud tout \u00e0 fait remarquable, ", "start": 1931.92, "duration": 3.48}, {"text": " c'est celui qu'il \u00e9crit ", "start": 1935.56, "duration": 1.36}, {"text": " en 1915, lorsqu'il r\u00e9fl\u00e9chit \n sur l'effondrement ", "start": 1937.08, "duration": 3.8}, {"text": " de ce que l'on peut appeler alors \n la civilisation europ\u00e9enne, ", "start": 1941.04, "duration": 3.44}, {"text": " et il met en \u00e9vidence \n l'extraordinaire fragilit\u00e9 ", "start": 1944.64, "duration": 3.68}, {"text": " de nos civilisations, ", "start": 1948.48, "duration": 1.92}, {"text": " et en particulier \n de nos m\u00e9canismes ", "start": 1950.56, "duration": 1.96}, {"text": " institutionnels \n qui visent \u00e0 contenir ", "start": 1952.68, "duration": 3.0}, {"text": " ou \u00e0 endiguer les pulsions. \n Et dans ce texte, ", "start": 1955.84, "duration": 3.16}, {"text": " on sent une nostalgie ", "start": 1959.16, "duration": 1.52}, {"text": " d'un monde d'avant-guerre, ", "start": 1960.84, "duration": 2.52}, {"text": " qui s'est effondr\u00e9 \n et qui s'est effondr\u00e9 aussi ", "start": 1963.52, "duration": 4.4}, {"text": " pas seulement \n parce que les individus ", "start": 1968.08, "duration": 3.52}, {"text": " voulaient r\u00e9aliser leurs pulsions, \n mais parce que ", "start": 1971.76, "duration": 3.44}, {"text": " les institutions contenaient \n une \u00e9norme agressivit\u00e9, ", "start": 1975.36, "duration": 3.8}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9e \n par les gouvernements. ", "start": 1979.32, "duration": 2.76}, {"text": " Mais \u00e7a nous renvoie aussi au fait \n qu'au temps de Freud, ", "start": 1982.24, "duration": 3.48}, {"text": " les contraintes surmo\u00efques \u00e9taient \n quand m\u00eame beaucoup plus fortes ", "start": 1985.88, "duration": 3.8}, {"text": " que de nos jours, \n n'est-ce pas ? ", "start": 1989.84, "duration": 1.72}, {"text": " Aujourd'hui, on vit dans un monde \n o\u00f9 ces contraintes ", "start": 1991.72, "duration": 3.48}, {"text": " se sont en partie \u00e9vapor\u00e9es. \n Nous n'avons plus ", "start": 1995.36, "duration": 3.2}, {"text": " de contraintes religieuses, ", "start": 1998.72, "duration": 2.08}, {"text": " en n'oubliant pas que Freud pensait \n que la religion ", "start": 2000.96, "duration": 3.08}, {"text": " chr\u00e9tienne \u00e9tait une n\u00e9vrose ", "start": 2004.2, "duration": 1.76}, {"text": " de contrainte de l'humanit\u00e9, \n mais enfin, je passe l\u00e0-dessus. ", "start": 2006.12, "duration": 4.04}, {"text": " Mais on n'a plus \n ces croyances structurantes, ", "start": 2010.32, "duration": 2.92}, {"text": " on n'a plus de mod\u00e8le d'autorit\u00e9 \n et on a... ", "start": 2013.4, "duration": 3.68}, {"text": " On est dans une soci\u00e9t\u00e9 sans p\u00e8re, ", "start": 2018.36, "duration": 2.28}, {"text": " une soci\u00e9t\u00e9 \n o\u00f9 les enfants sont \u00e9lev\u00e9s ", "start": 2020.8, "duration": 2.52}, {"text": " tr\u00e8s longtemps sans contraintes ", "start": 2023.48, "duration": 1.88}, {"text": " et cette absence \n de contraintes suscite, ", "start": 2025.52, "duration": 2.32}, {"text": " dans une soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9sir, ", "start": 2028.0, "duration": 1.48}, {"text": " une soci\u00e9t\u00e9 \n o\u00f9 on r\u00e9alise nos d\u00e9sirs,", "start": 2029.64, "duration": 3.04}, {"text": " et ces soci\u00e9t\u00e9s cr\u00e9ent aussi \n \u00e9norm\u00e9ment de frustration. ", "start": 2032.84, "duration": 3.04}, {"text": " Cette frustration est li\u00e9e ", "start": 2036.04, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 tout ce qui entrave les d\u00e9sirs, \n n'est-ce pas ? ", "start": 2038.24, "duration": 3.6}, {"text": " Et on a aujourd'hui \n beaucoup de peine \u00e0 accepter ", "start": 2042.0, "duration": 3.56}, {"text": " des mod\u00e8les d'autorit\u00e9, ", "start": 2045.72, "duration": 1.48}, {"text": " hi\u00e9rarchiques, \n qui nous permettraient ", "start": 2047.36, "duration": 2.44}, {"text": " d'assumer un id\u00e9al du moi qui soit \n \u00e0 peu pr\u00e8s stable et constant. ", "start": 2049.96, "duration": 4.12}, {"text": " Et la cons\u00e9quence, \n c'est son repli ", "start": 2054.24, "duration": 2.56}, {"text": " sur des groupes, \n sur des sectes, ", "start": 2056.96, "duration": 2.32}, {"text": " sur des petites organisations \n qui ont de la peine ", "start": 2059.44, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 collaborer et \u00e0 faire ", "start": 2063.04, "duration": 1.84}, {"text": " communaut\u00e9 ensemble. ", "start": 2065.04, "duration": 1.32}, {"text": " -On s'aper\u00e7oit que Freud, \n \u00e0 travers cette citation, ", "start": 2075.36, "duration": 3.52}, {"text": " dans \"Malaise dans la civilisation\", \n c'est tr\u00e8s net, Freud se m\u00e9fiait ", "start": 2079.04, "duration": 4.04}, {"text": " de l'id\u00e9ologie r\u00e9volutionnaire, \n comme de toutes les id\u00e9ologies. ", "start": 2083.24, "duration": 3.92}, {"text": " D'ailleurs, \n il a refus\u00e9 de prendre parti ", "start": 2088.44, "duration": 2.84}, {"text": " sur des causes politiques, ", "start": 2091.44, "duration": 1.96}, {"text": " que son ami Adler proposait. ", "start": 2093.56, "duration": 2.32}, {"text": " Est-ce que sa m\u00e9fiance \n vis-\u00e0-vis des id\u00e9ologies, ", "start": 2096.04, "duration": 4.44}, {"text": " qui ont pour finalit\u00e9 \n la pulsion de mort, ", "start": 2100.64, "duration": 2.96}, {"text": " parfois camoufl\u00e9e \n en bien de l'humanit\u00e9, ", "start": 2103.76, "duration": 3.08}, {"text": " est-ce qu'\u00e0 votre avis, ", "start": 2107.0, "duration": 1.84}, {"text": " au regard des conflits sanglants \n d'aujourd'hui, ", "start": 2109.0, "duration": 3.28}, {"text": " qui ont pour marques id\u00e9ologiques ", "start": 2112.44, "duration": 2.08}, {"text": " le communisme, \n le fascisme, l'islamisme, ", "start": 2114.68, "duration": 4.0}, {"text": " que Semprun, Jorge Semprun, \n l'\u00e9crivain, ", "start": 2118.84, "duration": 2.64}, {"text": " consid\u00e9rait \n comme un totalitarisme vert, ", "start": 2121.64, "duration": 3.32}, {"text": " est-ce qu'il avait raison \n d'avoir cette m\u00e9fiance ", "start": 2125.12, "duration": 2.64}, {"text": " id\u00e9ologique ? G\u00e9rard Miller, \n je vous regarde, ", "start": 2127.92, "duration": 2.76}, {"text": " pas avec une intention prononc\u00e9e, \n mais j'aimerais ", "start": 2130.84, "duration": 3.36}, {"text": " avoir votre avis l\u00e0-dessus. \n\n -D'abord, ", "start": 2134.36, "duration": 2.24}, {"text": " il faut pr\u00e9ciser \n que le moins qu'on puisse dire, ", "start": 2136.76, "duration": 2.68}, {"text": " c'est que Freud n'\u00e9tait pas \n ce qu'on appelle aujourd'hui ", "start": 2139.6, "duration": 3.04}, {"text": " un homme de gauche, \n encore moins r\u00e9volutionnaire. ", "start": 2142.8, "duration": 2.88}, {"text": " Il s'int\u00e9ressait peu \n \u00e0 la politique. ", "start": 2145.84, "duration": 1.96}, {"text": " -Jacques Lacan \u00e9tait ", "start": 2147.96, "duration": 1.56}, {"text": " dans cette m\u00eame position. \n\n -Lacan... ", "start": 2149.68, "duration": 2.0}, {"text": " -Votre fr\u00e8re l'a dit \n dans une \u00e9mission ici. ", "start": 2151.84, "duration": 2.48}, {"text": " -Lacan votait, je crois, \n pour de Gaulle. ", "start": 2154.48, "duration": 2.44}, {"text": " Non, mais c'est important. ", "start": 2157.08, "duration": 1.6}, {"text": " Mis \u00e0 part l'int\u00e9r\u00eat prononc\u00e9 \n qu'il avait pour la question juive, ", "start": 2158.84, "duration": 3.56}, {"text": " pour les pers\u00e9cutions, ", "start": 2162.56, "duration": 1.28}, {"text": " Freud n'\u00e9tait pas un politique. \n Ca ne l'a pas emp\u00each\u00e9 d'\u00e9crire ", "start": 2164.0, "duration": 3.52}, {"text": " des textes justes, ", "start": 2167.68, "duration": 1.12}, {"text": " comme \"Psychologie collective \n et analyse du moi\". ", "start": 2168.96, "duration": 2.96}, {"text": " Vous me permettrez \n d'ajouter \u00e0 votre liste, ", "start": 2172.08, "duration": 2.44}, {"text": " le colonialisme, \n l'imp\u00e9rialisme, ", "start": 2174.68, "duration": 2.4}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n toutes sortes d'autres... ", "start": 2177.24, "duration": 2.36}, {"text": " -Absolument. \n\n -...m\u00e9faits. ", "start": 2179.76, "duration": 1.72}, {"text": " -J'accepte. ", "start": 2181.64, "duration": 1.0}, {"text": " -Qui ne se r\u00e9duisent pas \n \u00e0 ce que la gauche a produit ", "start": 2182.8, "duration": 2.64}, {"text": " de terrible. \n\n -J'accepte ces ajouts. ", "start": 2185.6, "duration": 2.08}, {"text": " -C'est s\u00fbr que... ", "start": 2187.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je citais \"Psychologie collective \n et analyse du moi\", ", "start": 2190.04, "duration": 2.92}, {"text": " tr\u00e8s beau texte de Freud, \n notamment sur la mont\u00e9e du fascisme, ", "start": 2193.12, "duration": 3.36}, {"text": " et qui montre \u00e0 quel point... ", "start": 2196.64, "duration": 2.0}, {"text": " On s'int\u00e9ressait au collectif, \n \u00e0 quel point ceux qui vivent ", "start": 2200.32, "duration": 3.16}, {"text": " collectivement ont besoin \n d'un rapport vertical. ", "start": 2203.64, "duration": 2.76}, {"text": " C'est le rapport au chef, \n le rapport \u00e0 une id\u00e9ologie. ", "start": 2206.56, "duration": 2.8}, {"text": " De ce point de vue-l\u00e0, ", "start": 2209.52, "duration": 1.36}, {"text": " permettez-moi de dire \n que le psychanalyste que je suis ", "start": 2211.04, "duration": 2.88}, {"text": " ne croit pas que la religion \n ait jou\u00e9 un r\u00f4le pacificateur, ", "start": 2214.08, "duration": 3.12}, {"text": " m\u00eame si \u00e0 certains moments, \n c'\u00e9tait utile. ", "start": 2217.36, "duration": 2.44}, {"text": " Le vrai probl\u00e8me, \n si vous voulez, ", "start": 2219.96, "duration": 1.8}, {"text": " on l'a \u00e9voqu\u00e9 \n \u00e0 un moment \u00e0 propos ", "start": 2221.92, "duration": 1.76}, {"text": " de la guerre en Yougoslavie. \n Qu'est-ce qui ", "start": 2223.84, "duration": 2.44}, {"text": " s'est pass\u00e9 dans la guerre ? ", "start": 2226.44, "duration": 1.44}, {"text": " Vous aviez \n un certain nombre de peuples... ", "start": 2228.04, "duration": 2.28}, {"text": " -Vous parlez de 99, \n du Kosovo ? ", "start": 2230.48, "duration": 1.6}, {"text": " Avant, m\u00eame ? ", "start": 2232.24, "duration": 1.44}, {"text": " -Des peuples cohabitaient, \n tant bien que mal, ", "start": 2233.84, "duration": 2.6}, {"text": " sous le titisme et on avait fabriqu\u00e9 \n cette entit\u00e9 bizarro\u00efde, ", "start": 2236.6, "duration": 3.56}, {"text": " la Yougoslavie, \n avec des gens qui n'avaient ", "start": 2240.32, "duration": 2.32}, {"text": " pas la m\u00eame langue. ", "start": 2242.8, "duration": 1.08}, {"text": " On a cr\u00e9\u00e9 une langue, \n qu'on a essay\u00e9 d'imposer. ", "start": 2244.04, "duration": 2.68}, {"text": " Croates, Bosniaques, \n musulmans arrivaient ", "start": 2246.88, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 cohabiter, \n avec des \u00e9l\u00e9ments communs. ", "start": 2249.56, "duration": 2.16}, {"text": " Ils s'\u00e9changeaient des choses, ", "start": 2251.88, "duration": 1.88}, {"text": " dont notamment \n la r\u00e9f\u00e9rence au pays. ", "start": 2253.92, "duration": 2.12}, {"text": " Lorsque le symbolique a c\u00e9d\u00e9, \n le fr\u00e8re a tu\u00e9 le fr\u00e8re. ", "start": 2256.2, "duration": 3.24}, {"text": " On a vu des gens... ", "start": 2259.6, "duration": 0.96}, {"text": " Je me souviens, \n professeur \u00e0 l'universit\u00e9, ", "start": 2260.72, "duration": 2.48}, {"text": " d'\u00e9tudiants bosniaques disant : \n \"Lorsqu'on \u00e9tait jeunes, ", "start": 2263.36, "duration": 3.16}, {"text": " \"jamais on se demandait\n si le voisin...\" ", "start": 2266.68, "duration": 2.16}, {"text": " -La religion a \u00e9merg\u00e9. \n\n -Parce que d'un coup, ", "start": 2269.0, "duration": 2.56}, {"text": " le peu de symbolique \n qu'il y avait, ", "start": 2271.72, "duration": 1.84}, {"text": " et je ne vante pas le titisme, \n \u00e9videmment, ", "start": 2273.72, "duration": 2.24}, {"text": " mais le symbolique qui permettait \n de cohabiter ayant c\u00e9d\u00e9, ", "start": 2276.12, "duration": 3.2}, {"text": " c'est le pire qui remontait, \n notamment les communautarismes, ", "start": 2279.48, "duration": 3.48}, {"text": " les groupes haineux, ", "start": 2283.12, "duration": 1.32}, {"text": " les religieux. \n C'est de ce point de vue-l\u00e0, ", "start": 2284.6, "duration": 2.56}, {"text": " si vous voulez, qu'il faut revenir \n \u00e0 cette id\u00e9e essentielle : ", "start": 2287.32, "duration": 3.2}, {"text": " trouvons les signifiants ", "start": 2290.68, "duration": 1.52}, {"text": " qui nous permettent de cohabiter ", "start": 2292.36, "duration": 1.96}, {"text": " les uns avec les autres. \n Chaque fois que ces signifiants ", "start": 2294.48, "duration": 2.96}, {"text": " sont en jeu, le pire est l\u00e0, \n que ce soit ", "start": 2297.6, "duration": 1.96}, {"text": " le stalinisme, \n que ce soit la dictature ", "start": 2299.72, "duration": 2.72}, {"text": " hitl\u00e9rienne. A chaque fois, c'est... \n Comment le dire mieux ? ", "start": 2302.6, "duration": 3.48}, {"text": " -Vous mettriez l'islamisme \n aujourd'hui au m\u00eame niveau ? ", "start": 2306.24, "duration": 3.04}, {"text": " C'est ce que d\u00e9j\u00e0 ", "start": 2309.44, "duration": 0.92}, {"text": " Semprun disait \n dans les ann\u00e9es 60, ", "start": 2310.52, "duration": 2.52}, {"text": " que c'\u00e9tait un totalitarisme vert ? \n\n -Ecoutez, ", "start": 2313.2, "duration": 2.76}, {"text": " je ne sais pas s'il faut \n le qualifier de totalitarisme, ", "start": 2316.12, "duration": 3.08}, {"text": " mais ce qu'on appelle ", "start": 2319.36, "duration": 1.24}, {"text": " l'islamisme aujourd'hui \n est une monstruosit\u00e9 absolue qui... ", "start": 2320.76, "duration": 3.6}, {"text": " Si vous voulez, \n c'est pour \u00e7a ", "start": 2324.52, "duration": 1.6}, {"text": " que je suis g\u00ean\u00e9 quand on dit : \n \"Est-ce que c'est le fascisme ?\" ", "start": 2326.28, "duration": 3.2}, {"text": " Tout s'inscrit ", "start": 2329.64, "duration": 0.92}, {"text": " grosso modo dans la m\u00eame eau. \n On voit bien... ", "start": 2330.72, "duration": 2.68}, {"text": " Vous \u00e9voquiez le Hamas \n et le 7 octobre, ", "start": 2333.56, "duration": 3.16}, {"text": " mais il y a beaucoup d'autres ", "start": 2336.88, "duration": 1.6}, {"text": " exemples, malheureusement. \n On voit, en effet, ", "start": 2338.64, "duration": 2.72}, {"text": " des manifestations de violence \n terroriste, dictatoriale, ", "start": 2341.52, "duration": 3.32}, {"text": " fascisante de la m\u00eame eau. \n Je suis d'accord ", "start": 2345.0, "duration": 2.36}, {"text": " pour qu'on fasse des distinctions. ", "start": 2347.52, "duration": 2.0}, {"text": " C'est la m\u00eame chose. ", "start": 2349.68, "duration": 1.08}, {"text": " -Justement, \n sur ces id\u00e9ologies meurtri\u00e8res ? ", "start": 2350.92, "duration": 2.88}, {"text": " -Oui, \n c'est des id\u00e9ologies meurtri\u00e8res. ", "start": 2353.96, "duration": 2.24}, {"text": " Par rapport \n \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, je pense ", "start": 2356.36, "duration": 2.04}, {"text": " qu'on assiste en France \u00e0 des formes \n de d\u00e9sinstitutionnalisation. ", "start": 2358.56, "duration": 3.6}, {"text": " Je vais prendre un exemple \n tr\u00e8s concret : le harc\u00e8lement moral. ", "start": 2362.32, "duration": 3.68}, {"text": " Je me suis int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 cette notion, \n qui est apparue vers les ann\u00e9es 90. ", "start": 2366.16, "duration": 3.76}, {"text": " Le sch\u00e9ma qui domine aujourd'hui \n dans le d\u00e9bat public, ", "start": 2370.08, "duration": 3.48}, {"text": " c'est la victime, ", "start": 2373.72, "duration": 1.08}, {"text": " et je dirais, un duel... \n Une relation duelle ", "start": 2374.96, "duration": 3.84}, {"text": " entre une pure victime \n et un pur salaud, ", "start": 2378.96, "duration": 2.88}, {"text": " avec des ph\u00e9nom\u00e8nes de lapidation\n \u00e0 travers les m\u00e9dias. ", "start": 2382.0, "duration": 3.48}, {"text": " Et \u00e7a, je pense... ", "start": 2385.64, "duration": 1.12}, {"text": " Vous parliez des d\u00e9mocraties \n et ce qui... ", "start": 2386.92, "duration": 2.68}, {"text": " Il y a une victimologie qui, \n \u00e0 mon avis, ", "start": 2389.76, "duration": 3.08}, {"text": " est significative \n de cette d\u00e9sinstitutionnalisation. ", "start": 2393.0, "duration": 3.52}, {"text": " On prend le travail, \n par exemple. ", "start": 2396.68, "duration": 2.48}, {"text": " Vous avez des conflits du travail, \n qui \u00e9taient envisag\u00e9s ", "start": 2399.32, "duration": 3.24}, {"text": " sous une dimension collective. ", "start": 2402.72, "duration": 1.88}, {"text": " Vous \u00e9tiez \u00e0 l'int\u00e9rieur \n d'un collectif ", "start": 2404.76, "duration": 2.76}, {"text": " et ce n'\u00e9tait pas simplement \n votre subjectivit\u00e9. ", "start": 2407.68, "duration": 2.64}, {"text": " Quand vous vous heurtiez \n au petit chef, ", "start": 2410.48, "duration": 2.4}, {"text": " c'\u00e9tait pas simplement \n \"moi, individu, ", "start": 2413.04, "duration": 2.32}, {"text": " \"avec mon \u00e9l\u00e9ment particulier ", "start": 2415.52, "duration": 1.8}, {"text": " \"face \u00e0 un pervers\". C'\u00e9tait \"moi,\n participant d'un collectif\", ", "start": 2417.48, "duration": 3.44}, {"text": " qui \u00e9tait le monde ouvrier, ", "start": 2421.08, "duration": 1.44}, {"text": " la classe ouvri\u00e8re, \n \"face \u00e0 quelqu'un ", "start": 2422.68, "duration": 2.52}, {"text": " \"qui repr\u00e9sentait le capitalisme\". \n L\u00e0, ", "start": 2425.36, "duration": 2.28}, {"text": " on a tous ces... ", "start": 2427.8, "duration": 1.4}, {"text": " Comme si \n les oripeaux institutionnels, ", "start": 2429.36, "duration": 2.36}, {"text": " j'emploie le mot \"oripeaux\" \n entre guillemets, avaient saut\u00e9. ", "start": 2431.88, "duration": 3.4}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, vous avez \n ces affects et ces rencontres ", "start": 2435.44, "duration": 3.48}, {"text": " de subjectivit\u00e9 \u00e0 subjectivit\u00e9 qui, ", "start": 2439.08, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 mon avis, \n sont hautement probl\u00e9matiques. ", "start": 2441.24, "duration": 2.32}, {"text": " Je pense, sans r\u00e9sumer \n l'\u00e9tat des d\u00e9mocraties \u00e0 cela, ", "start": 2443.72, "duration": 2.84}, {"text": " que c'est une faiblesse ", "start": 2446.72, "duration": 1.28}, {"text": " interne de la d\u00e9mocratie. \n Quand les politiques encouragent", "start": 2448.16, "duration": 3.8}, {"text": " cette dimension, \n ils ne savent pas ce qu'ils font. ", "start": 2452.12, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui, \n Juliette M\u00e9adel ? ", "start": 2455.04, "duration": 1.68}, {"text": " -Je ne partage pas du tout \n ce que vous dites. ", "start": 2456.88, "duration": 2.28}, {"text": " -Je me doute. ", "start": 2459.32, "duration": 0.8}, {"text": " -Non pas que je consid\u00e8re que... ", "start": 2460.28, "duration": 2.04}, {"text": " faire du particulier \n le repr\u00e9sentant de l'universel ", "start": 2462.48, "duration": 3.68}, {"text": " soit forc\u00e9ment une solution, \n mais je pense, au contraire, ", "start": 2466.32, "duration": 3.08}, {"text": " que ce que nous avons v\u00e9cu, \n prenons par exemple MeToo. ", "start": 2469.56, "duration": 2.84}, {"text": " Je vais pas vous parler ", "start": 2472.56, "duration": 1.56}, {"text": " des victimes d'attentats, \n mais de MeToo, ", "start": 2474.28, "duration": 2.72}, {"text": " c'est quand m\u00eame aussi \n dans la soci\u00e9t\u00e9 de communication ", "start": 2477.16, "duration": 3.04}, {"text": " que nous avons aujourd'hui \n une mani\u00e8re ", "start": 2480.36, "duration": 2.16}, {"text": " d'attirer davantage \n l'attention du grand public", "start": 2482.68, "duration": 3.04}, {"text": " sur une histoire qui raconte \n un conflit de pouvoir. ", "start": 2485.88, "duration": 3.36}, {"text": " L'hypoth\u00e8se de la jeune pupille ", "start": 2489.4, "duration": 2.84}, {"text": " d'un parrain qui abuse d'elle \n sexuellement ou du patron, ", "start": 2492.4, "duration": 3.64}, {"text": " par exemple, Georges Tron, \n qui abuse de son employ\u00e9e ", "start": 2496.2, "duration": 2.88}, {"text": " sur le plan sexuel, c'est un rapport \n de pouvoir qui s'exerce ", "start": 2499.24, "duration": 3.8}, {"text": " en l'\u00e9crasante d\u00e9faveur \n de la victime. ", "start": 2503.2, "duration": 2.72}, {"text": " Sur le plan effectivement m\u00e9diatique \n ou cin\u00e9matographique, ", "start": 2506.08, "duration": 3.6}, {"text": " ou m\u00eame sur le plan du r\u00e9cit, ", "start": 2509.84, "duration": 1.6}, {"text": " quand on attire l'attention \n sur un cas, ", "start": 2511.6, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e7a n'est jamais, en fait, \n que la mise en mouvement ", "start": 2514.2, "duration": 3.28}, {"text": " d'un conflit institutionnel, ", "start": 2517.64, "duration": 3.04}, {"text": " l'institutionnel \u00e9crasant \n \u00e9tant le patron, ", "start": 2520.84, "duration": 2.96}, {"text": " l'homme blanc, \n de plus de 60 ans, contre... Oui. ", "start": 2523.96, "duration": 3.48}, {"text": " Mais je vais vous dire, \n c'est une r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 2527.6, "duration": 2.6}, {"text": " quantitative. C'est-\u00e0-dire \n que quand la d\u00e9mocratie ", "start": 2530.36, "duration": 3.16}, {"text": " aujourd'hui s'enrichit \n de la d\u00e9fense des victimes, ", "start": 2533.68, "duration": 3.96}, {"text": " c'est juste le r\u00e9tablissement ", "start": 2537.8, "duration": 2.84}, {"text": " d'une injustice \n qui perdure depuis ", "start": 2540.8, "duration": 2.72}, {"text": " la nuit des temps. \n Je ne consid\u00e8re absolument pas, ", "start": 2543.68, "duration": 3.48}, {"text": " et c'est une logique \n qu'on peut appliquer ", "start": 2547.32, "duration": 2.32}, {"text": " au droit du travail, \n car le cas ", "start": 2549.8, "duration": 1.6}, {"text": " du harc\u00e8lement moral au travail \n est le m\u00eame : ", "start": 2551.56, "duration": 2.32}, {"text": " des cas difficiles \u00e0 qualifier \n sur le plan judiciaire et juridique,", "start": 2554.04, "duration": 3.64}, {"text": " car la preuve des faits commis \n et de l'absence ", "start": 2557.84, "duration": 3.32}, {"text": " de consentement dans le cas\n du harc\u00e8lement sexuel ", "start": 2561.32, "duration": 2.84}, {"text": " au travail est difficile \n \u00e0 rapporter. ", "start": 2564.32, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, 99 % des victimes ", "start": 2566.64, "duration": 2.0}, {"text": " de viols au travail... ", "start": 2568.8, "duration": 1.28}, {"text": " -Revenons \u00e0 Freud, \n si vous voulez bien. ", "start": 2570.24, "duration": 2.2}, {"text": " -Et donc, revenons \u00e0 Freud, \n la question institutionnelle ", "start": 2572.6, "duration": 3.4}, {"text": " se pose pour dire \n que \u00e7a n'entrave pas ", "start": 2576.16, "duration": 2.4}, {"text": " le bon fonctionnement \n de la d\u00e9mocratie. ", "start": 2578.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Vous \u00eates en d\u00e9saccord. \n Pourquoi pas ? On a le droit. ", "start": 2581.04, "duration": 2.88}, {"text": " -Ca ne veut pas dire ", "start": 2584.08, "duration": 1.28}, {"text": " qu'il n'y ait pas des victimes, \n qui... ", "start": 2585.52, "duration": 2.2}, {"text": " -Ca fait r\u00e9gresser la d\u00e9mocratie \n de d\u00e9fendre ", "start": 2587.88, "duration": 2.4}, {"text": " les victimes ? \n\n -Non, ce que je veux dire, ", "start": 2590.44, "duration": 2.2}, {"text": " c'est que c'est diff\u00e9rent \n de la psychanalyse. ", "start": 2592.8, "duration": 2.44}, {"text": " La psychanalyse, dans le rapport \n entre le pervers et la victime, ", "start": 2595.4, "duration": 3.44}, {"text": " suppose des m\u00e9canismes inconscients \n dans lesquels les deux participent. ", "start": 2599.0, "duration": 3.96}, {"text": " C'est effac\u00e9 au profit \n d'un comportementaliste, ", "start": 2603.12, "duration": 2.64}, {"text": " o\u00f9 on rep\u00e8re les bons \n et mauvais comportements. ", "start": 2605.92, "duration": 2.56}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n qu'il n'y ait pas de victimes, ", "start": 2608.64, "duration": 2.56}, {"text": " mais le sch\u00e9ma comportementaliste \n entre le pervers ", "start": 2611.36, "duration": 2.92}, {"text": " et sa victime est quelque chose \n qui a mis en question un des aspects ", "start": 2614.44, "duration": 4.36}, {"text": " de la psychanalyse \n qui me para\u00eet essentiel, ", "start": 2618.96, "duration": 2.36}, {"text": " c'est qu'il y a une autre sc\u00e8ne \n par rapport \u00e0 cette sc\u00e8ne manifeste. ", "start": 2621.48, "duration": 3.52}, {"text": " Cette sc\u00e8ne est plus compliqu\u00e9e. \n C'est tout. ", "start": 2625.16, "duration": 2.48}, {"text": " A partir de l\u00e0, il y a la loi. \n\n -Si vous voulez... ", "start": 2627.8, "duration": 2.88}, {"text": " On a beaucoup de questions. ", "start": 2630.84, "duration": 1.56}, {"text": " -Je suis d'accord sur le fait... ", "start": 2632.56, "duration": 1.8}, {"text": " Ca, c'est le champ \n de la psychanalyse, ", "start": 2634.52, "duration": 2.12}, {"text": " la victime n'est pas ", "start": 2636.8, "duration": 1.4}, {"text": " compl\u00e8tement victime. \n\n -On vous a entendue, ", "start": 2638.36, "duration": 2.32}, {"text": " Juliette M\u00e9adel, on vous a entendue. \n Je vais donner ", "start": 2640.84, "duration": 2.88}, {"text": " la parole \u00e0 Pierre. \n\n -Je vais revenir sur quelque chose ", "start": 2643.88, "duration": 3.0}, {"text": " qui devrait nous pr\u00e9occuper, \n c'est ce probl\u00e8me, ", "start": 2647.04, "duration": 3.28}, {"text": " notre difficult\u00e9 \n \u00e0 r\u00e9sister aux frustrations. ", "start": 2650.48, "duration": 5.0}, {"text": " Lorsqu'on a aujourd'hui \n un homme politique, ", "start": 2655.64, "duration": 3.76}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident des Etats-Unis \n et qui risque ", "start": 2659.56, "duration": 3.76}, {"text": " de le redevenir, \n et qui s'est permis ", "start": 2663.48, "duration": 2.88}, {"text": " dans sa carri\u00e8re politique \n de dire tout et n'importe quoi, ", "start": 2667.6, "duration": 3.76}, {"text": " d'avoir affirm\u00e9 \n qu'il pouvait descendre ", "start": 2671.52, "duration": 2.36}, {"text": " dans la 5e Avenue, \n de tuer quelqu'un et d'\u00eatre ", "start": 2674.04, "duration": 2.4}, {"text": " r\u00e9\u00e9lu, d'avoir humili\u00e9... \n\n -Vous parlez de Donald Trump. ", "start": 2676.6, "duration": 3.16}, {"text": " -Je parle de Donald Trump. ", "start": 2679.92, "duration": 1.6}, {"text": " Je ne parle pas de Donald Trump, ", "start": 2681.68, "duration": 2.36}, {"text": " je parle d'une foule de gens \n qui se sont suffisamment ", "start": 2684.2, "duration": 3.68}, {"text": " identifi\u00e9s \u00e0 ce voyou \n pour accepter de voter pour lui. ", "start": 2688.04, "duration": 4.12}, {"text": " Je crois que c'est un grand probl\u00e8me \n d'expliquer ", "start": 2692.32, "duration": 3.28}, {"text": " pourquoi aujourd'hui ", "start": 2695.76, "duration": 1.36}, {"text": " tant de gens s'identifient ", "start": 2697.28, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 un personnage ", "start": 2699.6, "duration": 1.76}, {"text": " de cette nature. Parce que \n l'\u00e9lection est un choix identitaire. ", "start": 2701.52, "duration": 3.52}, {"text": " -Une vraie bonne question. \n\n -Dans la question", "start": 2705.2, "duration": 2.4}, {"text": " des Etats-Unis, dans la question \n du populisme en Europe, ", "start": 2707.76, "duration": 3.64}, {"text": " on s'aper\u00e7oit que les id\u00e9es \n qui gouvernent les populistes sont ", "start": 2711.56, "duration": 5.36}, {"text": " fragiles. Il n'y a pas d'id\u00e9ologie. \n Il y a des comportements : ", "start": 2717.08, "duration": 3.68}, {"text": " des comportements iconoclastes, \n des comportements de voyous, ", "start": 2720.92, "duration": 3.92}, {"text": " des comportements \n et des id\u00e9es qui sont ", "start": 2725.0, "duration": 2.28}, {"text": " tr\u00e8s incoh\u00e9rentes, \n mais qui visent en quelque sorte ", "start": 2727.44, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 d\u00e9truire les proc\u00e9dures ", "start": 2730.6, "duration": 1.68}, {"text": " et les institutions. Pourquoi est-ce \n qu'on s'identifie \u00e0 ces gens ? ", "start": 2732.44, "duration": 4.0}, {"text": " Cette question nous int\u00e9resse. \n\n -Jean-Louis Chassaing, ", "start": 2736.6, "duration": 3.32}, {"text": " je voudrais, sur ce point, \n avoir votre avis. ", "start": 2740.08, "duration": 2.68}, {"text": " J'ai lu Freud. ", "start": 2742.92, "duration": 1.6}, {"text": " J'ai m\u00eame publi\u00e9 un livre l\u00e0-dessus.", "start": 2746.12, "duration": 2.52}, {"text": " Comment vous expliquez \n que Freud en 36, 37, 38, ", "start": 2750.04, "duration": 5.12}, {"text": " il appr\u00e9hendait ", "start": 2755.32, "duration": 0.92}, {"text": " la violence du nazisme ? ", "start": 2757.72, "duration": 1.64}, {"text": " Il en a m\u00eame \u00e9t\u00e9 victime. ", "start": 2759.52, "duration": 2.04}, {"text": " Mais il pensait, il pensait \n que les institutions ", "start": 2761.72, "duration": 3.68}, {"text": " tiendraient ", "start": 2765.56, "duration": 2.12}, {"text": " et qu'on n'arriverait pas \n \u00e0 cette catastrophe. ", "start": 2767.84, "duration": 2.52}, {"text": " Est-ce que de sa part, \n \u00e0 votre avis, ", "start": 2770.52, "duration": 2.16}, {"text": " c'\u00e9tait de la na\u00efvet\u00e9 \n et que tout allait ", "start": 2772.84, "duration": 3.16}, {"text": " \u00eatre emport\u00e9 ? \n Ou est-ce qu'il pensait ", "start": 2776.16, "duration": 3.36}, {"text": " que la civilisation des Lumi\u00e8res, \n \u00e0 laquelle il appartenait, ", "start": 2779.68, "duration": 3.48}, {"text": " ferait digue face \u00e0 cette... ", "start": 2783.32, "duration": 3.2}, {"text": " que vous le vouliez ou pas, \n cette pulsion ", "start": 2786.68, "duration": 3.12}, {"text": " exterminatrice \n qui a contribu\u00e9 \u00e0 la Shoah ? ", "start": 2789.96, "duration": 3.72}, {"text": " -Justement, pendant ces ann\u00e9es \n que vous \u00e9voquez, ", "start": 2793.84, "duration": 3.52}, {"text": " il a \u00e9crit ces textes, \n \"Anthropologie de la psychanalyse\". ", "start": 2797.52, "duration": 4.48}, {"text": " Et donc effectivement, il... ", "start": 2802.16, "duration": 2.36}, {"text": " Il avait cette... \n Il avait cette inqui\u00e9tude, ", "start": 2805.52, "duration": 3.16}, {"text": " de savoir ce qui se passait \n dans les civilisations ", "start": 2808.84, "duration": 3.68}, {"text": " apr\u00e8s 1920, \n apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert ", "start": 2812.68, "duration": 1.84}, {"text": " et pos\u00e9 la question \n de la pulsion de mort. ", "start": 2814.68, "duration": 2.2}, {"text": " -Mais sa sant\u00e9 \u00e9tait en jeu ", "start": 2817.04, "duration": 1.48}, {"text": " dans les ann\u00e9es 30. ", "start": 2818.68, "duration": 1.52}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 miraculeusement ", "start": 2820.36, "duration": 2.12}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 un concours diplomatique \n international, qui m\u00eale ", "start": 2822.64, "duration": 4.44}, {"text": " l'ambassadeur des Etats-Unis, \n la princesse Bonaparte, etc. ", "start": 2827.24, "duration": 3.84}, {"text": " -Je crois que... \n\n -Les digues... ", "start": 2831.24, "duration": 1.8}, {"text": " -Ca ne concerne pas essentiellement \n les civilisations, ", "start": 2833.2, "duration": 3.92}, {"text": " mais il y a cette relation \n assez mod\u00e9r\u00e9e de Freud ", "start": 2837.28, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 la politique, ", "start": 2840.88, "duration": 1.4}, {"text": " et il \u00e9tait assez prudent \n par rapport \u00e0 \u00e7a. ", "start": 2842.44, "duration": 2.56}, {"text": " Autant il a pu \u00eatre os\u00e9 \n dans ses descriptions ", "start": 2845.16, "duration": 2.44}, {"text": " des civilisations et puis, ", "start": 2847.76, "duration": 1.56}, {"text": " il a eu des appuis politiques aussi. \n Il y a eu un moment ", "start": 2849.48, "duration": 2.96}, {"text": " o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 expert \n contre un de ses amis ", "start": 2852.6, "duration": 2.08}, {"text": " apr\u00e8s la guerre et o\u00f9 il a eu \n des appuis politiques ", "start": 2854.84, "duration": 3.76}, {"text": " qui \u00e9taient tr\u00e8s importants, \n mais... On lui demandait... ", "start": 2858.76, "duration": 3.72}, {"text": " Easterman, par exemple, \n lui a demand\u00e9 : \"Et vous ?\", ", "start": 2862.64, "duration": 3.12}, {"text": " parce qu'on insistait sur \u00e7a. ", "start": 2865.92, "duration": 1.76}, {"text": " C'est une insistance \n sur sa position. ", "start": 2867.84, "duration": 2.24}, {"text": " \"Qu'\u00eates-vous politiquement ?\" ", "start": 2870.24, "duration": 1.92}, {"text": " R\u00e9ponse de Freud : \n \"Politiquement, je ne suis rien.\" ", "start": 2872.32, "duration": 3.28}, {"text": " Bon, je veux dire... \n\n -Les textes", "start": 2876.64, "duration": 1.72}, {"text": " sont politiques. \n\n -Les textes ", "start": 2878.52, "duration": 1.96}, {"text": " le sont. \n On lui demandait. ", "start": 2880.64, "duration": 1.52}, {"text": " Oui, mais attendez... \n On lui demandait, en insistant : ", "start": 2882.32, "duration": 3.92}, {"text": " \"Oui, mais quand m\u00eame, \n quelle est votre couleur ? ", "start": 2886.4, "duration": 2.8}, {"text": " \"Ni rouge, ni blanc.\" \n \"Quelle est votre couleur ?\" ", "start": 2890.16, "duration": 2.8}, {"text": " R\u00e9ponse de Freud, \n r\u00e9ponse d'analyste. ", "start": 2893.12, "duration": 2.6}, {"text": " R\u00e9ponse de Freud : ", "start": 2895.88, "duration": 1.08}, {"text": " \"Je suis couleur chair.\" ", "start": 2897.12, "duration": 1.96}, {"text": " C-H-A-I-R. ", "start": 2900.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait tout \u00e0 fait surprenant, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 2901.56, "duration": 2.8}, {"text": " couleur de l'homme \n et pas de la peau, ", "start": 2904.52, "duration": 2.72}, {"text": " mais aussi, ajoutait-il, ", "start": 2907.4, "duration": 1.88}, {"text": " \"sans pour autant aller \u00e0 fond \n du c\u00f4t\u00e9 d'un humanisme.\" ", "start": 2909.44, "duration": 2.96}, {"text": " Donc voil\u00e0, ", "start": 2912.56, "duration": 1.08}, {"text": " par rapport \u00e0 la question \n de la politique, le seul engagement ", "start": 2913.8, "duration": 3.2}, {"text": " qu'il a pu avoir, \n c'\u00e9tait par rapport \u00e0 quelque chose ", "start": 2917.16, "duration": 2.96}, {"text": " qui ne s'est pas fait \n et qui \u00e9tait un ordre international ", "start": 2920.28, "duration": 3.08}, {"text": " de la culture et de l'\u00e9thique, \n et il demandait \u00e0 ce que ce soit ", "start": 2923.52, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations. \n Et \u00e7a ne s'est pas fait. ", "start": 2927.2, "duration": 3.16}, {"text": " Je voudrais revenir sur la question \n que vous \u00e9voquiez, de Donald Trump. ", "start": 2930.52, "duration": 3.92}, {"text": " C'est une interrogation, \n mais justement, ", "start": 2934.6, "duration": 3.4}, {"text": " ce qu'a dit G\u00e9rard Miller, ", "start": 2938.16, "duration": 1.44}, {"text": " et ce pour quoi je plaide aussi \n en tant qu'analyste, ", "start": 2939.76, "duration": 2.84}, {"text": " moi, \u00e7a ne me surprend pas du tout \n qu'on puisse ", "start": 2942.76, "duration": 2.6}, {"text": " voter pour un homme comme \u00e7a. ", "start": 2945.52, "duration": 1.92}, {"text": " L'homme n'est pas seulement bon \n et je dirais m\u00eame ", "start": 2947.6, "duration": 3.32}, {"text": " que Trump soit accus\u00e9 \n et qu'il se d\u00e9fende ", "start": 2951.08, "duration": 3.56}, {"text": " et qu'il se batte pour \u00e7a, \n \u00e7a peut, au contraire, ", "start": 2954.8, "duration": 2.88}, {"text": " augmenter son charisme, \n si on peut dire. ", "start": 2957.84, "duration": 3.2}, {"text": " -Je vous fais ", "start": 2961.2, "duration": 0.8}, {"text": " r\u00e9agir sur une derni\u00e8re question \n qui concerne la France. ", "start": 2962.16, "duration": 3.64}, {"text": " La France a connu \n beaucoup de r\u00e9volutions ", "start": 2965.96, "duration": 2.72}, {"text": " ou d'\u00e9pisodes r\u00e9volutionnaires. ", "start": 2968.84, "duration": 1.88}, {"text": " 1789-1793. ", "start": 2971.88, "duration": 2.52}, {"text": " 1848, La Commune, ", "start": 2974.56, "duration": 3.08}, {"text": " mai 68, les gilets jaunes. \n Au regard de ce qu'il en est ", "start": 2977.8, "duration": 3.92}, {"text": " sorti, \n est-ce qu'\u00e0 votre avis, ", "start": 2981.88, "duration": 3.04}, {"text": " on pouvait \u00e9viter \n les d\u00e9bordements violents ? ", "start": 2985.08, "duration": 3.16}, {"text": " Est-ce qu'il est possible \n de s'opposer ", "start": 2988.4, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 une fatalit\u00e9 r\u00e9volutionnaire ? ", "start": 2990.96, "duration": 2.12}, {"text": " Freud disait : \"Il n'y a pas \n de r\u00e9volutionnaire qu'un autre, ", "start": 2993.24, "duration": 4.24}, {"text": " \"plus radical, ne supplante.\" \n Autrement dit, ", "start": 2997.64, "duration": 3.0}, {"text": " et plus trivialement, \n chassez le naturel, c'est-\u00e0-dire ", "start": 3000.8, "duration": 4.32}, {"text": " les pulsions psychiques primitives, ", "start": 3005.28, "duration": 2.52}, {"text": " il revient au galop. \n Est-ce que vous pensez que... ", "start": 3007.96, "duration": 2.68}, {"text": " Finalement, ", "start": 3010.8, "duration": 0.92}, {"text": " on revient \u00e0 la question du d\u00e9but : \n est-ce qu'il y a cette fatalit\u00e9 ", "start": 3011.88, "duration": 3.6}, {"text": " r\u00e9volutionnaire qui engendre \n toujours des violences ? ", "start": 3015.64, "duration": 4.0}, {"text": " -Il faut voir ce qu'on entend \n par \"r\u00e9volution\". ", "start": 3021.16, "duration": 2.84}, {"text": " C'est-\u00e0-dire si on entend \n une rupture radicale, ", "start": 3024.16, "duration": 2.84}, {"text": " parce que c'\u00e9tait \u00e7a \n qui \u00e9tait en question, ", "start": 3027.16, "duration": 2.36}, {"text": " on peut dire qu'\u00e0 partir de l\u00e0, ", "start": 3029.68, "duration": 1.64}, {"text": " il y a une logique \n qui est enclench\u00e9e entre 89 et 93. ", "start": 3031.48, "duration": 2.92}, {"text": " C'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose, ", "start": 3034.56, "duration": 1.92}, {"text": " mais il y a d\u00e9j\u00e0 des germes en 89 \n qui vont jusqu'\u00e0 93. ", "start": 3036.64, "duration": 3.6}, {"text": " Il y a deux lectures possibles : \n ou c'est deux moments diff\u00e9rents ", "start": 3040.4, "duration": 3.56}, {"text": " de la R\u00e9volution ou on pense \n qu'il y avait des germes d\u00e8s 89, ", "start": 3044.12, "duration": 3.08}, {"text": " mais il est clair ", "start": 3047.36, "duration": 0.88}, {"text": " que la notion de r\u00e9volution\n en ce qu'elle implique ", "start": 3048.4, "duration": 2.64}, {"text": " une rupture radicale \n et qui \u00e9tait souvent accompagn\u00e9e ", "start": 3051.2, "duration": 2.88}, {"text": " d'un homme nouveau, ", "start": 3054.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e7a allait un peu de pair, \n oui, effectivement, ", "start": 3055.76, "duration": 2.96}, {"text": " si vous raisonnez dans ce cadre-l\u00e0, \n oui, ", "start": 3058.88, "duration": 2.64}, {"text": " les r\u00e9volutionnaires finissent ", "start": 3061.68, "duration": 2.04}, {"text": " par s'autod\u00e9vorer entre eux, ", "start": 3063.88, "duration": 2.08}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n qu'eux-m\u00eames se liquident ", "start": 3066.12, "duration": 2.52}, {"text": " entre eux, \n donc il y a ce m\u00e9canisme, ", "start": 3068.8, "duration": 2.48}, {"text": " une fois enclench\u00e9 qui peut \n aller loin. En ce sens-l\u00e0, oui. ", "start": 3071.44, "duration": 3.24}, {"text": " Je dirais oui par rapport ", "start": 3074.84, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 votre question. ", "start": 3076.96, "duration": 1.08}, {"text": " -Sur cette fatalit\u00e9. \n\n -C'est dr\u00f4le, ", "start": 3078.2, "duration": 2.56}, {"text": " que vous aligniez \n ces moments glorieux ", "start": 3080.92, "duration": 2.16}, {"text": " de l'histoire fran\u00e7aise, ", "start": 3083.24, "duration": 1.44}, {"text": " de la r\u00e9volution de 89... \n\n -Que je ne conteste pas. ", "start": 3084.84, "duration": 2.88}, {"text": " -Non, mais vous les alignez \n avec le terme de \"fatalit\u00e9\". ", "start": 3087.88, "duration": 3.16}, {"text": " Moi, je mettrais \u00e7a \n du c\u00f4t\u00e9 de la chance. ", "start": 3091.2, "duration": 2.72}, {"text": " Ces moments-l\u00e0, ", "start": 3094.08, "duration": 0.96}, {"text": " qui ne se terminent pas tous \n tr\u00e8s bien, ", "start": 3095.2, "duration": 2.32}, {"text": " et notamment pour ", "start": 3097.68, "duration": 1.52}, {"text": " les r\u00e9volutionnaires, \n sont au contraire des moments ", "start": 3099.36, "duration": 2.92}, {"text": " o\u00f9 quelque chose de l'humain va \n du c\u00f4t\u00e9 de l'id\u00e9al, ", "start": 3102.44, "duration": 3.2}, {"text": " va du c\u00f4t\u00e9 du positif. \n\n -La question ", "start": 3105.8, "duration": 1.84}, {"text": " qui vous est pos\u00e9e, G\u00e9rard Miller, \n comme aux autres, \u00e9tait : ", "start": 3107.8, "duration": 3.2}, {"text": " \"Il n'y a pas de r\u00e9volutionnaire ", "start": 3111.16, "duration": 1.84}, {"text": " \"qu'un autre, plus radical, \n ne supplante.\" Vous \u00eates d'accord ", "start": 3113.16, "duration": 3.52}, {"text": " avec cette phrase-l\u00e0 ? ", "start": 3116.84, "duration": 1.64}, {"text": " -Pourquoi l'ancien gauchiste \n que je suis consid\u00e8re ", "start": 3118.64, "duration": 3.08}, {"text": " que la r\u00e9volution ", "start": 3121.88, "duration": 1.08}, {"text": " doit \u00eatre citoyenne \n et plus violente ? ", "start": 3123.12, "duration": 2.04}, {"text": " Jeune, je pensais \n que la violence, ", "start": 3125.32, "duration": 2.4}, {"text": " on va dire \u00e7a, \n \u00e9tait accoucheuse de l'histoire. ", "start": 3127.88, "duration": 2.52}, {"text": " On s'est aper\u00e7u quand m\u00eame,\n \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 3130.56, "duration": 2.8}, {"text": " que la violence r\u00e9volutionnaire \n jouait non seulement contre ", "start": 3133.52, "duration": 3.32}, {"text": " les m\u00e9chants \n et les suppos\u00e9s gentils, ", "start": 3137.0, "duration": 2.08}, {"text": " qu'elle se retournait, \n en effet. ", "start": 3139.24, "duration": 1.88}, {"text": " Je n'inviterai personne, ", "start": 3141.28, "duration": 1.44}, {"text": " dont les gilets jaunes \n que j'ai soutenus, ", "start": 3142.88, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 envoyer un pav\u00e9, \n ce que dans ma jeunesse ", "start": 3145.24, "duration": 2.24}, {"text": " j'ai eu l'occasion de faire. \n Vous avez raison, ", "start": 3147.64, "duration": 2.64}, {"text": " il est temps pour ceux qui, \n comme moi, veulent changer le monde, ", "start": 3150.44, "duration": 3.92}, {"text": " de comprendre que ce n'est pas \n par la violence qu'on y arrivera. ", "start": 3154.52, "duration": 3.56}, {"text": " -Qu'est-ce qui retient votre bras \n d'envoyer un pav\u00e9 ? ", "start": 3158.24, "duration": 2.88}, {"text": " -Ce qui le retient... ", "start": 3161.28, "duration": 1.36}, {"text": " -L'\u00e2ge ? La sagesse ? ", "start": 3162.8, "duration": 1.2}, {"text": " -Outre la responsabilit\u00e9 d'enfants \n et de petits-enfants, ", "start": 3164.16, "duration": 3.36}, {"text": " c'est le fait que j'ai compris, \n \u00e0 un moment donn\u00e9, mieux vaut tard ", "start": 3167.68, "duration": 3.88}, {"text": " que jamais, que la violence \n n'accouchait pas du meilleur. ", "start": 3171.72, "duration": 3.28}, {"text": " En effet, ce que l'histoire \n des r\u00e9volutionnaires montre, ", "start": 3175.16, "duration": 3.56}, {"text": " c'est \u00e0 quel point \n la violence r\u00e9volutionnaire ", "start": 3178.88, "duration": 2.52}, {"text": " est d\u00e9tourn\u00e9e de ses objectifs, ", "start": 3181.56, "duration": 2.4}, {"text": " on va dire, \n et de ses id\u00e9aux. ", "start": 3184.12, "duration": 1.52}, {"text": " -Pour r\u00e9pondre \u00e0 la question \n que vous avez pos\u00e9e sur Freud ", "start": 3185.8, "duration": 3.08}, {"text": " et les r\u00e9volutionnaires \n qui sont d\u00e9pass\u00e9s, ", "start": 3189.04, "duration": 2.32}, {"text": " c'est qu'ils imaginaient \n que le r\u00e9volutionnaire \u00e9tait ", "start": 3191.52, "duration": 2.96}, {"text": " une lutte contre le p\u00e8re, \n que \u00e7a s'institutionnalisait ", "start": 3194.64, "duration": 2.96}, {"text": " et qu'il y avait des enfants \n qui allaient ensuite ", "start": 3197.76, "duration": 2.6}, {"text": " d\u00e9truire l'institutionnalisation \n issue du monde r\u00e9volutionnaire. ", "start": 3200.52, "duration": 3.72}, {"text": " La probl\u00e9matique fran\u00e7aise, \n il faut la comparer ", "start": 3204.4, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 \n dans les pays d'origine protestante, ", "start": 3207.64, "duration": 3.52}, {"text": " qui n'ont pas eu ce m\u00eame rapport \n \u00e0 la violence et \u00e0 la terreur. ", "start": 3211.32, "duration": 4.24}, {"text": " -Pour vous, \n Jean-Louis Chassaing, ", "start": 3215.72, "duration": 2.0}, {"text": " r\u00e9volution engendre ", "start": 3217.88, "duration": 1.56}, {"text": " r\u00e9volution, \n radicalit\u00e9 engendre radicalit\u00e9 ? ", "start": 3219.6, "duration": 3.44}, {"text": " C'est notre point de conclusion. \n\n -Je ne saurais pas r\u00e9pondre ", "start": 3223.2, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 votre question. \n\n -C'est le point de la conclusion. ", "start": 3226.6, "duration": 2.72}, {"text": " -Je reviendrai \u00e0 Freud. Vous parliez \n tout \u00e0 l'heure de la Russie. ", "start": 3229.48, "duration": 4.36}, {"text": " Dans ce texte \n sur la vision du monde, ", "start": 3234.0, "duration": 2.8}, {"text": " Freud reparle un peu comme \u00e7a ", "start": 3236.96, "duration": 2.08}, {"text": " de la r\u00e9volution et dit : \n \"C'est pas mal, il y a quelque chose ", "start": 3239.2, "duration": 3.4}, {"text": " \"qui s'est fait, \n il y a un \u00e9v\u00e9nement.\" ", "start": 3242.76, "duration": 1.96}, {"text": " Puis, \u00e0 un moment donn\u00e9, il dit : \n \"On va voir.\" ", "start": 3244.88, "duration": 3.0}, {"text": " -Oui, mais il a quand m\u00eame ", "start": 3248.04, "duration": 1.4}, {"text": " condamn\u00e9 dans le texte \n tr\u00e8s clairement. ", "start": 3249.6, "duration": 2.4}, {"text": " Juliette M\u00e9adel ? ", "start": 3252.16, "duration": 1.16}, {"text": " -L'enjeu n'est pas ", "start": 3253.48, "duration": 1.08}, {"text": " pour l'avenir de la France, \n la r\u00e9volution, ", "start": 3254.72, "duration": 2.92}, {"text": " mais notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre radicaux \n et peut-\u00eatre violents, ", "start": 3257.8, "duration": 3.2}, {"text": " dans la r\u00e9ponse \u00e0 apporter \n aux assauts des r\u00e9gimes totalitaires ", "start": 3261.16, "duration": 4.8}, {"text": " de l'ext\u00e9rieur, mais \u00e9galement \n des pouss\u00e9es de l'extr\u00eame droite. ", "start": 3266.12, "duration": 3.52}, {"text": " Et donc, il faut que nous soyons \n radicaux pour pr\u00e9server... ", "start": 3269.8, "duration": 3.56}, {"text": " -Sinc\u00e8rement, \n Juliette M\u00e9adel, ", "start": 3273.52, "duration": 1.96}, {"text": " l'antis\u00e9mitisme aujourd'hui ", "start": 3275.64, "duration": 2.96}, {"text": " est de nature de l'extr\u00eame droite ", "start": 3278.76, "duration": 2.24}, {"text": " ou de l'extr\u00eame gauche ? ", "start": 3281.16, "duration": 1.56}, {"text": " R\u00e9pondez-moi l\u00e0-dessus. \n\n -Les deux, mon g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 3282.88, "duration": 2.64}, {"text": " Je ne crois pas du tout que Le Pen \n et que la famille Le Pen ", "start": 3285.68, "duration": 3.12}, {"text": " ou que le Rassemblement national\n prot\u00e9gera davantage les Juifs. ", "start": 3288.96, "duration": 3.6}, {"text": " -Personne ne vous a pos\u00e9 \n la question. ", "start": 3292.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Je les renvoie dos \u00e0 dos. \n Je crois que ", "start": 3295.04, "duration": 2.44}, {"text": " toute forme d'id\u00e9ologie extr\u00e9miste \n port\u00e9e par l'un ", "start": 3297.64, "duration": 3.64}, {"text": " ou l'autre des camps, \n est \u00e0 proscrire ", "start": 3301.44, "duration": 1.96}, {"text": " et qu'il faut donc \u00eatre radicaux \n pour pr\u00e9server la libert\u00e9, ", "start": 3303.56, "duration": 3.16}, {"text": " l'\u00e9galit\u00e9 et la fraternit\u00e9. \n Radicaux, \u00e7a veut peut-\u00eatre dire ", "start": 3306.88, "duration": 3.28}, {"text": " que la faiblesse des d\u00e9mocraties, \n pour rebondir sur vos propos, ", "start": 3310.32, "duration": 3.4}, {"text": " c'est de ne pas croire assez \n en leur propre force ", "start": 3313.88, "duration": 2.52}, {"text": " et en leur propre mod\u00e8le de libert\u00e9 ", "start": 3316.56, "duration": 3.6}, {"text": " et d'\u00e9galit\u00e9 \n et de fraternit\u00e9.", "start": 3320.32, "duration": 2.92}, {"text": " -Je voudrais vous pr\u00e9senter \n une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3323.4, "duration": 2.88}, {"text": " Pour ceux que Freud int\u00e9resse, \n les oeuvres compl\u00e8tes ", "start": 3326.44, "duration": 3.28}, {"text": " ont paru aux Presses Universitaires \n de France. ", "start": 3329.88, "duration": 4.28}, {"text": " Donc, vous pourrez lire \n tout ce que Freud a \u00e9crit. ", "start": 3334.32, "duration": 3.88}, {"text": " Jean-Pierre Le Goff, \n vous publiez \"Mes ann\u00e9es folles\". ", "start": 3338.36, "duration": 2.96}, {"text": " En un mot, vous regrettez \n ces ann\u00e9es folles, ", "start": 3341.48, "duration": 3.52}, {"text": " quand vous \u00e9tiez \n un r\u00e9volutionnaire. ", "start": 3345.16, "duration": 2.12}, {"text": " Vous biffez \u00e7a d'un trait \u00e0 la fin, \n en disant : \"J'ai \u00e9t\u00e9 na\u00eff.\" ", "start": 3347.44, "duration": 3.76}, {"text": " -Non, non, je pense que... ", "start": 3351.36, "duration": 2.24}, {"text": " Ce que j'ai d\u00e9couvert ", "start": 3353.76, "duration": 1.32}, {"text": " en retravaillant les textes, \n c'est l'articulation ", "start": 3355.24, "duration": 2.76}, {"text": " entre une certaine forme d'id\u00e9ologie \n avec des affects et des passions, ", "start": 3358.16, "duration": 3.76}, {"text": " et y compris adolescentes. ", "start": 3362.08, "duration": 1.48}, {"text": " C'est pas simplement \n une histoire intellectualiste, ", "start": 3363.72, "duration": 3.08}, {"text": " c'est pas simplement \n un rapport au texte. ", "start": 3366.96, "duration": 2.32}, {"text": " -Donc, vous comprenez... ", "start": 3369.44, "duration": 1.44}, {"text": " -Ca met en jeu des passions, ", "start": 3371.04, "duration": 1.92}, {"text": " y compris \n des passions probl\u00e9matiques, ", "start": 3373.12, "duration": 2.2}, {"text": " si vous voulez. \n\n -Vous comprenez ", "start": 3375.48, "duration": 1.92}, {"text": " que les gens veuillent rester ", "start": 3377.56, "duration": 2.96}, {"text": " dans cette dur\u00e9e adolescente. ", "start": 3380.68, "duration": 2.44}, {"text": " -Je pense que c'est arr\u00eat sur image \n et \u00e0 un moment, ", "start": 3383.28, "duration": 2.64}, {"text": " l'\u00e9preuve du r\u00e9el finit \n par vous rattraper. J'esp\u00e8re. ", "start": 3386.08, "duration": 3.4}, {"text": " -Pierre de Senarclens, \n vous publiez ", "start": 3389.64, "duration": 1.96}, {"text": " un livre sur nos questions : ", "start": 3391.76, "duration": 1.8}, {"text": " \"Nation et nationalismes\", ", "start": 3393.72, "duration": 1.84}, {"text": " aux \u00e9ditions Sciences Humaines. \n Vous en pr\u00e9parez un nouveau. ", "start": 3395.72, "duration": 3.32}, {"text": " Vous pensez \n que le nationalisme ", "start": 3399.2, "duration": 1.72}, {"text": " est de tous les temps ? ", "start": 3401.08, "duration": 1.44}, {"text": " Les nationalismes. ", "start": 3402.68, "duration": 1.16}, {"text": " -Les nationalismes, \n je pense qu'ils s'estompent,", "start": 3404.0, "duration": 3.24}, {"text": " mais ils prennent \n d'autres formes. ", "start": 3407.4, "duration": 2.04}, {"text": " Lorsque l'on dit que la droite\n populiste est nationaliste, ", "start": 3409.6, "duration": 3.36}, {"text": " je ne suis pas tellement s\u00fbr\n qu'elle l'est dans la mesure", "start": 3413.12, "duration": 2.96}, {"text": " o\u00f9 elle a gard\u00e9 du nationalisme\n la haine des \u00e9trangers, ", "start": 3416.24, "duration": 3.12}, {"text": " la x\u00e9nophobie et toutes sortes\n de choses de ce genre-l\u00e0, ", "start": 3419.52, "duration": 3.0}, {"text": " mais elle collabore volontiers\n avec des r\u00e9gimes \u00e9trangers ", "start": 3422.68, "duration": 3.2}, {"text": " pour avancer sa propre cause. ", "start": 3426.04, "duration": 2.24}, {"text": " L'id\u00e9e nationale s'est un peu\n estomp\u00e9e dans cet univers-l\u00e0,", "start": 3428.44, "duration": 4.44}, {"text": " et l'\u00e9vanescence \n de l'id\u00e9e nationale,", "start": 3433.04, "duration": 3.68}, {"text": " c'est aussi l'\u00e9vanescence\n d'un lien communautaire ", "start": 3436.88, "duration": 3.24}, {"text": " de solidarit\u00e9 qu'on peine\n \u00e0 recr\u00e9er aujourd'hui. ", "start": 3440.28, "duration": 2.68}, {"text": " -Merci. Vous pr\u00e9parez \n quelque chose, G\u00e9rard Miller ? ", "start": 3443.12, "duration": 2.84}, {"text": " -Je pr\u00e9pare \n un nouveau film, ", "start": 3446.12, "duration": 3.04}, {"text": " qui n'est pas si \u00e9loign\u00e9 \n de notre discussion, ", "start": 3449.32, "duration": 2.52}, {"text": " qui s'appelle \"Comment pouvait-on \n \u00eatre mao\u00efste en France ?\", ", "start": 3452.0, "duration": 3.4}, {"text": " sur un mouvement, ", "start": 3455.56, "duration": 1.2}, {"text": " la Gauche prol\u00e9tarienne, ", "start": 3456.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui explique \n ce qui semble une aberration ", "start": 3458.72, "duration": 2.44}, {"text": " que des \u00eatres, \n pas compl\u00e8tement cons comme nous, ", "start": 3461.32, "duration": 2.6}, {"text": " ont pu \u00eatre mao\u00efstes. \n Je l'explique. ", "start": 3464.08, "duration": 1.96}, {"text": " -Juliette M\u00e9adel, un livre ", "start": 3466.2, "duration": 1.48}, {"text": " que vous pr\u00e9parez ? \n Ou un livre... ", "start": 3467.84, "duration": 2.08}, {"text": " -Une r\u00e9flexion. ", "start": 3470.08, "duration": 1.32}, {"text": " Un livre fait, \n \"Un imp\u00e9rieux besoin d'agir\", ", "start": 3471.56, "duration": 2.44}, {"text": " o\u00f9 je consacre deux chapitres \n \u00e0 la question de la nation ", "start": 3474.16, "duration": 3.56}, {"text": " et de la gauche, \n car je crois profond\u00e9ment ", "start": 3477.88, "duration": 2.2}, {"text": " au projet de la nation \n d'Ernest Renan, ", "start": 3480.24, "duration": 2.08}, {"text": " qui n'est pas la nation \n du mauvais nationalisme, ", "start": 3482.48, "duration": 2.88}, {"text": " mais est celui qui propose \n un r\u00e9cit collectif d'int\u00e9gration, ", "start": 3485.52, "duration": 3.28}, {"text": " de libert\u00e9. \n C'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'un des combats ", "start": 3488.96, "duration": 2.6}, {"text": " qu'il faut mener. ", "start": 3491.72, "duration": 1.24}, {"text": " -Je vous remercie, madame. \n Merci, messieurs, ", "start": 3493.12, "duration": 2.52}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 \n \u00e0 cette \u00e9mission. ", "start": 3495.8, "duration": 2.28}, {"text": " Je remercie l'\u00e9quipe de LCP. \n Avant de nous quitter, ", "start": 3498.24, "duration": 3.96}, {"text": " je vous soumets \n cette citation de Freud : ", "start": 3502.36, "duration": 3.04}, {"text": " \"Les passions pulsionnelles \n sont plus fortes ", "start": 3505.56, "duration": 2.44}, {"text": " \"que les int\u00e9r\u00eats rationnels.\" ", "start": 3508.16, "duration": 2.04}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3512.52, "duration": 3.8}]}