{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Andr\u00e9 Merot \u00e0 l'\u00e9preuve du pouvoir vu", "start": 0.64, "duration": 5.52}, {"text": "par le r\u00e9alisateur Xavier Viltard Merot", "start": 3.199, "duration": 5.561}, {"text": "l'homme au mil vie r\u00e9el ou imaginaire", "start": 6.16, "duration": 4.04}, {"text": "une figure de pou en tout cas de", "start": 8.76, "duration": 3.839}, {"text": "l'antifascisme un tant compagnon de", "start": 10.2, "duration": 4.12}, {"text": "route du Parti communiste et qui", "start": 12.599, "duration": 4.281}, {"text": "acc\u00e9dera au pouvoir en devenant l'ami", "start": 14.32, "duration": 4.92}, {"text": "g\u00e9nial du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle avant d'\u00eatre", "start": 16.88, "duration": 4.8}, {"text": "charg\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de son minist\u00e8re de", "start": 19.24, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocratiser la culture dans notre pays", "start": 21.68, "duration": 4.56}, {"text": "au prix de paradoxe on vient de le voir", "start": 24.24, "duration": 4.24}, {"text": "et de certaines ambigu\u00eft\u00e9s et nous", "start": 26.24, "duration": 4.08}, {"text": "allons d\u00e9battre maintenant de cette", "start": 28.48, "duration": 4.56}, {"text": "qu\u00eate et de cet exercice du pouvoir chez", "start": 30.32, "duration": 5.239}, {"text": "Andr\u00e9 merau sur ce plateau de d\u00e9badoc en", "start": 33.04, "duration": 5.0}, {"text": "compagnie de nos invit\u00e9s avec vous pour", "start": 35.559, "duration": 5.241}, {"text": "commencer Alexandre duvalstala bienvenue", "start": 38.04, "duration": 4.32}, {"text": "vous \u00eates avocat vous enseignez par", "start": 40.8, "duration": 3.16}, {"text": "ailleurs la philosophie et la", "start": 42.36, "duration": 5.08}, {"text": "litt\u00e9rature \u00e0 sciencep et puis en 2018", "start": 43.96, "duration": 5.48}, {"text": "vous avez cr\u00e9\u00e9 le prix litt\u00e9raire Andr\u00e9", "start": 47.44, "duration": 4.48}, {"text": "mallera vous l'avez recr\u00e9\u00e9 hein parce", "start": 49.44, "duration": 4.04}, {"text": "que il avait exist\u00e9 dans une premi\u00e8re", "start": 51.92, "duration": 4.439}, {"text": "formule et puis vous \u00eates l'auteur par", "start": 53.48, "duration": 4.64}, {"text": "ailleurs d'Andr\u00e9 mallerau Charles de", "start": 56.359, "duration": 4.241}, {"text": "Gaulle une histoire de L\u00e9gend", "start": 58.12, "duration": 5.36}, {"text": "publi\u00e9 aux \u00e9ditions galimar Christine", "start": 60.6, "duration": 4.96}, {"text": "Albanel est \u00e9galement avec nous", "start": 63.48, "duration": 4.8}, {"text": "bienvenue vous avez \u00e9t\u00e9 ministre de la", "start": 65.56, "duration": 5.0}, {"text": "Culture entre 2007 et", "start": 68.28, "duration": 6.08}, {"text": "2009 et vous avez longtemps \u00e9t\u00e9 la plume", "start": 70.56, "duration": 6.48}, {"text": "de Jacques Chirac en 1996 c'est", "start": 74.36, "duration": 5.36}, {"text": "d'ailleurs vous hein qui \u00e9crirez le", "start": 77.04, "duration": 4.759}, {"text": "discours pour la panth\u00e9onisation d'Andr\u00e9", "start": 79.72, "duration": 4.079}, {"text": "merau on en reparlera bien s\u00fbr dans", "start": 81.799, "duration": 3.68}, {"text": "notre \u00e9change dans un instant et puis", "start": 83.799, "duration": 3.921}, {"text": "enfin avec nous Janine mosus laavau", "start": 85.479, "duration": 5.041}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates poologue", "start": 87.72, "duration": 4.8}, {"text": "directrice de recherche et m\u00e9rite au", "start": 90.52, "duration": 4.4}, {"text": "svof bien s\u00fbr le centre de recherche", "start": 92.52, "duration": 4.2}, {"text": "politique de Sciences Po auteur de", "start": 94.92, "duration": 4.519}, {"text": "quatre ouvrages consacr\u00e9 \u00e0 Andr\u00e9", "start": 96.72, "duration": 5.56}, {"text": "mallerau dont mes ann\u00e9es mallerau publi\u00e9", "start": 99.439, "duration": 4.72}, {"text": "aux \u00e9ditions du jasmin et le", "start": 102.28, "duration": 4.28}, {"text": "dictionnaire mallerau dirig\u00e9 avec", "start": 104.159, "duration": 5.841}, {"text": "Charles Louis Folon et michaell de", "start": 106.56, "duration": 5.76}, {"text": "Saint-Ch\u00e9ron on a \u00e0 faire avec Andr\u00e9", "start": 110.0, "duration": 4.56}, {"text": "merau et \u00e7a tout le monde ne le sait", "start": 112.32, "duration": 4.32}, {"text": "sans doute pas un autodidacte qui", "start": 114.56, "duration": 3.68}, {"text": "devient une figure intellectuelle des", "start": 116.64, "duration": 7.079}, {"text": "ann\u00e9es 30 et qui finira gr\u00e2ce \u00e0 sa", "start": 118.24, "duration": 7.879}, {"text": "synergie on va peut-\u00eatre parler d'amiti\u00e9", "start": 123.719, "duration": 4.32}, {"text": "avec Charles de Gaul appr prendre la", "start": 126.119, "duration": 4.48}, {"text": "t\u00eate du premier minist\u00e8re de la Culture", "start": 128.039, "duration": 4.521}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique on a faire un", "start": 130.599, "duration": 4.121}, {"text": "personnage tr\u00e8s complexe finalement un", "start": 132.56, "duration": 3.8}, {"text": "autodidacte qui devient un un", "start": 134.72, "duration": 3.72}, {"text": "intellectuel oui c'est d'ailleurs tr\u00e8s", "start": 136.36, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9mouvant de revoir toutes ces ces images", "start": 138.44, "duration": 4.439}, {"text": "et ces vid\u00e9os de d'Andr\u00e9 mallera on le", "start": 140.4, "duration": 5.68}, {"text": "voit \u00e7a\u00e9tait vraiment le la figure", "start": 142.879, "duration": 4.841}, {"text": "intellectuelle des des de l'entre de", "start": 146.08, "duration": 3.36}, {"text": "guerre des ann\u00e9es 30 vraiment celui qui", "start": 147.72, "duration": 3.12}, {"text": "a \u00e9crit non seulement des romans", "start": 149.44, "duration": 3.6}, {"text": "extraordinaires la condition humaine", "start": 150.84, "duration": 4.679}, {"text": "l'espoir la voie royale mais qui a aussi", "start": 153.04, "duration": 4.279}, {"text": "s'est engag\u00e9 dans le combat contre les", "start": 155.519, "duration": 3.281}, {"text": "fascistes dans ce documentaire qu'il", "start": 157.319, "duration": 3.761}, {"text": "n'assumait pas forc\u00e9ment le fait d'\u00eatre", "start": 158.8, "duration": 4.2}, {"text": "autodidacte durant tout au long de sa", "start": 161.08, "duration": 3.96}, {"text": "carri\u00e8re en tout fascinait jusqu'\u00e0 Andr\u00e9", "start": 163.0, "duration": 3.64}, {"text": "Gide qui \u00e9tait fascin\u00e9 par les", "start": 165.04, "duration": 3.199}, {"text": "connaissances d'Andr\u00e9 Merot et Dieu sait", "start": 166.64, "duration": 3.44}, {"text": "si Andr\u00e9 Gide \u00e9tait quelqu'un qui \u00e9tait", "start": 168.239, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement cultiv\u00e9 mais il a tellement", "start": 170.08, "duration": 3.519}, {"text": "pass\u00e9 de temps au mus\u00e9e Guimet dans les", "start": 171.959, "duration": 3.121}, {"text": "diff\u00e9rents mus\u00e9es \u00e0 lire dans les", "start": 173.599, "duration": 3.64}, {"text": "biblioth\u00e8ques que il a vraiment acquis", "start": 175.08, "duration": 3.6}, {"text": "cette culture et je pense que \u00e7a lui a", "start": 177.239, "duration": 3.121}, {"text": "donn\u00e9 aussi une particularit\u00e9", "start": 178.68, "duration": 3.479}, {"text": "c'est que comme il n'\u00e9tait pas un actuel", "start": 180.36, "duration": 3.92}, {"text": "un intellectuel classique il pouvait", "start": 182.159, "duration": 3.561}, {"text": "faire des rapprochements que d'autres ne", "start": 184.28, "duration": 3.319}, {"text": "se seraient pas autoris\u00e9s puisqu'ils", "start": 185.72, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9taient des universitaires et notamment", "start": 187.599, "duration": 3.36}, {"text": "dans le mus\u00e9e imaginaire il y a plein de", "start": 188.959, "duration": 4.56}, {"text": "rapprochements que aucun historien d'art", "start": 190.959, "duration": 5.321}, {"text": "tr\u00e8s s\u00e9rieux aurait eu imaginer s'il", "start": 193.519, "duration": 4.401}, {"text": "n'avait pas justement eu cette culture", "start": 196.28, "duration": 3.44}, {"text": "autodidacte qui est celle d'Andr\u00e9 m", "start": 197.92, "duration": 3.56}, {"text": "peut-\u00eatre un affabulateur c'est ce en", "start": 199.72, "duration": 2.84}, {"text": "tout cas ce que laisse entendre un", "start": 201.48, "duration": 3.16}, {"text": "certain nombre de de t\u00e9moignage dans ce", "start": 202.56, "duration": 3.88}, {"text": "film on va revoir un extrait et on en", "start": 204.64, "duration": 4.72}, {"text": "parle juste apr\u00e8s Maler n'a jamais fait", "start": 206.44, "duration": 4.92}, {"text": "de la r\u00e9sistance il le reconna\u00eet", "start": 209.36, "duration": 4.599}, {"text": "lui-m\u00eame d'ailleurs par \u00e9crit il dit", "start": 211.36, "duration": 4.599}, {"text": "qu'ils ont il a commenc\u00e9 \u00e0 entrer dans", "start": 213.959, "duration": 5.681}, {"text": "la clandestinit\u00e9 en mars 1944 c'est tr\u00e8s", "start": 215.959, "duration": 7.121}, {"text": "tardif \u00e7a et puis il y a aussi", "start": 219.64, "duration": 5.28}, {"text": "l'histoire un", "start": 223.08, "duration": 5.48}, {"text": "embellissement path\u00e9tique et sanglant ce", "start": 224.92, "duration": 6.16}, {"text": "sont les blessures que mal Ros attribue", "start": 228.56, "duration": 6.599}, {"text": "il n'a jamais \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 ni en Espagne", "start": 231.08, "duration": 7.879}, {"text": "o\u00f9 il est rest\u00e9 8 mois ni pendant la la", "start": 235.159, "duration": 5.36}, {"text": "la r\u00e9sistance", "start": 238.959, "duration": 6.2}, {"text": "menteur bluffeur metteur en sc\u00e8ne moi je", "start": 240.519, "duration": 8.041}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re fabulateur \u00e0 fabulateur Andr\u00e9", "start": 245.159, "duration": 5.121}, {"text": "mer mythoman c'est ce qu'on dit souvent", "start": 248.56, "duration": 3.84}, {"text": "concernant le personnage je crois que", "start": 250.28, "duration": 5.799}, {"text": "c'\u00e9tait d'abord un grand \u00e9crivain qui", "start": 252.4, "duration": 6.839}, {"text": "avait un imaginaire extraordinaire et", "start": 256.079, "duration": 5.921}, {"text": "que effectivement quand on parle quand", "start": 259.239, "duration": 5.201}, {"text": "on dit autodidacte il faut rappeler que", "start": 262.0, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un un homme qui n'avait m\u00eame pas", "start": 264.44, "duration": 7.28}, {"text": "son bac puisque aucun dipl\u00f4me", "start": 266.44, "duration": 5.28}, {"text": "voil\u00e0 aucun dipl\u00f4me qui se retrouve", "start": 272.28, "duration": 4.639}, {"text": "ministre mais cet imaginaire je veux", "start": 274.32, "duration": 6.68}, {"text": "dire \u00e9tait nourri par disons des des tas", "start": 276.919, "duration": 7.961}, {"text": "d'exp\u00e9riences que d'autres n'ont pas eu", "start": 281.0, "duration": 6.16}, {"text": "c'est quelqu'un qui tr\u00e8s jeune avec sa", "start": 284.88, "duration": 4.68}, {"text": "toute premi\u00e8re \u00e9pouse Clara merau donc", "start": 287.16, "duration": 5.16}, {"text": "qui avait de l'argent a voyag\u00e9 mais dans", "start": 289.56, "duration": 5.88}, {"text": "le monde entier il est parti en Asie", "start": 292.32, "duration": 8.04}, {"text": "o\u00f9 apr\u00e8s des des ennuis il a un journal", "start": 295.44, "duration": 7.92}, {"text": "dem par il vole quand m\u00eame des stat dans", "start": 300.36, "duration": 6.76}, {"text": "disons arch\u00e9i voil\u00e0 plus de droit pour", "start": 303.36, "duration": 5.44}, {"text": "les anamite enfin je il avait une", "start": 307.12, "duration": 3.44}, {"text": "exp\u00e9rience des voyages que n'avent pas", "start": 308.8, "duration": 5.04}, {"text": "forc\u00e9ment d'autres \u00e9crivains et alors \u00e0", "start": 310.56, "duration": 7.28}, {"text": "fabulateur moi je veux bien mais c'\u00e9tait", "start": 313.84, "duration": 6.76}, {"text": "dans une cr\u00e9ation comme quand il", "start": 317.84, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9crivait un livre donc il pouvait", "start": 320.6, "duration": 3.8}, {"text": "raconter des choses cela dit quand on", "start": 322.52, "duration": 4.519}, {"text": "lui posait des des questions pr\u00e9cises", "start": 324.4, "duration": 4.44}, {"text": "dans une relation de de face \u00e0 face", "start": 327.039, "duration": 3.921}, {"text": "comme bon moi j'ai le faire pendant C", "start": 328.84, "duration": 5.28}, {"text": "ans il vous disait les choses sans sans", "start": 330.96, "duration": 5.959}, {"text": "tellement de de retenue ou de censure", "start": 334.12, "duration": 6.24}, {"text": "hein donc moi j'aime pas trop disons", "start": 336.919, "duration": 6.72}, {"text": "le le jugement que porte Olivier Tode", "start": 340.36, "duration": 4.679}, {"text": "parce que je trouve que \u00e7a ne correspond", "start": 343.639, "duration": 4.441}, {"text": "pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 Christine Albanel euh", "start": 345.039, "duration": 4.761}, {"text": "vous avez eu \u00e0 vous replonger dans la", "start": 348.08, "duration": 4.44}, {"text": "carri\u00e8re de cet homme et vous-m\u00eame et je", "start": 349.8, "duration": 4.839}, {"text": "l'ai dit tout \u00e0 l'heure lorsqu'il a", "start": 352.52, "duration": 3.92}, {"text": "fallu r\u00e9diger ce ce discours de la", "start": 354.639, "duration": 4.441}, {"text": "panth\u00e9onisation d'Andr\u00e9 merau il av", "start": 356.44, "duration": 4.56}, {"text": "fallu vous vous arriviez \u00e0 cerner ce", "start": 359.08, "duration": 3.8}, {"text": "personnage j'imagine qu'est-ce que vous", "start": 361.0, "duration": 5.0}, {"text": "en avez gard\u00e9 vous \u00e7a \u00e9tait un \u00e7a \u00e9tait", "start": 362.88, "duration": 5.28}, {"text": "un moment important qui est important", "start": 366.0, "duration": 3.44}, {"text": "pour Jacques Chirac parce queune", "start": 368.16, "duration": 2.96}, {"text": "pantonisation c'est toujours un moment", "start": 369.44, "duration": 3.44}, {"text": "o\u00f9 un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique affirme", "start": 371.12, "duration": 3.199}, {"text": "quelque chose y compris de lui-m\u00eame en", "start": 372.88, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il \u00e9tait attendu au tournant", "start": 374.319, "duration": 3.961}, {"text": "Jacques Chirac pour la raison que tout", "start": 376.4, "duration": 3.519}, {"text": "le monde avait en t\u00eate le discours de", "start": 378.28, "duration": 4.16}, {"text": "merau \u00e0 l'entr\u00e9e de Jean Moulin et donc", "start": 379.919, "duration": 5.361}, {"text": "il y avait une esp\u00e8ce d'ironie anticip\u00e9e", "start": 382.44, "duration": 4.96}, {"text": "sur un chira qui aurait pu \u00eatre", "start": 385.28, "duration": 4.759}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9ment lyrique ou pas tellement", "start": 387.4, "duration": 4.84}, {"text": "lui-m\u00eame parlant parlant d'un malro", "start": 390.039, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il avait connu avec lequel il avait", "start": 392.24, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au gouvernement ils avaient \u00e9t\u00e9 dans", "start": 394.639, "duration": 3.361}, {"text": "le m\u00eame gouvernement malro \u00e9tant un", "start": 396.52, "duration": 3.88}, {"text": "grand personnage Jacques Chirac \u00e9tant un", "start": 398.0, "duration": 4.759}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat avec lequel il n'avait", "start": 400.4, "duration": 5.16}, {"text": "pas tellement d'affinit\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 402.759, "duration": 4.921}, {"text": "donc il fallait \u00eatre le plus juste", "start": 405.56, "duration": 4.72}, {"text": "possible et et ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9", "start": 407.68, "duration": 4.72}, {"text": "c'est que comme malro suscite de", "start": 410.28, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9ritables passions chez beaucoup", "start": 412.4, "duration": 3.639}, {"text": "d'hommes et beaucoup de jeunes hommes en", "start": 413.88, "duration": 3.759}, {"text": "fait certains avaient fait des", "start": 416.039, "duration": 4.6}, {"text": "contreddiscours par avance euh pour", "start": 417.639, "duration": 5.761}, {"text": "persuader que il fallait une plume je", "start": 420.639, "duration": 5.081}, {"text": "dirais passionn\u00e9e un peu masculine pour", "start": 423.4, "duration": 4.479}, {"text": "faire ce discours et je me souviens que", "start": 425.72, "duration": 4.84}, {"text": "le regretter deitignac par exemple ou", "start": 427.879, "duration": 5.201}, {"text": "euh m\u00eame Herv\u00e9 Gu\u00e9mard dans mon souvenir", "start": 430.56, "duration": 4.199}, {"text": "je me demande ce qu' avait pasti\u00e9", "start": 433.08, "duration": 3.119}, {"text": "n'avait pas aussi fait un discours mais", "start": 434.759, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e7a je ne suis je m'en suis pas tr\u00e8s s\u00fbr", "start": 436.199, "duration": 3.881}, {"text": "actuellement et ils avaient envoy\u00e9 ces", "start": 437.8, "duration": 4.239}, {"text": "discours \u00e0 Jacques shirac et moi ben", "start": 440.08, "duration": 4.2}, {"text": "j'\u00e9crivais en effet mon discours dans", "start": 442.039, "duration": 3.961}, {"text": "mon coin puis un jour Jacques shirac ne", "start": 444.28, "duration": 3.52}, {"text": "cessait de me dire ah tiens j'ai encore", "start": 446.0, "duration": 3.8}, {"text": "re\u00e7u un discours benah je lui avait dit", "start": 447.8, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9coutez monsieur faites ce que vous", "start": 449.8, "duration": 2.679}, {"text": "voulez prenez celui que vous voulez et", "start": 450.72, "duration": 3.599}, {"text": "puis finalement bon il avait pris le le", "start": 452.479, "duration": 4.641}, {"text": "mien mais qui \u00e9tait certainement plus \u00e0", "start": 454.319, "duration": 5.28}, {"text": "distance les femmes sont enfin moi je", "start": 457.12, "duration": 4.519}, {"text": "pense que les femmes ont une plus de", "start": 459.599, "duration": 4.401}, {"text": "distance par par rapport \u00e0 Andr\u00e9 merau", "start": 461.639, "duration": 5.041}, {"text": "euh d'abord parce que c'est un", "start": 464.0, "duration": 4.36}, {"text": "personnage et quand on lit par exemple", "start": 466.68, "duration": 4.519}, {"text": "le bouquin de de Madeleine merau qui est", "start": 468.36, "duration": 4.519}, {"text": "en fait est assez cruel on voit que", "start": 471.199, "duration": 3.4}, {"text": "c'est un personnage qui \u00e9tait quand m\u00eame", "start": 472.879, "duration": 4.681}, {"text": "tr\u00e8s centr\u00e9 sur lui-m\u00eame tr\u00e8s centr\u00e9 sur", "start": 474.599, "duration": 4.921}, {"text": "bah son destin son \u0153uvre il \u00e9tait", "start": 477.56, "duration": 4.24}, {"text": "lui-m\u00eame d'ailleurs son \u0153uvre enfin et", "start": 479.52, "duration": 4.76}, {"text": "euh et je les femmes ont un peu de", "start": 481.8, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9fiance par rapport \u00e0 cet h\u00e9ro\u00efsme par", "start": 484.28, "duration": 3.599}, {"text": "rapport \u00e0 tout toutes ces facettes alors", "start": 486.28, "duration": 2.639}, {"text": "que pour beaucoup d'hommes il est", "start": 487.879, "duration": 3.641}, {"text": "clairement un mod\u00e8le davantage est-ce", "start": 488.919, "duration": 6.041}, {"text": "qu'il a trahi ses id\u00e9aux malerau \u00e0", "start": 491.52, "duration": 5.56}, {"text": "partir de la la fin de la Seconde Guerre", "start": 494.96, "duration": 3.72}, {"text": "mondiale c'est aussi dit dans ce", "start": 497.08, "duration": 4.399}, {"text": "documentaire il aurait trahi ses propres", "start": 498.68, "duration": 4.4}, {"text": "id\u00e9au qu'est-ce que qu'est-ce que vous", "start": 501.479, "duration": 3.16}, {"text": "pouvez r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a alors c'est vrai", "start": 503.08, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on lui a beaucoup reproch\u00e9 mais il", "start": 504.639, "duration": 2.921}, {"text": "faut comprendre la situation de l'\u00e9poque", "start": 506.0, "duration": 2.68}, {"text": "la situation de l'\u00e9poque c'est que nous", "start": 507.56, "duration": 2.88}, {"text": "avons le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui est un", "start": 508.68, "duration": 3.239}, {"text": "homme seul au lendemain de la guerre en", "start": 510.44, "duration": 3.64}, {"text": "44 quand il arrive le 25 ao\u00fbt 44 et en", "start": 511.919, "duration": 3.961}, {"text": "face il y a les communistes et entre eux", "start": 514.08, "duration": 5.12}, {"text": "il n'y a rien et Andr\u00e9 mallerau et cette", "start": 515.88, "duration": 5.56}, {"text": "conscience de gauche m\u00eame si quand on le", "start": 519.2, "duration": 4.719}, {"text": "disait au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qu'il \u00e9tait", "start": 521.44, "duration": 3.56}, {"text": "cette conscience de gauche qu'il l'avait", "start": 523.919, "duration": 2.641}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 il balayait \u00e7a d'un revers de", "start": 525.0, "duration": 2.48}, {"text": "main en disant mais je n'ai pas besoin", "start": 526.56, "duration": 2.56}, {"text": "d'une conscience de gauche mais il y", "start": 527.48, "duration": 3.6}, {"text": "avait ce ce poids et Andr\u00e9 mallerau", "start": 529.12, "duration": 4.12}, {"text": "comprend tr\u00e8s bien que s'il notamment", "start": 531.08, "duration": 4.759}, {"text": "son mouvement de r\u00e9sistance s'alie avec", "start": 533.24, "duration": 4.039}, {"text": "le Parti communiste sen est fini d'une", "start": 535.839, "duration": 3.041}, {"text": "certaine mani\u00e8re de l'ind\u00e9pendance de la", "start": 537.279, "duration": 3.441}, {"text": "France et dans le leur premi\u00e8re", "start": 538.88, "duration": 3.519}, {"text": "rencontre il ils mettront du temps \u00e0 se", "start": 540.72, "duration": 2.96}, {"text": "rencontrer mais finalement ils finissent", "start": 542.399, "duration": 4.521}, {"text": "par se rencontrer le 18 juillet euh 1945", "start": 543.68, "duration": 4.92}, {"text": "au minist\u00e8re de de la d\u00e9fense rus", "start": 546.92, "duration": 4.599}, {"text": "saint-d Dominique et euh Andr\u00e9 malerot", "start": 548.6, "duration": 4.52}, {"text": "explique il dit moi je me suis engag\u00e9", "start": 551.519, "duration": 4.481}, {"text": "euh pour contre le fascisme et puis dans", "start": 553.12, "duration": 4.399}, {"text": "la R\u00e9sistance j'ai d\u00e9couvert la France", "start": 556.0, "duration": 3.12}, {"text": "et j'ai \u00e9pous\u00e9 la France et \u00e0 ce", "start": 557.519, "duration": 3.121}, {"text": "moment-l\u00e0 le coup de foudre euh", "start": 559.12, "duration": 4.44}, {"text": "fantastique euh a lieu et ils ne vont", "start": 560.64, "duration": 5.199}, {"text": "ils ne vont jamais finalement euh cesser", "start": 563.56, "duration": 4.32}, {"text": "ce lien puisque Andr\u00e9 malerau sera la", "start": 565.839, "duration": 4.601}, {"text": "seule personne qui aura \u00e9t\u00e9 ministre de", "start": 567.88, "duration": 3.959}, {"text": "tous les gouvernements du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 570.44, "duration": 2.8}, {"text": "Gaulle que \u00e7a soit pendant le", "start": 571.839, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement provisoire donc apr\u00e8s la", "start": 573.24, "duration": 4.24}, {"text": "guerre ou que \u00e7a soit la fin de la 4e", "start": 574.519, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique et la 5e R\u00e9publique et donc", "start": 577.48, "duration": 2.72}, {"text": "il y a vraiment quelque chose d'assez", "start": 578.959, "duration": 2.281}, {"text": "incroyable et d'ailleurs quand il se", "start": 580.2, "duration": 3.48}, {"text": "termine ce ce rendez-vous il descendent", "start": 581.24, "duration": 4.719}, {"text": "de l'escalier et g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 583.68, "duration": 4.399}, {"text": "demande \u00e0 non Andr\u00e9 malerau demande au", "start": 585.959, "duration": 3.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ce qu'il a ce qu'il", "start": 588.079, "duration": 2.88}, {"text": "l'a frapp\u00e9 en revenant \u00e0 Paris et il a", "start": 589.279, "duration": 4.081}, {"text": "ce mot le mensonge sur cette \u00e9ventuelle", "start": 590.959, "duration": 5.241}, {"text": "trahison des id\u00e9aux de gauchein il a \u00e9t\u00e9", "start": 593.36, "duration": 4.44}, {"text": "compagnon de route du Parti communiste", "start": 596.2, "duration": 3.44}, {"text": "pendant le Front populaire notamment", "start": 597.8, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9videmment il y a eu cette lutte", "start": 599.64, "duration": 4.48}, {"text": "antifasciste notamment avec Andr\u00e9 Gide", "start": 601.2, "duration": 6.28}, {"text": "ouais donc il a trah ou pas moi bien s\u00fbr", "start": 604.12, "duration": 4.719}, {"text": "que je dis non moi j'ai fait ma th\u00e8se", "start": 607.48, "duration": 3.32}, {"text": "sur Andr\u00e9 maleron et goolisme et", "start": 608.839, "duration": 4.081}, {"text": "justement la question que je pose tout", "start": 610.8, "duration": 3.8}, {"text": "au long et que \u00e0 laquelle j'essaie de", "start": 612.92, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9pondre l\u00e0 dans la conclusion", "start": 614.6, "duration": 7.32}, {"text": "c'\u00e9tait fid\u00e9lit\u00e9 ou rupture et en fait", "start": 617.36, "duration": 7.599}, {"text": "si on \u00e9tudie d'abord la vie de malerot", "start": 621.92, "duration": 4.4}, {"text": "je veux dire avant la Seconde Guerre", "start": 624.959, "duration": 4.681}, {"text": "mondiale on voit que c'est quelqu'un qui", "start": 626.32, "duration": 6.44}, {"text": "est fascin\u00e9 par les les grandes", "start": 629.64, "duration": 4.48}, {"text": "personnalit\u00e9s ce qu'il appelle les", "start": 632.76, "duration": 3.759}, {"text": "grandes individualit\u00e9s il a rencontr\u00e9", "start": 634.12, "duration": 4.64}, {"text": "Trotski il a rencontr\u00e9 nerou il a", "start": 636.519, "duration": 4.88}, {"text": "rencontr\u00e9 toutes sortes enfin disons les", "start": 638.76, "duration": 4.28}, {"text": "les grands hommes de l'\u00e9poque qui le", "start": 641.399, "duration": 4.12}, {"text": "fascine il a \u00e9crit il a \u00e9crit sur", "start": 643.04, "duration": 5.359}, {"text": "le voil\u00e0 il a \u00e9crit sur Laurence d'Arabi", "start": 645.519, "duration": 4.681}, {"text": "enfin c'est vraiment une fascination", "start": 648.399, "duration": 4.921}, {"text": "pour lui donc bien s\u00fbr il est engag\u00e9 il", "start": 650.2, "duration": 6.04}, {"text": "est antifasciste et plus largement que", "start": 653.32, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e7a je dirais il est antitotalitaire", "start": 656.24, "duration": 4.719}, {"text": "c'est aussi pour \u00e7a que apr\u00e8s quand il y", "start": 658.279, "duration": 5.841}, {"text": "a les communistes tr\u00e8s forts apr\u00e8s la", "start": 660.959, "duration": 6.0}, {"text": "Lib\u00e9ration \u00e7a lui pose pas sp\u00e9cialement", "start": 664.12, "duration": 6.159}, {"text": "de probl\u00e8me de d'\u00eatre disons avec avec", "start": 666.959, "duration": 7.68}, {"text": "de Gaulle donc tout cela les les id\u00e9es", "start": 670.279, "duration": 6.721}, {"text": "qui d\u00e9fendaient avant la guerre il", "start": 674.639, "duration": 5.521}, {"text": "continuera \u00e0 les d\u00e9fendre apr\u00e8s mais", "start": 677.0, "duration": 5.24}, {"text": "sous une autre forme quand il s'agit", "start": 680.16, "duration": 4.239}, {"text": "d'intervention politique parce que", "start": 682.24, "duration": 4.68}, {"text": "l'ennemi \u00e0 ce moment-l\u00e0 ce sera tr\u00e8s", "start": 684.399, "duration": 5.961}, {"text": "largement les communistes mais ce sera", "start": 686.92, "duration": 5.68}, {"text": "aussi pour lui ce qu'il a toujours", "start": 690.36, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9test\u00e9 avant la premi\u00e8re la deuxi\u00e8me", "start": 692.6, "duration": 3.56}, {"text": "guerre mondiale c'est\u00e0-dire la", "start": 694.959, "duration": 4.241}, {"text": "bourgeoisie et euh \u00e7a c'est quelque", "start": 696.16, "duration": 5.04}, {"text": "chose qui le caract\u00e9rise et qui le", "start": 699.2, "duration": 5.079}, {"text": "distingue profond\u00e9ment des autres disons", "start": 701.2, "duration": 6.68}, {"text": "mes femmes de de droite \u00e9goliste et au", "start": 704.279, "duration": 6.12}, {"text": "pouvoir avec lesquel il se retrouve \u00e0", "start": 707.88, "duration": 4.88}, {"text": "certains moment puisque comme vous", "start": 710.399, "duration": 4.68}, {"text": "l'avez expliqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure euh la", "start": 712.76, "duration": 4.319}, {"text": "rencontre avec de Gaulle je veux dire a", "start": 715.079, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 voil\u00e0 une \u00e9tait un coup de foudre et", "start": 717.079, "duration": 6.481}, {"text": "donc c'est logique il rencontre en fait", "start": 721.519, "duration": 3.56}, {"text": "la grande individualit\u00e9 dont il a", "start": 723.56, "duration": 4.8}, {"text": "toujours r\u00eav\u00e9 avec des id\u00e9es qui sont", "start": 725.079, "duration": 5.481}, {"text": "celles de la libert\u00e9 or la libert\u00e9 c'est", "start": 728.36, "duration": 5.64}, {"text": "ce qu'il a toujours d\u00e9fendu de m\u00eame que", "start": 730.56, "duration": 6.24}, {"text": "la fraternit\u00e9 puisque dans ses romans", "start": 734.0, "duration": 5.12}, {"text": "comme dans dans sa vie il a toujours", "start": 736.8, "duration": 7.44}, {"text": "aim\u00e9 au fond \u00eatre dans ses c'estes ces", "start": 739.12, "duration": 7.88}, {"text": "disons ces ces groupes entre guillemets", "start": 744.24, "duration": 4.32}, {"text": "qui d\u00e9fendent qui vont jusqu'au bout", "start": 747.0, "duration": 4.16}, {"text": "pour d\u00e9fendre leur id\u00e9o et euh de Gaulle", "start": 748.56, "duration": 5.0}, {"text": "quand il l' il l'a rencontr\u00e9 donc \u00e7a a", "start": 751.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 effectivement", "start": 753.56, "duration": 5.24}, {"text": "euh un coup de foudre et euh moi je me", "start": 755.04, "duration": 5.2}, {"text": "souviens de ce que me disait Florence", "start": 758.8, "duration": 3.92}, {"text": "malerau la fille d'Henri malerau euh que", "start": 760.24, "duration": 5.0}, {"text": "j'ai donc bien connu puisque c'est son", "start": 762.72, "duration": 5.119}, {"text": "p\u00e8re qui m'a pr\u00e9sent\u00e9 euh elle disait", "start": 765.24, "duration": 4.8}, {"text": "euh de Gaulle c'est la femme que mon", "start": 767.839, "duration": 4.8}, {"text": "p\u00e8re a le plus aim\u00e9 je trouvais tr\u00e8s", "start": 770.04, "duration": 4.32}, {"text": "jolie comme d\u00e9finition parce que", "start": 772.639, "duration": 3.841}, {"text": "effectivement euh \u00e7a correspond \u00e0 la", "start": 774.36, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 vous nous rappelez si permettre", "start": 776.48, "duration": 4.0}, {"text": "de Gaulle c'est la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 779.16, "duration": 2.52}, {"text": "c'est le droit de vote des femmes c'est", "start": 780.48, "duration": 2.919}, {"text": "le r\u00e9tablissement des libert\u00e9s publiqu", "start": 781.68, "duration": 3.839}, {"text": "donc c'est quand m\u00eame euh desid ga de", "start": 783.399, "duration": 3.201}, {"text": "Gaul n'est pas de Gaulle n'est pas un", "start": 785.519, "duration": 2.961}, {"text": "homme \u00e7a c'est le De Gaulle de de 46 he", "start": 786.6, "duration": 3.76}, {"text": "de 44 44 ou mais quand m\u00eame de Gaulle", "start": 788.48, "duration": 3.08}, {"text": "n'est pas un homme de droite enfin je", "start": 790.36, "duration": 2.8}, {"text": "veux dire c'est ni de gauche ni de", "start": 791.56, "duration": 4.48}, {"text": "droite mais de France c'est \u00e7a et et", "start": 793.16, "duration": 4.119}, {"text": "puis il est il a quelque chose", "start": 796.04, "duration": 3.96}, {"text": "d'antiourgeois euh compl\u00e8tement enfin je", "start": 797.279, "duration": 4.401}, {"text": "crois que c'est pas il y a pas il y a", "start": 800.0, "duration": 3.48}, {"text": "aucun renimement enfin \u00e7a c'est \u00e7a c'est", "start": 801.68, "duration": 4.959}, {"text": "certain oui oui pourquoi Chac Chirac ne", "start": 803.48, "duration": 5.28}, {"text": "sentait pas d'affinit\u00e9 particuli\u00e8re avec", "start": 806.639, "duration": 3.521}, {"text": "and Maler c'est ce que vous nous avez", "start": 808.76, "duration": 3.519}, {"text": "dit juste avant je crois que Jack Chirac", "start": 810.16, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tait un jeune secr\u00e9taire d'\u00c9tat dont le", "start": 812.279, "duration": 3.36}, {"text": "menteur \u00e9tait George son menteur c'\u00e9tait", "start": 813.8, "duration": 3.159}, {"text": "georgees Pompidou clairement c'\u00e9tait", "start": 815.639, "duration": 3.121}, {"text": "avec lui qu'il allait cheminer le", "start": 816.959, "duration": 3.161}, {"text": "g\u00e9r\u00e9ral de Gaul \u00e9tait une figure", "start": 818.76, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9crasante d'histoire je", "start": 820.12, "duration": 6.279}, {"text": "dirais avec le il \u00e9tait \u00e9galement \u00e2g\u00e9 et", "start": 822.04, "duration": 6.44}, {"text": "puis avec tous les c\u00f4t\u00e9s justement de", "start": 826.399, "duration": 3.921}, {"text": "cette de ce si long parcours et si", "start": 828.48, "duration": 3.599}, {"text": "admirable mais pour Jacques shirac il", "start": 830.32, "duration": 3.879}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame une figure assez", "start": 832.079, "duration": 5.281}, {"text": "lointaine et et Maler \u00e9tait aussi pour", "start": 834.199, "duration": 4.88}, {"text": "chira quelqu'un qui avait des quantit\u00e9s", "start": 837.36, "duration": 4.52}, {"text": "que qui avait toutes sortes de enfin bon", "start": 839.079, "duration": 4.801}, {"text": "il y avait ce personnage malr et que si", "start": 841.88, "duration": 3.28}, {"text": "on se souvient de la compagne de Jacques", "start": 843.88, "duration": 3.639}, {"text": "chambro de lmas l'intervention de", "start": 845.16, "duration": 4.28}, {"text": "d'Andr\u00e9 mer qui avait \u00e9t\u00e9 absolument", "start": 847.519, "duration": 4.601}, {"text": "nous sommes en 1974 74 donc bien apr\u00e8s", "start": 849.44, "duration": 3.759}, {"text": "mais qui \u00e9tait particuli\u00e8rement", "start": 852.12, "duration": 3.6}, {"text": "catastrophique bon donc et je moi il me", "start": 853.199, "duration": 5.121}, {"text": "racontait toujours que il avait une fois", "start": 855.72, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9jeun\u00e9 chez la serre avec malerau et et", "start": 858.32, "duration": 6.16}, {"text": "voil\u00e0 mais sans sans qu'il se soit pass\u00e9", "start": 861.8, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment \u00e9norm\u00e9ment de choses m\u00eame", "start": 864.48, "duration": 2.88}, {"text": "s'il admirait naturellement il", "start": 866.04, "duration": 3.12}, {"text": "reconnaissait toute son toute son action", "start": 867.36, "duration": 3.76}, {"text": "alors vous avez \u00e9t\u00e9 deux \u00e0 \u00e0 utiliser", "start": 869.16, "duration": 3.28}, {"text": "presque cette expression de coup de", "start": 871.12, "duration": 6.0}, {"text": "foudre he entre merau et de Gaulle euh", "start": 872.44, "duration": 7.24}, {"text": "l'ami g\u00e9nial hein c'est le terme utilis\u00e9", "start": 877.12, "duration": 3.88}, {"text": "dans le documentaire que nous vons de", "start": 879.68, "duration": 2.88}, {"text": "voir c'est comme \u00e7a que le d\u00e9nomm\u00e9 euh", "start": 881.0, "duration": 4.8}, {"text": "de Gaulle tout \u00e0 fait je pense g\u00e9nial en", "start": 882.56, "duration": 4.839}, {"text": "fait je pense que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a", "start": 885.8, "duration": 3.44}, {"text": "compris que Napol\u00e9on \u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 887.399, "duration": 3.321}, {"text": "de ch\u00e2teaubant et qu'il ne devait pas", "start": 889.24, "duration": 3.08}, {"text": "passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'Andr\u00e9 mallerau pour", "start": 890.72, "duration": 5.119}, {"text": "construire sa l\u00e9gende et il y a chez le", "start": 892.32, "duration": 5.439}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle plusieurs aspects", "start": 895.839, "duration": 3.961}, {"text": "d'abord il y a l'admiration", "start": 897.759, "duration": 4.361}, {"text": "pour l'\u00e9crivain puisque quand il cite", "start": 899.8, "duration": 3.92}, {"text": "les romans qu'il a aim\u00e9 de l'entre de", "start": 902.12, "duration": 2.8}, {"text": "guerre il cite le cur\u00e9 de campagne de", "start": 903.72, "duration": 2.919}, {"text": "Bernanos et la condition humaine d'Andr\u00e9", "start": 904.92, "duration": 4.08}, {"text": "mallerau et puis il y a aussi cette id\u00e9e", "start": 906.639, "duration": 4.241}, {"text": "que se faisait Andr\u00e9 mallerau du g\u00e9n\u00e9ral", "start": 909.0, "duration": 3.44}, {"text": "de Gaulle et donc le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 910.88, "duration": 3.12}, {"text": "ne pouvait \u00eatre que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 912.44, "duration": 3.24}, {"text": "et par exemple en 69 lorsqu'il est", "start": 914.0, "duration": 3.68}, {"text": "question de la d\u00e9valuation Andr\u00e9", "start": 915.68, "duration": 4.36}, {"text": "mallerau sans aucun sens \u00e9conomique dit", "start": 917.68, "duration": 4.2}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ne d\u00e9value pas et", "start": 920.04, "duration": 3.239}, {"text": "donc la messe \u00e9tait dite d'une certaine", "start": 921.88, "duration": 2.399}, {"text": "mani\u00e8re effectivement le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 923.279, "duration": 2.441}, {"text": "Gaulle devait \u00eatre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 924.279, "duration": 2.961}, {"text": "et je pense qu'il y a eu \u00e7a dans dans", "start": 925.72, "duration": 3.84}, {"text": "cette relation et puis euh", "start": 927.24, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce qu'il est vrai que lorsqu'un", "start": 929.56, "duration": 5.199}, {"text": "Conseil des ministres commen\u00e7ait de", "start": 931.36, "duration": 6.52}, {"text": "Gaulle adorait plus que plus que tout", "start": 934.759, "duration": 5.121}, {"text": "l'id\u00e9e de voir Maler raconter ses", "start": 937.88, "duration": 4.36}, {"text": "voyages raconter ses rencontres et et il", "start": 939.88, "duration": 4.199}, {"text": "se faisait un plaisir de faire \u00e9couter", "start": 942.24, "duration": 3.92}, {"text": "Maler \u00e0 l'ensemble des ministres", "start": 944.079, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sents autour de la table du Conseil", "start": 946.16, "duration": 2.919}, {"text": "des ministres c'est c'est vrai oui parce", "start": 947.36, "duration": 3.64}, {"text": "que comme Gide il \u00e9tait fascin\u00e9 par", "start": 949.079, "duration": 5.481}, {"text": "lorsqu'il notamment inaugurait des des", "start": 951.0, "duration": 5.72}, {"text": "expositions quand il sortait il disait", "start": 954.56, "duration": 3.8}, {"text": "mais comment malerose et tout \u00e7a quoi il", "start": 956.72, "duration": 3.359}, {"text": "je pense qu'il \u00e9tait vraiment bluff\u00e9 par", "start": 958.36, "duration": 3.88}, {"text": "les connaissances incroyables d'Andr\u00e9", "start": 960.079, "duration": 3.361}, {"text": "mal je pense que c'est vraiment", "start": 962.24, "duration": 2.599}, {"text": "quelqu'un de fascinant pour", "start": 963.44, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a on l'aper\u00e7oit un peu dans dans dans", "start": 964.839, "duration": 5.24}, {"text": "donc ces livres C \u00e9crits sur l'art on", "start": 968.12, "duration": 3.76}, {"text": "voit tous c ces d\u00e9veloppements", "start": 970.079, "duration": 3.961}, {"text": "et vous le disiez tr\u00e8s justement ils ont", "start": 971.88, "duration": 3.439}, {"text": "fait des voyages extraordinaire m\u00eame", "start": 974.04, "duration": 3.44}, {"text": "avec Madeleine malero \u00e0 travers le monde", "start": 975.319, "duration": 5.44}, {"text": "en Iran en irac il sont all voir plein", "start": 977.48, "duration": 5.479}, {"text": "c'est quand m\u00eame un un type pour \u00e7a", "start": 980.759, "duration": 4.721}, {"text": "pasant quand m\u00eame l\u00e0dessus", "start": 982.959, "duration": 5.481}, {"text": "ENF l\u00e0dessus il y avait quand m\u00eame l\u00e0", "start": 985.48, "duration": 4.479}, {"text": "une affinit alors pour le coup avec", "start": 988.44, "duration": 3.759}, {"text": "Jacques Chirac parce que comme le disait", "start": 989.959, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s bien il y avait cette id\u00e9e de", "start": 992.199, "duration": 3.361}, {"text": "musier imaginaire on proc\u00e8de par", "start": 993.68, "duration": 4.159}, {"text": "comparaison par rencontre dialogue des", "start": 995.56, "duration": 4.12}, {"text": "cultures et \u00e7a c'est vraiment \u00e0 la", "start": 997.839, "duration": 3.721}, {"text": "source m\u00eame du grand projet culturel de", "start": 999.68, "duration": 3.88}, {"text": "Jacques Chirac du mus\u00e9e du kbranli qui", "start": 1001.56, "duration": 3.48}, {"text": "est vraiment le mus\u00e9e du dialogue des", "start": 1003.56, "duration": 4.079}, {"text": "cultures et l\u00e0 c'est un point d'ailleurs", "start": 1005.04, "duration": 5.4}, {"text": "il il a fait il y a fait allusion quand", "start": 1007.639, "duration": 5.041}, {"text": "il a inaugur\u00e9 naturellement us\u00e9 mais y", "start": 1010.44, "duration": 3.44}, {"text": "compris dans ce discours de", "start": 1012.68, "duration": 4.68}, {"text": "pantonisation o\u00f9 je j'avais essay\u00e9 de de", "start": 1013.88, "duration": 5.48}, {"text": "de de mettre justement cette dimension", "start": 1017.36, "duration": 3.56}, {"text": "parce que elle elle \u00e9tait d'une grande", "start": 1019.36, "duration": 3.919}, {"text": "modernit\u00e9 je pense d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque de", "start": 1020.92, "duration": 4.44}, {"text": "malero c'est un regard absolument neuf", "start": 1023.279, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il portait sur l'art ce mus\u00e9e", "start": 1025.36, "duration": 3.0}, {"text": "imaginaire il y avait d'ailleurs une", "start": 1027.199, "duration": 2.441}, {"text": "exposition extraordinaire \u00e0 simple", "start": 1028.36, "duration": 3.679}, {"text": "devance qui essayit de le faire quiement", "start": 1029.64, "duration": 5.48}, {"text": "le faisait vivre et et Jacques chira", "start": 1032.039, "duration": 4.92}, {"text": "quelque part est l'h\u00e9ritier sur ce point", "start": 1035.12, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9cis de la vision de Maler alors lu un", "start": 1036.959, "duration": 5.281}, {"text": "minist\u00e8re et un titre et pas n'importe", "start": 1040.12, "duration": 5.76}, {"text": "lequel ministre d'\u00c9tat bah bien s\u00fbr et", "start": 1042.24, "duration": 6.96}, {"text": "et tout toute une consid\u00e9ration qui qui", "start": 1045.88, "duration": 6.039}, {"text": "va avec et toute disons un d\u00e9cor homme", "start": 1049.2, "duration": 5.359}, {"text": "parce que il est install\u00e9 rue de Valois", "start": 1051.919, "duration": 4.921}, {"text": "B dans un endroit que christineb", "start": 1054.559, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9vidment connais bien o\u00f9 moi j'ai", "start": 1056.84, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup travaill\u00e9 quand je faisais ma", "start": 1059.0, "duration": 4.679}, {"text": "th\u00e8se et o\u00f9 je l'ai je l'ai rencontr\u00e9", "start": 1060.559, "duration": 4.761}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois puisque apr\u00e8s bon", "start": 1063.679, "duration": 4.161}, {"text": "c'est vu mais en dehors du minist\u00e8re", "start": 1065.32, "duration": 6.239}, {"text": "donc il a cette esp\u00e8ce de de", "start": 1067.84, "duration": 5.56}, {"text": "cons\u00e9cration qu' emp\u00eache pas par", "start": 1071.559, "duration": 3.761}, {"text": "ailleurs d'\u00eatre tr\u00e8s malheureux pour des", "start": 1073.4, "duration": 3.519}, {"text": "tas de choses he elle a lieu quand cette", "start": 1075.32, "duration": 4.16}, {"text": "premi\u00e8re rencontre entre entre de Gaulle", "start": 1076.919, "duration": 5.161}, {"text": "et elle a le le 18 juillet", "start": 1079.48, "duration": 5.48}, {"text": "1945 apr\u00e8s une longue ann\u00e9e o\u00f9 le", "start": 1082.08, "duration": 4.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle est revenu au pouvoir", "start": 1084.96, "duration": 3.28}, {"text": "et o\u00f9 dont ses premi\u00e8res d'ailleurs", "start": 1086.4, "duration": 3.32}, {"text": "rendez-vous ont \u00e9t\u00e9 avec les \u00e9crivains", "start": 1088.24, "duration": 2.76}, {"text": "d'abord avec Fran\u00e7ois moriac qui avait", "start": 1089.72, "duration": 2.48}, {"text": "l'impression de de voir le Christ en", "start": 1091.0, "duration": 3.159}, {"text": "Ch\u00e9rer en os comme il l'a racont\u00e9 et", "start": 1092.2, "duration": 4.2}, {"text": "puis Bernanos d\u00e8s qu'il est revenu de du", "start": 1094.159, "duration": 4.361}, {"text": "Br\u00e9sil et donc on se posait la question", "start": 1096.4, "duration": 3.399}, {"text": "de savoir pourquoi et en fait bien", "start": 1098.52, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9videmment il y avait le jeu avec les", "start": 1099.799, "duration": 3.481}, {"text": "communistes et lorsque l'un et l'autre", "start": 1100.88, "duration": 3.72}, {"text": "ayant cru que c'\u00e9tait l'autre qui", "start": 1103.28, "duration": 2.84}, {"text": "l'avait invit\u00e9 ils ont pu se se", "start": 1104.6, "duration": 2.959}, {"text": "rencontrer mais ce que je voudrais dire", "start": 1106.12, "duration": 3.0}, {"text": "c'est qu'il y avait au-del\u00e0 de de cette", "start": 1107.559, "duration": 2.561}, {"text": "consid\u00e9ration il y avait aussi une", "start": 1109.12, "duration": 2.2}, {"text": "affiction particuli\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1110.12, "duration": 3.08}, {"text": "Gaulle \u00e0 l'gard d'Andr\u00e9 Marot puisque ce", "start": 1111.32, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il faut comprendre aussi c'est le", "start": 1113.2, "duration": 4.16}, {"text": "drame qui a v\u00e9cu pendant son minist\u00e8re", "start": 1114.32, "duration": 5.0}, {"text": "Andr\u00e9 Maler avec la la mort de ses deux", "start": 1117.36, "duration": 5.679}, {"text": "fil vo\u00e0 1961 qui \u00e9tait qui \u00e9taient les", "start": 1119.32, "duration": 6.04}, {"text": "enfants de de joseette Clotis qui \u00e9tait", "start": 1123.039, "duration": 3.801}, {"text": "donc la femme qui l'avait aim\u00e9 pendant", "start": 1125.36, "duration": 3.16}, {"text": "la guerre et qui elle-m\u00eame \u00e9tait morte", "start": 1126.84, "duration": 4.52}, {"text": "tragiquement sous les roues d'un train", "start": 1128.52, "duration": 5.6}, {"text": "oui et donc il y avait l\u00e0 le le destin", "start": 1131.36, "duration": 5.199}, {"text": "qui s'acharnait un peu sur sur sur Andr\u00e9", "start": 1134.12, "duration": 4.28}, {"text": "mer \u00e0 travers sa femme qu' avait aim\u00e9 et", "start": 1136.559, "duration": 2.681}, {"text": "ses", "start": 1138.4, "duration": 2.24}, {"text": "et on ne peut comprendre d'une certaine", "start": 1139.24, "duration": 3.52}, {"text": "mani\u00e8re tout ce minist\u00e8re si on ne le", "start": 1140.64, "duration": 4.48}, {"text": "relie pas \u00e0 l'\u00f4ne de cette difficult\u00e9", "start": 1142.76, "duration": 3.68}, {"text": "personnelle qui l'a entra\u00een\u00e9 dans la", "start": 1145.12, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9pression et dont la finalement", "start": 1146.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9criture va le sauver c'est-\u00e0-dire que", "start": 1148.2, "duration": 3.4}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1150.0, "duration": 3.96}, {"text": "soucieux de de l'\u00e9tiquette de l'\u00c9tat lui", "start": 1151.6, "duration": 5.0}, {"text": "permet de partir en fait en Asie et", "start": 1153.96, "duration": 4.28}, {"text": "c'est sur le bateau qu'il va se remettre", "start": 1156.6, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 \u00e9crire et d'une certaine mani\u00e8re \u00e0", "start": 1158.24, "duration": 3.799}, {"text": "rena\u00eetre \u00e0 une vie plus \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 1159.64, "duration": 5.0}, {"text": "pendant la travers\u00e9 du d\u00e9sert de de De", "start": 1162.039, "duration": 6.361}, {"text": "Gaulle entre 46 et 58 les deux hommes", "start": 1164.64, "duration": 5.8}, {"text": "sont sont sont", "start": 1168.4, "duration": 5.159}, {"text": "toujours en contact et toujours dans le", "start": 1170.44, "duration": 4.719}, {"text": "m\u00eame type de relation c'est \u00e0 ce", "start": 1173.559, "duration": 3.48}, {"text": "moment-l\u00e0 que que ce ciment leur", "start": 1175.159, "duration": 3.041}, {"text": "relation on peut dire les choses comme", "start": 1177.039, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a oui puisque d'abord il y a l'aventure", "start": 1178.2, "duration": 5.719}, {"text": "du du du RPF du du parti du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1181.12, "duration": 4.799}, {"text": "Gaulle et puis plus plus plus intimement", "start": 1183.919, "duration": 3.961}, {"text": "il y a par exemple Madame De Gaulle qui", "start": 1185.919, "duration": 4.12}, {"text": "qui pousse un peu Andr\u00e9 merau \u00e0 travers", "start": 1187.88, "duration": 3.799}, {"text": "son mari \u00e0 se marier avec Madeleine", "start": 1190.039, "duration": 4.76}, {"text": "Merot euh puisqu'ils \u00e9taient ensemble et", "start": 1191.679, "duration": 5.48}, {"text": "deux ayant perdu leur leur compagnons et", "start": 1194.799, "duration": 4.321}, {"text": "leur compagne et donc il pousse et donc", "start": 1197.159, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement ils sont d'ailleurs au", "start": 1199.12, "duration": 4.16}, {"text": "mariage \u00e0 Strasbourg en 48 d'Andr\u00e9 merud", "start": 1200.24, "duration": 5.76}, {"text": "et de et de Madeleine mer je P ce qu'il", "start": 1203.28, "duration": 4.519}, {"text": "faut ajouter parce que si on veut que", "start": 1206.0, "duration": 4.72}, {"text": "les les les t\u00e9l\u00e9spectateurs comprennent", "start": 1207.799, "duration": 4.641}, {"text": "c'est que Madeleine Merot donc la", "start": 1210.72, "duration": 4.8}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9pouse je dirais l\u00e9gitime", "start": 1212.44, "duration": 5.44}, {"text": "officiel de merau m\u00eame s'il l'a quitt\u00e9", "start": 1215.52, "duration": 4.519}, {"text": "et apr\u00e8s il y a eu deux autres femmes", "start": 1217.88, "duration": 5.12}, {"text": "dans dans sa vie mais euh Madine Maller", "start": 1220.039, "duration": 5.88}, {"text": "euh qui s'appelait Madeleine mero avant", "start": 1223.0, "duration": 6.6}, {"text": "d'\u00e9pouser Merot c'\u00e9tait la veuve de son", "start": 1225.919, "duration": 7.721}, {"text": "demi-fr\u00e8re Roland et en m\u00eame temps elle", "start": 1229.6, "duration": 6.319}, {"text": "avait un petit gar\u00e7on qui n'a jamais", "start": 1233.64, "duration": 5.68}, {"text": "connu son p\u00e8re qui est Alain mallerau et", "start": 1235.919, "duration": 6.841}, {"text": "Andr\u00e9 s'est retrouv\u00e9 avec ses deux fils", "start": 1239.32, "duration": 5.239}, {"text": "dont la m\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 avait eu les", "start": 1242.76, "duration": 3.6}, {"text": "jambes coup\u00e9 par un train comme vous le", "start": 1244.559, "duration": 4.201}, {"text": "le rappeliez et puis Madeleine se", "start": 1246.36, "duration": 4.48}, {"text": "retrouve elle avec ce ce aussi tout", "start": 1248.76, "duration": 3.96}, {"text": "petit gar\u00e7on il les trois enfants sont", "start": 1250.84, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9s pendant la guerre \u00e0 des moments", "start": 1252.72, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9rents et ils sont \u00e0 moiti\u00e9", "start": 1254.44, "duration": 5.52}, {"text": "orphelins et donc malero s'installe avec", "start": 1256.84, "duration": 6.04}, {"text": "sa belle-s\u0153ur dans une grande maison en", "start": 1259.96, "duration": 4.4}, {"text": "disant bah il faut qu'on s'occupe des", "start": 1262.88, "duration": 2.72}, {"text": "enfants donc elle va s'occuper des", "start": 1264.36, "duration": 5.4}, {"text": "enfants et cetera et cetera et et lui va", "start": 1265.6, "duration": 6.76}, {"text": "en 47 s'engager au Rassemblement du", "start": 1269.76, "duration": 5.64}, {"text": "peuple fran\u00e7ais que cr\u00e9e de Gaulle et il", "start": 1272.36, "duration": 5.559}, {"text": "va en devenir il va dir charg\u00e9 de la", "start": 1275.4, "duration": 5.68}, {"text": "propagande donc voil\u00e0 tout ce qui se", "start": 1277.919, "duration": 4.961}, {"text": "passe \u00e0 ce moment-l\u00e0 mais si on veut", "start": 1281.08, "duration": 3.599}, {"text": "comprendre je veux dire l'histoire", "start": 1282.88, "duration": 4.24}, {"text": "priv\u00e9e qui est aussi importante souvent", "start": 1284.679, "duration": 5.041}, {"text": "que l'histoire publique m\u00eame si on", "start": 1287.12, "duration": 6.28}, {"text": "conna\u00ee dans l' publ \u00e7a se joue comme \u00e7a", "start": 1289.72, "duration": 5.16}, {"text": "alors \u00e9videmment il y a ce minist\u00e8re de", "start": 1293.4, "duration": 4.0}, {"text": "la Culture et l\u00e0 on on taille un", "start": 1294.88, "duration": 5.88}, {"text": "minist\u00e8re surp\u00e8ce pour pour Maler il", "start": 1297.4, "duration": 6.08}, {"text": "s'agissait de d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 1300.76, "duration": 4.08}, {"text": "culture on l'a bien compris dans ce", "start": 1303.48, "duration": 2.76}, {"text": "documentaire on revoit un extrait on en", "start": 1304.84, "duration": 3.36}, {"text": "parle juste apr\u00e8s ce qui a eu lieu c'est", "start": 1306.24, "duration": 3.799}, {"text": "le soutien \u00e0 la cr\u00e9ation ce qui a eu", "start": 1308.2, "duration": 2.839}, {"text": "lieu c'est la formation des", "start": 1310.039, "duration": 2.921}, {"text": "professionnels mais la d\u00e9mocratisation", "start": 1311.039, "duration": 4.161}, {"text": "est un \u00e9chec alors c'est un", "start": 1312.96, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9chec qui va perdurer ensuite parce que", "start": 1315.2, "duration": 3.88}, {"text": "c'est pas si Simp", "start": 1317.919, "duration": 2.441}, {"text": "de r\u00e9ussir la d\u00e9mocratisation donc", "start": 1319.08, "duration": 2.88}, {"text": "malero n'est pas le seul \u00e0 avoir \u00e9chou\u00e9", "start": 1320.36, "duration": 3.28}, {"text": "sur ce terrain mais il a \u00e9chou\u00e9 sur ce", "start": 1321.96, "duration": 4.24}, {"text": "terrain par sa propre faute il n'a pas", "start": 1323.64, "duration": 4.48}, {"text": "fait le lien alors avec ce qui \u00e9tait", "start": 1326.2, "duration": 3.479}, {"text": "l'ambition du Front populaire par", "start": 1328.12, "duration": 4.159}, {"text": "exemple", "start": 1329.679, "duration": 5.48}, {"text": "et des gens issus de la r\u00e9sistance qui", "start": 1332.279, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9tait tout de m\u00eame une \u00e9ducation", "start": 1335.159, "duration": 6.481}, {"text": "populaire dans dans dans toutes ces ces", "start": 1337.919, "duration": 6.12}, {"text": "dimensions alors il aurait \u00e9chou\u00e9 dans", "start": 1341.64, "duration": 4.12}, {"text": "la mission premi\u00e8re qu'on lui confiait", "start": 1344.039, "duration": 4.52}, {"text": "c'\u00e9tait de d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 1345.76, "duration": 5.159}, {"text": "culture dans la cr\u00e9ation de ce minist\u00e8re", "start": 1348.559, "duration": 4.36}, {"text": "et le chantier on l'imagine \u00e9tait", "start": 1350.919, "duration": 4.36}, {"text": "immense vous avez un avis sur ce qu' a", "start": 1352.919, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le bilan de maloi \u00e0 la t\u00eate de ce", "start": 1355.279, "duration": 3.361}, {"text": "minist\u00e8re bilan malheureux il est", "start": 1356.799, "duration": 3.0}, {"text": "absolument il est absolument", "start": 1358.64, "duration": 2.68}, {"text": "extraordinaire en lui d'abord", "start": 1359.799, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement il a un minist\u00e8re un peu", "start": 1361.32, "duration": 3.2}, {"text": "taill\u00e9 sur mesure c'est comprend des", "start": 1362.919, "duration": 4.081}, {"text": "morceaux partout on en prend par exemple", "start": 1364.52, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9ducation nationale on va r\u00e9unir les", "start": 1367.0, "duration": 4.559}, {"text": "beauarts les archives on va m\u00eame aller", "start": 1369.64, "duration": 3.84}, {"text": "chercher le Centre national du cin\u00e9ma", "start": 1371.559, "duration": 3.36}, {"text": "qui est \u00e0 ce moment-l\u00e0 au minist\u00e8re de", "start": 1373.48, "duration": 3.6}, {"text": "l'Industrie pour en faire quelque chose", "start": 1374.919, "duration": 3.921}, {"text": "qui est absolument nouveau et qui", "start": 1377.08, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs est un peu sans exemple", "start": 1378.84, "duration": 3.199}, {"text": "toujours aujourd'hui nous n'avons pas", "start": 1380.6, "duration": 2.48}, {"text": "d'ailleurs il y a pas tellement", "start": 1382.039, "duration": 2.601}, {"text": "l'\u00e9quivalent du minist\u00e8re de la culture", "start": 1383.08, "duration": 3.599}, {"text": "dans beaucoup de pays dans et m\u00eame dans", "start": 1384.64, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens tel qu'il", "start": 1386.679, "duration": 4.441}, {"text": "existe en France eu et Maler se retrouve", "start": 1388.2, "duration": 5.2}, {"text": "avec ce minist\u00e8re alors qui a de vastes", "start": 1391.12, "duration": 4.36}, {"text": "comp\u00e9tences pas beaucoup d'argent hein", "start": 1393.4, "duration": 5.399}, {"text": "c'est entre 0,3 et 0,4 % du budget \u00e0", "start": 1395.48, "duration": 5.6}, {"text": "comparer actuellement on est proche de", "start": 1398.799, "duration": 4.88}, {"text": "disons 1 % du budget fux 1 % du budget", "start": 1401.08, "duration": 4.92}, {"text": "national bon tangente des fois on", "start": 1403.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'attin c'est \u00e7a \u00e7a alors apr\u00e8s c'est", "start": 1406.0, "duration": 3.6}, {"text": "vrai qu'il y avait cette grande id\u00e9e de", "start": 1408.08, "duration": 2.839}, {"text": "l'\u00e9ducation populaire il y a des gens", "start": 1409.6, "duration": 3.28}, {"text": "comme Jong eto et cetera qui portaient", "start": 1410.919, "duration": 5.601}, {"text": "cette grande id\u00e9e et malro va porter", "start": 1412.88, "duration": 5.48}, {"text": "l'id\u00e9e de d\u00e9mocratisation", "start": 1416.52, "duration": 3.24}, {"text": "essentiellement par les maisons de la", "start": 1418.36, "duration": 4.84}, {"text": "culture qui sont une nouveaut\u00e9 radicale", "start": 1419.76, "duration": 5.56}, {"text": "et qui consiste \u00e0 vraiment d\u00e9centraliser", "start": 1423.2, "duration": 4.24}, {"text": "la culture \u00e0 \u00e0 ce qu'il a donner\u00e9 \u00e0", "start": 1425.32, "duration": 3.52}, {"text": "chacun comme il le dit les cl\u00e9s du", "start": 1427.44, "duration": 3.839}, {"text": "tr\u00e9sor sur place en cr\u00e9ant ces maisons", "start": 1428.84, "duration": 4.12}, {"text": "de la culture qui vont ensuite donner", "start": 1431.279, "duration": 3.4}, {"text": "lieu comme elles ce sont aussi des lieux", "start": 1432.96, "duration": 4.36}, {"text": "de diffusion et de cr\u00e9ation qui vont", "start": 1434.679, "duration": 4.321}, {"text": "aussi donner lieu \u00e0 des C dratiques", "start": 1437.32, "duration": 4.64}, {"text": "nationaux et c'est \u00e7a qui va cr\u00e9er le", "start": 1439.0, "duration": 4.6}, {"text": "paysage culturel moderne et tout ce", "start": 1441.96, "duration": 3.599}, {"text": "qu'apporte mer c'est c'est absolument", "start": 1443.6, "duration": 4.4}, {"text": "inoui dans tous les domaines sur le le", "start": 1445.559, "duration": 4.321}, {"text": "CNC son fonctionnement et son", "start": 1448.0, "duration": 4.159}, {"text": "financement le patrimoine il faut penser", "start": 1449.88, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 la loi la loi sur les nations", "start": 1452.159, "duration": 4.76}, {"text": "l'inventeur l'inventeur g\u00e9n\u00e9ral des", "start": 1454.919, "duration": 3.921}, {"text": "monuments historiques enfin il y a des", "start": 1456.919, "duration": 4.12}, {"text": "le blanchiment de de Paris enfin il y a", "start": 1458.84, "duration": 4.52}, {"text": "des milliers de de choses \u00e0 dire toutes", "start": 1461.039, "duration": 4.081}, {"text": "les bases et toutes les grandes lignes", "start": 1463.36, "duration": 3.319}, {"text": "de la politique culturelle moderne sont", "start": 1465.12, "duration": 3.48}, {"text": "c'estes malero en r\u00e9alit\u00e9 alors il h", "start": 1466.679, "duration": 2.961}, {"text": "maison de la culture parce qu'on c'est", "start": 1468.6, "duration": 3.48}, {"text": "vrai mal c'est on garde les cr\u00e9ations de", "start": 1469.64, "duration": 3.519}, {"text": "la Maison de la culture c'est c'est", "start": 1472.08, "duration": 3.0}, {"text": "seulement entre guillemets bien s\u00fbr h", "start": 1473.159, "duration": 3.481}, {"text": "maisons de la culture he n\u00e9anmoins sur", "start": 1475.08, "duration": 4.88}, {"text": "la p\u00e9riode mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 assez", "start": 1476.64, "duration": 5.159}, {"text": "consid\u00e9rable \u00e0 l'\u00e9poque je voudrais", "start": 1479.96, "duration": 2.8}, {"text": "quand m\u00eame qu'on comprenne pourquoi on", "start": 1481.799, "duration": 2.921}, {"text": "nous parle d'\u00e9chec de", "start": 1482.76, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9mocratisation de la culture dans les", "start": 1484.72, "duration": 3.76}, {"text": "extraits qu'on a entendu \u00e0 l'instant", "start": 1486.679, "duration": 4.081}, {"text": "alors c'est toujours compliqu\u00e9 de de", "start": 1488.48, "duration": 4.72}, {"text": "parler de de de d'\u00e9chec parce qu'en fait", "start": 1490.76, "duration": 3.76}, {"text": "la France fait face comme beaucoup de", "start": 1493.2, "duration": 3.599}, {"text": "pays d'ailleurs \u00e0 une au Baby Boom mais", "start": 1494.52, "duration": 4.72}, {"text": "donc \u00e0 une par exemple N l'\u00e9tudiant est", "start": 1496.799, "duration": 5.921}, {"text": "pass\u00e9 a pris des proportions", "start": 1499.24, "duration": 5.36}, {"text": "consid\u00e9rables et donc il a fallu", "start": 1502.72, "duration": 5.0}, {"text": "imaginer \u00e7a et donc si euh le minist\u00e8re", "start": 1504.6, "duration": 4.439}, {"text": "des des affaires culturelles comme on", "start": 1507.72, "duration": 3.079}, {"text": "l'appelait \u00e0 l'\u00e9poque n'\u00e9tait pas un", "start": 1509.039, "duration": 3.24}, {"text": "dessin de la 5e R\u00e9publique elle en est", "start": 1510.799, "duration": 2.721}, {"text": "sans doute une des plus belles r\u00e9ussites", "start": 1512.279, "duration": 2.64}, {"text": "parce que aujourd'hui tout ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1513.52, "duration": 3.2}, {"text": "plant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque toutes les fulgurances", "start": 1514.919, "duration": 3.88}, {"text": "d'Andr\u00e9 mallerau d'avoir ne serait-ce", "start": 1516.72, "duration": 4.6}, {"text": "que parce que Giscard se moquait", "start": 1518.799, "duration": 4.521}, {"text": "beaucoup de des des modes de calcul", "start": 1521.32, "duration": 3.719}, {"text": "puisqu'il il le trompait avec l'ancien", "start": 1523.32, "duration": 3.599}, {"text": "et le et les nouveaux francs il nen", "start": 1525.039, "duration": 3.88}, {"text": "reste pas moins que le", "start": 1526.919, "duration": 3.36}, {"text": "le g\u00e9nie d'Andr\u00e9 malero c'est d'avoir", "start": 1528.919, "duration": 3.441}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 une administration en fait et", "start": 1530.279, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir fait un secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral on", "start": 1532.36, "duration": 3.08}, {"text": "sait tr\u00e8s bien que les minist\u00e8res qui", "start": 1534.279, "duration": 2.081}, {"text": "fonctionnent c'est parce qu'ils ont un", "start": 1535.44, "duration": 1.959}, {"text": "secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral et une", "start": 1536.36, "duration": 2.48}, {"text": "administration et \u00e7a il l'a tout de", "start": 1537.399, "duration": 2.961}, {"text": "suite compris il a notamment r\u00e9cup\u00e9r\u00e9", "start": 1538.84, "duration": 3.36}, {"text": "tous les administrateurs de la", "start": 1540.36, "duration": 6.28}, {"text": "France des colonies et qui sont venus", "start": 1542.2, "duration": 6.8}, {"text": "notamment Biasini Biasini qui a", "start": 1546.64, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement beaucoup contribu\u00e9", "start": 1549.0, "duration": 3.2}, {"text": "notamment au aux maisons de la culture", "start": 1550.72, "duration": 4.76}, {"text": "et donc il a vraiment pos\u00e9 les germes et", "start": 1552.2, "duration": 5.64}, {"text": "les les graines qui ont conduit apr\u00e8s", "start": 1555.48, "duration": 5.079}, {"text": "not avec avec Jack Lang \u00e0 cette", "start": 1557.84, "duration": 4.68}, {"text": "formidable essort de la culture en", "start": 1560.559, "duration": 3.72}, {"text": "France donc je pense pas qu'il faille", "start": 1562.52, "duration": 3.039}, {"text": "parler de parce que quand vous regardez", "start": 1564.279, "duration": 2.561}, {"text": "les grandes expositions qui ont Liu \u00e0", "start": 1565.559, "duration": 2.761}, {"text": "l'\u00e9poque notamment celle de consacr\u00e9 \u00e0", "start": 1566.84, "duration": 4.079}, {"text": "Picasso a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s extraordinaire", "start": 1568.32, "duration": 4.239}, {"text": "et d'ailleurs il y a une", "start": 1570.919, "duration": 3.88}, {"text": "anecdote \u00e0 ce propos on avait oubli\u00e9", "start": 1572.559, "duration": 4.36}, {"text": "d'inviter Picasso donc il envoie un", "start": 1574.799, "duration": 3.841}, {"text": "t\u00e9l\u00e9gramme \u00e0 Andr\u00e9 malero et il lui dit", "start": 1576.919, "duration": 3.36}, {"text": "croyez-vous que je sois mort et Andr\u00e9", "start": 1578.64, "duration": 2.96}, {"text": "Maler lui r\u00e9pond croyez-vous que je sois", "start": 1580.279, "duration": 3.241}, {"text": "ministre non moi j'insiste parce que on", "start": 1581.6, "duration": 4.24}, {"text": "a entendu Catherine TASC qui elle aussi", "start": 1583.52, "duration": 4.36}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de la", "start": 1585.84, "duration": 4.719}, {"text": "Culture qui bon il s'est \u00e9loign\u00e9 de de", "start": 1587.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'esprit qui \u00e9tait celui du Front", "start": 1590.559, "duration": 4.441}, {"text": "populaire pour l'\u00e9mancipation par la la", "start": 1592.36, "duration": 4.4}, {"text": "culture enfin il a fait beaucoup plus", "start": 1595.0, "duration": 3.12}, {"text": "elle \u00e9tait beaucoup plus attach\u00e9", "start": 1596.76, "duration": 3.799}, {"text": "justement \u00e0 cette diffusion euh de la", "start": 1598.12, "duration": 4.76}, {"text": "culture m\u00eame et c'\u00e9it une id\u00e9e qui", "start": 1600.559, "duration": 4.72}, {"text": "remonte quand m\u00eame cet id\u00e9e de justement", "start": 1602.88, "duration": 4.76}, {"text": "de d'apporter les choses l\u00e0 o\u00f9 sont les", "start": 1605.279, "duration": 5.321}, {"text": "gens et la mise en \u00e7a c'est une id\u00e9e qui", "start": 1607.64, "duration": 7.12}, {"text": "en fait remonte d\u00e9j\u00e0 eu \u00e0 46 enfin 45 46", "start": 1610.6, "duration": 5.959}, {"text": "quand il \u00e9tait euh ministre dans le", "start": 1614.76, "duration": 3.639}, {"text": "gouvernement provisoire de de de Gaou", "start": 1616.559, "duration": 5.36}, {"text": "puisque son id\u00e9e c'\u00e9tait de faire euh", "start": 1618.399, "duration": 6.921}, {"text": "reproduir euh pour que les les les plus", "start": 1621.919, "duration": 5.601}, {"text": "beaux tableaux fran\u00e7ais pour que dans", "start": 1625.32, "duration": 5.88}, {"text": "chaque pr\u00e9fecture il y ait euh en grand", "start": 1627.52, "duration": 4.92}, {"text": "un de ces tableaux que tout le monde", "start": 1631.2, "duration": 2.76}, {"text": "puisse voir et le seul qui a eu le temps", "start": 1632.44, "duration": 3.479}, {"text": "de voir le jour \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le Moulin de la", "start": 1633.96, "duration": 4.88}, {"text": "galette mais bon qui qui a exist\u00e9 et", "start": 1635.919, "duration": 5.841}, {"text": "puis il avait l'id\u00e9e d\u00e9j\u00e0 sens de", "start": 1638.84, "duration": 5.92}, {"text": "l'image il voulait remplacer les cours", "start": 1641.76, "duration": 5.72}, {"text": "de g\u00e9ographie \u00e0 l'\u00e9cole par des films", "start": 1644.76, "duration": 5.56}, {"text": "sur la gare la Loire et cetera et \u00e0 ce", "start": 1647.48, "duration": 5.16}, {"text": "momentl on lui a dit je suis pas s\u00fbr que", "start": 1650.32, "duration": 4.12}, {"text": "le ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 1652.64, "duration": 4.36}, {"text": "trouve cette id\u00e9e g\u00e9niale par exemple", "start": 1654.44, "duration": 4.92}, {"text": "sur mai 68 parce qu' ce qu'on dit dans", "start": 1657.0, "duration": 4.799}, {"text": "LEC", "start": 1659.36, "duration": 4.64}, {"text": "comis et que il est bon il est pass\u00e9 \u00e0", "start": 1661.799, "duration": 5.201}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 quoi or moi je je dis que c'est pas", "start": 1664.0, "duration": 4.6}, {"text": "vrai parce que \u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0 bon moi", "start": 1667.0, "duration": 3.44}, {"text": "je le voyais r\u00e9guli\u00e8rement puisqueon on", "start": 1668.6, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9jeunait ensemble dans sa cantine", "start": 1670.44, "duration": 4.76}, {"text": "habituelle c'est\u00e0d chez la serre et", "start": 1672.519, "duration": 5.64}, {"text": "comme \u00e9videmment j'ai pu constater que", "start": 1675.2, "duration": 4.839}, {"text": "mais 70 \u00e7a le passionnait mais", "start": 1678.159, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9videmment il pouvait aller dit dans la", "start": 1680.039, "duration": 3.201}, {"text": "rue \u00e0 la Sorbonne bon je sais pas s'il", "start": 1681.48, "duration": 3.24}, {"text": "serait fait lycher mais en tout cas il", "start": 1683.24, "duration": 3.36}, {"text": "pouvait pas en tant que ministre aller", "start": 1684.72, "duration": 4.4}, {"text": "comme \u00e7a mais donc il moi comme j'\u00e9tais", "start": 1686.6, "duration": 4.439}, {"text": "bah dans toutes les manifes la rue et", "start": 1689.12, "duration": 3.36}, {"text": "cetera donc il me demandait de lui", "start": 1691.039, "duration": 4.081}, {"text": "raconter et je lui racontait finalement", "start": 1692.48, "duration": 4.079}, {"text": "tout ce qui se passait \u00e0 tel endroit et", "start": 1695.12, "duration": 3.559}, {"text": "tout \u00e7a et donc il se passionnait pour", "start": 1696.559, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e7a mais \u00e7a \u00e7a pouvait pas sortir et se", "start": 1698.679, "duration": 4.641}, {"text": "voir et d'ailleurs \u00e0 c'est \u00e0 ce", "start": 1701.76, "duration": 3.72}, {"text": "moment-l\u00e0 que il m'a dit ma fille", "start": 1703.32, "duration": 4.839}, {"text": "Florence qui elle se bat pour les", "start": 1705.48, "duration": 6.919}, {"text": "artiste aussi donc les 68 c\u00f4t\u00e9s artistes", "start": 1708.159, "duration": 5.841}, {"text": "il faut que vous rencontriez parce que", "start": 1712.399, "duration": 2.801}, {"text": "vous ARIZ des tas de choses \u00e0 vous", "start": 1714.0, "duration": 3.919}, {"text": "raconter voil\u00e0 donc", "start": 1715.2, "duration": 4.92}, {"text": "c'est j'ai envie de rectifier les choses", "start": 1717.919, "duration": 3.801}, {"text": "qui sont approximatives vous \u00eates l\u00e0", "start": 1720.12, "duration": 4.039}, {"text": "pour \u00e7a oui oui moi je je je pense aussi", "start": 1721.72, "duration": 4.28}, {"text": "que pour lui la d\u00e9mocratisation c'\u00e9tait", "start": 1724.159, "duration": 3.441}, {"text": "un effet comme Janine vient de le dire", "start": 1726.0, "duration": 3.279}, {"text": "plut\u00f4t permettre la rencontre avec des", "start": 1727.6, "duration": 3.199}, {"text": "deses avec ce r\u00eave de les faire", "start": 1729.279, "duration": 3.4}, {"text": "reproduire justement plut\u00f4t que par", "start": 1730.799, "duration": 3.24}, {"text": "exemple de faire de l'\u00e9ducation", "start": 1732.679, "duration": 3.401}, {"text": "artistique \u00e0 l'\u00e9cole ce qui est un peu", "start": 1734.039, "duration": 4.36}, {"text": "ce c'\u00e9tait pas \u00e0 mon avis c'\u00e9tait pas du", "start": 1736.08, "duration": 5.319}, {"text": "tout son univers mais apr\u00e8s je crois", "start": 1738.399, "duration": 5.52}, {"text": "qu'un effet sur la curiosit\u00e9 l'ouverture", "start": 1741.399, "duration": 4.441}, {"text": "et cetera je je je pense qu'il est tr\u00e8s", "start": 1743.919, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sent mais pas un effet sur", "start": 1745.84, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9ducation artistique parce qu'il \u00e9tait", "start": 1747.32, "duration": 3.28}, {"text": "assez loin du monde de l'\u00e9ducation", "start": 1749.44, "duration": 3.32}, {"text": "nationale en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s loin il", "start": 1750.6, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait plus dans le monde des grandes \u0153uv", "start": 1752.76, "duration": 3.56}, {"text": "des grandes \u00e9changes exposition", "start": 1754.36, "duration": 4.08}, {"text": "souvenons-nous voil\u00e0 quand il accompagne", "start": 1756.32, "duration": 4.28}, {"text": "la jeconde aux \u00c9tats-Unis quand la V\u00e9nus", "start": 1758.44, "duration": 4.76}, {"text": "de Milot au Japon quand tout en Camon le", "start": 1760.6, "duration": 4.88}, {"text": "si\u00e8cle d'or Vienne en France voil\u00e0", "start": 1763.2, "duration": 4.319}, {"text": "c'\u00e9tait ses respirations crois\u00e9es il", "start": 1765.48, "duration": 3.919}, {"text": "portait l\u00e0 alors dire que \u00e7a touchait", "start": 1767.519, "duration": 4.481}, {"text": "l'ensemble du peuple non \u00e7a je ne le", "start": 1769.399, "duration": 4.601}, {"text": "crois pas mais pas plus aujourd'hui", "start": 1772.0, "duration": 3.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en r\u00e9alit\u00e9 c'est un c'est", "start": 1774.0, "duration": 4.36}, {"text": "un d\u00e9fi excessivement difficile mais", "start": 1775.76, "duration": 4.12}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il y avait une flamme par", "start": 1778.36, "duration": 4.039}, {"text": "contre qui s'\u00e9levait et que le qu' fond", "start": 1779.88, "duration": 3.96}, {"text": "que tout le monde pouvait peut-\u00eatre voir", "start": 1782.399, "duration": 3.681}, {"text": "et admirer ressentir oui parce qu'il y a", "start": 1783.84, "duration": 3.959}, {"text": "il y a eu quand je parle de fulgurance", "start": 1786.08, "duration": 2.959}, {"text": "il y a eu bon il y a eu c'est vrai aussi", "start": 1787.799, "duration": 2.521}, {"text": "les grands discours parce qu'on parle de", "start": 1789.039, "duration": 3.081}, {"text": "discours de du transfer des C de Jean", "start": 1790.32, "duration": 3.76}, {"text": "Moulin mais il y a aussi les discours", "start": 1792.12, "duration": 4.559}, {"text": "pour la mort de Brac pour la gr\u00e8e et", "start": 1794.08, "duration": 4.479}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est aussi des Mans o\u00f9 il", "start": 1796.679, "duration": 4.081}, {"text": "est au centre et puis l'autre fulgurant", "start": 1798.559, "duration": 3.6}, {"text": "c'est qu'il a beaucoup cru \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et", "start": 1800.76, "duration": 2.519}, {"text": "il pensait vraiment que la culture", "start": 1802.159, "duration": 2.561}, {"text": "pouvait passer par la t\u00e9l\u00e9 et", "start": 1803.279, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui lorsqu'on peut visiter sur", "start": 1804.72, "duration": 4.079}, {"text": "Internet la plupart des mus\u00e9es du monde", "start": 1806.76, "duration": 3.6}, {"text": "bah d'une certaine mani\u00e8re c'est les", "start": 1808.799, "duration": 3.201}, {"text": "fulgurances d'Andr\u00e9 mallerau c'est le", "start": 1810.36, "duration": 3.72}, {"text": "mus\u00e9e imaginaire et donc oui il a pas", "start": 1812.0, "duration": 3.64}, {"text": "tout fait parce que d'abord il avait des", "start": 1814.08, "duration": 3.52}, {"text": "probl\u00e8mes de moyens des probl\u00e8mes bon", "start": 1815.64, "duration": 3.84}, {"text": "plus personnels mais surtout tout n'a", "start": 1817.6, "duration": 3.439}, {"text": "pas pu \u00eatre fait et heureusement le", "start": 1819.48, "duration": 3.64}, {"text": "monde n'est pas parfait mais en tout cas", "start": 1821.039, "duration": 4.681}, {"text": "il a fait en sorte que les autres ai pu", "start": 1823.12, "duration": 4.559}, {"text": "poursuivre une \u0153uvre commenc\u00e9e par lui", "start": 1825.72, "duration": 4.559}, {"text": "et et finalement pens\u00e9 par lui parce que", "start": 1827.679, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment le mus\u00e9e imaginaire \u00e7a a", "start": 1830.279, "duration": 2.28}, {"text": "vraiment \u00e9t\u00e9 pour beaucoup m\u00eame", "start": 1831.519, "duration": 5.0}, {"text": "d'historiens d'art un souffle r\u00e9el pour", "start": 1832.559, "duration": 5.561}, {"text": "imaginer en fait la culture de demain et", "start": 1836.519, "duration": 2.961}, {"text": "quand on regarde les mus\u00e9es aujourd'hui", "start": 1838.12, "duration": 2.679}, {"text": "ils n'ont plus rien \u00e0 voir avec ce", "start": 1839.48, "duration": 2.84}, {"text": "qu'ils avaient avant c'\u00e9tait des mus\u00e9es", "start": 1840.799, "duration": 3.161}, {"text": "poussi\u00e9reux aujourd'hui non seulement", "start": 1842.32, "duration": 2.76}, {"text": "vous avez des mus\u00e9es extr\u00eamement", "start": 1843.96, "duration": 2.8}, {"text": "lumineux mais qui ont aussi fait des", "start": 1845.08, "duration": 3.24}, {"text": "\u0153uvres architecturelles \u00e0 travers le", "start": 1846.76, "duration": 3.639}, {"text": "monde magnifiques le Louvre par exemple", "start": 1848.32, "duration": 3.839}, {"text": "aboudhabi le Louvre \u00e0", "start": 1850.399, "duration": 3.88}, {"text": "reince et ce qu'il avait c'\u00e9tait le son", "start": 1852.159, "duration": 4.041}, {"text": "justement ce que dit de l'\u00e9v\u00e9nementtiel", "start": 1854.279, "duration": 3.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de cr\u00e9er un \u00e9v\u00e9nement", "start": 1856.2, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9norme par exemple autour d'une \u0153uvre", "start": 1858.039, "duration": 4.6}, {"text": "autour d'une exposition et \u00e7a c'est", "start": 1860.44, "duration": 4.079}, {"text": "quelque chose c'est c'est encore un leg", "start": 1862.639, "duration": 3.0}, {"text": "que nous avons parce que c'est ce qu'on", "start": 1864.519, "duration": 2.76}, {"text": "m pratique aujourd'hui merci vraiment \u00e0", "start": 1865.639, "duration": 5.081}, {"text": "tous les trois d'avoir parl\u00e9 de Maler de", "start": 1867.279, "duration": 5.601}, {"text": "sa relation au pouvoir de son parcours", "start": 1870.72, "duration": 5.16}, {"text": "de cet homme hors du commun qui \u00e9tait", "start": 1872.88, "duration": 4.56}, {"text": "Andr\u00e9 Merot vos r\u00e9actions \u00e7a sera sur", "start": 1875.88, "duration": 3.639}, {"text": "hashtagdbadog sur Twitter bien entendu", "start": 1877.44, "duration": 3.719}, {"text": "merci aussi \u00e0 selmaali qui comme elle", "start": 1879.519, "duration": 3.801}, {"text": "accoutum\u00e9e m'a aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette", "start": 1881.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9mission je vous donne rendez-vous pour", "start": 1883.32, "duration": 3.4}, {"text": "un prochain d\u00e9bat dooc et \u00e7a sera bien", "start": 1884.88, "duration": 4.279}, {"text": "entendu avec son documentaire et son", "start": 1886.72, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 1889.159, "duration": 2.601}, {"text": "[Musique]", "start": 1892.12, "duration": 8.96}, {"text": "[Musique]", "start": 1903.48, "duration": 3.069}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 1909.519, "duration": 3.0}]}