{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Madame Catherine Vautrin ministre du", "start": 0.24, "duration": 4.559}, {"text": "partenariat avec les territoires et et", "start": 2.56, "duration": 3.799}, {"text": "de la", "start": 4.799, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9centralisation nous nous commen\u00e7ons en", "start": 6.359, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui notre marathon", "start": 8.639, "duration": 5.561}, {"text": "budg\u00e9taire par votre audition madame la", "start": 10.44, "duration": 7.08}, {"text": "ministre cette audition est par ailleurs", "start": 14.2, "duration": 5.72}, {"text": "la premi\u00e8re de votre nomination au", "start": 17.52, "duration": 4.599}, {"text": "gouvernement", "start": 19.92, "duration": 4.32}, {"text": "elle sera \u00e9galement l'occasion pour vous", "start": 22.119, "duration": 3.841}, {"text": "de nous pr\u00e9senter bien s\u00fbr au-del\u00e0 des", "start": 24.24, "duration": 3.439}, {"text": "aspects budg\u00e9taires les grandes lignes", "start": 25.96, "duration": 4.0}, {"text": "de la politique du nouveau gouvernement", "start": 27.679, "duration": 4.4}, {"text": "en mati\u00e8re de de", "start": 29.96, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9centralisation au-del\u00e0 des relations", "start": 32.079, "duration": 3.521}, {"text": "financi\u00e8res entre l'\u00c9tat et les", "start": 34.32, "duration": 2.64}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales qui sont", "start": 35.6, "duration": 3.24}, {"text": "particuli\u00e8rement scut\u00e9 cette ann\u00e9e les", "start": 36.96, "duration": 3.759}, {"text": "sujets d'actualit\u00e9 ne manque pas comme", "start": 38.84, "duration": 4.559}, {"text": "vous le savez je pense par exemple \u00e0 la", "start": 40.719, "duration": 4.441}, {"text": "question de la mise en \u0153uvre du rapport", "start": 43.399, "duration": 5.8}, {"text": "vert qui est soulev\u00e9 la question aussi", "start": 45.16, "duration": 7.36}, {"text": "des projets d'autonomie de la Corse et", "start": 49.199, "duration": 5.401}, {"text": "je pense et ce sera ma question madame", "start": 52.52, "duration": 3.48}, {"text": "la ministre je vous", "start": 54.6, "duration": 4.56}, {"text": "laisserai proc\u00e9der par intervention", "start": 56.0, "duration": 5.239}, {"text": "liminaire", "start": 59.16, "duration": 6.039}, {"text": "sachant que la rapporteur pr\u00eate serment", "start": 61.239, "duration": 6.24}, {"text": "en s\u00e9ance en ce moment et donc sera", "start": 65.199, "duration": 4.28}, {"text": "parmi nous dans quelques instants elle", "start": 67.479, "duration": 4.201}, {"text": "s'exprimera apr\u00e8s vous une question bien", "start": 69.479, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00fbr sur l'effort qui est demand\u00e9 aux", "start": 71.68, "duration": 4.439}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales dans la", "start": 73.479, "duration": 5.481}, {"text": "s\u00e9quence budg\u00e9taire je je ne vous cache", "start": 76.119, "duration": 4.481}, {"text": "pas qu' est en conseil r\u00e9gional de", "start": 78.96, "duration": 5.28}, {"text": "nouvellequitaine ayant hier particip\u00e9 \u00e0", "start": 80.6, "duration": 6.12}, {"text": "la s\u00e9ance pliniiare au conseil r\u00e9gional", "start": 84.24, "duration": 4.879}, {"text": "de nouvellequitaine ce sujet a \u00e9t\u00e9 vous", "start": 86.72, "duration": 4.84}, {"text": "pouvez l'imaginer est tr\u00e8s largement", "start": 89.119, "duration": 4.96}, {"text": "comment\u00e9 pense au propos bien s\u00fbr de son", "start": 91.56, "duration": 5.599}, {"text": "pr\u00e9sident Alain Rousset euh dans des", "start": 94.079, "duration": 4.441}, {"text": "termes", "start": 97.159, "duration": 5.561}, {"text": "vif qui refl\u00e8te les r\u00e9actions qui sont", "start": 98.52, "duration": 6.76}, {"text": "aujourd'hui celles de nos \u00e9lus locaux de", "start": 102.72, "duration": 6.52}, {"text": "fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9ral avec un effort port\u00e9 \u00e0 5", "start": 105.28, "duration": 6.76}, {"text": "milliards d'euros d\u00e9cliner peut-\u00eatre", "start": 109.24, "duration": 4.479}, {"text": "dans les conditions que vous pr\u00e9senterez", "start": 112.04, "duration": 4.84}, {"text": "donc sur ce sujet en particulier apr\u00e8s", "start": 113.719, "duration": 6.201}, {"text": "donc vous avoir salu\u00e9 madame la ministre", "start": 116.88, "duration": 4.64}, {"text": "pour cette premi\u00e8re audition peut-\u00eatre", "start": 119.92, "duration": 3.119}, {"text": "des pr\u00e9cisions qui sont tr\u00e8s attendues", "start": 121.52, "duration": 3.76}, {"text": "de la part de la repr\u00e9sentation", "start": 123.039, "duration": 4.56}, {"text": "nationale apr\u00e8s votre intervention je le", "start": 125.28, "duration": 5.0}, {"text": "disais interviendront notre rapporteur", "start": 127.599, "duration": 5.161}, {"text": "pour avis donc Madame Blandine brocard", "start": 130.28, "duration": 4.28}, {"text": "qui arrive dans quelques instants puis", "start": 132.76, "duration": 3.8}, {"text": "un orateur par groupe pour une dur\u00e9e de", "start": 134.56, "duration": 4.56}, {"text": "4 minutes puis les d\u00e9put\u00e9s apr\u00e8s cette", "start": 136.56, "duration": 5.24}, {"text": "premi\u00e8re s\u00e9rie d'expression \u00e0 laquelle", "start": 139.12, "duration": 4.839}, {"text": "auquell vous r\u00e9pondrez les d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 141.8, "duration": 3.88}, {"text": "le souhaiteront pourront vous poser", "start": 143.959, "duration": 3.92}, {"text": "d'autres questions pour 2 minutes je", "start": 145.68, "duration": 4.639}, {"text": "vous laisse madame la ministre ter votre", "start": 147.879, "duration": 5.201}, {"text": "intervention liminire merci monsieur le", "start": 150.319, "duration": 4.321}, {"text": "Pr\u00e9sident merci pour votre accueil", "start": 153.08, "duration": 4.2}, {"text": "mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s je", "start": 154.64, "duration": 4.64}, {"text": "suis \u00e9videmment tr\u00e8s heureuse de pouvoir", "start": 157.28, "duration": 4.679}, {"text": "intervenir devant votre commission", "start": 159.28, "duration": 4.8}, {"text": "premi\u00e8re audition comme vous avez bien", "start": 161.959, "duration": 4.121}, {"text": "voulu le dire monsieur le Pr\u00e9sident de", "start": 164.08, "duration": 3.799}, {"text": "ce nouveau gouvernement en ce qui me", "start": 166.08, "duration": 4.32}, {"text": "concerne et \u00e9videmment je suis l\u00e0 pour", "start": 167.879, "duration": 4.72}, {"text": "vous pr\u00e9senter les principales mesures", "start": 170.4, "duration": 4.8}, {"text": "du projet de loi de financeces pour 2025", "start": 172.599, "duration": 5.041}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e9videmment particuli\u00e8rement", "start": 175.2, "duration": 4.759}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales et pour pour", "start": 177.64, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9changer avec vous alors \u00e9videmment je", "start": 179.959, "duration": 5.321}, {"text": "vais une fois encore \u00e9voquer le contexte", "start": 182.8, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s particulier dans lequel ce projet", "start": 185.28, "duration": 4.959}, {"text": "de loi de finance a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 je dis", "start": 186.84, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 double titre parce que vous", "start": 190.239, "duration": 3.681}, {"text": "connaissez tous le calendrier dans", "start": 192.12, "duration": 5.759}, {"text": "lequel ce budget a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 et puis", "start": 193.92, "duration": 5.84}, {"text": "bien \u00e9videmment parce que le contexte", "start": 197.879, "duration": 5.08}, {"text": "budg\u00e9taire est un contexte pour le moins", "start": 199.76, "duration": 5.759}, {"text": "difficile et qui n\u00e9cessite \u00e9videmment un", "start": 202.959, "duration": 4.801}, {"text": "sursaut collectif des composantes de", "start": 205.519, "duration": 4.681}, {"text": "l'action publique alors peut-\u00eatre un", "start": 207.76, "duration": 4.88}, {"text": "premier point sur ce contexte", "start": 210.2, "duration": 4.399}, {"text": "macro-\u00e9conomique le Premier ministre a", "start": 212.64, "duration": 4.64}, {"text": "fix\u00e9 la r\u00e9duction de la dette financi\u00e8re", "start": 214.599, "duration": 4.321}, {"text": "et de la dette \u00e9cologique au premier", "start": 217.28, "duration": 3.8}, {"text": "rang des priorit\u00e9s du gouvernement vous", "start": 218.92, "duration": 4.16}, {"text": "souvenez c'\u00e9tait les termes de sa", "start": 221.08, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale le", "start": 223.08, "duration": 3.879}, {"text": "niveau de la dette publique il l'a", "start": 225.48, "duration": 2.6}, {"text": "encore rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure en", "start": 226.959, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondant aux questions d'actualit\u00e9 et", "start": 228.08, "duration": 4.96}, {"text": "de 3228 milliards la charge d'int\u00e9r\u00eat", "start": 230.159, "duration": 4.44}, {"text": "d'emprunt il le rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 233.04, "duration": 4.039}, {"text": "est \u00e0 aujourd'hui \u00e0 55 milliards et", "start": 234.599, "duration": 4.321}, {"text": "pourrait \u00e9videmment \u00e0 terme porter", "start": 237.079, "duration": 3.841}, {"text": "atteinte \u00e0 la souverain\u00e9 de notre pays", "start": 238.92, "duration": 4.12}, {"text": "si nous n'y prenions pas garde et c'est", "start": 240.92, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment la l'int\u00e9r\u00eat de tous parce", "start": 243.04, "duration": 4.88}, {"text": "queil s'agit l\u00e0 de la capacit\u00e9 du pays \u00e0", "start": 245.56, "duration": 5.72}, {"text": "agir et donc la charge de la dette c'est", "start": 247.92, "duration": 5.92}, {"text": "aujourd'hui le deux\u00e8me poste de d\u00e9penses", "start": 251.28, "duration": 4.679}, {"text": "de l'\u00c9tat tous les gouvernements", "start": 253.84, "duration": 4.76}, {"text": "successif depuis 1976 beaucoup d'entre", "start": 255.959, "duration": 5.161}, {"text": "vous n'\u00e9taient probablement pas n\u00e9 ont", "start": 258.6, "duration": 5.4}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 cette dette et qui", "start": 261.12, "duration": 5.04}, {"text": "s'explique principalement par un niveau", "start": 264.0, "duration": 4.16}, {"text": "de d\u00e9penses publi qui est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9", "start": 266.16, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 parce que il est dans notre", "start": 268.16, "duration": 4.8}, {"text": "pays \u00e0 57 % de la richesse nationale l\u00e0", "start": 270.12, "duration": 6.84}, {"text": "o\u00f9 en moyenne en Europe il est \u00e0 49 %.", "start": 272.96, "duration": 6.0}, {"text": "alors \u00e9videmment on pourrait se demander", "start": 276.96, "duration": 5.2}, {"text": "si on a ou pas un niveau de service qui", "start": 278.96, "duration": 5.36}, {"text": "explique cette diff\u00e9rence \u00e7a n'est bien", "start": 282.16, "duration": 4.879}, {"text": "s\u00fbr pas euh une certitude alors", "start": 284.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9videmment un point de m\u00e9thode moi je", "start": 287.039, "duration": 3.72}, {"text": "suis pas l\u00e0 pour opposer le budget de", "start": 288.6, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 celui des collectivit\u00e9s", "start": 290.759, "duration": 4.481}, {"text": "territorial ne serait-ce parce qu'au", "start": 293.24, "duration": 3.04}, {"text": "moment o\u00f9 je vous parle je suis encore", "start": 295.24, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lu local et que je sais combien les", "start": 296.28, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9lus locaux sont engag\u00e9s dans la donne", "start": 298.36, "duration": 5.8}, {"text": "budg\u00e9taire de leur territoire et donc", "start": 302.36, "duration": 3.08}, {"text": "cette situation n\u00e9cessite", "start": 304.16, "duration": 3.52}, {"text": "incontestablement un effort exceptionnel", "start": 305.44, "duration": 4.12}, {"text": "un sursaut et qui doit \u00eatre", "start": 307.68, "duration": 3.68}, {"text": "incontestablement collectif parce que je", "start": 309.56, "duration": 4.24}, {"text": "crois que si nous pensons au", "start": 311.36, "duration": 5.04}, {"text": "contribuable lui il n'est qu'un en fait", "start": 313.8, "duration": 6.119}, {"text": "qu' qu'il s'agisse bien \u00e9videmment quand", "start": 316.4, "duration": 5.079}, {"text": "on parle des imp\u00f4ts quand on parle des", "start": 319.919, "duration": 4.161}, {"text": "taxes c'est le m\u00eame et il ne fait qu'un", "start": 321.479, "duration": 5.921}, {"text": "avec le citoyen et donc aujourd'hui je", "start": 324.08, "duration": 4.839}, {"text": "crois qu'il est important de rappeler", "start": 327.4, "duration": 3.799}, {"text": "que les collec activit\u00e9s territorial ne", "start": 328.919, "duration": 4.201}, {"text": "sont pas responsables de l'aggravation", "start": 331.199, "duration": 4.44}, {"text": "du d\u00e9ficit public elles porte \u00e7a aussi", "start": 333.12, "duration": 4.079}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment extr\u00eamement important", "start": 335.639, "duration": 4.921}, {"text": "60 % de l'investissement et elle", "start": 337.199, "duration": 5.241}, {"text": "repr\u00e9sente je crois que ce chiffre est", "start": 340.56, "duration": 3.52}, {"text": "un chiffre sur lequel tout le monde se", "start": 342.44, "duration": 5.08}, {"text": "retrouve en moyenne 8 % de la dette", "start": 344.08, "duration": 5.88}, {"text": "publique c'estd si on voit bien", "start": 347.52, "duration": 3.519}, {"text": "l'importance \u00e0 la fois de", "start": 349.96, "duration": 4.84}, {"text": "l'investissement et la relativit\u00e9 de la", "start": 351.039, "duration": 6.041}, {"text": "dette leurs d\u00e9penses ont augment\u00e9", "start": 354.8, "duration": 4.56}, {"text": "effectivement plus rapidement que", "start": 357.08, "duration": 3.08}, {"text": "possible", "start": 359.36, "duration": 2.679}, {"text": "et je voudrais tout de suite me r\u00e9f\u00e9rer", "start": 360.16, "duration": 3.44}, {"text": "au rapport de la Cour des comptes qui", "start": 362.039, "duration": 3.961}, {"text": "est sorti il y a maintenant 15 jours", "start": 363.6, "duration": 4.56}, {"text": "dans lequel il est d'ailleurs clairement", "start": 366.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9crit que l'une des raisons de", "start": 368.16, "duration": 3.8}, {"text": "l'augmentation de cette dette vient", "start": 369.96, "duration": 5.239}, {"text": "d'injonction de l'\u00c9tat alors je prends", "start": 371.96, "duration": 6.0}, {"text": "si je cherche 5 milliards je prends 3", "start": 375.199, "duration": 5.081}, {"text": "milliards qui est la hausse du point", "start": 377.96, "duration": 4.84}, {"text": "d'indice je peux prendre 800 millions", "start": 380.28, "duration": 5.039}, {"text": "d'euros qui \u00e9tent la prime pouvoir", "start": 382.8, "duration": 4.519}, {"text": "d'achat des agents de cat\u00e9gorie C pour", "start": 385.319, "duration": 4.361}, {"text": "ne citer par exemple que ces deux", "start": 387.319, "duration": 3.681}, {"text": "mesures qui \u00e9taient \u00e9videmment des", "start": 389.68, "duration": 3.359}, {"text": "mesures extr\u00eamement importantes pour les", "start": 391.0, "duration": 4.96}, {"text": "agents mais dont les impacts pour", "start": 393.039, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9videmment les comptes des collectivit\u00e9s", "start": 395.96, "duration": 5.2}, {"text": "sont extr\u00eamement importants il ne vous a", "start": 398.759, "duration": 4.481}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 que dans le titre de du", "start": 401.16, "duration": 3.52}, {"text": "minist\u00e8re que j'ai l'honneur de conduire", "start": 403.24, "duration": 3.88}, {"text": "il y a le mot partenariat c'est une", "start": 404.68, "duration": 5.44}, {"text": "notion qui relativement nouvelle je", "start": 407.12, "duration": 5.72}, {"text": "j'ose esp\u00e9rer qu'il ne s'agit pas il ne", "start": 410.12, "duration": 5.12}, {"text": "s'agit pas simplement d'un concept", "start": 412.84, "duration": 5.479}, {"text": "marketing qui serait grav\u00e9 sur une", "start": 415.24, "duration": 4.84}, {"text": "plaque devant", "start": 418.319, "duration": 3.16}, {"text": "un minist\u00e8re mais que c'est bien une", "start": 420.08, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9thode de travail que je souhaite mener", "start": 421.479, "duration": 3.16}, {"text": "alors \u00e9videmment quand on d\u00e9marre en", "start": 423.36, "duration": 2.72}, {"text": "plein budget et dans le contexte du", "start": 424.639, "duration": 3.361}, {"text": "budget que nous que nous connaissons", "start": 426.08, "duration": 4.44}, {"text": "l'exercice n'est pas ais\u00e9 pour autant la", "start": 428.0, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9thode que je voudrais mettre en place", "start": 430.52, "duration": 5.04}, {"text": "se r\u00e9sume en quatre mots \u00e9coute dialogue", "start": 432.08, "duration": 5.76}, {"text": "suivi et contractualisation \u00e9videmment", "start": 435.56, "duration": 3.8}, {"text": "nous sommes l\u00e0 pour respecter les", "start": 437.84, "duration": 3.6}, {"text": "Collectiv les comp\u00e9tences des", "start": 439.36, "duration": 4.44}, {"text": "collectivit\u00e9s et pour regarder les", "start": 441.44, "duration": 4.759}, {"text": "possibilit\u00e9s de les renforcer 40 ans", "start": 443.8, "duration": 3.44}, {"text": "apr\u00e8s les grandes lois de", "start": 446.199, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9centralisation je crois que nous", "start": 447.24, "duration": 3.28}, {"text": "sommes l\u00e0 pour b\u00e2tir un nouveau contrat", "start": 448.8, "duration": 3.44}, {"text": "de responsabilit\u00e9 entre les", "start": 450.52, "duration": 3.519}, {"text": "collectivit\u00e9s et l'\u00c9tat vous me parlez", "start": 452.24, "duration": 2.84}, {"text": "de feuille de route monsieur le", "start": 454.039, "duration": 3.0}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est incontestablement un des", "start": 455.08, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments et je crois qu'il faut aussi", "start": 457.039, "duration": 4.44}, {"text": "savoir tirer les le\u00e7ons de ce qui a pu", "start": 458.919, "duration": 4.56}, {"text": "se passer et je pense notamment \u00e0", "start": 461.479, "duration": 4.601}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation de simplification et", "start": 463.479, "duration": 4.321}, {"text": "de d\u00e9concentration qui a \u00e9t\u00e9 mise en", "start": 466.08, "duration": 4.64}, {"text": "place pour les JO et les jop tout le", "start": 467.8, "duration": 5.2}, {"text": "monde a parl\u00e9 du succ\u00e8s de", "start": 470.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'organisation de la mise en place de C", "start": 473.0, "duration": 4.039}, {"text": "Jo et bien \u00e7a fait partie de l'h\u00e9ritage", "start": 474.919, "duration": 4.041}, {"text": "que de regarder des simplifications qui", "start": 477.039, "duration": 3.481}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mise en place pour que ce qui", "start": 478.96, "duration": 4.0}, {"text": "devait \u00eatre livr\u00e9 le soit en temps et en", "start": 480.52, "duration": 4.0}, {"text": "heure alors \u00e9videmment je ne suis pas la", "start": 482.96, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8re assise \u00e0 cette commission \u00e0", "start": 484.52, "duration": 4.079}, {"text": "dire que simplifier la vie des \u00e9lus est", "start": 486.52, "duration": 4.2}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment important concr\u00e8tement", "start": 488.599, "duration": 3.6}, {"text": "comment faire je pense en passant en", "start": 490.72, "duration": 3.08}, {"text": "revue tous les projets les actions", "start": 492.199, "duration": 4.44}, {"text": "locales qui sont aujourd'hui emp\u00each\u00e9 en", "start": 493.8, "duration": 4.679}, {"text": "raison de la complexit\u00e9 de la", "start": 496.639, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9glementation je pense que les", "start": 498.479, "duration": 3.241}, {"text": "remont\u00e9es de terrain les propositions", "start": 500.24, "duration": 2.6}, {"text": "concr\u00e8tes de", "start": 501.72, "duration": 3.24}, {"text": "simplification sont \u00e9videmment", "start": 502.84, "duration": 3.72}, {"text": "importantes et que bien \u00e9videmment nous", "start": 504.96, "duration": 3.4}, {"text": "aurons \u00e0 travailler avec le Parlement", "start": 506.56, "duration": 3.44}, {"text": "pour regarder certains des obstacles", "start": 508.36, "duration": 4.039}, {"text": "alors vous le savez plusieurs travaux", "start": 510.0, "duration": 5.68}, {"text": "ont eu lieu sur les fin 23 d\u00e9but 24 je", "start": 512.399, "duration": 4.961}, {"text": "commencerai par le rapport de Boris", "start": 515.68, "duration": 5.279}, {"text": "Ravignon qui a rendu un rapport sur", "start": 517.36, "duration": 5.72}, {"text": "notamment le co\u00fbt de la norme et je", "start": 520.959, "duration": 4.121}, {"text": "crois que regarder la norme par son co\u00fbt", "start": 523.08, "duration": 3.36}, {"text": "plut\u00f4t que de l'hypoth\u00e9tique", "start": 525.08, "duration": 3.24}, {"text": "am\u00e9lioration qu'elle pourrait produire", "start": 526.44, "duration": 4.28}, {"text": "et probablement un \u00e9l\u00e9ment de progr\u00e8s", "start": 528.32, "duration": 4.199}, {"text": "c'est la raison pour laquelle j'ai", "start": 530.72, "duration": 4.6}, {"text": "propos\u00e9 \u00e0 Boris Ravignon de venir \u00e0 mes", "start": 532.519, "duration": 5.281}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s pour d\u00e9terminer comment nous", "start": 535.32, "duration": 5.12}, {"text": "pouvons mettre en en place une partie", "start": 537.8, "duration": 4.2}, {"text": "des recommandations qui sont dans son", "start": 540.44, "duration": 3.56}, {"text": "rapport je pense \u00e9galement que nous", "start": 542.0, "duration": 4.2}, {"text": "devons prendre en compte la sp\u00e9cificit\u00e9", "start": 544.0, "duration": 3.92}, {"text": "de nos territoires parce que bien", "start": 546.2, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9videmment les solutions ne peuvent pas", "start": 547.92, "duration": 4.039}, {"text": "\u00eatre ne peuvent pas \u00eatre les m\u00eames quand", "start": 550.48, "duration": 3.16}, {"text": "on est en m\u00e9tropole en territoire de", "start": 551.959, "duration": 4.761}, {"text": "montagne territoire insulaire on a un", "start": 553.64, "duration": 4.4}, {"text": "territoire maritime enfin je va pas vous", "start": 556.72, "duration": 2.76}, {"text": "faire la liste et je pense \u00e9videmment \u00e0", "start": 558.04, "duration": 3.16}, {"text": "l'outreem mais dans tous les cas il y a", "start": 559.48, "duration": 4.039}, {"text": "des sp\u00e9cificit\u00e9s qui m\u00e9ritent", "start": 561.2, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00eatre regardez je souhaite \u00e9videmment", "start": 563.519, "duration": 4.921}, {"text": "reprendre le dialogue avec les \u00e9lus cors", "start": 565.8, "duration": 4.84}, {"text": "pour parvenir \u00e0 un consensus r\u00e9publicain", "start": 568.44, "duration": 4.04}, {"text": "comme je l'ai dit la semaine derni\u00e8re", "start": 570.64, "duration": 3.6}, {"text": "lors des questions au gouvernement et", "start": 572.48, "duration": 2.96}, {"text": "vous pr\u00e9senter un projet de loi", "start": 574.24, "duration": 3.56}, {"text": "constitutionnel qui r\u00e9ponde au mieux aux", "start": 575.44, "duration": 5.04}, {"text": "nombreux sujets auxquels l'\u00eele est", "start": 577.8, "duration": 4.52}, {"text": "confront\u00e9 nous devons \u00e9galement", "start": 580.48, "duration": 3.2}, {"text": "travailler en concertation sur des", "start": 582.32, "duration": 3.04}, {"text": "sujets que nous avons en partage je", "start": 583.68, "duration": 3.719}, {"text": "pense aux anes je pense aux zfeu les", "start": 585.36, "duration": 3.64}, {"text": "diff\u00e9rents transferts de comp\u00e9tences les", "start": 587.399, "duration": 4.081}, {"text": "transports la s\u00e9curit\u00e9 le logement ou la", "start": 589.0, "duration": 4.0}, {"text": "sant\u00e9 sont au c\u0153ur des pr\u00e9occupations", "start": 591.48, "duration": 3.72}, {"text": "quotidienne des Fran\u00e7ais je pense que la", "start": 593.0, "duration": 4.079}, {"text": "bonne \u00e9chelle pour mener ces travaux", "start": 595.2, "duration": 5.079}, {"text": "c'est le territoire au du bassin de vie", "start": 597.079, "duration": 5.081}, {"text": "v\u00e9cu j'insiste sur le mot v\u00e9cu parce que", "start": 600.279, "duration": 3.041}, {"text": "le bassin de vie v\u00e9cu n'est pas", "start": 602.16, "duration": 2.96}, {"text": "forc\u00e9ment le m\u00eame que celui de l'INC", "start": 603.32, "duration": 3.36}, {"text": "mais c'est celui de la r\u00e9alit\u00e9 de la vie", "start": 605.12, "duration": 3.56}, {"text": "de nos concitoyens celles et ceux que", "start": 606.68, "duration": 3.32}, {"text": "vous rencontrez Mesdames et Messieurs", "start": 608.68, "duration": 3.76}, {"text": "les parlementaires au quotidien et donc", "start": 610.0, "duration": 5.399}, {"text": "penser notre action publique \u00e0 ce niveau", "start": 612.44, "duration": 4.839}, {"text": "c'est \u00eatre au quotidien de nos", "start": 615.399, "duration": 4.041}, {"text": "concitoyens c'est quelque part regarder", "start": 617.279, "duration": 3.641}, {"text": "le r\u00f4le des pr\u00e9fets mais surtout des", "start": 619.44, "duration": 4.12}, {"text": "sous-pr\u00e9fets dans une mission qui est", "start": 620.92, "duration": 4.32}, {"text": "une mission de proximit\u00e9 de", "start": 623.56, "duration": 4.279}, {"text": "mutualisation et peut-\u00eatre une r\u00e9flexion", "start": 625.24, "duration": 4.44}, {"text": "sur l'action publique public telle", "start": 627.839, "duration": 3.961}, {"text": "qu'elle est organis\u00e9e aujourd'hui alors", "start": 629.68, "duration": 3.719}, {"text": "en cette p\u00e9riode budg\u00e9taire tr\u00e8s", "start": 631.8, "duration": 3.159}, {"text": "complexe o\u00f9 nous devons trouver des", "start": 633.399, "duration": 5.0}, {"text": "solutions je pense que nous avons des", "start": 634.959, "duration": 6.201}, {"text": "travaux \u00e0 mener tant au plan national", "start": 638.399, "duration": 6.0}, {"text": "qu'au plan territorial et c'est la", "start": 641.16, "duration": 4.799}, {"text": "raison pour laquelle \u00e9videmment je", "start": 644.399, "duration": 4.24}, {"text": "voudrais maintenant venir sur le rappel", "start": 645.959, "duration": 4.281}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments de contribution par les", "start": 648.639, "duration": 3.161}, {"text": "recettes qui ont \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 aux", "start": 650.24, "duration": 4.12}, {"text": "collectivit\u00e9s dans le projet de loi de", "start": 651.8, "duration": 5.52}, {"text": "finances je commencerai par dire que ce", "start": 654.36, "duration": 4.64}, {"text": "projet de loi de finance tel qu'il est", "start": 657.32, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e0 et dans une version que je me", "start": 659.0, "duration": 4.079}, {"text": "permettrais d'appeler version z\u00e9ro en", "start": 660.72, "duration": 4.239}, {"text": "d'autres termes elle a vocation bien", "start": 663.079, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9videmment par notamment les les travaux", "start": 664.959, "duration": 5.721}, {"text": "parlementaires \u00e0 \u00e9volu\u00e9 l\u00e0 l'id\u00e9e qui a", "start": 667.8, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mise en place c'est celle d'un", "start": 670.68, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9canisme dit de r\u00e9silience pour les", "start": 672.399, "duration": 4.44}, {"text": "finances locales en cas de d\u00e9passement", "start": 674.32, "duration": 4.88}, {"text": "par les collectivit\u00e9s dans leur ensemble", "start": 676.839, "duration": 4.721}, {"text": "de l'objectif de d\u00e9ficit fix\u00e9 par la loi", "start": 679.2, "duration": 4.72}, {"text": "de finan pour 2024 et au regard des", "start": 681.56, "duration": 5.16}, {"text": "comptes r\u00e9ellement ex\u00e9cut\u00e9s je m'arr\u00eate", "start": 683.92, "duration": 4.599}, {"text": "sur ce point de comptees r\u00e9ellement", "start": 686.72, "duration": 4.16}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9s en d'autres termes nous sortons", "start": 688.519, "duration": 4.601}, {"text": "compl\u00e8tement ce qui avait pu \u00eatre \u00e9voqu\u00e9", "start": 690.88, "duration": 5.36}, {"text": "il y a un mois avec des projections qui", "start": 693.12, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9taient des projections arr\u00eat\u00e9 au mois", "start": 696.24, "duration": 5.64}, {"text": "de juillet et donc une partie des", "start": 699.16, "duration": 4.72}, {"text": "recettes des collectivit\u00e9s serait", "start": 701.88, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9 sur les impositions vers\u00e9 aux", "start": 703.88, "duration": 4.24}, {"text": "collectivit\u00e9s dont les d\u00e9penses r\u00e9elles", "start": 706.519, "duration": 3.721}, {"text": "de fonctionnement sont sup\u00e9rieures \u00e0 ce", "start": 708.12, "duration": 4.12}, {"text": "stade \u00e0 40 millions d'euros dans la", "start": 710.24, "duration": 4.36}, {"text": "limite de 2 % des recettes r\u00e9elles de", "start": 712.24, "duration": 4.159}, {"text": "fonctionnement ces pr\u00e9l\u00e8vements auront", "start": 714.6, "duration": 3.88}, {"text": "donc vocation \u00e0 alimenter trois", "start": 716.399, "duration": 5.161}, {"text": "principaux fond de de p\u00e9r\u00e9quation le", "start": 718.48, "duration": 4.52}, {"text": "fond de p\u00e9r\u00e9quation des ressources", "start": 721.56, "duration": 3.399}, {"text": "intercommunales et communales le fond de", "start": 723.0, "duration": 4.399}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation des DMTO et le fond de", "start": 724.959, "duration": 4.761}, {"text": "solidarit\u00e9 des r\u00e9gions donc l'id\u00e9e c'est", "start": 727.399, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement sur l'exercice 25 et", "start": 729.72, "duration": 5.919}, {"text": "alimentation du fond sur l'exercice 26", "start": 732.0, "duration": 6.56}, {"text": "alors bien \u00e9videmment les collectivit\u00e9s", "start": 735.639, "duration": 5.88}, {"text": "les plus fragiles sont bien s\u00fbr exclus", "start": 738.56, "duration": 5.639}, {"text": "puisque nous avons regarder bien", "start": 741.519, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9videmment les collectivit\u00e9s qui sont", "start": 744.199, "duration": 3.841}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de la DSU nous avons", "start": 746.16, "duration": 4.56}, {"text": "regard\u00e9 les collectivit\u00e9s qui sont", "start": 748.04, "duration": 4.84}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires du FPIC le but de la", "start": 750.72, "duration": 4.84}, {"text": "man\u0153uvre \u00e9tait bien \u00e9videmment d'\u00e9viter", "start": 752.88, "duration": 6.92}, {"text": "que ces collectivit\u00e9s ne soit concern\u00e9", "start": 755.56, "duration": 7.68}, {"text": "si je regarde ce ce m\u00e9canisme l'id\u00e9e", "start": 759.8, "duration": 5.8}, {"text": "c'est qu'\u00e9videmment la l'utilisation qui", "start": 763.24, "duration": 4.52}, {"text": "serait faite en 26 le serait sur", "start": 765.6, "duration": 4.919}, {"text": "proposition du Comit\u00e9 des finances", "start": 767.76, "duration": 5.6}, {"text": "locales au-del\u00e0 de ce premier fond", "start": 770.519, "duration": 5.601}, {"text": "quatre autres mesures sont \u00e0 ce stade", "start": 773.36, "duration": 6.0}, {"text": "dans le projet de loi de finances une", "start": 776.12, "duration": 4.36}, {"text": "premi\u00e8re mesure qui est la baisse", "start": 779.36, "duration": 2.36}, {"text": "d'application imm\u00e9diate sur les", "start": 780.48, "duration": 3.12}, {"text": "investissements engag\u00e9s du taux de FCT", "start": 781.72, "duration": 4.96}, {"text": "TVA qui passerait de 16404 \u00e0", "start": 783.6, "duration": 6.12}, {"text": "14850 le FCTVA devant rester un", "start": 786.68, "duration": 5.399}, {"text": "instrument de soutien \u00e0 l'investissement", "start": 789.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a c'est vraiment un point auquel on est", "start": 792.079, "duration": 3.56}, {"text": "tous tr\u00e8s attach\u00e9s l'exclusion de", "start": 794.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9ligibilit\u00e9 au FCTVA des d\u00e9penses de", "start": 795.639, "duration": 3.961}, {"text": "fonctionnement on retirer l'entretien", "start": 797.56, "duration": 4.56}, {"text": "des r\u00e9seaux et le Cloud informatique la", "start": 799.6, "duration": 5.16}, {"text": "stabilisation en 2025 de la part de TVA", "start": 802.12, "duration": 5.56}, {"text": "affect\u00e9 aux collectivit\u00e9s c'est 5,2", "start": 804.76, "duration": 4.68}, {"text": "milliards donc m\u00eame montant tant que", "start": 807.68, "duration": 3.959}, {"text": "l'ann\u00e9e 24 et la baisse des variables", "start": 809.44, "duration": 4.28}, {"text": "d'ajustement \u00e0 hauteur de 487 millions", "start": 811.639, "duration": 3.64}, {"text": "apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de grande", "start": 813.72, "duration": 3.96}, {"text": "mod\u00e9ration retrouvant finalement un", "start": 815.279, "duration": 5.281}, {"text": "niveau comparable \u00e0 celui de 2017 je", "start": 817.68, "duration": 5.08}, {"text": "redis qu'il s'agit l\u00e0 bien \u00e9videmment", "start": 820.56, "duration": 5.76}, {"text": "d'une premi\u00e8re version dans un contexte", "start": 822.76, "duration": 5.36}, {"text": "contraint je voudrais maintenant parler", "start": 826.32, "duration": 4.28}, {"text": "des moyens des collectivit\u00e9s au titre du", "start": 828.12, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement sur recette de le concours", "start": 830.6, "duration": 4.039}, {"text": "financier de l'\u00c9tat aux collectivit\u00e9s", "start": 833.24, "duration": 4.92}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 53,5 milliards en CP l'ann\u00e9e", "start": 834.639, "duration": 5.081}, {"text": "25 et mar", "start": 838.16, "duration": 3.52}, {"text": "par l'arr\u00eat du dispositif du filet de", "start": 839.72, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mis en place en 23 pour", "start": 841.68, "duration": 3.959}, {"text": "soutenir les collectivit\u00e9s face \u00e0 la", "start": 843.72, "duration": 4.16}, {"text": "croissance du prix de l'\u00e9nergie ce prix", "start": 845.639, "duration": 4.721}, {"text": "de l'\u00e9nergie ayant maintenant connu une", "start": 847.88, "duration": 5.48}, {"text": "relative stabilit\u00e9 en fonctionnement la", "start": 850.36, "duration": 6.039}, {"text": "DGF sera stable et au sein de la DGF", "start": 853.36, "duration": 5.36}, {"text": "l'effort de p\u00e9r\u00e9quation sera maintenu \u00e0", "start": 856.399, "duration": 5.041}, {"text": "son niveau 2024 ainsi que le pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 858.72, "duration": 5.0}, {"text": "en faveur de la DSU qui est port\u00e9 \u00e0 140", "start": 861.44, "duration": 4.8}, {"text": "millions d'euros la DSR \u00e0 150 millions", "start": 863.72, "duration": 6.039}, {"text": "d'euros et 60 % des collectivit\u00e9s auront", "start": 866.24, "duration": 6.839}, {"text": "une DGF qui augmentera en 2025 la", "start": 869.759, "duration": 5.401}, {"text": "dotation de p\u00e9r\u00e9quation intercommunale", "start": 873.079, "duration": 3.76}, {"text": "et la p\u00e9r\u00e9quation", "start": 875.16, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9partemental seront l'une et l'autre de", "start": 876.839, "duration": 5.281}, {"text": "10 millions d'euros les titres les", "start": 879.199, "duration": 4.32}, {"text": "dotations pour les titre s\u00e9curit\u00e9", "start": 882.12, "duration": 2.959}, {"text": "resteront \u00e0 100 millions d'euros la", "start": 883.519, "duration": 4.56}, {"text": "dotation am\u00e9nit\u00e9 rurale \u00e9galement \u00e0 100", "start": 885.079, "duration": 7.241}, {"text": "millions d'euros donc voil\u00e0 globalement", "start": 888.079, "duration": 6.68}, {"text": "la situation en ce qui concerne les", "start": 892.32, "duration": 5.0}, {"text": "dotations les moyens de l'intervention", "start": 894.759, "duration": 4.76}, {"text": "territoriale de l'\u00c9tat en 2025 5 les", "start": 897.32, "duration": 4.0}, {"text": "cr\u00e9dits des dotations d'investissement", "start": 899.519, "duration": 4.12}, {"text": "sont reconduits au niveau de 2 milliards", "start": 901.32, "duration": 4.199}, {"text": "en autorisation d'engagement leur", "start": 903.639, "duration": 3.76}, {"text": "trajectoire de verdissement est r\u00e9hauss\u00e9", "start": 905.519, "duration": 3.281}, {"text": "tout en conservant leur vocation", "start": 907.399, "duration": 3.041}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliste la d\u00e9marche de", "start": 908.8, "duration": 3.68}, {"text": "simplification et d\u00e9mat\u00e9rialisation sera", "start": 910.44, "duration": 5.16}, {"text": "bien \u00e9videmment poursuivie pour 2025", "start": 912.48, "duration": 4.88}, {"text": "comme depuis d'ailleurs 23 le soutien de", "start": 915.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9tat au projet d'investissement des", "start": 917.36, "duration": 4.279}, {"text": "collectivit\u00e9s est principalement assur\u00e9", "start": 919.0, "duration": 4.56}, {"text": "par deux programmes budg\u00e9taires qui me", "start": 921.639, "duration": 4.521}, {"text": "sont rattach\u00e9s le programme 119 la", "start": 923.56, "duration": 4.16}, {"text": "mission relation avec les collectivit\u00e9s", "start": 926.16, "duration": 4.76}, {"text": "avec la DC la DC la DETR la DPV pour un", "start": 927.72, "duration": 4.799}, {"text": "montant de 2 milliards reconduit dans le", "start": 930.92, "duration": 3.64}, {"text": "PLF avec une", "start": 932.519, "duration": 4.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 de programme qui \u00e9tait", "start": 934.56, "duration": 5.36}, {"text": "jusque-l\u00e0 assur\u00e9 par le minist\u00e8re charg\u00e9", "start": 937.079, "duration": 5.641}, {"text": "des collectivit\u00e9s d\u00e9compos\u00e9 en 1", "start": 939.92, "duration": 6.599}, {"text": "mard046 pour la detetr 570 millions pour", "start": 942.72, "duration": 6.239}, {"text": "le soutien \u00e0 l'investissement local et", "start": 946.519, "duration": 4.0}, {"text": "200 millions pour la dotation de soutien", "start": 948.959, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 l'investissement des d\u00e9partements 150", "start": 950.519, "duration": 4.641}, {"text": "millions pour la politique de la ville", "start": 953.04, "duration": 3.919}, {"text": "le programme 119 porte des dotations de", "start": 955.16, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9centralisation qui compense des", "start": 956.959, "duration": 3.68}, {"text": "charges port\u00e9 par les collectivit\u00e9s \u00e0 la", "start": 958.519, "duration": 3.56}, {"text": "suite d'un transfert d'une cr\u00e9ation ou", "start": 960.639, "duration": 3.68}, {"text": "d'une extension de comp\u00e9ten sur le", "start": 962.079, "duration": 5.281}, {"text": "programme 380 le fond vert sa", "start": 964.319, "duration": 5.401}, {"text": "consommation sa consommation sur", "start": 967.36, "duration": 6.159}, {"text": "l'exercice 2023 est d'1 millard800", "start": 969.72, "duration": 7.52}, {"text": "millions d'euros il sera dans le budget", "start": 973.519, "duration": 8.201}, {"text": "pour le PLF 2025 \u00e0 1 million d'euros euh", "start": 977.24, "duration": 6.56}, {"text": "l'id\u00e9e c'est clairement de participer \u00e0", "start": 981.72, "duration": 5.2}, {"text": "la ma\u00eetrise des d\u00e9penses de l'\u00c9tat et le", "start": 983.8, "duration": 5.88}, {"text": "recentrage permettra de", "start": 986.92, "duration": 5.08}, {"text": "rationaliser quelques mesures ces", "start": 989.68, "duration": 4.24}, {"text": "mesures ont \u00e9videmment pour gestionnaire", "start": 992.0, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s les m\u00eames responsables donc les", "start": 993.92, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9fets et je souhaite que les dotations", "start": 995.88, "duration": 4.959}, {"text": "de soutien \u00e0 l'investissement fassent", "start": 998.6, "duration": 3.719}, {"text": "l'objet d'un travail en vue de leur", "start": 1000.839, "duration": 3.12}, {"text": "rapprochement parce que quand on regarde", "start": 1002.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'ensemble de ces dotations on se rend", "start": 1003.959, "duration": 3.721}, {"text": "compte que l'effort de verdissement a", "start": 1006.0, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 bras le corp par les", "start": 1007.68, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9lus locaux puisque 25 % des", "start": 1009.44, "duration": 5.28}, {"text": "investissements de la d\u00e9cile 15 % des", "start": 1011.839, "duration": 5.521}, {"text": "investissements de la tetr servent d\u00e9j\u00e0", "start": 1014.72, "duration": 4.32}, {"text": "les objectifs de la transition", "start": 1017.36, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9cologique ce qui montre que finalement", "start": 1019.04, "duration": 5.279}, {"text": "le fond vert n'est pas le seul utilis\u00e9", "start": 1021.279, "duration": 5.961}, {"text": "par la d\u00e9pense territoriale au service", "start": 1024.319, "duration": 5.88}, {"text": "de la transition \u00e9cologique et donc je", "start": 1027.24, "duration": 4.839}, {"text": "pense que aujourd'hui on se rend compte", "start": 1030.199, "duration": 4.36}, {"text": "que aucune d\u00e9pense publique ne doit", "start": 1032.079, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre s\u00e9par\u00e9 de l'objectif", "start": 1034.559, "duration": 3.801}, {"text": "d'accompagnement de cette transition", "start": 1036.319, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9cologique qui je le rappelle correspond", "start": 1038.36, "duration": 6.599}, {"text": "\u00e0 la deux\u00e8e dette de notre pays alors il", "start": 1040.559, "duration": 6.48}, {"text": "ressort que \u00e0 rebours de leur", "start": 1044.959, "duration": 3.561}, {"text": "philosophie premi\u00e8re qui visait \u00e0 donner", "start": 1047.039, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e0 chaque dotation d'investissement un", "start": 1048.52, "duration": 3.6}, {"text": "objectif ou un objet pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1050.12, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 on voit aujourd'hui une", "start": 1052.12, "duration": 3.72}, {"text": "multiplication des cofinancements des", "start": 1054.0, "duration": 4.039}, {"text": "financements crois\u00e9s par ces diff\u00e9rents", "start": 1055.84, "duration": 4.28}, {"text": "outils diff\u00e9rents euh du point de vue", "start": 1058.039, "duration": 4.201}, {"text": "administratif je parle \u00e9videmment de la", "start": 1060.12, "duration": 4.84}, {"text": "dcile de la dcile de la TDR de la DETR", "start": 1062.24, "duration": 5.12}, {"text": "et du fond vert et donc quelque part euh", "start": 1064.96, "duration": 4.32}, {"text": "je pense que leur cloisonnement n'a ne", "start": 1067.36, "duration": 3.48}, {"text": "fait plus vraiment sens et moi je suis", "start": 1069.28, "duration": 3.6}, {"text": "tout \u00e0 fait pr\u00eate \u00e0 travailler sur le", "start": 1070.84, "duration": 4.88}, {"text": "sujet pour regarder comment nous pouvons", "start": 1072.88, "duration": 5.48}, {"text": "avoir une doctrine d'emploi plus simple", "start": 1075.72, "duration": 4.8}, {"text": "et que je pense que la notion de", "start": 1078.36, "duration": 4.439}, {"text": "fongibilit\u00e9 partielle doit \u00eatre \u00e9voqu\u00e9e", "start": 1080.52, "duration": 5.12}, {"text": "et je suis tout \u00e0 fait pr\u00eate \u00e0 \u00e9changer", "start": 1082.799, "duration": 5.081}, {"text": "sur ces sujets je suis CLA je ne cherche", "start": 1085.64, "duration": 5.24}, {"text": "pas \u00e0 diminuer je suis dans le contexte", "start": 1087.88, "duration": 4.6}, {"text": "de ce qui est dit dans ce budget mais", "start": 1090.88, "duration": 4.279}, {"text": "pour autant avec plus de souplesse dans", "start": 1092.48, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur des diff\u00e9rentes enveloppes", "start": 1095.159, "duration": 4.0}, {"text": "parce que je crois que ce qui est", "start": 1098.0, "duration": 3.08}, {"text": "important c'est que un gestionnaire qui", "start": 1099.159, "duration": 3.441}, {"text": "peut financer au meilleur co\u00fbt certains", "start": 1101.08, "duration": 3.36}, {"text": "projet d'investissement ne doit pas \u00eatre", "start": 1102.6, "duration": 3.4}, {"text": "sanctionn\u00e9 par la perte de cr\u00e9dit ainsi", "start": 1104.44, "duration": 3.479}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 mais bien au contraire pouvoir", "start": 1106.0, "duration": 5.0}, {"text": "red\u00e9ployer son effort ailleurs je", "start": 1107.919, "duration": 5.201}, {"text": "terminerai ce propos introductif en", "start": 1111.0, "duration": 3.96}, {"text": "mentionnant le programme 122 concours", "start": 1113.12, "duration": 3.72}, {"text": "sp\u00e9cifique et administration qui", "start": 1114.96, "duration": 4.24}, {"text": "regroupe des aides sp\u00e9cifiques g\u00e9r\u00e9es", "start": 1116.84, "duration": 3.44}, {"text": "par le minist\u00e8re et attribu\u00e9s aux", "start": 1119.2, "duration": 2.719}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales ainsi que", "start": 1120.28, "duration": 2.8}, {"text": "les moyens attribu\u00e9s \u00e0 la direction", "start": 1121.919, "duration": 2.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des collectivit\u00e9s locales pour", "start": 1123.08, "duration": 2.959}, {"text": "la mise en \u0153uvre de ces missions au", "start": 1124.84, "duration": 3.0}, {"text": "profit des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 1126.039, "duration": 3.321}, {"text": "le montant des cr\u00e9dits du programme sont", "start": 1127.84, "duration": 3.079}, {"text": "reconduit sensiblement \u00e0 l'identique", "start": 1129.36, "duration": 3.0}, {"text": "exception fait d'une ouverture", "start": 1130.919, "duration": 3.161}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour le fond de soutien \u00e0", "start": 1132.36, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9tat pour contribuer \u00e0 la prise en", "start": 1134.08, "duration": 3.599}, {"text": "charge financi\u00e8re de la r\u00e9paration des", "start": 1135.679, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts sur le bien les collectivit\u00e9s", "start": 1137.679, "duration": 3.801}, {"text": "territor territoriales pardon qui ont", "start": 1139.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par les violences urbaines de", "start": 1141.48, "duration": 5.28}, {"text": "juin 2023 et juin juuillet d'ailleurs ce", "start": 1143.48, "duration": 5.679}, {"text": "fond avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 23 il nous reste", "start": 1146.76, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 financer les restes \u00e0 payer pour", "start": 1149.159, "duration": 3.601}, {"text": "couvrir les engagements de l'\u00c9tat il est", "start": 1150.88, "duration": 4.0}, {"text": "donc pr\u00e9vu une ouverture de 63 millions", "start": 1152.76, "duration": 5.159}, {"text": "en CP en 2025 voil\u00e0 monsieur le", "start": 1154.88, "duration": 4.44}, {"text": "Pr\u00e9sident Madame la rapporteur mesdames", "start": 1157.919, "duration": 2.801}, {"text": "et messieurs les d\u00e9put\u00e9s les principales", "start": 1159.32, "duration": 3.44}, {"text": "dispositions de ce texte dont je tenais", "start": 1160.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 vous faire part ainsi que les axes", "start": 1162.76, "duration": 3.799}, {"text": "principaux selon lesquels je con\u00e7ois mon", "start": 1164.24, "duration": 5.28}, {"text": "action \u00e0 la t\u00eate de ce minist\u00e8re", "start": 1166.559, "duration": 4.441}, {"text": "je vous remercie madame la ministre et", "start": 1169.52, "duration": 3.519}, {"text": "je pr\u00e9cise que l'examen des amendements", "start": 1171.0, "duration": 3.64}, {"text": "et le vote sur les cr\u00e9dits auront lieu", "start": 1173.039, "duration": 4.441}, {"text": "le 30 octobre je donne maintenant la", "start": 1174.64, "duration": 4.8}, {"text": "parole \u00e0 Madame Blandine brocard notre", "start": 1177.48, "duration": 3.92}, {"text": "rapporteur pour", "start": 1179.44, "duration": 5.239}, {"text": "avis merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1181.4, "duration": 4.92}, {"text": "veuillez excuser mon retard", "start": 1184.679, "duration": 4.601}, {"text": "effectivement je pr\u00eatais serement dans", "start": 1186.32, "duration": 5.719}, {"text": "l'h\u00e9micycle madame la ministre monsieur", "start": 1189.28, "duration": 5.24}, {"text": "le Pr\u00e9sident chers coll\u00e8gues c'est avec", "start": 1192.039, "duration": 4.441}, {"text": "plaisir et honneur que je suis pr\u00e9sente", "start": 1194.52, "duration": 3.639}, {"text": "parmi vous en tant que rapporteur pour", "start": 1196.48, "duration": 4.16}, {"text": "avis de cette mission en relation avec", "start": 1198.159, "duration": 4.441}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales cette", "start": 1200.64, "duration": 3.76}, {"text": "ann\u00e9e apr\u00e8s avoir apport\u00e9 un autre avis", "start": 1202.6, "duration": 4.319}, {"text": "budg\u00e9taire lors de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 1204.4, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e9gislature nous pouvons commencer par", "start": 1206.919, "duration": 5.441}, {"text": "\u00eatre rassur\u00e9 par le maintien en 2025 du", "start": 1209.24, "duration": 5.439}, {"text": "niveau des cr\u00e9dits allou\u00e9s \u00e0 la mission", "start": 1212.36, "duration": 5.36}, {"text": "RCT en loi de finance initiale pour 2024", "start": 1214.679, "duration": 5.0}, {"text": "un montant d'environ 4 milliards d'euros", "start": 1217.72, "duration": 3.439}, {"text": "en autorisation d'engagement et en", "start": 1219.679, "duration": 4.681}, {"text": "cr\u00e9dit de paiement cela signifie que", "start": 1221.159, "duration": 4.921}, {"text": "l'\u00c9tat sera au rendez-vous concernant", "start": 1224.36, "duration": 2.72}, {"text": "les principales dotations", "start": 1226.08, "duration": 3.0}, {"text": "d'investissements \u00e0ou\u00e9s au activit\u00e9", "start": 1227.08, "duration": 5.16}, {"text": "territoriale soit la DETR la dcil ou les", "start": 1229.08, "duration": 4.92}, {"text": "diff\u00e9rentes dotations g\u00e9n\u00e9rales de", "start": 1232.24, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9centralisation en revanche en raison", "start": 1234.0, "duration": 5.96}, {"text": "de la situation complexe dans laquelle", "start": 1237.24, "duration": 4.52}, {"text": "nous nous trouvons le gouvernement", "start": 1239.96, "duration": 3.719}, {"text": "demande aux collectivit\u00e9s territoriales", "start": 1241.76, "duration": 3.72}, {"text": "de faire un effort de 5 milliards", "start": 1243.679, "duration": 4.88}, {"text": "d'euros en 2025 il me semble ici", "start": 1245.48, "duration": 4.72}, {"text": "important de le dire tous les acteurs", "start": 1248.559, "duration": 3.12}, {"text": "contribueront cette ann\u00e9e \u00e0 l'effort de", "start": 1250.2, "duration": 3.52}, {"text": "redressement des comptes public ce qui", "start": 1251.679, "duration": 4.081}, {"text": "importe il me semble c'est que cette", "start": 1253.72, "duration": 3.88}, {"text": "contribution se fasse de la fa\u00e7on la", "start": 1255.76, "duration": 4.56}, {"text": "plus juste et et la plus \u00e9quitable", "start": 1257.6, "duration": 5.04}, {"text": "possible pour les collectivit\u00e9s elle", "start": 1260.32, "duration": 3.96}, {"text": "passe notamment par un pr\u00e9l\u00e8vement de 3", "start": 1262.64, "duration": 4.48}, {"text": "milliards d'euros r\u00e9parti sur 450", "start": 1264.28, "duration": 5.04}, {"text": "grosses collectivit\u00e9s territoriales en", "start": 1267.12, "duration": 3.84}, {"text": "bonne situation financi\u00e8re afin de", "start": 1269.32, "duration": 4.239}, {"text": "financer un fond de pr\u00e9caution pour les", "start": 1270.96, "duration": 4.88}, {"text": "collectivit\u00e9s dans une logique", "start": 1273.559, "duration": 5.48}, {"text": "d'autoassurance donc si l'id\u00e9e appara\u00eet", "start": 1275.84, "duration": 5.28}, {"text": "raisonnable nous manquons \u00e0 ce stade", "start": 1279.039, "duration": 4.481}, {"text": "d'information sur les modalit\u00e9s de la", "start": 1281.12, "duration": 4.28}, {"text": "redistribution de ces 3 milliards", "start": 1283.52, "duration": 4.159}, {"text": "d'euros en a\u00fbt madame la ministre je", "start": 1285.4, "duration": 4.6}, {"text": "m'interroge est-ce que \u00e0 ce financement", "start": 1287.679, "duration": 4.801}, {"text": "aura un impact sur l'\u00e9cr\u00eaement de la DGF", "start": 1290.0, "duration": 3.72}, {"text": "puisque les collectivit\u00e9s qui", "start": 1292.48, "duration": 3.559}, {"text": "participent le plus \u00e0 cet \u00e9critement", "start": 1293.72, "duration": 4.52}, {"text": "sont aussi celles qui financeront ce", "start": 1296.039, "duration": 4.561}, {"text": "fond est-ce que ce m\u00e9canisme ne risque", "start": 1298.24, "duration": 4.64}, {"text": "pas finalement d'encourager la mauvaise", "start": 1300.6, "duration": 4.16}, {"text": "gestion puisque seuls les collectivit\u00e9s", "start": 1302.88, "duration": 4.48}, {"text": "qui sont de bonnes \u00e9l\u00e8ves financent ce", "start": 1304.76, "duration": 5.08}, {"text": "fond enfin de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale avez-vous", "start": 1307.36, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 des \u00e9tudes sur les cons\u00e9quences", "start": 1309.84, "duration": 3.4}, {"text": "de cette mesure sur l'investissement des", "start": 1311.52, "duration": 3.96}, {"text": "collectivit\u00e9s alors qu'elle s'engage", "start": 1313.24, "duration": 3.84}, {"text": "massivement dans la transition", "start": 1315.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9cologique et cette question est", "start": 1317.08, "duration": 3.36}, {"text": "d'autant plus importante que les cr\u00e9dits", "start": 1319.0, "duration": 3.2}, {"text": "allou\u00e9s au Fonds vert qui ne sont pas", "start": 1320.44, "duration": 3.92}, {"text": "rattach\u00e9s \u00e0 la mission RCT mais qui", "start": 1322.2, "duration": 3.599}, {"text": "financent les projets d'investissement", "start": 1324.36, "duration": 3.319}, {"text": "des collectivit\u00e9s vont \u00eatre", "start": 1325.799, "duration": 4.48}, {"text": "significativement diminu\u00e9s en 2025", "start": 1327.679, "duration": 5.201}, {"text": "passant de 2,5 milliards d'euros en loin", "start": 1330.279, "duration": 5.321}, {"text": "de finance pour 2024 \u00e0 1 milliard dans", "start": 1332.88, "duration": 5.159}, {"text": "le PLF que vous nous pr\u00e9sentez dans ces", "start": 1335.6, "duration": 4.24}, {"text": "conditions comment s'assurer que nous", "start": 1338.039, "duration": 3.401}, {"text": "serons \u00e0 la hauteur des enjeux en", "start": 1339.84, "duration": 4.52}, {"text": "termees de transition \u00e9cologique j'en", "start": 1341.44, "duration": 4.76}, {"text": "viens \u00e0 la partie th\u00e9matique des travaux", "start": 1344.36, "duration": 3.6}, {"text": "que j'ai men\u00e9 j'ai fait le choix de me", "start": 1346.2, "duration": 4.0}, {"text": "concentrer sur la lisibilit\u00e9 des", "start": 1347.96, "duration": 4.64}, {"text": "dotations aux communes j'ai donc", "start": 1350.2, "duration": 3.839}, {"text": "naturellement rencontr\u00e9 les principales", "start": 1352.6, "duration": 4.439}, {"text": "associations d'\u00e9lus concern\u00e9s la DGCL et", "start": 1354.039, "duration": 4.601}, {"text": "je me rends jeudi dans le r\u00f4 pour", "start": 1357.039, "duration": 3.681}, {"text": "rencontrer notamment les services de", "start": 1358.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00c9tat le premier bilan de ces", "start": 1360.72, "duration": 4.92}, {"text": "entretiens est sans appel les \u00e9lus font", "start": 1362.88, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9tat d'une difficult\u00e9 sur ce sujet avec", "start": 1365.64, "duration": 5.399}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 de savoir avant le", "start": 1368.48, "duration": 4.76}, {"text": "lancement du projet et parfois m\u00eame", "start": 1371.039, "duration": 4.321}, {"text": "lorsque le projet d\u00e9marre le montant de", "start": 1373.24, "duration": 3.72}, {"text": "la subvention qui sera finalement", "start": 1375.36, "duration": 3.199}, {"text": "attribu\u00e9", "start": 1376.96, "duration": 3.44}, {"text": "si ces difficult\u00e9s semblent avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1378.559, "duration": 3.521}, {"text": "encore plus importantes cette ann\u00e9e", "start": 1380.4, "duration": 3.519}, {"text": "suite aux annulations de cr\u00e9dit en cours", "start": 1382.08, "duration": 4.52}, {"text": "d'ann\u00e9e il me semble possible d'agir", "start": 1383.919, "duration": 5.321}, {"text": "pour am\u00e9liorer la pr\u00e9visibilit\u00e9 de ces", "start": 1386.6, "duration": 5.199}, {"text": "dotations tout le monde serait gagnant", "start": 1389.24, "duration": 4.24}, {"text": "plus de pr\u00e9visibilit\u00e9 cela permet", "start": 1391.799, "duration": 4.521}, {"text": "d'avoir un v\u00e9ritable effet de levier et", "start": 1393.48, "duration": 4.48}, {"text": "non un simple effet", "start": 1396.32, "duration": 3.479}, {"text": "d'opportunit\u00e9 selon moi plus de", "start": 1397.96, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9visibilit\u00e9 passe par un renforcement", "start": 1399.799, "duration": 4.321}, {"text": "de la pluriannualit\u00e9 des dotations dans", "start": 1401.6, "duration": 4.199}, {"text": "la continuit\u00e9 de ce que pr\u00e9voit la", "start": 1404.12, "duration": 4.919}, {"text": "circulaire du 31 mai 2024 pouvez-nous", "start": 1405.799, "duration": 5.201}, {"text": "pouvez-vous pardon madame la ministre", "start": 1409.039, "duration": 3.921}, {"text": "nous faire un point sur l'application de", "start": 1411.0, "duration": 4.32}, {"text": "cette circulaire par les pr\u00e9fets et", "start": 1412.96, "duration": 3.959}, {"text": "peut-on aller plus loin dans la", "start": 1415.32, "duration": 3.959}, {"text": "pluriannualit\u00e9 et dans la pr\u00e9visibilit\u00e9", "start": 1416.919, "duration": 5.24}, {"text": "des dotations pour les communes cette", "start": 1419.279, "duration": 5.241}, {"text": "pluriannualit\u00e9 doit-elle se faire dans", "start": 1422.159, "duration": 5.961}, {"text": "un cadre contractualis\u00e9 renforc\u00e9 en tout", "start": 1424.52, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9tat de cause elle doit n\u00e9cessairement", "start": 1428.12, "duration": 3.159}, {"text": "\u00eatre accompagn\u00e9e d'une simplification", "start": 1429.679, "duration": 4.441}, {"text": "des normes pour plus d'efficience les", "start": 1431.279, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lus locaux ont \u00e9galement fait part de", "start": 1434.12, "duration": 3.64}, {"text": "leur souhait d'\u00eatre mieux accompagn\u00e9s", "start": 1435.96, "duration": 3.319}, {"text": "par les PR effecture lors de", "start": 1437.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9laboration de leur", "start": 1439.279, "duration": 4.801}, {"text": "projet je terminerai \u00e0 ce propos par une", "start": 1441.32, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9flexion plus personnelle je", "start": 1444.08, "duration": 4.36}, {"text": "m'interroge sur l'impact de la", "start": 1446.36, "duration": 4.28}, {"text": "suppression de la taxe d'habitation", "start": 1448.44, "duration": 4.68}, {"text": "d'une part sur nos finances publiques et", "start": 1450.64, "duration": 5.0}, {"text": "d'autre part sur la rupture du lien", "start": 1453.12, "duration": 5.0}, {"text": "qu'elle a engendr\u00e9 entre le citoyen et", "start": 1455.64, "duration": 5.08}, {"text": "la commune je vous sessensible madame la", "start": 1458.12, "duration": 4.799}, {"text": "ministre \u00e0 ce sujet d'o\u00f9 ma question", "start": 1460.72, "duration": 4.72}, {"text": "est-ce qu'une r\u00e9flexion est engag\u00e9e par", "start": 1462.919, "duration": 4.721}, {"text": "le gouvernement concernant la mise en", "start": 1465.44, "duration": 4.599}, {"text": "place d'une contribution citoyenne", "start": 1467.64, "duration": 4.2}, {"text": "locale dont les modalit\u00e9s de", "start": 1470.039, "duration": 3.401}, {"text": "fonctionnement seraient naturellement", "start": 1471.84, "duration": 3.439}, {"text": "diff\u00e9rentes de celle de l'ancienne taxe", "start": 1473.44, "duration": 4.359}, {"text": "d'habitation que nous avons supprim\u00e9 car", "start": 1475.279, "duration": 4.161}, {"text": "injuste je vous", "start": 1477.799, "duration": 4.081}, {"text": "remercie merci Madame la rapporteur je", "start": 1479.44, "duration": 5.68}, {"text": "signale que nous suspendrons pour le", "start": 1481.88, "duration": 6.0}, {"text": "vote \u00e0 17h30 ou 17h20 pardon de la", "start": 1485.12, "duration": 5.159}, {"text": "motion de Roget concernant le PGL", "start": 1487.88, "duration": 4.519}, {"text": "d'approbation des comptes de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 1490.279, "duration": 3.12}, {"text": "sociale madame la ministre je vous", "start": 1492.399, "duration": 2.201}, {"text": "laisse peut-\u00eatre r\u00e9pondre \u00e0 Madame la", "start": 1493.399, "duration": 2.52}, {"text": "rapporteur apr\u00e8s quoi nous passerons au", "start": 1494.6, "duration": 3.12}, {"text": "repr\u00e9sentant des diff\u00e9rents groupes", "start": 1495.919, "duration": 4.441}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Madame la", "start": 1497.72, "duration": 5.88}, {"text": "rapporteur merci pour ces", "start": 1500.36, "duration": 5.96}, {"text": "diff\u00e9rents propos donc je vais revenir", "start": 1503.6, "duration": 4.88}, {"text": "sur la la premi\u00e8re question que vous", "start": 1506.32, "duration": 5.2}, {"text": "m'avez pos\u00e9e sur les modalit\u00e9s de", "start": 1508.48, "duration": 6.439}, {"text": "redistribution de ce fond mis en r\u00e9serve", "start": 1511.52, "duration": 7.32}, {"text": "donc pour \u00eatre plus clair donc l'ann\u00e9e", "start": 1514.919, "duration": 5.801}, {"text": "25 est une ann\u00e9e effectivement de", "start": 1518.84, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement la redistribution donc c'est", "start": 1520.72, "duration": 5.559}, {"text": "pour l'exercice 26 avec trois fonds de", "start": 1523.64, "duration": 6.519}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation le pic le fond des MTO et le", "start": 1526.279, "duration": 7.481}, {"text": "fond de solidarit\u00e9 des r\u00e9gions apr\u00e8s", "start": 1530.159, "duration": 6.361}, {"text": "avis du CFL l'id\u00e9e c'est que ce soit", "start": 1533.76, "duration": 7.72}, {"text": "fait avec le CFL sur la DGF il n'y a pas", "start": 1536.52, "duration": 7.48}, {"text": "d'impact sur lescitements de la DGF", "start": 1541.48, "duration": 5.52}, {"text": "puisque c'est un m\u00e9canisme financier qui", "start": 1544.0, "duration": 7.08}, {"text": "est tr\u00e8s clairement s\u00e9par\u00e9 sur votre", "start": 1547.0, "duration": 5.48}, {"text": "commentaire sur", "start": 1551.08, "duration": 5.36}, {"text": "effectivement le sujet des collectivit\u00e9s", "start": 1552.48, "duration": 6.12}, {"text": "qui ont globalement un Budet et", "start": 1556.44, "duration": 4.359}, {"text": "sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 millions d'euros", "start": 1558.6, "duration": 4.679}, {"text": "et qui potentiellement sont celles qui", "start": 1560.799, "duration": 4.401}, {"text": "ont le moins de difficult\u00e9s financi\u00e8res", "start": 1563.279, "duration": 4.081}, {"text": "je dois vous dire que le travail qui est", "start": 1565.2, "duration": 5.079}, {"text": "fait est un travail qui est difficile", "start": 1567.36, "duration": 5.84}, {"text": "l'objectif c'est bien \u00e9videmment", "start": 1570.279, "duration": 6.801}, {"text": "d'essayer de regarder comment on peut", "start": 1573.2, "duration": 5.68}, {"text": "travailler dans une logique est aussi de", "start": 1577.08, "duration": 3.56}, {"text": "tenir compte de la situation financi\u00e8re", "start": 1578.88, "duration": 3.64}, {"text": "de l'ensemble des collectivit\u00e9s et pour", "start": 1580.64, "duration": 3.639}, {"text": "\u00eatre clair un des sujets que je me", "start": 1582.52, "duration": 3.36}, {"text": "permets de d'aborder c'est celui des", "start": 1584.279, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9partements puisque comme vous le savez", "start": 1585.88, "duration": 3.279}, {"text": "quand on regarde on regarde \u00e0 la fois", "start": 1587.64, "duration": 3.96}, {"text": "commune PCI d\u00e9partement r\u00e9gion et vous", "start": 1589.159, "duration": 3.841}, {"text": "savez qu'un certain nombre de de", "start": 1591.6, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9partements sont dans une situation qui", "start": 1593.0, "duration": 4.88}, {"text": "est une situation extr\u00eamement difficile", "start": 1594.96, "duration": 5.0}, {"text": "et qui bien \u00e9videmment ne permet pas le", "start": 1597.88, "duration": 4.679}, {"text": "moindre pr\u00e9l\u00e8vement d'o\u00f9 cette notion", "start": 1599.96, "duration": 6.0}, {"text": "d'o\u00f9 cette notion de vraiment de", "start": 1602.559, "duration": 6.281}, {"text": "vigilance et ce que nous regardons avec", "start": 1605.96, "duration": 5.68}, {"text": "ce m\u00e9canisme c'est tr\u00e8s concr\u00e8tement une", "start": 1608.84, "duration": 4.839}, {"text": "baisse des d\u00e9penses de fonctionnement", "start": 1611.64, "duration": 3.84}, {"text": "c'est vraiment \u00e7a que nous cherchons \u00e0", "start": 1613.679, "duration": 3.201}, {"text": "faire et c'est en \u00e7a qu'il y a pas", "start": 1615.48, "duration": 5.76}, {"text": "d'incitation \u00e0 \u00e0 la mauvaise gestion sur", "start": 1616.88, "duration": 8.08}, {"text": "le le commentaire que vous avez fait sur", "start": 1621.24, "duration": 5.559}, {"text": "le fond vert je rappelle", "start": 1624.96, "duration": 4.079}, {"text": "qu'effectivement quand on regarde la LFI", "start": 1626.799, "duration": 5.281}, {"text": "pour 2024 il y avait 2 milliard 5 mais", "start": 1629.039, "duration": 6.281}, {"text": "je rappelle que le d\u00e9cret de f\u00e9vrier", "start": 1632.08, "duration": 5.56}, {"text": "avec le gel des d\u00e9penses avait d\u00e9j\u00e0", "start": 1635.32, "duration": 6.239}, {"text": "ramen\u00e9 le fond vert \u00e0 1750000 \u20ac et je", "start": 1637.64, "duration": 6.6}, {"text": "vous ai dit tout \u00e0 l'heure que le sujet", "start": 1641.559, "duration": 4.881}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 d'ailleurs quand on regarde la", "start": 1644.24, "duration": 4.64}, {"text": "consommation du fond vert sur l'exercice", "start": 1646.44, "duration": 4.599}, {"text": "23 donc l'ex\u00e9cuter ce qui est quand m\u00eame", "start": 1648.88, "duration": 4.76}, {"text": "le juge de paix on est effectivement 1", "start": 1651.039, "duration": 4.561}, {"text": "milliard 8 donc on voit bien que c'est", "start": 1653.64, "duration": 5.399}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 est le le sujet et je pense", "start": 1655.6, "duration": 6.919}, {"text": "que c'est important qu'on le regarde sur", "start": 1659.039, "duration": 6.281}, {"text": "la circulaire concernant la", "start": 1662.519, "duration": 4.961}, {"text": "contractualisation et la pluriannulit\u00e9", "start": 1665.32, "duration": 3.64}, {"text": "je dois la v\u00e9rit\u00e9 de vous dire que dans", "start": 1667.48, "duration": 3.799}, {"text": "ma 3e semaine d'arriv\u00e9e au gouvernement", "start": 1668.96, "duration": 4.88}, {"text": "je n'ai pas de lecture \u00e0 ce stade sur le", "start": 1671.279, "duration": 5.4}, {"text": "sujet mais \u00e7a fait partie des points que", "start": 1673.84, "duration": 4.0}, {"text": "je veux regarder tout \u00e0 l'heure je", "start": 1676.679, "duration": 3.081}, {"text": "faisais allusion au travail que je", "start": 1677.84, "duration": 4.16}, {"text": "souhaitais mener avec pr\u00e9fet sous-pr\u00e9fet", "start": 1679.76, "duration": 4.399}, {"text": "typiquement c'est un des sujets et le", "start": 1682.0, "duration": 3.559}, {"text": "Premier ministre a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair dans", "start": 1684.159, "duration": 3.36}, {"text": "sa feuille de route insistant aupr\u00e8s des", "start": 1685.559, "duration": 3.921}, {"text": "membres de son gouvernement sur le suivi", "start": 1687.519, "duration": 4.561}, {"text": "en d'autres termes l'heure n'est pas aux", "start": 1689.48, "duration": 5.439}, {"text": "annonces elle est \u00e0 que sont devenus les", "start": 1692.08, "duration": 5.079}, {"text": "annonces et je pense que nous avons un", "start": 1694.919, "duration": 4.6}, {"text": "travail tout \u00e0 fait important \u00e0 faire et", "start": 1697.159, "duration": 4.36}, {"text": "moi je fais partie en tant qu'\u00e9lu de", "start": 1699.519, "duration": 3.28}, {"text": "celles et ceux qui pensent que la", "start": 1701.519, "duration": 3.28}, {"text": "contractualisation pluriannuelle est", "start": 1702.799, "duration": 5.321}, {"text": "effectivement un moyen de pouvoir av", "start": 1704.799, "duration": 6.12}, {"text": "avanc\u00e9 et quelque part le crte est un", "start": 1708.12, "duration": 4.64}, {"text": "outil qui n'est pas inint\u00e9ressant et", "start": 1710.919, "duration": 3.081}, {"text": "dans la m\u00e9thode que je souhaite", "start": 1712.76, "duration": 2.88}, {"text": "appliquer je souhaite regarder dans", "start": 1714.0, "duration": 4.44}, {"text": "chacune des r\u00e9gions les crte avec un", "start": 1715.64, "duration": 4.84}, {"text": "prisme je vous le dis assez simple les", "start": 1718.44, "duration": 3.599}, {"text": "10 qui fonctionnent le mieux et les 10", "start": 1720.48, "duration": 3.16}, {"text": "qui fonctionnent pas pour essayer de", "start": 1722.039, "duration": 3.88}, {"text": "comprendre pourquoi on a une telle", "start": 1723.64, "duration": 4.48}, {"text": "diff\u00e9rence et quelles sont les raisons", "start": 1725.919, "duration": 4.321}, {"text": "de fa\u00e7on \u00e0 mesurer finalement comment", "start": 1728.12, "duration": 3.96}, {"text": "une contractualisation peut fonctionner", "start": 1730.24, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 certains endroits pas \u00e0 d'autres et", "start": 1732.08, "duration": 2.8}, {"text": "regarder ce que nous pouvons faire en", "start": 1733.76, "duration": 2.639}, {"text": "d'autres termes pas r\u00e9inventer quoi que", "start": 1734.88, "duration": 3.519}, {"text": "ce soit mais essayer de compr comendre", "start": 1736.399, "duration": 4.16}, {"text": "quels sont les blocages quels sont les", "start": 1738.399, "duration": 4.4}, {"text": "irritants je pense que c'est un point", "start": 1740.559, "duration": 5.201}, {"text": "tout \u00e0 fait important pour votre", "start": 1742.799, "duration": 4.841}, {"text": "question sur la simplification des", "start": 1745.76, "duration": 3.44}, {"text": "normes je pas \u00e0 chaque fois vous dire", "start": 1747.64, "duration": 3.6}, {"text": "rapport Avignon mais en tout cas c'est", "start": 1749.2, "duration": 4.52}, {"text": "un un sujet pour moi concret et qui", "start": 1751.24, "duration": 4.96}, {"text": "permet tout de suite de mettre en place", "start": 1753.72, "duration": 3.92}, {"text": "quelque chose qui existe et qui est", "start": 1756.2, "duration": 4.04}, {"text": "disponible et sur votre point de la", "start": 1757.64, "duration": 5.24}, {"text": "rupture entre le citoyen et la commune", "start": 1760.24, "duration": 4.84}, {"text": "je dois vous dire Madame la rapporteur", "start": 1762.88, "duration": 3.84}, {"text": "que \u00e0 titre personnel puisque vous", "start": 1765.08, "duration": 3.56}, {"text": "comprenez bien que \u00e0 ce stade", "start": 1766.72, "duration": 3.64}, {"text": "je n'ai pas mandat pour engager le", "start": 1768.64, "duration": 3.919}, {"text": "gouvernement mais en ce qui me concerne", "start": 1770.36, "duration": 4.039}, {"text": "je suis tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par l'id\u00e9e de", "start": 1772.559, "duration": 5.201}, {"text": "redonner un pouvoir de taux d\u00e9j\u00e0 aux", "start": 1774.399, "duration": 5.481}, {"text": "collectivit\u00e9s je suis consciente que la", "start": 1777.76, "duration": 4.639}, {"text": "pression fiscale dans notre pays est", "start": 1779.88, "duration": 4.6}, {"text": "l'une des plus \u00e9lev\u00e9es donc il faut que", "start": 1782.399, "duration": 4.4}, {"text": "nous soyons extr\u00eamement vigilants mais", "start": 1784.48, "duration": 4.0}, {"text": "pour autant je pense que nous ne pouvons", "start": 1786.799, "duration": 2.921}, {"text": "pas \u00e9viter ce d\u00e9bat avec les", "start": 1788.48, "duration": 3.48}, {"text": "collectivit\u00e9s et nous sommes \u00e0 18 mois", "start": 1789.72, "duration": 4.0}, {"text": "des \u00e9lections municipales c'est", "start": 1791.96, "duration": 4.48}, {"text": "probablement un moment pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 1793.72, "duration": 4.52}, {"text": "une contribution dont j'ignore au moment", "start": 1796.44, "duration": 3.079}, {"text": "o\u00f9 je vous parle quels peuvent \u00eatre les", "start": 1798.24, "duration": 2.72}, {"text": "moyens mais je pense qu'il y a", "start": 1799.519, "duration": 4.081}, {"text": "probablement une r\u00e9flexion \u00e0 mener merci", "start": 1800.96, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup je passe tout de suite la", "start": 1803.6, "duration": 2.84}, {"text": "parole \u00e0 Johann gilet pour le groupe", "start": 1804.88, "duration": 3.159}, {"text": "rassemblement national je vous rappelle", "start": 1806.44, "duration": 3.44}, {"text": "que c'est pour 4", "start": 1808.039, "duration": 4.321}, {"text": "minutes oui madame la ministre la", "start": 1809.88, "duration": 4.2}, {"text": "situation est critique personne ne peut", "start": 1812.36, "duration": 2.919}, {"text": "le nier et certainement pas le", "start": 1814.08, "duration": 2.719}, {"text": "rassemblement national qui n'a eu de", "start": 1815.279, "duration": 3.721}, {"text": "cess ces derni\u00e8res ann\u00e9es d'alerter la", "start": 1816.799, "duration": 3.961}, {"text": "France vit au-dessus de ses moyens mais", "start": 1819.0, "duration": 3.519}, {"text": "c'est bien la gestion catastrophique de", "start": 1820.76, "duration": 2.919}, {"text": "nos finances publiques par les", "start": 1822.519, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernements successifs qui a mis la", "start": 1823.679, "duration": 3.561}, {"text": "France dans cette situation la France", "start": 1825.559, "duration": 3.921}, {"text": "cumule des records d'imp\u00f4ts de d\u00e9ficit", "start": 1827.24, "duration": 4.279}, {"text": "et de dettes loin de la rupture attendue", "start": 1829.48, "duration": 3.439}, {"text": "et du courage politique le gouvernement", "start": 1831.519, "duration": 3.88}, {"text": "a pr\u00e9sent\u00e9 un budget injuste injuste", "start": 1832.919, "duration": 4.201}, {"text": "pour les retrait\u00e9s et les Fran\u00e7ais qui", "start": 1835.399, "duration": 3.52}, {"text": "travaillent un justuste aussi pour les", "start": 1837.12, "duration": 3.799}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales \u00e0 qui vous", "start": 1838.919, "duration": 4.281}, {"text": "allez retirer pas moins de 5 milliards", "start": 1840.919, "duration": 4.24}, {"text": "et \u00e0 qui vous baisser la DGF en", "start": 1843.2, "duration": 4.359}, {"text": "eurocourant rappelons-le si la situation", "start": 1845.159, "duration": 3.88}, {"text": "des collectivit\u00e9s ne cesse de se", "start": 1847.559, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9grader c'est en raison de", "start": 1849.039, "duration": 2.601}, {"text": "l'\u00e9tranglement financier impos\u00e9 par", "start": 1850.159, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00c9tat soit par des d\u00e9cisions directes", "start": 1851.64, "duration": 4.639}, {"text": "soit en ricoch\u00e9 du fait de la politique", "start": 1854.0, "duration": 4.44}, {"text": "nationale men\u00e9e deux petits ex exemple", "start": 1856.279, "duration": 3.64}, {"text": "90 % de l'augmentation de la masse", "start": 1858.44, "duration": 3.28}, {"text": "salariale des collectivit\u00e9s est du fait", "start": 1859.919, "duration": 3.521}, {"text": "des mesures impos\u00e9es par l'\u00c9tat sans", "start": 1861.72, "duration": 3.839}, {"text": "aucune compensation depuis 2 ans le", "start": 1863.44, "duration": 3.839}, {"text": "droit de mutation les droits de mutation", "start": 1865.559, "duration": 3.881}, {"text": "pardon ont chut\u00e9 cons\u00e9quence directes", "start": 1867.279, "duration": 3.801}, {"text": "des erreurs strat\u00e9giques et disons-le de", "start": 1869.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'incomp\u00e9tence des gouvernements", "start": 1871.08, "duration": 3.599}, {"text": "successifs on demande toujours plus aux", "start": 1872.72, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9lus locaux avec de plus en plus de", "start": 1874.679, "duration": 3.96}, {"text": "normes inflationnistes mais avec", "start": 1877.039, "duration": 3.52}, {"text": "toujours moins de moyens les nouvelles", "start": 1878.639, "duration": 3.841}, {"text": "normes parlons-en d'ailleurs rien qu'en", "start": 1880.559, "duration": 3.72}, {"text": "2022 on estime \u00e0 plus de 2 milliards", "start": 1882.48, "duration": 3.319}, {"text": "leur co\u00fbts pour les collectivit\u00e9s et \u00e0", "start": 1884.279, "duration": 4.36}, {"text": "plus de 1,2 milliards en 2023 je veux", "start": 1885.799, "duration": 5.201}, {"text": "ici d'ailleurs madame la ministre", "start": 1888.639, "duration": 4.121}, {"text": "rappeler que les cr\u00e9dits destin\u00e9s aux", "start": 1891.0, "duration": 3.279}, {"text": "dotations de soutien \u00e0 l'investissement", "start": 1892.76, "duration": 2.799}, {"text": "des collectivit\u00e9s territoriales dans le", "start": 1894.279, "duration": 3.681}, {"text": "cadre du PLF 2025 ne r\u00e9pondent pas aux", "start": 1895.559, "duration": 4.161}, {"text": "besoins de nos territoires et de nos", "start": 1897.96, "duration": 5.4}, {"text": "concitoyens DETR DPV dcil en EUR", "start": 1899.72, "duration": 5.76}, {"text": "recourant ces dotations d'investissement", "start": 1903.36, "duration": 4.24}, {"text": "sont en recul du fait de l'inflation", "start": 1905.48, "duration": 3.52}, {"text": "cette situation est non seulement", "start": 1907.6, "duration": 2.919}, {"text": "injuste pour les collectivit\u00e9s qui", "start": 1909.0, "duration": 3.639}, {"text": "rappelons-le ne sont \u00e0 l'origine que de", "start": 1910.519, "duration": 4.561}, {"text": "8 % de la dette publique 208 milliards", "start": 1912.639, "duration": 4.52}, {"text": "sur les 3200 milliards de la totalit\u00e9 de", "start": 1915.08, "duration": 4.04}, {"text": "la dette publique mais elle est injuste", "start": 1917.159, "duration": 3.801}, {"text": "aussi pour les Fran\u00e7ais et elle est il", "start": 1919.12, "duration": 3.64}, {"text": "faut le dire dangereuse pour l'\u00e9conomie", "start": 1920.96, "duration": 3.64}, {"text": "du pays dangereuse car il est toujours", "start": 1922.76, "duration": 3.879}, {"text": "utile de le rappeler 60 % de", "start": 1924.6, "duration": 3.799}, {"text": "l'investissement public est port\u00e9 en", "start": 1926.639, "duration": 3.88}, {"text": "France par les collectivit\u00e9s madame la", "start": 1928.399, "duration": 3.721}, {"text": "ministre j'aime le rappeler \u00e9galement", "start": 1930.519, "duration": 3.081}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales sont", "start": 1932.12, "duration": 2.88}, {"text": "bien g\u00e9r\u00e9 dans leur ensemble et", "start": 1933.6, "duration": 3.16}, {"text": "notamment les communes leur dette est", "start": 1935.0, "duration": 3.76}, {"text": "globalement saine pour une raison simple", "start": 1936.76, "duration": 3.48}, {"text": "les collectivit\u00e9s n'empruntent que pour", "start": 1938.76, "duration": 3.0}, {"text": "leurs investissements quand l'\u00c9tat lui", "start": 1940.24, "duration": 3.439}, {"text": "empreinte pour son fonctionnement alors", "start": 1941.76, "duration": 3.32}, {"text": "voil\u00e0 que face \u00e0 cette situation", "start": 1943.679, "duration": 2.761}, {"text": "financi\u00e8re compliqu\u00e9e le nouveau", "start": 1945.08, "duration": 3.559}, {"text": "gouvernement continue de de faire de", "start": 1946.44, "duration": 3.839}, {"text": "faire pardon s'envoler les d\u00e9penses", "start": 1948.639, "duration": 3.52}, {"text": "publiques d'\u00c9tat et taille l\u00e0 o\u00f9 il est", "start": 1950.279, "duration": 3.601}, {"text": "facile de tailler aupr\u00e8s des retrait\u00e9s", "start": 1952.159, "duration": 3.12}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui travaillent et des", "start": 1953.88, "duration": 3.48}, {"text": "collectivit\u00e9s des r\u00e9formes structurelles", "start": 1955.279, "duration": 3.4}, {"text": "il y en a pourtant \u00e0 faire avec des", "start": 1957.36, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9conomies \u00e0 la cl\u00e9 l'immigration nous", "start": 1958.679, "duration": 4.161}, {"text": "co\u00fbte 30 \u00e0 50 milliards par an la fraude", "start": 1960.399, "duration": 4.24}, {"text": "fiscale et sociale ce sont plusieurs", "start": 1962.84, "duration": 3.64}, {"text": "dizaines de milliards l'accumulation", "start": 1964.639, "duration": 3.721}, {"text": "d'un nombre gigantesque de structures et", "start": 1966.48, "duration": 3.159}, {"text": "agences gouvernementales c'est 20", "start": 1968.36, "duration": 3.24}, {"text": "milliards auamo mais madame la ministre", "start": 1969.639, "duration": 3.441}, {"text": "pour rester dans votre portefeuille", "start": 1971.6, "duration": 3.36}, {"text": "minist\u00e9riel je vais plut\u00f4t vous dire ce", "start": 1973.08, "duration": 4.04}, {"text": "sur quoi vous pourriez agir concr\u00e8tement", "start": 1974.96, "duration": 3.559}, {"text": "si le gouvernement auquel vous", "start": 1977.12, "duration": 3.24}, {"text": "appartenez avait un minimum de vision", "start": 1978.519, "duration": 3.481}, {"text": "d'avenir et un minimum de courage", "start": 1980.36, "duration": 4.08}, {"text": "politique en 2015 le red\u00e9coupage de la", "start": 1982.0, "duration": 4.679}, {"text": "carte des r\u00e9gions devait engendrer des", "start": 1984.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9conomies l\u00e0 aussi le rassemblement", "start": 1986.679, "duration": 4.161}, {"text": "national avait pr\u00e9venu et alert\u00e9 il n'en", "start": 1988.399, "duration": 4.841}, {"text": "a rien \u00e9t\u00e9 les d\u00e9penses non'ont au", "start": 1990.84, "duration": 4.6}, {"text": "contraire fait qu'exploser j'en veux", "start": 1993.24, "duration": 3.679}, {"text": "pour preuve par exemple la r\u00e9gion", "start": 1995.44, "duration": 3.839}, {"text": "occcitan ma r\u00e9gion qui a un budget de", "start": 1996.919, "duration": 4.72}, {"text": "3,55 milliards soit plus d'un milliard", "start": 1999.279, "duration": 4.12}, {"text": "de plus qu'\u00e0 l'\u00e9poque des deux anciennes", "start": 2001.639, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9gions depuis fusionn\u00e9 en 2023", "start": 2003.399, "duration": 4.88}, {"text": "d'ailleurs les d\u00e9penses des rgion ont", "start": 2006.679, "duration": 4.081}, {"text": "continu\u00e9 d'augmenter de 4,9 % avec des", "start": 2008.279, "duration": 5.041}, {"text": "charges externes en hausse de 15 %. les", "start": 2010.76, "duration": 3.879}, {"text": "charges financi\u00e8res quant \u00e0 elles ont", "start": 2013.32, "duration": 5.16}, {"text": "augment\u00e9 de 52,9 % le red\u00e9coupage des", "start": 2014.639, "duration": 5.121}, {"text": "r\u00e9gions a par ailleurs \u00e9loign\u00e9 les", "start": 2018.48, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais de leurs \u00e9lus c'est aussi un", "start": 2019.76, "duration": 4.12}, {"text": "sujet qu'il faut entendre bref c'est", "start": 2021.44, "duration": 3.959}, {"text": "donc le sujet du mil000feuill", "start": 2023.88, "duration": 3.44}, {"text": "administratif qu'il faut avoir le", "start": 2025.399, "duration": 4.16}, {"text": "courage d'aborder le rapport Ravignon", "start": 2027.32, "duration": 4.44}, {"text": "dont vous avez parl\u00e9 a ainsi \u00e9valu\u00e9 le", "start": 2029.559, "duration": 4.681}, {"text": "fardeau du millefeuille administratif \u00e0", "start": 2031.76, "duration": 5.36}, {"text": "7,5 milliards d'euros il faut \u00e9galement", "start": 2034.24, "duration": 6.559}, {"text": "aborder le sujet des EPCI et bien qui", "start": 2037.12, "duration": 5.279}, {"text": "g\u00e8re des comp\u00e9tences qui autrefois", "start": 2040.799, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9taient g\u00e9r\u00e9es par des mairies avec une", "start": 2042.399, "duration": 5.76}, {"text": "croissance importante dans les d\u00e9penses", "start": 2045.96, "duration": 4.76}, {"text": "de fonctionnement et dans les effectifs", "start": 2048.159, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9galement alors madame la ministre il", "start": 2050.72, "duration": 3.24}, {"text": "faut agir et pour conclure le", "start": 2052.24, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national vous demande des", "start": 2053.96, "duration": 3.639}, {"text": "mesures concr\u00e8tes d'\u00e9conomie avec une", "start": 2055.48, "duration": 4.48}, {"text": "vision d'avenir sur le moyen et le long", "start": 2057.599, "duration": 4.28}, {"text": "terme il faut agir et poser sa question", "start": 2059.96, "duration": 4.399}, {"text": "dans les 4 minutes chers coll\u00e8gues l'or", "start": 2061.879, "duration": 3.76}, {"text": "Miller pour le groupe Ensemble pour la", "start": 2064.359, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2065.639, "duration": 3.44}, {"text": "Madame madame la ministre tout d'abord", "start": 2067.399, "duration": 3.161}, {"text": "f\u00e9licitations au nom du groupe Ensemble", "start": 2069.079, "duration": 3.201}, {"text": "pour la R\u00e9publique pour votre nomination", "start": 2070.56, "duration": 3.839}, {"text": "l'ordre de votre passation de pouvoir", "start": 2072.28, "duration": 4.879}, {"text": "vous avez parl\u00e9 de resp et d'humilit\u00e9 et", "start": 2074.399, "duration": 4.321}, {"text": "promis d'\u00e9couter chaque \u00e9lu avec une", "start": 2077.159, "duration": 3.0}, {"text": "attention toute particuli\u00e8re \u00e0 leurs", "start": 2078.72, "duration": 3.439}, {"text": "capacit\u00e9s et leurs moyens d'agir en", "start": 2080.159, "duration": 3.881}, {"text": "effet \u00e9couter soutenir les \u00e9lus locaux", "start": 2082.159, "duration": 2.96}, {"text": "c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 fait ces derni\u00e8res", "start": 2084.04, "duration": 2.68}, {"text": "ann\u00e9es pour mieux prot\u00e9ger d'abord", "start": 2085.119, "duration": 3.441}, {"text": "l'exercice d'un mandat \u00e9lectif avec le", "start": 2086.72, "duration": 3.72}, {"text": "renforcement de l'accompagnement et la", "start": 2088.56, "duration": 3.24}, {"text": "fermet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des auteurs de", "start": 2090.44, "duration": 4.159}, {"text": "violence commise \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9lus pour", "start": 2091.8, "duration": 4.24}, {"text": "accompagner les collectivit\u00e9s dans la", "start": 2094.599, "duration": 3.081}, {"text": "transition \u00e9cologique avec le fond vert", "start": 2096.04, "duration": 3.16}, {"text": "qui je le rappelle ne devait exister", "start": 2097.68, "duration": 3.76}, {"text": "qu'un an et qui a \u00e9t\u00e9 p\u00e9r\u00e9nis\u00e9 faire en", "start": 2099.2, "duration": 3.8}, {"text": "sorte que l'\u00c9tat soit un facilitateur", "start": 2101.44, "duration": 3.159}, {"text": "dans les projets des collectivit\u00e9s c'est", "start": 2103.0, "duration": 3.599}, {"text": "le cas gr\u00e2ce au couple mare pr\u00e9fet qui", "start": 2104.599, "duration": 3.841}, {"text": "qui fonctionne tr\u00e8s bien nous avons", "start": 2106.599, "duration": 3.361}, {"text": "aussi agi encore r\u00e9cemment sur le sujet", "start": 2108.44, "duration": 2.96}, {"text": "des secr\u00e9taires de mairie v\u00e9ritable", "start": 2109.96, "duration": 3.159}, {"text": "cheville ouvri\u00e8re de nos communes", "start": 2111.4, "duration": 3.24}, {"text": "concr\u00e8tement aussi il n'est pas inutile", "start": 2113.119, "duration": 3.401}, {"text": "de rappeler qu'en 2023 la DGF a \u00e9t\u00e9", "start": 2114.64, "duration": 3.479}, {"text": "augment\u00e9 pour la premi\u00e8re fois depuis 13", "start": 2116.52, "duration": 3.599}, {"text": "ans et qu'une la hausse a suivi", "start": 2118.119, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9galement en 2024 j'ai une premi\u00e8re", "start": 2120.119, "duration": 3.72}, {"text": "question mais qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e par", "start": 2122.52, "duration": 2.68}, {"text": "Madame la rapporteur sur le fond de", "start": 2123.839, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9caution dont on parle dans le projet", "start": 2125.2, "duration": 3.68}, {"text": "de loi de financeces parce qu'en effet", "start": 2127.04, "duration": 3.84}, {"text": "comme vous avez pu le dire il y a il y a", "start": 2128.88, "duration": 3.44}, {"text": "un sentiment qui revient chez les \u00e9lus", "start": 2130.88, "duration": 2.84}, {"text": "locaux qui est celui qu'on va chercher", "start": 2132.32, "duration": 3.6}, {"text": "finalement \u00e0 faire des \u00e9conomies vers", "start": 2133.72, "duration": 4.2}, {"text": "les on va chercher les les collectivit\u00e9s", "start": 2135.92, "duration": 3.64}, {"text": "qui sont les plus vertueuses et qu'on", "start": 2137.92, "duration": 2.679}, {"text": "laisse entre guillemets finalement", "start": 2139.56, "duration": 2.16}, {"text": "tranquille celles qui n'ont pas pris", "start": 2140.599, "duration": 2.401}, {"text": "leur responsabilit\u00e9 donc vous avez", "start": 2141.72, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9pondu en effet sur l'avenir de ce fond", "start": 2143.0, "duration": 4.48}, {"text": "de pr\u00e9caution pour l'ann\u00e9e prochaine et", "start": 2145.359, "duration": 3.561}, {"text": "puis ces derniers mois vous l'avez dit", "start": 2147.48, "duration": 2.8}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s sur la table du", "start": 2148.92, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement deux rapports importants", "start": 2150.28, "duration": 3.76}, {"text": "qui nous semble tr\u00e8s utile utile parce", "start": 2151.88, "duration": 3.76}, {"text": "que ces rapports r\u00e9pondent \u00e0 des \u00e0 la", "start": 2154.04, "duration": 2.88}, {"text": "question fondamentale du lien de", "start": 2155.64, "duration": 2.52}, {"text": "confiance entre entre l'\u00c9tat et les", "start": 2156.92, "duration": 3.0}, {"text": "collectivit\u00e9s locales on le voit bien", "start": 2158.16, "duration": 3.08}, {"text": "dans nos relations avec les maires les", "start": 2159.92, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lus d\u00e9partementaux r\u00e9gionaux on ressent", "start": 2161.24, "duration": 3.52}, {"text": "ais\u00e9ment la fragilit\u00e9 de cette confiance", "start": 2163.2, "duration": 2.84}, {"text": "parce qu'il y a un vrai besoin de", "start": 2164.76, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9centralisation de faire confiance aux", "start": 2166.04, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9lus de terrain et une fragilit\u00e9 car il", "start": 2167.72, "duration": 3.56}, {"text": "y a de l'incompr\u00e9hension deux petits", "start": 2169.599, "duration": 3.0}, {"text": "exemples concrets que vous connaissez", "start": 2171.28, "duration": 2.559}, {"text": "tr\u00e8s bien et que je cite chez moi mais", "start": 2172.599, "duration": 3.121}, {"text": "qui ne sont pas des cas isol\u00e9s le RSA", "start": 2173.839, "duration": 3.361}, {"text": "rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence des d\u00e9partements", "start": 2175.72, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9tat compense mais ces compensations", "start": 2177.2, "duration": 3.119}, {"text": "ne tiennent pas compte de l'\u00e9volution du", "start": 2179.04, "duration": 2.88}, {"text": "nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA dans la", "start": 2180.319, "duration": 3.28}, {"text": "Marne c'estes 5 millions d'euros qui ne", "start": 2181.92, "duration": 3.199}, {"text": "sont pas compens\u00e9s cette ann\u00e9e", "start": 2183.599, "duration": 3.201}, {"text": "l'augmentation du SMIC la revalorisation", "start": 2185.119, "duration": 3.441}, {"text": "du point d'indice ce sont de belles", "start": 2186.8, "duration": 2.76}, {"text": "nouvelles mais qui ne sont pas", "start": 2188.56, "duration": 3.16}, {"text": "n\u00e9cessairement compens\u00e9es de la m\u00eame", "start": 2189.56, "duration": 3.64}, {"text": "mani\u00e8re les exp\u00e9rimentations sont une", "start": 2191.72, "duration": 3.119}, {"text": "excellente m\u00e9thode mais force est de", "start": 2193.2, "duration": 3.6}, {"text": "constater qu'ell finissent toujours ou", "start": 2194.839, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre parfois par une g\u00e9n\u00e9ralisation", "start": 2196.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 la charge de la collectivit\u00e9", "start": 2199.079, "duration": 2.881}, {"text": "s'agissant de ce sujet de la", "start": 2200.8, "duration": 2.279}, {"text": "compensation je voulais savoir ce que", "start": 2201.96, "duration": 2.32}, {"text": "vous penseiez de l'id\u00e9e d\u00e9fendue par", "start": 2203.079, "duration": 3.161}, {"text": "notre coll\u00e8gue Eric vert de redonir du", "start": 2204.28, "duration": 3.24}, {"text": "pouvoir de taux aux collectivit\u00e9s", "start": 2206.24, "duration": 3.0}, {"text": "territorial et de mieux partager l'imp\u00f4t", "start": 2207.52, "duration": 3.4}, {"text": "national et la gouvernance", "start": 2209.24, "duration": 4.2}, {"text": "aff\u00e9rente les \u00e9lus locaux enfin voient", "start": 2210.92, "duration": 4.0}, {"text": "au quotidien un enchev\u00eatrement des", "start": 2213.44, "duration": 3.08}, {"text": "politiques des comp\u00e9tences entre \u00e9tat", "start": 2214.92, "duration": 3.32}, {"text": "collectivit\u00e9 et des doubles qui nuisent", "start": 2216.52, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 la clartet\u00e9 des politiques", "start": 2218.24, "duration": 3.359}, {"text": "publiques mais aussi \u00e0 leur efficacit\u00e9", "start": 2219.839, "duration": 3.441}, {"text": "le rapport vous l'avez cit\u00e9 de Boris", "start": 2221.599, "duration": 3.161}, {"text": "Ravignon appara\u00eet clairement comme une", "start": 2223.28, "duration": 3.36}, {"text": "lueur d'espoir pour nous tous nous", "start": 2224.76, "duration": 3.24}, {"text": "pouvons d\u00e9sormais chiffrer ce co\u00fbt de", "start": 2226.64, "duration": 3.56}, {"text": "l'enchev\u00eatrement estim\u00e9 \u00e0 7,5 milliards", "start": 2228.0, "duration": 3.88}, {"text": "d'euros port\u00e9 en tr\u00e8s grande partie par", "start": 2230.2, "duration": 2.96}, {"text": "les collectivit\u00e9s elles-m\u00eames 6", "start": 2231.88, "duration": 2.8}, {"text": "milliards d'euros et ce sont d'ailleurs", "start": 2233.16, "duration": 3.12}, {"text": "les communes qui payent le plus lourd", "start": 2234.68, "duration": 2.84}, {"text": "tribut de cette situation avec une", "start": 2236.28, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9pense estim\u00e9e \u00e0 4,8 milliards d'euros", "start": 2237.52, "duration": 4.36}, {"text": "je voulais donc vous interroger madame", "start": 2240.48, "duration": 2.879}, {"text": "la ministre sur votre m\u00e9thode pour", "start": 2241.88, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9duire ses co\u00fbts li\u00e9s \u00e0", "start": 2243.359, "duration": 2.601}, {"text": "l'enchev\u00eatrement des comp\u00e9tences entre", "start": 2244.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00c9tat et collectivit\u00e9 et ainsi qu'\u00e0 la", "start": 2245.96, "duration": 4.08}, {"text": "surabondance de normes pesant sur nos", "start": 2247.92, "duration": 4.159}, {"text": "collectivit\u00e9s comment est-ce qu'on peut", "start": 2250.04, "duration": 3.44}, {"text": "comment est-ce qu'on pourrait y \u00eatre", "start": 2252.079, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9videmment nous parlementaires associ\u00e9s", "start": 2253.48, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 la votre m\u00e9thode et \u00e0 cette r\u00e9forme", "start": 2255.48, "duration": 4.68}, {"text": "n\u00e9cessaire merci beaucoup merci chers", "start": 2257.64, "duration": 4.479}, {"text": "coll\u00e8gu ellisa Martin pour le groupe la", "start": 2260.16, "duration": 5.159}, {"text": "France insoumise merci beaucoup allons", "start": 2262.119, "duration": 5.521}, {"text": "tout d'abord \u00e0 l'essentiel il s'agit", "start": 2265.319, "duration": 5.361}, {"text": "donc tout cumul\u00e9 de 10 milliards qui", "start": 2267.64, "duration": 5.6}, {"text": "vont \u00eatre ponctionn\u00e9 au d\u00e9triment des", "start": 2270.68, "duration": 5.04}, {"text": "collectivit\u00e9s dans un contexte o\u00f9 Bruno", "start": 2273.24, "duration": 5.2}, {"text": "Le Maire les rendis responsable du", "start": 2275.72, "duration": 5.599}, {"text": "d\u00e9ficit public je rappelle si besoin", "start": 2278.44, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9tait que les budgets des collectivit\u00e9s", "start": 2281.319, "duration": 3.76}, {"text": "doivent \u00eatre n\u00e9cessairement \u00e0", "start": 2283.599, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9quilibre c'est donc toutes les propos", "start": 2285.079, "duration": 4.121}, {"text": "de Bruno Le Maire sont donc tout \u00e0 fait", "start": 2287.48, "duration": 3.96}, {"text": "faux la Cour des comptes \u00e9voque la", "start": 2289.2, "duration": 4.68}, {"text": "suppression de 100000 emplois dans un", "start": 2291.44, "duration": 5.08}, {"text": "sombre bureau qui quoi comment on ne le", "start": 2293.88, "duration": 5.64}, {"text": "sait pas soyons clair cette r\u00e9duction", "start": 2296.52, "duration": 5.319}, {"text": "drastique des moyens consacr\u00e9s aux", "start": 2299.52, "duration": 4.24}, {"text": "collectivit\u00e9s locales auront des", "start": 2301.839, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quences sur les services publics et", "start": 2303.76, "duration": 4.12}, {"text": "sur les politiques publiques nous", "start": 2306.119, "duration": 3.641}, {"text": "pensons par exemple \u00e0 la protection de", "start": 2307.88, "duration": 4.239}, {"text": "l'enfance nous pensons autre exemple \u00e0", "start": 2309.76, "duration": 4.48}, {"text": "l'accueil public de la petite enfance", "start": 2312.119, "duration": 3.801}, {"text": "qui a force d'\u00e9trangler les", "start": 2314.24, "duration": 3.839}, {"text": "collectivit\u00e9s \u00e0 laisser la place au", "start": 2315.92, "duration": 4.28}, {"text": "priv\u00e9s avec les cons\u00e9quences que l'on", "start": 2318.079, "duration": 5.76}, {"text": "sait avec moins de 60 % sur le fond vert", "start": 2320.2, "duration": 5.8}, {"text": "il ne sera m\u00eame plus question d'", "start": 2323.839, "duration": 5.321}, {"text": "d'isoler de fa\u00e7on correcte et \u00e9cologique", "start": 2326.0, "duration": 5.48}, {"text": "les b\u00e2timents publics franchement quel", "start": 2329.16, "duration": 4.12}, {"text": "hypocrisie deux principes", "start": 2331.48, "duration": 4.0}, {"text": "constitutionnels et r\u00e9publicains sont", "start": 2333.28, "duration": 4.48}, {"text": "bafou\u00e9s la libre administration des", "start": 2335.48, "duration": 5.28}, {"text": "collectivit\u00e9s et l'autonomie financi\u00e8re", "start": 2337.76, "duration": 4.359}, {"text": "la libre administration des", "start": 2340.76, "duration": 3.4}, {"text": "collectivit\u00e9s est un principe", "start": 2342.119, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mocratique cela dit que les \u00e9lus", "start": 2344.16, "duration": 4.8}, {"text": "doivent pouvoir respecter leurs", "start": 2346.839, "duration": 4.161}, {"text": "engagements mettre en \u0153uvre leur", "start": 2348.96, "duration": 4.2}, {"text": "programme programme sur lequel ils ont", "start": 2351.0, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 effectivement \u00e9lu cette impuissance", "start": 2353.16, "duration": 5.76}, {"text": "dans laquelle vous les enfermez", "start": 2356.52, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9videmment explique une partie des", "start": 2358.92, "duration": 4.64}, {"text": "tensions dont ils sont victimes la", "start": 2361.72, "duration": 4.52}, {"text": "surench\u00e8re p\u00e9nale ne r\u00e8glera de ce point", "start": 2363.56, "duration": 5.799}, {"text": "de vue absolument rien l'autonomie", "start": 2366.24, "duration": 5.839}, {"text": "financi\u00e8re est quasi inexistante", "start": 2369.359, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui en particulier pour les", "start": 2372.079, "duration": 5.52}, {"text": "communes et cette expression redonn\u00e9 du", "start": 2374.359, "duration": 5.601}, {"text": "pouvoir de taux aux collectivit\u00e9s et", "start": 2377.599, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre pudique et bien emball\u00e9 dans", "start": 2379.96, "duration": 4.6}, {"text": "un certain nombre de salon mais chacun a", "start": 2382.319, "duration": 3.76}, {"text": "compris ce que cela voulait dire", "start": 2384.56, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9brouillez-vous et recr\u00e9er et Don on", "start": 2386.079, "duration": 5.481}, {"text": "vous donnera l'autorisation de recr\u00e9er", "start": 2388.96, "duration": 5.399}, {"text": "un imp\u00f4t les collectivit\u00e9s aujourd'hui", "start": 2391.56, "duration": 4.48}, {"text": "et particuli\u00e8rement les communes n'ont", "start": 2394.359, "duration": 3.72}, {"text": "plus de levier fiscal il ne reste plus", "start": 2396.04, "duration": 4.48}, {"text": "que la part locale de la taxe fonci\u00e8re", "start": 2398.079, "duration": 4.881}, {"text": "d'o\u00f9 une augmentation majeure de", "start": 2400.52, "duration": 5.4}, {"text": "celle-ci que nous avons pu constater il", "start": 2402.96, "duration": 5.56}, {"text": "ne reste que cela \u00e9tant entendu que cet", "start": 2405.92, "duration": 5.96}, {"text": "imp\u00f4t est particuli\u00e8rement injuste un", "start": 2408.52, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9tat sans parole pour ne pas dire", "start": 2411.88, "duration": 4.76}, {"text": "imposteur des politiques publiques ont", "start": 2414.24, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 impos\u00e9es aux collectivit\u00e9s par", "start": 2416.64, "duration": 5.12}, {"text": "exemple les dispositifs d'accueil", "start": 2419.079, "duration": 5.04}, {"text": "p\u00e9riscolaire ceci devait \u00eatre", "start": 2421.76, "duration": 5.559}, {"text": "effectivement financ\u00e9 par l'\u00c9tat or on", "start": 2424.119, "duration": 6.601}, {"text": "on apprend avec un examen un peu pr\u00e9cis", "start": 2427.319, "duration": 5.441}, {"text": "des documents que cette compensation", "start": 2430.72, "duration": 4.8}, {"text": "n'existera plus les pertes li\u00e9es \u00e0 la", "start": 2432.76, "duration": 4.92}, {"text": "disparition de la taxe d'habitation qui", "start": 2435.52, "duration": 5.319}, {"text": "devait \u00eatre compens\u00e9e \u00e0 l'euro pr\u00eat bah", "start": 2437.68, "duration": 5.72}, {"text": "ce qui suppose forc\u00e9ment d'\u00e9valuer", "start": 2440.839, "duration": 4.361}, {"text": "effectivement ses montants cette", "start": 2443.4, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9valuation devait avoir lieu fin 2023", "start": 2445.2, "duration": 6.28}, {"text": "elle n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 mise en \u0153uvre", "start": 2448.52, "duration": 4.44}, {"text": "voil\u00e0 les raisons pour lesquelles nous", "start": 2451.48, "duration": 3.92}, {"text": "consid\u00e9rons que nous sommes confront\u00e9s \u00e0", "start": 2452.96, "duration": 5.359}, {"text": "un \u00e9tat qui est un \u00e9tat imposter et de", "start": 2455.4, "duration": 4.64}, {"text": "ce point de vue l\u00e0 l'on pourrait dire", "start": 2458.319, "duration": 5.28}, {"text": "que le cynisme le dispute \u00e0", "start": 2460.04, "duration": 5.64}, {"text": "l'irresponsabilit\u00e9 tout le monde paye", "start": 2463.599, "duration": 4.401}, {"text": "sauf vous qui \u00eates responsable de la", "start": 2465.68, "duration": 6.2}, {"text": "situation financi\u00e8re du pays \u00e0 cela vous", "start": 2468.0, "duration": 6.119}, {"text": "entretenez la r\u00e9cession les", "start": 2471.88, "duration": 3.959}, {"text": "collectivit\u00e9s locales vous l'avez dit", "start": 2474.119, "duration": 4.601}, {"text": "contribuent \u00e0 70 % de l'investissement", "start": 2475.839, "duration": 6.641}, {"text": "public civil a priori tendantiellement", "start": 2478.72, "duration": 6.48}, {"text": "plut\u00f4t vertueux on construit un certain", "start": 2482.48, "duration": 4.8}, {"text": "nombre d'\u00e9quipements publics et l'on per", "start": 2485.2, "duration": 3.76}, {"text": "Perm aux services publics locaux de", "start": 2487.28, "duration": 4.2}, {"text": "pouvoir se d\u00e9rouler dans les conditions", "start": 2488.96, "duration": 4.04}, {"text": "les meilleures vos logiques", "start": 2491.48, "duration": 3.839}, {"text": "aust\u00e9ritaires auront un impact", "start": 2493.0, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9conomique vous dites leur faire", "start": 2495.319, "duration": 4.961}, {"text": "confiance ce qui devrait \u00eatre le cas", "start": 2497.64, "duration": 4.6}, {"text": "effectivement mais dans les faites vous", "start": 2500.28, "duration": 4.28}, {"text": "les aborderz et vous les emp\u00eacher de", "start": 2502.24, "duration": 4.76}, {"text": "pouvoir mener leur politique encore une", "start": 2504.56, "duration": 5.039}, {"text": "fois sur laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ils", "start": 2507.0, "duration": 4.8}, {"text": "n'ont m\u00eame plus les moyens de s'assurer", "start": 2509.599, "duration": 4.561}, {"text": "face aux al\u00e9as climatiques et on a tous", "start": 2511.8, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par l'image des \u00e9lus locaux", "start": 2514.16, "duration": 4.52}, {"text": "l'au qui", "start": 2517.44, "duration": 4.28}, {"text": "V pour le groupe socialiste et apparent\u00e9", "start": 2518.68, "duration": 4.639}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Madame la la", "start": 2521.72, "duration": 3.72}, {"text": "ministre nous sommes au mois d'octobre", "start": 2523.319, "duration": 3.721}, {"text": "et les collectivit\u00e9s entrent dans une", "start": 2525.44, "duration": 3.44}, {"text": "p\u00e9riode de construction budg\u00e9taire d\u00e9bat", "start": 2527.04, "duration": 4.24}, {"text": "d'orientation budg\u00e9taire vote du budget", "start": 2528.88, "duration": 4.68}, {"text": "et vous imaginez bien qu'avec un un tel", "start": 2531.28, "duration": 4.68}, {"text": "PLF elle rentre dans cette p\u00e9riode l\u00e0", "start": 2533.56, "duration": 5.12}, {"text": "avec un certain nombre de de questions", "start": 2535.96, "duration": 4.24}, {"text": "d'incertitude", "start": 2538.68, "duration": 4.96}, {"text": "et et je dirais m\u00eame un contexte", "start": 2540.2, "duration": 5.32}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 dont vous connaissez les", "start": 2543.64, "duration": 3.199}, {"text": "cons\u00e9quences puisque'une collectivit\u00e9", "start": 2545.52, "duration": 3.079}, {"text": "quand est dans l'ins\u00e9curit\u00e9 budg\u00e9taire", "start": 2546.839, "duration": 3.161}, {"text": "elle appuie d'abord sur le frein des", "start": 2548.599, "duration": 3.601}, {"text": "investissements et c'est tr\u00e8s", "start": 2550.0, "duration": 4.0}, {"text": "probablement ce qui va se produire \u00e0", "start": 2552.2, "duration": 3.359}, {"text": "l'issue de de ce budget tel qu'il", "start": 2554.0, "duration": 2.76}, {"text": "s'annonce aujourd'hui cela dit je", "start": 2555.559, "duration": 3.481}, {"text": "voudrais vous remercier d'avoir rappel\u00e9", "start": 2556.76, "duration": 3.88}, {"text": "que les collectivit\u00e9s c'est 8 % de la", "start": 2559.04, "duration": 4.76}, {"text": "dette publique euh parce que il y a eu", "start": 2560.64, "duration": 4.679}, {"text": "une petite musique qui a fait peser sur", "start": 2563.8, "duration": 4.759}, {"text": "les collectivit\u00e9s une responsabilit\u00e9", "start": 2565.319, "duration": 4.681}, {"text": "importante s'agissant de la dette", "start": 2568.559, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait les propos de Monsieur Bruno Le", "start": 2570.0, "duration": 4.079}, {"text": "Maire euh ils \u00e9taient tr\u00e8s injustes je", "start": 2571.559, "duration": 3.961}, {"text": "crois \u00e0 l'endroit notamment des", "start": 2574.079, "duration": 3.561}, {"text": "ex\u00e9cutifs de ces collectivit\u00e9s qui font", "start": 2575.52, "duration": 4.079}, {"text": "un travail important pour tenter de", "start": 2577.64, "duration": 3.719}, {"text": "ma\u00eetriser la d\u00e9pense publique ce qui ne", "start": 2579.599, "duration": 3.801}, {"text": "les exon\u00e8re pas d'un effort mais qui", "start": 2581.359, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait je le crois absolument", "start": 2583.4, "duration": 4.959}, {"text": "injuste vous avez permettez-moi de de le", "start": 2585.28, "duration": 4.559}, {"text": "souligner vous avez m\u00eame admis les", "start": 2588.359, "duration": 3.041}, {"text": "injonctions de l'\u00c9tat qui g\u00e9n\u00e9raent des", "start": 2589.839, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9penses c'est agr\u00e9able \u00e0 entendre de la", "start": 2591.4, "duration": 3.159}, {"text": "part d'une ministre charg\u00e9 des", "start": 2593.2, "duration": 3.879}, {"text": "collectivit\u00e9s euh la question \u00e9ant de", "start": 2594.559, "duration": 4.481}, {"text": "savoir quels sont les", "start": 2597.079, "duration": 4.881}, {"text": "les les effets qui peuvent suivre ce", "start": 2599.04, "duration": 6.44}, {"text": "type ce type d'analyse et euh et et de", "start": 2601.96, "duration": 5.32}, {"text": "reconnaissance permettez-moi \u00e9galement", "start": 2605.48, "duration": 3.16}, {"text": "de vous dire que j'accueille un peu avec", "start": 2607.28, "duration": 3.6}, {"text": "circonspection la fongibilit\u00e9 des", "start": 2608.64, "duration": 4.28}, {"text": "enveloppes que vous avez \u00e9voqu\u00e9 parce", "start": 2610.88, "duration": 3.32}, {"text": "que je crois que quand il y a", "start": 2612.92, "duration": 3.439}, {"text": "fongibilit\u00e9 le risque existe de", "start": 2614.2, "duration": 3.68}, {"text": "p\u00e9naliser les territoires qui sont pas", "start": 2616.359, "duration": 3.921}, {"text": "les plus dynamiques euh et que le risque", "start": 2617.88, "duration": 3.719}, {"text": "existe de voir les territoires \u00e0", "start": 2620.28, "duration": 3.88}, {"text": "contrari les plus dynamiques ponctionner", "start": 2621.599, "duration": 4.48}, {"text": "une bonne partie de ces moyensl\u00e0 je", "start": 2624.16, "duration": 4.439}, {"text": "rappelle ici que dans DETR il y a R et", "start": 2626.079, "duration": 4.681}, {"text": "que le r j'y tiens et je suis pas le", "start": 2628.599, "duration": 3.24}, {"text": "seul \u00e0 y tenir et je souhaite", "start": 2630.76, "duration": 2.76}, {"text": "qu'\u00e9videmment ces cr\u00e9dits puissent", "start": 2631.839, "duration": 3.441}, {"text": "continuer \u00e0 \u00eatre fl\u00e9ch\u00e9s vers les", "start": 2633.52, "duration": 4.4}, {"text": "territoires ruraux et ne pas \u00e0 p\u00e2tir", "start": 2635.28, "duration": 4.079}, {"text": "d'une quelconque", "start": 2637.92, "duration": 3.639}, {"text": "fongibilit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par", "start": 2639.359, "duration": 4.121}, {"text": "plusieurs coll\u00e8gues avant moi c'est que", "start": 2641.559, "duration": 3.241}, {"text": "les collectivit\u00e9s sont soumises en", "start": 2643.48, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 une double conjoncture \u00e0 la", "start": 2644.8, "duration": 3.96}, {"text": "fois \u00e9conomique et gouvernementale les", "start": 2646.4, "duration": 5.199}, {"text": "DMTO qui plonge c'est terrible parce que", "start": 2648.76, "duration": 6.359}, {"text": "ces recettesl sont volatile absolument", "start": 2651.599, "duration": 6.201}, {"text": "impossible \u00e0 \u00e0 \u00e0 ma\u00eetriser et et", "start": 2655.119, "duration": 4.561}, {"text": "quasiment \u00e0 anticiper des d\u00e9penses", "start": 2657.8, "duration": 4.0}, {"text": "sociales qui augmentent consid\u00e9rablement", "start": 2659.68, "duration": 4.159}, {"text": "notamment pour les d\u00e9partements qui ont", "start": 2661.8, "duration": 4.039}, {"text": "cette comp\u00e9tence l\u00e0 des frais fixes je", "start": 2663.839, "duration": 5.76}, {"text": "pense ici \u00e0 l'\u00e9nergie qui ont eux aussi", "start": 2665.839, "duration": 6.48}, {"text": "explos\u00e9 des charges des charges", "start": 2669.599, "duration": 4.72}, {"text": "salariales qui ont et c'est heureux", "start": 2672.319, "duration": 5.04}, {"text": "parce qu'il fallait \u00e9videmment augmenter", "start": 2674.319, "duration": 5.201}, {"text": "ces r\u00e9mun\u00e9rations l\u00e0 mais qui ont", "start": 2677.359, "duration": 5.041}, {"text": "conduit en 2024 les collectivit\u00e9s \u00e0", "start": 2679.52, "duration": 5.28}, {"text": "devoir assumer 800 millions d'euros de", "start": 2682.4, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires la", "start": 2684.8, "duration": 4.48}, {"text": "revalorisation du RSA qui elle aussi", "start": 2686.88, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9tait \u00e9videmment n\u00e9cessaire c'est quand", "start": 2689.28, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame 500 millions d'euros en ann\u00e9e", "start": 2691.64, "duration": 4.199}, {"text": "pleine sans compensation et sans accord", "start": 2693.44, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9alable euh avec notamment le comit\u00e9", "start": 2695.839, "duration": 5.76}, {"text": "des financeurs donc \u00e7a charge la barque", "start": 2698.839, "duration": 5.48}, {"text": "consid\u00e9rablement et je pourrais r\u00e9sumer", "start": 2701.599, "duration": 4.0}, {"text": "mon propos en disant que c'est plus de", "start": 2704.319, "duration": 2.76}, {"text": "charges des pensctions parfois", "start": 2705.599, "duration": 3.561}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e9nales j'ai cru comprendre que", "start": 2707.079, "duration": 3.881}, {"text": "pour mon petit d\u00e9partement modeste", "start": 2709.16, "duration": 3.399}, {"text": "conseil d\u00e9partemental de lard\u00e8ch les", "start": 2710.96, "duration": 2.92}, {"text": "sommes pr\u00e9lev sur ces recettes de", "start": 2712.559, "duration": 3.56}, {"text": "fonctionnement devrait avoisiner les 7", "start": 2713.88, "duration": 3.959}, {"text": "millions d'euros je suis tr\u00e8s heureux de", "start": 2716.119, "duration": 3.081}, {"text": "ne pas \u00eatre vice-pr\u00e9sident en charge des", "start": 2717.839, "duration": 2.601}, {"text": "finances de l'ard\u00e8ch parce que je pense", "start": 2719.2, "duration": 2.399}, {"text": "que mon coll\u00e8gue va se faire des cheveux", "start": 2720.44, "duration": 2.879}, {"text": "blancs pour arriver \u00e0 boucler son budget", "start": 2721.599, "duration": 5.921}, {"text": "et enfin ce fond vert qui alors par fois", "start": 2723.319, "duration": 5.52}, {"text": "vous avez jongl\u00e9 entre les millions et", "start": 2727.52, "duration": 3.24}, {"text": "les milliards mais c'est bien 1 milliard", "start": 2728.839, "duration": 4.161}, {"text": "800 millions d'euros d'ex\u00e9cuter et c'est", "start": 2730.76, "duration": 4.359}, {"text": "bien un fond vert qui passe \u00e0 1 milliard", "start": 2733.0, "duration": 5.0}, {"text": "si j'ai bien compris c'est donc c'est", "start": 2735.119, "duration": 6.041}, {"text": "donc une coupe sombre comme \u00e7a que \u00e7a", "start": 2738.0, "duration": 5.559}, {"text": "s'appelle pratiquement divis\u00e9 par deux", "start": 2741.16, "duration": 3.679}, {"text": "alors je terminerai simpement en disant", "start": 2743.559, "duration": 2.56}, {"text": "qu'il y a un principe celui qui d\u00e9pense", "start": 2744.839, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9cide vous avez beaucoup parl\u00e9 de votre", "start": 2746.119, "duration": 2.48}, {"text": "m\u00e9thode et c'est bien d'avoir une", "start": 2747.599, "duration": 2.121}, {"text": "ministre qui a une m\u00e9thode je voudrais", "start": 2748.599, "duration": 3.361}, {"text": "juste savoir si vous si vous envisagez", "start": 2749.72, "duration": 4.76}, {"text": "pardon d'am\u00e9liorer la cod\u00e9cision pour", "start": 2751.96, "duration": 4.119}, {"text": "faire en sorte que celui qui d\u00e9pense ne", "start": 2754.48, "duration": 3.04}, {"text": "soit pas mis devant le fait accompli", "start": 2756.079, "duration": 3.201}, {"text": "parce que aujourd'hui les collectivit\u00e9s", "start": 2757.52, "duration": 2.839}, {"text": "pour la plupart d'entre elles ont le", "start": 2759.28, "duration": 2.24}, {"text": "sentiment d'\u00eatre mis devant le fait", "start": 2760.359, "duration": 3.121}, {"text": "accompli je vous remercie merci la", "start": 2761.52, "duration": 3.319}, {"text": "parole est \u00e0 Philippe goselin pour le", "start": 2763.48, "duration": 3.079}, {"text": "groupe droite r\u00e9publicaine merci", "start": 2764.839, "duration": 2.72}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident mes chers", "start": 2766.559, "duration": 2.881}, {"text": "coll\u00e8gues madame la ministre merci de de", "start": 2767.559, "duration": 3.681}, {"text": "vos propos au moins avec vous on a une", "start": 2769.44, "duration": 3.919}, {"text": "connaisseuse des collectivit\u00e9s local et", "start": 2771.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un point important mais pour", "start": 2773.359, "duration": 3.321}, {"text": "autant au-del\u00e0 de ce satisfait cite", "start": 2774.72, "duration": 3.8}, {"text": "quelques vraies inqui\u00e9tudes quelques", "start": 2776.68, "duration": 3.52}, {"text": "vraies inqui\u00e9tudes car nous partageons", "start": 2778.52, "duration": 3.319}, {"text": "tous je crois avec diff\u00e9rentes", "start": 2780.2, "duration": 3.96}, {"text": "sensibilit\u00e9s ce qui vient d'\u00eatre dit", "start": 2781.839, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un budget qui est injuste et qui", "start": 2784.16, "duration": 4.439}, {"text": "place euh les \u00e9lus locaux parfois en", "start": 2786.119, "duration": 4.641}, {"text": "bouc \u00e9missaire bouc \u00e9missaire car il", "start": 2788.599, "duration": 4.121}, {"text": "seraiit pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00e9tant responsable", "start": 2790.76, "duration": 3.72}, {"text": "de la dette publique il faut quand m\u00eame", "start": 2792.72, "duration": 3.599}, {"text": "rappeler les choses les collectivit\u00e9s", "start": 2794.48, "duration": 3.28}, {"text": "locales contrairement \u00e0 l'\u00e9tat ne", "start": 2796.319, "duration": 4.401}, {"text": "peuvent pas voter un budget en", "start": 2797.76, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibre et la dette est de la dette", "start": 2800.72, "duration": 4.48}, {"text": "vertueuse puisque c'est de la dette", "start": 2803.2, "duration": 4.08}, {"text": "d'investissement et je crois qu'il y a", "start": 2805.2, "duration": 4.159}, {"text": "pas de difficult\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er de la dette", "start": 2807.28, "duration": 4.799}, {"text": "pour investissement euh contrairement \u00e0", "start": 2809.359, "duration": 4.161}, {"text": "de la dette pour le fonctionnement qui", "start": 2812.079, "duration": 3.121}, {"text": "est r\u00e9currente \u00e9videmment et et se", "start": 2813.52, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te tous les ans on rappellera qu'", "start": 2815.2, "duration": 4.0}, {"text": "effffectivement c'est entre 60 et 70 %", "start": 2817.0, "duration": 4.839}, {"text": "de l'investissement public qui \u00e9mane des", "start": 2819.2, "duration": 4.639}, {"text": "collectivit\u00e9s locales et enrayer la", "start": 2821.839, "duration": 4.161}, {"text": "machine des collectivit\u00e9 locale en terme", "start": 2823.839, "duration": 3.72}, {"text": "d'investissement c'est tout simplement", "start": 2826.0, "duration": 5.04}, {"text": "enrayer la machine locale d'un certain", "start": 2827.559, "duration": 5.121}, {"text": "nombre de march\u00e9s publics et donc", "start": 2831.04, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9conomie d\u00e9partementale communale", "start": 2832.68, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9gionale m\u00eame si le code des march\u00e9s", "start": 2835.2, "duration": 4.08}, {"text": "publics permet bien \u00e9videmment et c'est", "start": 2837.44, "duration": 4.44}, {"text": "tout \u00e0 fait normal que les concurrences", "start": 2839.28, "duration": 4.72}, {"text": "soient les plus larges possibles de fait", "start": 2841.88, "duration": 4.12}, {"text": "assez souvent on a des march\u00e9s locaux et", "start": 2844.0, "duration": 5.4}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien ainsi donc c'est le", "start": 2846.0, "duration": 6.68}, {"text": "p\u00e9ril de l'investissement aujourd'hui", "start": 2849.4, "duration": 5.8}, {"text": "qui qui est \u00e0 mettre en en en avant du", "start": 2852.68, "duration": 4.159}, {"text": "manque d'investissement si les budgets", "start": 2855.2, "duration": 2.96}, {"text": "sont reni\u00e9s je crois que c'est", "start": 2856.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'occasion aussi de rappeler \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 2858.16, "duration": 3.64}, {"text": "que ces engagements ne sont pas", "start": 2860.44, "duration": 2.919}, {"text": "n\u00e9cessairement tenus alors soyons clair", "start": 2861.8, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e7a ne date pas d'aujourd'hui uniquement", "start": 2863.359, "duration": 3.96}, {"text": "euh des d\u00e9penses qui ne sont pas", "start": 2865.559, "duration": 3.56}, {"text": "compens\u00e9es on est loin de l'esprit de la", "start": 2867.319, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9centralisation de 82 euh qui \u00e9tait de", "start": 2869.119, "duration": 5.521}, {"text": "compenser au franc le franc \u00e0 l'euro", "start": 2872.079, "duration": 4.04}, {"text": "l'euro je vais vous prendre quelques", "start": 2874.64, "duration": 2.56}, {"text": "exemples chez chez moi dans le", "start": 2876.119, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9partement de la Manche le RSA est", "start": 2877.2, "duration": 5.119}, {"text": "compens\u00e9 \u00e0 hauteur de 67 % c'est le", "start": 2879.52, "duration": 5.799}, {"text": "meilleur score 2 ti3 1/3 qui n'est pas", "start": 2882.319, "duration": 5.561}, {"text": "compens\u00e9 et j'\u00e9voquerai sans vouloir", "start": 2885.319, "duration": 4.721}, {"text": "caricaturer les MNA 12 millions pour les", "start": 2887.88, "duration": 4.04}, {"text": "mineurs non accompagn\u00e9s compens\u00e9s \u00e0", "start": 2890.04, "duration": 4.72}, {"text": "hauteur de 368 non pas millions mais", "start": 2891.92, "duration": 5.12}, {"text": "pour C vous voyez bien que le compte n'y", "start": 2894.76, "duration": 4.24}, {"text": "est pas le fond de de pr\u00e9caution", "start": 2897.04, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment nous inqui\u00e8te tous notre", "start": 2899.0, "duration": 3.96}, {"text": "coll\u00e8gue Solignac parlait de son", "start": 2901.2, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9partement l'Ard\u00e8che je vais parler moi", "start": 2902.96, "duration": 3.96}, {"text": "aussi de la Manche charit\u00e9 bien ordonn\u00e9e", "start": 2904.839, "duration": 3.841}, {"text": "n'est-ce pas commence par les exemples", "start": 2906.92, "duration": 4.439}, {"text": "de terrain 19 millions pour le seul", "start": 2908.68, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9partement de la Manche qui", "start": 2911.359, "duration": 5.161}, {"text": "s'ajouteront au 15 millions environ de", "start": 2913.319, "duration": 5.121}, {"text": "DMTO des droits de mutation \u00e0 titre", "start": 2916.52, "duration": 5.319}, {"text": "obligatoire qui chutent compte tenu des", "start": 2918.44, "duration": 5.919}, {"text": "peu de transaction immobili\u00e8r en ce", "start": 2921.839, "duration": 5.24}, {"text": "moment c'est la croature du cercle et", "start": 2924.359, "duration": 4.561}, {"text": "nous sommes aujourd'hui dans une vraie", "start": 2927.079, "duration": 3.921}, {"text": "difficult\u00e9 d'organisation et que dire de", "start": 2928.92, "duration": 4.04}, {"text": "nos communes petites communes rurales", "start": 2931.0, "duration": 3.68}, {"text": "qui sont \u00e0 la recherche des bouts de", "start": 2932.96, "duration": 3.52}, {"text": "ficelles pour essayer de g\u00e9rer tant bien", "start": 2934.68, "duration": 4.2}, {"text": "que avec des \u00e9lus quasiment b\u00e9n\u00e9voles et", "start": 2936.48, "duration": 4.56}, {"text": "qui sont des moutons \u00e0 cinq pattes", "start": 2938.88, "duration": 3.719}, {"text": "sentinelles de la R\u00e9publique de nos", "start": 2941.04, "duration": 2.96}, {"text": "petites r\u00e9publiques qui fondent la", "start": 2942.599, "duration": 3.441}, {"text": "grande ne l'oublions pas nous sommes \u00e0", "start": 2944.0, "duration": 4.2}, {"text": "18 mois des \u00e9lections municipales et", "start": 2946.04, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup de vocations sont en train de", "start": 2948.2, "duration": 4.879}, {"text": "s'\u00e9ruder et \u00e7a m'inqui\u00e8te sur la suite", "start": 2949.839, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9videmment de notre d\u00e9mocratie locale", "start": 2953.079, "duration": 3.841}, {"text": "allez je citerai cleville il est de la", "start": 2955.16, "duration": 3.399}, {"text": "Manche c'est dans la commune que r\u00e9side", "start": 2956.92, "duration": 3.12}, {"text": "la force des peuples libres il fallait", "start": 2958.559, "duration": 3.081}, {"text": "que je le dise mais c'est bon de le", "start": 2960.04, "duration": 3.079}, {"text": "rappeler madame la ministre chers", "start": 2961.64, "duration": 3.32}, {"text": "coll\u00e8gues il y a un aspect aussi", "start": 2963.119, "duration": 5.361}, {"text": "d'organisation quid Cu Cu du lien fiscal", "start": 2964.96, "duration": 5.28}, {"text": "aujourd'hui nos collectivit\u00e9s n'ont plus", "start": 2968.48, "duration": 3.92}, {"text": "de lien fiscal la taxe d'habitation est", "start": 2970.24, "duration": 4.2}, {"text": "supprim\u00e9e dans les d\u00e9partements les", "start": 2972.4, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9gions on a pratiquement plus de levier", "start": 2974.44, "duration": 3.679}, {"text": "fiscal c'est fini avec la CVAE pour une", "start": 2976.04, "duration": 3.92}, {"text": "part avec la taxe professionnelle taxe", "start": 2978.119, "duration": 3.881}, {"text": "d'habitation disais-je il y en a plus", "start": 2979.96, "duration": 3.56}, {"text": "donc il est urgent je crois de", "start": 2982.0, "duration": 4.72}, {"text": "reconstituer un un un un un lien fiscal", "start": 2983.52, "duration": 5.599}, {"text": "d'importance et \u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 \u00e0 une", "start": 2986.72, "duration": 4.0}, {"text": "deuxi\u00e8me question apr\u00e8s finalement", "start": 2989.119, "duration": 3.281}, {"text": "plut\u00f4t une observation et et des", "start": 2990.72, "duration": 3.599}, {"text": "interrogations sur le fond de pr\u00e9caution", "start": 2992.4, "duration": 5.24}, {"text": "quelle perspective de d\u00e9centralisation", "start": 2994.319, "duration": 4.8}, {"text": "et est li\u00e9 \u00e9videmment \u00e0 une", "start": 2997.64, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9concentration de de de l'\u00c9tat quelle", "start": 2999.119, "duration": 5.361}, {"text": "perspective dans les mois \u00e0 \u00e0 \u00e0 venir", "start": 3001.839, "duration": 4.96}, {"text": "pour redonner aussi confiance et pouvoir", "start": 3004.48, "duration": 5.04}, {"text": "en crr\u00e9er un acte nouveau de", "start": 3006.799, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9centralisation qui serait enfin un", "start": 3009.52, "duration": 4.72}, {"text": "retour \u00e0 une plus grande autonomie des", "start": 3012.04, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9s locales je vous remercieci", "start": 3014.24, "duration": 3.359}, {"text": "merci Emmanuel dupl\u00e9i pour le groupe", "start": 3016.04, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cologiste et social madame la ministre", "start": 3017.599, "duration": 4.641}, {"text": "alors que la demande de proximit\u00e9 et de", "start": 3020.4, "duration": 3.399}, {"text": "service public ne cesse de cro\u00eetre", "start": 3022.24, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00c9tat lui se retire depuis de longues", "start": 3023.799, "duration": 3.52}, {"text": "ann\u00e9es des territoires l'action des", "start": 3025.48, "duration": 3.4}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales au service", "start": 3027.319, "duration": 3.321}, {"text": "de leurs habitants est quotidienne et", "start": 3028.88, "duration": 3.479}, {"text": "souvent pour pallier les insuffisances", "start": 3030.64, "duration": 3.719}, {"text": "de l'\u00c9tat sur le droit \u00e0 l'\u00e9ducation les", "start": 3032.359, "duration": 3.641}, {"text": "collectivit\u00e9 organise \u00e0 tous les degr\u00e9s", "start": 3034.359, "duration": 2.921}, {"text": "l'am\u00e9lioration des conditions de", "start": 3036.0, "duration": 2.92}, {"text": "scolarit\u00e9 en investissement en", "start": 3037.28, "duration": 3.12}, {"text": "investissant dans les \u00e9tablissements", "start": 3038.92, "duration": 2.56}, {"text": "scolaires de la maternelle \u00e0", "start": 3040.4, "duration": 3.12}, {"text": "l'universit\u00e9 elle rendre concr\u00e8te la", "start": 3041.48, "duration": 3.56}, {"text": "promesse r\u00e9publicaine d'\u00e9galit\u00e9 en", "start": 3043.52, "duration": 2.92}, {"text": "prenant en charge d'\u00e9cou li \u00e0 la", "start": 3045.04, "duration": 3.079}, {"text": "scolarit\u00e9 comme la restauration le", "start": 3046.44, "duration": 3.04}, {"text": "transport ou encore les fournitures", "start": 3048.119, "duration": 3.881}, {"text": "scolaires fac face au moyens dont au", "start": 3049.48, "duration": 3.72}, {"text": "manque de moyens dont soufflent les", "start": 3052.0, "duration": 2.48}, {"text": "enseignants et l'\u00e9ducation nationale", "start": 3053.2, "duration": 2.52}, {"text": "elle n'\u00e9site elle n'h\u00e9site pas \u00e0", "start": 3054.48, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9velopper les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires", "start": 3055.72, "duration": 3.0}, {"text": "et a contribu\u00e9 largement \u00e0", "start": 3057.599, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9panouissement de la de la jeunesse de", "start": 3058.72, "duration": 3.76}, {"text": "son ouverture sur le monde et de son", "start": 3060.599, "duration": 4.2}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 la culture la culture parlons-en", "start": 3062.48, "duration": 3.8}, {"text": "les collectivit\u00e9s sont l\u00e0 encore en", "start": 3064.799, "duration": 2.881}, {"text": "premi\u00e8re ligne pour accompagner et", "start": 3066.28, "duration": 2.799}, {"text": "soutenir les acteurs culturels et", "start": 3067.68, "duration": 3.6}, {"text": "permettre \u00e0 nos concitoyens d'y acc\u00e9der", "start": 3069.079, "duration": 3.681}, {"text": "c'est par leur action que sur l'ensemble", "start": 3071.28, "duration": 2.72}, {"text": "de notre territoire la culture est", "start": 3072.76, "duration": 2.799}, {"text": "accessible que les arts le spectacle", "start": 3074.0, "duration": 3.04}, {"text": "vivant les festivals les \u00e9v\u00e9nements", "start": 3075.559, "duration": 3.161}, {"text": "patrimoniaux vivent et font vivre nos", "start": 3077.04, "duration": 3.6}, {"text": "territoires les collectivit\u00e9s sont aussi", "start": 3078.72, "duration": 3.079}, {"text": "en premi\u00e8re ligne du d\u00e9veloppement", "start": 3080.64, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9conomique et du soutien \u00e0 l'activit\u00e9", "start": 3081.799, "duration": 3.0}, {"text": "partout o\u00f9 elles appuient le tissu", "start": 3083.52, "duration": 2.72}, {"text": "commercial investissent et soutiennent", "start": 3084.799, "duration": 3.28}, {"text": "les entrepreneurs dans nos villages", "start": 3086.24, "duration": 3.319}, {"text": "madame la ministre lorsqu'il y a encore", "start": 3088.079, "duration": 3.121}, {"text": "des commerces de proximit\u00e9 c'est gr\u00e2ce \u00e0", "start": 3089.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'action des collectivit\u00e9s qui", "start": 3091.2, "duration": 3.68}, {"text": "soutiennent nos artisans la p\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de", "start": 3092.799, "duration": 3.441}, {"text": "leur activit\u00e9 et les accompagneent sur", "start": 3094.88, "duration": 3.04}, {"text": "les investissements la proximit\u00e9", "start": 3096.24, "duration": 3.24}, {"text": "parlons-en aussi les collectivit\u00e9s", "start": 3097.92, "duration": 3.04}, {"text": "assurent nombre de services publics de", "start": 3099.48, "duration": 3.52}, {"text": "proximit\u00e9 notamment lorsque l'\u00c9tat lui", "start": 3100.96, "duration": 3.8}, {"text": "se d\u00e9sengage sur ma circonscription ce", "start": 3103.0, "duration": 3.4}, {"text": "sont pas moins de SEP agences postales", "start": 3104.76, "duration": 3.0}, {"text": "qui ont disparu lors des pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 3106.4, "duration": 3.0}, {"text": "ann\u00e9es quasiment \u00e0 chacune de ces", "start": 3107.76, "duration": 3.559}, {"text": "fermetures ce sont les communes qui ont", "start": 3109.4, "duration": 3.28}, {"text": "pris le relais \u00e0 travers des agences", "start": 3111.319, "duration": 3.561}, {"text": "postales communales lorsque l'\u00e9tat apr\u00e8s", "start": 3112.68, "duration": 4.0}, {"text": "avoir tout d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 cherche \u00e0", "start": 3114.88, "duration": 3.199}, {"text": "nouveau la proximit\u00e9 l\u00e0 encore les", "start": 3116.68, "duration": 3.399}, {"text": "collectivit\u00e9s sont mises \u00e0 constribution", "start": 3118.079, "duration": 3.881}, {"text": "nombre de dispositifs Fran service par", "start": 3120.079, "duration": 3.201}, {"text": "exemple ne peuvent fonctionner que par", "start": 3121.96, "duration": 3.08}, {"text": "l'engagement des communes face \u00e0 la", "start": 3123.28, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9sertification m\u00e9dicale l\u00e0 encore ce", "start": 3125.04, "duration": 3.84}, {"text": "sont les collectivit\u00e9s qui agissent pour", "start": 3127.0, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9charger les m\u00e9decins et lib\u00e9rer du", "start": 3128.88, "duration": 3.08}, {"text": "temps de soins r\u00e9duire les charges", "start": 3130.4, "duration": 2.88}, {"text": "administratives et am\u00e9liorer les", "start": 3131.96, "duration": 2.56}, {"text": "conditions de travail des personnels", "start": 3133.28, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9dicaux je pourrais continuer longtemps", "start": 3134.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 adresser le bilan des collectivit\u00e9s", "start": 3136.24, "duration": 3.76}, {"text": "territoriales tr\u00e8s largement reconnu les", "start": 3137.96, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9lus locaux sont d'ailleurs les \u00e9lus", "start": 3140.0, "duration": 2.76}, {"text": "auxquels nos concitoyens accordent le", "start": 3141.359, "duration": 3.081}, {"text": "plus leur confiance contrairement \u00e0 ce", "start": 3142.76, "duration": 3.24}, {"text": "que votre gouvernement pr\u00e9tend l'action", "start": 3144.44, "duration": 3.159}, {"text": "des collec activit\u00e9 ne s'inscrit pas", "start": 3146.0, "duration": 3.359}, {"text": "dans une logique de d\u00e9penses incontr\u00f4l\u00e9e", "start": 3147.599, "duration": 3.2}, {"text": "en effet depuis des ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 les", "start": 3149.359, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernements successifs organisent leur", "start": 3150.799, "duration": 3.721}, {"text": "appauvrissement \u00e0 ber on multiplie ainsi", "start": 3152.359, "duration": 3.76}, {"text": "les m\u00e9canismes complexes pour diminuer", "start": 3154.52, "duration": 3.319}, {"text": "les recettes locales jour apr\u00e8s jour", "start": 3156.119, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9tat d\u00e9tricote le principe de libre", "start": 3157.839, "duration": 3.161}, {"text": "administration des collectivit\u00e9s et", "start": 3159.599, "duration": 2.96}, {"text": "celui de leur autonomie financi\u00e8re", "start": 3161.0, "duration": 3.0}, {"text": "j'entends le discours sur le fait que", "start": 3162.559, "duration": 2.841}, {"text": "les baisses de budget porteraient sur", "start": 3164.0, "duration": 3.4}, {"text": "les grosses collectivit\u00e9s d'une part", "start": 3165.4, "duration": 4.52}, {"text": "c'est confondre gros et riches pourtant", "start": 3167.4, "duration": 4.0}, {"text": "toutes les grosses collectivit\u00e9s ne sont", "start": 3169.92, "duration": 2.8}, {"text": "pas riches la moiti\u00e9 des d\u00e9partements", "start": 3171.4, "duration": 2.919}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 une \u00e9parne n\u00e9gative ils ont", "start": 3172.72, "duration": 2.839}, {"text": "pourtant en charge les allocataires du", "start": 3174.319, "duration": 2.961}, {"text": "RSA les prestations de compensation des", "start": 3175.559, "duration": 2.961}, {"text": "personnes en situation de handicap", "start": 3177.28, "duration": 2.96}, {"text": "l'allocation d'autonomie des seineurs", "start": 3178.52, "duration": 3.2}, {"text": "ainsi que l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 3180.24, "duration": 3.879}, {"text": "dans un \u00e9tat d\u00e9j\u00e0 catastrophique que des", "start": 3181.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9penses non pilota d'autre part c'est", "start": 3184.119, "duration": 3.72}, {"text": "oublier\u00e9 que les fonds de concours ne", "start": 3186.52, "duration": 2.96}, {"text": "sont pas \u00e9pargn\u00e9s comme le fond vert qui", "start": 3187.839, "duration": 3.28}, {"text": "se voit amput\u00e9 de plus d'un milliard", "start": 3189.48, "duration": 3.24}, {"text": "d'euros ou encore le fond de soutien aux", "start": 3191.119, "duration": 3.44}, {"text": "activit\u00e9s p\u00e9riscolaires or pour de", "start": 3192.72, "duration": 4.2}, {"text": "nombreuses petites collectivit\u00e9s il n'y", "start": 3194.559, "duration": 3.56}, {"text": "a plus que les fonds de concours qui", "start": 3196.92, "duration": 2.72}, {"text": "leur permettent d'agir tant les d\u00e9penses", "start": 3198.119, "duration": 3.2}, {"text": "de fonctionnement on d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 comprim\u00e9s", "start": 3199.64, "duration": 3.24}, {"text": "lors des budgets pr\u00e9c\u00e9dents dans ce", "start": 3201.319, "duration": 3.48}, {"text": "contexte d'injonction contradictoire o\u00f9", "start": 3202.88, "duration": 3.04}, {"text": "il faut faire toujours plus avec", "start": 3204.799, "duration": 3.121}, {"text": "toujours les maires sont de plus en plus", "start": 3205.92, "duration": 3.32}, {"text": "nombreux \u00e0 d\u00e9missionner car ils ne", "start": 3207.92, "duration": 3.08}, {"text": "peuvent plus mener \u00e0 bien le projet pour", "start": 3209.24, "duration": 3.92}, {"text": "lequel ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ainsu plus de", "start": 3211.0, "duration": 4.359}, {"text": "4700 \u00e9lus municipaux ont d\u00e9j\u00e0 jet\u00e9", "start": 3213.16, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9ponge depuis 2020 dont 1300 ma\u00e8res et", "start": 3215.359, "duration": 4.921}, {"text": "ce mouvement risque de se poursuivre", "start": 3218.52, "duration": 3.44}, {"text": "plus que jamais les \u00e9lus locaux ont", "start": 3220.28, "duration": 3.319}, {"text": "besoin d'\u00eatre confirm\u00e9 dans leur mission", "start": 3221.96, "duration": 3.399}, {"text": "toujours plus nombreuses et de disposer", "start": 3223.599, "duration": 3.881}, {"text": "d'une vraie vision pluriannuelle \u00e0 la", "start": 3225.359, "duration": 3.601}, {"text": "fois sur leurs recettes mais aussi sur", "start": 3227.48, "duration": 4.04}, {"text": "leurs d\u00e9penses madame la ministre au vu", "start": 3228.96, "duration": 3.639}, {"text": "de l'action des collectivit\u00e9s", "start": 3231.52, "duration": 3.0}, {"text": "territoriales comment pouvez-vous penser", "start": 3232.599, "duration": 3.921}, {"text": "que la cure de 6 milliards d'euros vous", "start": 3234.52, "duration": 3.44}, {"text": "souhaitez imposer \u00e0 ces collectivit\u00e9s", "start": 3236.52, "duration": 3.559}, {"text": "puissent se faire sans d\u00e9grader", "start": 3237.96, "duration": 3.76}, {"text": "durablement les conditions de vie dans", "start": 3240.079, "duration": 4.361}, {"text": "nos territoires merci la parole est \u00e0", "start": 3241.72, "duration": 5.76}, {"text": "\u00c9ric martinau pour les", "start": 3244.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9mocrates merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 3247.599, "duration": 4.441}, {"text": "madame la ministre je vous remercie", "start": 3249.96, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sente parmi nous aujourd'hui", "start": 3252.04, "duration": 3.64}, {"text": "pour faire part des orientations de", "start": 3254.44, "duration": 3.159}, {"text": "votre minist\u00e8re un minist\u00e8re au", "start": 3255.68, "duration": 4.159}, {"text": "portefeuille large qui ouvrira la porte", "start": 3257.599, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 un dialogue Nouveau avec les", "start": 3259.839, "duration": 4.76}, {"text": "collectivit\u00e9s pour reprendre vos mots", "start": 3262.319, "duration": 4.681}, {"text": "vos missions sont dans l' don sont dans", "start": 3264.599, "duration": 5.281}, {"text": "l'intitul\u00e9 pardon de votre minist\u00e8re le", "start": 3267.0, "duration": 5.04}, {"text": "partenariat avec les collectivit\u00e9s", "start": 3269.88, "duration": 4.84}, {"text": "territoriales pour r\u00e9tablir le lien", "start": 3272.04, "duration": 4.36}, {"text": "entre le gouvernement et les", "start": 3274.72, "duration": 4.359}, {"text": "collectivit\u00e9s et la d\u00e9centralisation", "start": 3276.4, "duration": 5.52}, {"text": "avec l'ambition de clarifier et de", "start": 3279.079, "duration": 5.961}, {"text": "faciliter le transfert de comp\u00e9tences", "start": 3281.92, "duration": 4.879}, {"text": "sur ce sujet le rapport de notre", "start": 3285.04, "duration": 4.319}, {"text": "coll\u00e8gue Eric vers donne des pistes de", "start": 3286.799, "duration": 5.481}, {"text": "r\u00e9flexion pour consolider les moyens des", "start": 3289.359, "duration": 5.161}, {"text": "collectivit\u00e9s faciliter l'exercice des", "start": 3292.28, "duration": 4.6}, {"text": "mandats locaux et clarifier la", "start": 3294.52, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre les", "start": 3296.88, "duration": 4.88}, {"text": "collectivit\u00e9s l'un des points soulev\u00e9s", "start": 3299.2, "duration": 4.32}, {"text": "porte sur la recentralisation de", "start": 3301.76, "duration": 4.52}, {"text": "comp\u00e9tences social d\u00e9volue jusqu'\u00e0", "start": 3303.52, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sent au d\u00e9partement et notamment", "start": 3306.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance sur ma", "start": 3308.28, "duration": 4.44}, {"text": "circonscription j'ai pu constater \u00e0", "start": 3310.48, "duration": 3.72}, {"text": "plusieurs reprises des", "start": 3312.72, "duration": 3.359}, {"text": "dysfonctionnements dans les services \u00e0", "start": 3314.2, "duration": 4.8}, {"text": "la petite enfance largement p\u00e9nalis\u00e9s", "start": 3316.079, "duration": 5.081}, {"text": "par des limites administrative", "start": 3319.0, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9ographique entre d\u00e9partements entre", "start": 3321.16, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9gions allant contre le bien des", "start": 3323.68, "duration": 5.399}, {"text": "enfants madame la ministre \u00eates-vous", "start": 3326.48, "duration": 4.44}, {"text": "favorable \u00e0 une recentralisation de", "start": 3329.079, "duration": 4.48}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance afin", "start": 3330.92, "duration": 5.28}, {"text": "d'apporter des garanties homog\u00e8nes de", "start": 3333.559, "duration": 4.8}, {"text": "protection aux enfants il en va du", "start": 3336.2, "duration": 4.0}, {"text": "bien-\u00eatre de nos enfants et de notre", "start": 3338.359, "duration": 4.44}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 par ailleurs le rapport de", "start": 3340.2, "duration": 6.0}, {"text": "Monsieur Boris Ravignon estime que l'", "start": 3342.799, "duration": 5.56}, {"text": "l'enchev\u00eatrement des comp\u00e9tences entre", "start": 3346.2, "duration": 4.399}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales co\u00fbte 7", "start": 3348.359, "duration": 4.68}, {"text": "milillard 500 millions chaque ann\u00e9e ces", "start": 3350.599, "duration": 4.321}, {"text": "co\u00fbts p\u00e8sent principalement sur les", "start": 3353.039, "duration": 4.361}, {"text": "communes \u00e0 hauteur de 4 milliards 800", "start": 3354.92, "duration": 5.919}, {"text": "millions d'euros le rapport appelle \u00e0", "start": 3357.4, "duration": 5.399}, {"text": "une refondation compl\u00e8te du financement", "start": 3360.839, "duration": 4.28}, {"text": "des collectivit\u00e9s afin de d\u00e9passer la", "start": 3362.799, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9fiance entre les collectivit\u00e9s et", "start": 3365.119, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00c9tat et de revoir le partage de ses", "start": 3367.319, "duration": 4.0}, {"text": "comp\u00e9tences et de ses", "start": 3369.68, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s madame la ministre ces", "start": 3371.319, "duration": 4.8}, {"text": "recommandations sont ambitieuses et vous", "start": 3373.68, "duration": 5.0}, {"text": "semblez en appr\u00e9cier d'aucune", "start": 3376.119, "duration": 5.121}, {"text": "pouvez-vous pr\u00e9ciser lesquel devant", "start": 3378.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'effort financier demandez aux", "start": 3381.24, "duration": 4.52}, {"text": "collectivit\u00e9s cette ann\u00e9e envisagez-vous", "start": 3382.839, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9rieux de vous pencher sur", "start": 3385.76, "duration": 3.68}, {"text": "l'abaissement de ces co\u00fbts de", "start": 3387.839, "duration": 3.96}, {"text": "millefeuilles territoriales tel que le", "start": 3389.44, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9crit tel que d\u00e9crit pardon dans le", "start": 3391.799, "duration": 3.52}, {"text": "rapport je vous", "start": 3393.76, "duration": 5.079}, {"text": "remercie merci je signale que le scoutin", "start": 3395.319, "duration": 5.321}, {"text": "public n' pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 en s\u00e9ance que", "start": 3398.839, "duration": 3.041}, {"text": "les explications de vote n'ont pas", "start": 3400.64, "duration": 3.6}, {"text": "encore lieu par cons\u00e9quent poursuivre", "start": 3401.88, "duration": 3.8}, {"text": "les expressions des diff\u00e9rents groupes", "start": 3404.24, "duration": 3.0}, {"text": "la parole est \u00e0 Laurent marangi pour le", "start": 3405.68, "duration": 3.48}, {"text": "groupe horizon et ind\u00e9pendant merci", "start": 3407.24, "duration": 4.04}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident madame la ministre", "start": 3409.16, "duration": 4.439}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues tous les acteurs de", "start": 3411.28, "duration": 5.0}, {"text": "la puissance publique doivent participer", "start": 3413.599, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9duction du d\u00e9ficit et le groupe que je", "start": 3416.28, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9side est parfaitement lucide sur", "start": 3418.44, "duration": 4.359}, {"text": "cette n\u00e9cessit\u00e9 toutefois il y a pour", "start": 3420.559, "duration": 3.961}, {"text": "nous quelques conditions pr\u00e9alables et", "start": 3422.799, "duration": 2.881}, {"text": "je suis s\u00fbr madame la ministre que vous", "start": 3424.52, "duration": 3.48}, {"text": "voulez partager c'est des points de", "start": 3425.68, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9thodes auxquel nous sommes tous", "start": 3428.0, "duration": 4.039}, {"text": "attach\u00e9s notamment sur l'imp\u00e9ratif d'un", "start": 3429.92, "duration": 4.08}, {"text": "dialogue franc et respectueux avec les", "start": 3432.039, "duration": 4.241}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales trois points", "start": 3434.0, "duration": 4.68}, {"text": "nous semblent essentiels la concertation", "start": 3436.28, "duration": 5.36}, {"text": "la r\u00e9ciprocit\u00e9 et la juste contribution", "start": 3438.68, "duration": 4.76}, {"text": "si on regarde les grandes masses il", "start": 3441.64, "duration": 3.84}, {"text": "appara\u00eet que ce soit bien l'\u00e9tat et les", "start": 3443.44, "duration": 3.919}, {"text": "organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale qui p\u00e8se", "start": 3445.48, "duration": 3.639}, {"text": "le plus dans le d\u00e9ficit public et", "start": 3447.359, "duration": 3.921}, {"text": "l'endettement les efforts devront donc", "start": 3449.119, "duration": 4.321}, {"text": "venir de leur part dans la grande", "start": 3451.28, "duration": 5.079}, {"text": "majorit\u00e9 le PLF pour 2025 pr\u00e9voit", "start": 3453.44, "duration": 5.32}, {"text": "plusieurs mesures de mise \u00e0 contribution", "start": 3456.359, "duration": 3.801}, {"text": "d'abord c'est la dotation globale de", "start": 3458.76, "duration": 3.319}, {"text": "fonctionnement cette fameuse DGF elle", "start": 3460.16, "duration": 4.04}, {"text": "est maintenu \u00e0 son niveau de 2024 c'est", "start": 3462.079, "duration": 3.881}, {"text": "une bonne nouvelle \u00e7a aurait pu \u00eatre", "start": 3464.2, "duration": 4.119}, {"text": "pire on a connu \u00e7a mais elle ne suit pas", "start": 3465.96, "duration": 4.72}, {"text": "l'inflation on a connu \u00e7a ensuite la", "start": 3468.319, "duration": 3.72}, {"text": "fraction de TVA allou\u00e9e aux", "start": 3470.68, "duration": 2.879}, {"text": "collectivit\u00e9s reste parfaitement stable", "start": 3472.039, "duration": 3.76}, {"text": "par rapport \u00e0 24 ce qui emp\u00eachera de", "start": 3473.559, "duration": 4.0}, {"text": "fait les collectivit\u00e9s de b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 3475.799, "duration": 3.441}, {"text": "la dynamique de croissance pour l'ann\u00e9e", "start": 3477.559, "duration": 4.201}, {"text": "prochaine enfin le fond de compensation", "start": 3479.24, "duration": 5.319}, {"text": "de la TVA verra son taux \u00e0 baisser ces", "start": 3481.76, "duration": 5.559}, {"text": "mesures semblent a priori proportionn\u00e9", "start": 3484.559, "duration": 3.76}, {"text": "au regard de la situation de nos", "start": 3487.319, "duration": 2.961}, {"text": "finances publiques qui sont disons-le", "start": 3488.319, "duration": 3.081}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9occupantes je souhaite", "start": 3490.28, "duration": 3.12}, {"text": "m'attarder ceci \u00e9tant dit sur le nouveau", "start": 3491.4, "duration": 3.399}, {"text": "dispositif de contribution cr\u00e9\u00e9 \u00e0", "start": 3493.4, "duration": 3.679}, {"text": "l'article 64 du projet de loi de", "start": 3494.799, "duration": 6.481}, {"text": "finances c'est \u00e0 lourd tribu a priori", "start": 3497.079, "duration": 5.881}, {"text": "que les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 3501.28, "duration": 3.519}, {"text": "s'appr\u00eatent \u00e0 payer les plus grandes", "start": 3502.96, "duration": 2.839}, {"text": "d'entre elles devront contribuer de", "start": 3504.799, "duration": 2.32}, {"text": "mani\u00e8re significative \u00e0 un fond de", "start": 3505.799, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9serve qui pourra repr\u00e9senter jusqu'\u00e0 2", "start": 3507.119, "duration": 4.601}, {"text": "% de la recette r\u00e9elle de fonctionnement", "start": 3509.64, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 partir de", "start": 3511.72, "duration": 5.72}, {"text": "2025 2 % cela peut para\u00eetre peu mais mes", "start": 3513.079, "duration": 5.921}, {"text": "coll\u00e8gues \u00e9lus locaux savent que c'est", "start": 3517.44, "duration": 3.84}, {"text": "un effort massif \u00e0 leur \u00e9chelle j'en", "start": 3519.0, "duration": 3.76}, {"text": "profite donc pour vous demander madame", "start": 3521.28, "duration": 3.6}, {"text": "la ministre comment ce fond de r\u00e9serve", "start": 3522.76, "duration": 4.64}, {"text": "va-t-il fonctionner concr\u00e8tement en", "start": 3524.88, "duration": 5.199}, {"text": "toutt de cause le groupe horizon et", "start": 3527.4, "duration": 4.199}, {"text": "ind\u00e9pendant propose d'instaurer une", "start": 3530.079, "duration": 3.161}, {"text": "v\u00e9ritable r\u00e8gle de p\u00e9r\u00e9quation qui", "start": 3531.599, "duration": 3.52}, {"text": "valorisera les collectivit\u00e9s", "start": 3533.24, "duration": 4.079}, {"text": "territoriales bonne en mati\u00e8re de", "start": 3535.119, "duration": 4.121}, {"text": "gestion nous para\u00eet injuste que les", "start": 3537.319, "duration": 3.921}, {"text": "collectivit\u00e9s bien g\u00e9r\u00e9es continuent de", "start": 3539.24, "duration": 3.799}, {"text": "supporter le poids des inefficacit\u00e9s des", "start": 3541.24, "duration": 4.68}, {"text": "autres \u00e0 terme il serait souhaitable de", "start": 3543.039, "duration": 4.201}, {"text": "mettre en place un syst\u00e8me de bonus", "start": 3545.92, "duration": 3.28}, {"text": "malus pour enfin r\u00e9compenser ceux qui", "start": 3547.24, "duration": 3.64}, {"text": "font preuve de rigueur et contribuer", "start": 3549.2, "duration": 2.879}, {"text": "activement au d\u00e9veloppement de leur", "start": 3550.88, "duration": 3.28}, {"text": "territoire la cl\u00e9 vous le savez madame", "start": 3552.079, "duration": 3.48}, {"text": "la ministre c'est la confiance la", "start": 3554.16, "duration": 2.76}, {"text": "confiance que porte l'\u00c9tat dans la", "start": 3555.559, "duration": 2.601}, {"text": "gestion des donniers publics la", "start": 3556.92, "duration": 2.52}, {"text": "confiance qu'il porte aussi dans le", "start": 3558.16, "duration": 2.959}, {"text": "transfert de certaines de ces", "start": 3559.44, "duration": 3.84}, {"text": "comp\u00e9tences c'est l'objet de ma deux\u00e8me", "start": 3561.119, "duration": 4.041}, {"text": "question nos concitoyens attend", "start": 3563.28, "duration": 3.72}, {"text": "d'ouverture d'un nouveau ch Chitre dans", "start": 3565.16, "duration": 3.199}, {"text": "l'histoire de la d\u00e9centralisation", "start": 3567.0, "duration": 3.559}, {"text": "fran\u00e7aise quelles sont vos ambitions \u00e0", "start": 3568.359, "duration": 4.521}, {"text": "la mati\u00e8re et surtout avec quel moyens", "start": 3570.559, "duration": 4.0}, {"text": "au-del\u00e0 de cette d\u00e9centralisation se", "start": 3572.88, "duration": 3.12}, {"text": "trouve naturellement la question d'un", "start": 3574.559, "duration": 3.56}, {"text": "statut que vous avez \u00e9voqu\u00e9 celui du", "start": 3576.0, "duration": 4.4}, {"text": "territoire dont je suis issu nous", "start": 3578.119, "duration": 4.2}, {"text": "attendons des contours pr\u00e9cis qui reste", "start": 3580.4, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 cern\u00e9 je veux bien s\u00fbr parler de cette", "start": 3582.319, "duration": 4.121}, {"text": "question li\u00e9e \u00e0 l'autonomie de la Corse", "start": 3584.68, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui en PR \u00e0 de vraies", "start": 3586.44, "duration": 5.119}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9conomiques et social qui ne", "start": 3588.44, "duration": 6.28}, {"text": "doivent pas \u00eatre occult\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice du", "start": 3591.559, "duration": 5.361}, {"text": "seul d\u00e9bat institution", "start": 3594.72, "duration": 3.839}, {"text": "les desserts a\u00e9riennes et maritimes qui", "start": 3596.92, "duration": 4.0}, {"text": "relient le continent sont elles aussi en", "start": 3598.559, "duration": 3.921}, {"text": "difficult\u00e9 c'est pourquoi je d\u00e9poserai", "start": 3600.92, "duration": 3.119}, {"text": "prochainement des amendements visant \u00e0", "start": 3602.48, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ajuster le montant de la dotation de", "start": 3604.039, "duration": 4.32}, {"text": "continuit\u00e9 territoriale de fa\u00e7on p\u00e9renne", "start": 3606.24, "duration": 4.92}, {"text": "et non pas par chaque exercice", "start": 3608.359, "duration": 5.48}, {"text": "budg\u00e9taire le temps joue contre nous je", "start": 3611.16, "duration": 5.199}, {"text": "souhaite dans l'int\u00e9r\u00eat de tous que tous", "start": 3613.839, "duration": 4.28}, {"text": "ces projets aboutissent au plus vite", "start": 3616.359, "duration": 2.96}, {"text": "pouvez-vous madame la ministre", "start": 3618.119, "duration": 3.361}, {"text": "m'indiiquer quelles sont vos priorit\u00e9s", "start": 3619.319, "duration": 4.081}, {"text": "et dans quel calendrier allez-vous les", "start": 3621.48, "duration": 4.079}, {"text": "inscrire je vous remercie merci chers", "start": 3623.4, "duration": 3.439}, {"text": "coll\u00e8gues nous allons suspendre le", "start": 3625.559, "duration": 5.48}, {"text": "scrutin public ayant \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 pour la", "start": 3626.839, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9ance merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3631.88, "duration": 5.08}, {"text": "Madame la Ministre tout d'abord", "start": 3634.44, "duration": 4.76}, {"text": "permettez-moi de vous dire", "start": 3636.96, "duration": 4.839}, {"text": "que il se trouve que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9", "start": 3639.2, "duration": 7.24}, {"text": "en 2017 et apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 pendant", "start": 3641.799, "duration": 6.201}, {"text": "plus d'une vingtaine d'ann\u00e9es des", "start": 3646.44, "duration": 3.72}, {"text": "mandats diff\u00e9rents mandats d'\u00e9lus local", "start": 3648.0, "duration": 4.119}, {"text": "et je suis toujours \u00e9lu local d'ailleurs", "start": 3650.16, "duration": 3.879}, {"text": "et", "start": 3652.119, "duration": 5.0}, {"text": "euh c'est vrai que sous la pr\u00e9sence", "start": 3654.039, "duration": 4.961}, {"text": "d'Emmanuel Macron et des gouvernements", "start": 3657.119, "duration": 4.48}, {"text": "successifs depuis 2017 on peut pas dire", "start": 3659.0, "duration": 5.119}, {"text": "que les maires les collectivit\u00e9s locales", "start": 3661.599, "duration": 6.76}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vraiment bien trait\u00e9 il y avait", "start": 3664.119, "duration": 5.841}, {"text": "une certaine indiff\u00e9rence une certaine", "start": 3668.359, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9connaissance aussi de la part de ce", "start": 3669.96, "duration": 4.119}, {"text": "qu'on a appel\u00e9 la la macronie \u00e0 \u00e0", "start": 3672.039, "duration": 6.121}, {"text": "l'encontre des collectivit\u00e9s locales et", "start": 3674.079, "duration": 7.72}, {"text": "je crois que \u00e7a c'est durement ressenti", "start": 3678.16, "duration": 5.159}, {"text": "dans les liens de confiance qui se sont", "start": 3681.799, "duration": 3.8}, {"text": "distendus entre les collectivit\u00e9s et les", "start": 3683.319, "duration": 5.0}, {"text": "gouver gouvernement successif alors", "start": 3685.599, "duration": 5.921}, {"text": "votre arriv\u00e9e \u00e9tait", "start": 3688.319, "duration": 6.601}, {"text": "plut\u00f4t une esp\u00e9rance dans ce", "start": 3691.52, "duration": 7.0}, {"text": "contexte mais vous", "start": 3694.92, "duration": 6.32}, {"text": "arrivez au-del\u00e0 de votre personne qui", "start": 3698.52, "duration": 5.12}, {"text": "est une exp\u00e9rience au regard de votre", "start": 3701.24, "duration": 4.799}, {"text": "parcours le budget qui nous est pr\u00e9sent\u00e9", "start": 3703.64, "duration": 5.76}, {"text": "est l\u00e0 par contre une v\u00e9ritable douche", "start": 3706.039, "duration": 5.601}, {"text": "froide si j'ajoute \u00e0 \u00e7a et \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 3709.4, "duration": 4.36}, {"text": "rappel\u00e9 par certains de coll\u00e8gues avant", "start": 3711.64, "duration": 5.24}, {"text": "la la provocation de Bruno Le Maire \u00e0", "start": 3713.76, "duration": 5.039}, {"text": "l'endroit des \u00e0 l'encontre des", "start": 3716.88, "duration": 4.239}, {"text": "collectivit\u00e9s en essayant de leur faire", "start": 3718.799, "duration": 4.32}, {"text": "porter le chapeau ou le", "start": 3721.119, "duration": 4.561}, {"text": "Mistigris de la d\u00e9rive des comptes", "start": 3723.119, "duration": 4.92}, {"text": "publics alors que on sait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 3725.68, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que les collectivit\u00e9s", "start": 3728.039, "duration": 5.201}, {"text": "sont vertueuse de ce point de vue dans", "start": 3730.88, "duration": 4.52}, {"text": "la mesure o\u00f9 elles votent des budgets \u00e0", "start": 3733.24, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00e9quilibre et que leurs dettes ne couvr", "start": 3735.4, "duration": 5.08}, {"text": "que leurs investissements \u00e7a \u00e9t\u00e9 dit par", "start": 3738.64, "duration": 3.6}, {"text": "Philippe goselin tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 3740.48, "duration": 3.16}, {"text": "une dette pour ce qui concerne les", "start": 3742.24, "duration": 2.76}, {"text": "collectivit\u00e9s qui est une dette", "start": 3743.64, "duration": 4.8}, {"text": "vertueuse alors euh vous arrivez avec", "start": 3745.0, "duration": 5.559}, {"text": "une note tr\u00e8s sal\u00e9e pour les", "start": 3748.44, "duration": 4.399}, {"text": "collectivit\u00e9s alors certains parlent de", "start": 3750.559, "duration": 4.56}, {"text": "5 milliards si on fait bien les comptes", "start": 3752.839, "duration": 4.2}, {"text": "en tout cas moi je suis plut\u00f4t autour de", "start": 3755.119, "duration": 4.081}, {"text": "6 milliards et demi qui vont \u00eatre", "start": 3757.039, "duration": 4.641}, {"text": "amput\u00e9s sur les collectivit\u00e9s il y a une", "start": 3759.2, "duration": 4.96}, {"text": "mesure qui pour euh pour nous est est", "start": 3761.68, "duration": 4.639}, {"text": "est injuste et incompr\u00e9hensible c'est la", "start": 3764.16, "duration": 4.56}, {"text": "mise en place d'un fond euh euh de", "start": 3766.319, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9caution qui n'est ni plus ni moins", "start": 3768.72, "duration": 3.96}, {"text": "qu'une ponction de 3 milliards d'euros", "start": 3770.44, "duration": 4.52}, {"text": "et si je fais le compte sur dans ma", "start": 3772.68, "duration": 3.84}, {"text": "circonscription sur les deux seules", "start": 3774.96, "duration": 3.2}, {"text": "villes de pierrefit et de Saint-Denis", "start": 3776.52, "duration": 3.16}, {"text": "plus la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration c'est", "start": 3778.16, "duration": 3.959}, {"text": "100 million d'euros qui vont \u00eatre pris", "start": 3779.68, "duration": 5.679}, {"text": "avec avec ce fond alors que nous sommes", "start": 3782.119, "duration": 4.881}, {"text": "nous avons des besoins consid\u00e9rables", "start": 3785.359, "duration": 3.0}, {"text": "comme partout et que nous sommes quand", "start": 3787.0, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame par ailleurs parmi les villes les", "start": 3788.359, "duration": 4.0}, {"text": "plus pauvres de France en terme de", "start": 3790.359, "duration": 4.161}, {"text": "population que nous accueillons et que", "start": 3792.359, "duration": 4.561}, {"text": "dont n nous occupons", "start": 3794.52, "duration": 5.319}, {"text": "euh je je il en est de m\u00eame pour", "start": 3796.92, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00e9cr\u00eaement de la taxe d'habitation tout", "start": 3799.839, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a va se traduire par moins de service", "start": 3802.16, "duration": 4.52}, {"text": "public l\u00e0 o\u00f9 souvent l'\u00c9tat est", "start": 3804.279, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9ficient par rapport au service qui", "start": 3806.68, "duration": 4.359}, {"text": "lui-m\u00eame il devrait tenir et on a deux", "start": 3808.64, "duration": 4.76}, {"text": "rapports parlementaires un de corsn", "start": 3811.039, "duration": 3.721}, {"text": "gentil un que j'ai fait avec Christine", "start": 3813.4, "duration": 3.879}, {"text": "de c\u00f4te sur les services de l'\u00c9tat dans", "start": 3814.76, "duration": 5.0}, {"text": "ce d\u00e9partement de la sc\u00e8 S qui sont", "start": 3817.279, "duration": 4.76}, {"text": "souvent en dessous de la moyenne", "start": 3819.76, "duration": 3.96}, {"text": "nationale si on prend notamment les", "start": 3822.039, "duration": 2.921}, {"text": "missions r\u00e9galiennes que sont la", "start": 3823.72, "duration": 3.079}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 publique la justice ou", "start": 3824.96, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9ducation et donc il va y avoir une", "start": 3826.799, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9gradation", "start": 3829.88, "duration": 4.52}, {"text": "in\u00e9vitable des services publics et des", "start": 3831.119, "duration": 5.561}, {"text": "services rendus \u00e0 la population avec le", "start": 3834.4, "duration": 4.84}, {"text": "risque d'accro\u00eetre encore un peu plus", "start": 3836.68, "duration": 4.119}, {"text": "les difficult\u00e9s et puis il y a les", "start": 3839.24, "duration": 3.359}, {"text": "mesures et je finirai par l\u00e0 les mesures", "start": 3840.799, "duration": 3.841}, {"text": "qui touchent \u00e0 l'investissement puisque", "start": 3842.599, "duration": 6.881}, {"text": "que ce soit la FC TVA", "start": 3844.64, "duration": 7.36}, {"text": "euh notamment", "start": 3849.48, "duration": 5.28}, {"text": "ou le fond vert qui va \u00eatre amput\u00e9 vous", "start": 3852.0, "duration": 4.52}, {"text": "allez amputer les capacit\u00e9s", "start": 3854.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'investissement des collectivit\u00e9s et je", "start": 3856.52, "duration": 4.319}, {"text": "rappelle quand m\u00eame que quand il y a 1 \u20ac", "start": 3858.24, "duration": 4.559}, {"text": "de dotation \u00e0 une collectivit\u00e9 pour", "start": 3860.839, "duration": 4.361}, {"text": "l'investissement \u00e7a a un effet levier", "start": 3862.799, "duration": 6.161}, {"text": "d'environ 3 \u20ac donc quand on fait les", "start": 3865.2, "duration": 4.96}, {"text": "comptes sur les 3 milliards", "start": 3868.96, "duration": 2.599}, {"text": "d'investissements au moins qui vont \u00eatre", "start": 3870.16, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9s par les mesures envisag\u00e9es dans", "start": 3871.559, "duration": 3.841}, {"text": "la loie de finance environ 9 milliards", "start": 3873.68, "duration": 3.399}, {"text": "d'investissements qui vont \u00eatre amput\u00e9s", "start": 3875.4, "duration": 5.04}, {"text": "et ainsi une une capacit\u00e9 des", "start": 3877.079, "duration": 6.76}, {"text": "collectivit\u00e9s \u00e0 agir sur la croissance", "start": 3880.44, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9conomique de notre pays qui va \u00eatre", "start": 3883.839, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9 merci la parole est \u00e0 Paul", "start": 3886.4, "duration": 4.199}, {"text": "mollac pour le groupeot merci monsieur", "start": 3888.359, "duration": 3.72}, {"text": "le Pr\u00e9sident Madame la Ministre chers", "start": 3890.599, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gues donc partenariat avec les", "start": 3892.079, "duration": 4.881}, {"text": "territoires VO bel intitul\u00e9 pour votre", "start": 3894.359, "duration": 4.601}, {"text": "minist\u00e8re il porte beaucoup de promesses", "start": 3896.96, "duration": 3.879}, {"text": "et le groupe lot ne peut qu'esp\u00e9rer de", "start": 3898.96, "duration": 5.159}, {"text": "voir les ses promesses se concr\u00e9tiser", "start": 3900.839, "duration": 5.641}, {"text": "cependant le budget 2025 nous inqui\u00e8te", "start": 3904.119, "duration": 5.841}, {"text": "grandement l'ancien gouvernement a ruin\u00e9", "start": 3906.48, "duration": 5.559}, {"text": "l'\u00c9tat et le nouveau gouvernement et", "start": 3909.96, "duration": 4.079}, {"text": "bien d\u00e9cid faire les poches des \u00e9lus", "start": 3912.039, "duration": 6.0}, {"text": "locaux et toutes les strat passent donc", "start": 3914.039, "duration": 5.881}, {"text": "quelques inqui\u00e9tudes alors 5 milliards", "start": 3918.039, "duration": 3.601}, {"text": "d'euros en moins pour les territoires si", "start": 3919.92, "duration": 3.72}, {"text": "j'\u00e9tais taquin je ferais remarquer que", "start": 3921.64, "duration": 4.919}, {"text": "l'ISF rapportait justement 5 milliards", "start": 3923.64, "duration": 5.0}, {"text": "par an et que finalement on aurait pu le", "start": 3926.559, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9tablir pour tout simplement ne pas", "start": 3928.64, "duration": 3.399}, {"text": "toucher aux collectivit\u00e9s", "start": 3930.16, "duration": 5.199}, {"text": "locales alors la dette publique d\u00e9passe", "start": 3932.039, "duration": 6.481}, {"text": "3200 milliards vous avez admis que", "start": 3935.359, "duration": 5.041}, {"text": "effectivement c'\u00e9tait en rien la faute", "start": 3938.52, "duration": 3.519}, {"text": "des collectivit\u00e9s locales et l\u00e0-dessus", "start": 3940.4, "duration": 3.48}, {"text": "on est bien d'accord on a eu", "start": 3942.039, "duration": 3.24}, {"text": "l'impression avec Monsieur le Maire que", "start": 3943.88, "duration": 3.239}, {"text": "finalement l'\u00c9tat central comme souvent", "start": 3945.279, "duration": 4.04}, {"text": "demandait aux autres d'assumer ses", "start": 3947.119, "duration": 3.48}, {"text": "propres", "start": 3949.319, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9checs sur la question du fond de", "start": 3950.599, "duration": 6.2}, {"text": "pr\u00e9caution alors la grandeur d'une", "start": 3953.4, "duration": 5.28}, {"text": "collectivit\u00e9 ne fait pas forc\u00e9ment sa", "start": 3956.799, "duration": 4.04}, {"text": "richesse d'une part et d'autre part il y", "start": 3958.68, "duration": 3.84}, {"text": "a des collectivit\u00e9s qui ont d\u00e9j\u00e0", "start": 3960.839, "duration": 4.921}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 faire baisser leur tout", "start": 3962.52, "duration": 4.759}, {"text": "simplement le leur taux de", "start": 3965.76, "duration": 4.4}, {"text": "fonctionnement et il faudrait peut-\u00eatre", "start": 3967.279, "duration": 3.921}, {"text": "en tenir compte parce qu'il y a", "start": 3970.16, "duration": 2.48}, {"text": "effectivement des collectivit\u00e9s qui sont", "start": 3971.2, "duration": 3.359}, {"text": "tr\u00e8s vertueuses donc qu'il sont un tout", "start": 3972.64, "duration": 5.12}, {"text": "petit peu moins donc par exemple sur", "start": 3974.559, "duration": 4.921}, {"text": "quoi vous fondez-vous pour demander au", "start": 3977.76, "duration": 5.799}, {"text": "total 56 millions \u00e0 la r\u00e9gion", "start": 3979.48, "duration": 7.4}, {"text": "Bretagne alors je regrette \u00e9videmment le", "start": 3983.559, "duration": 5.8}, {"text": "choix de geler la fraction de la TVA", "start": 3986.88, "duration": 5.28}, {"text": "parce que la la dynamique en fait va", "start": 3989.359, "duration": 5.161}, {"text": "\u00eatre enlev\u00e9e on s'\u00e9tait battu pour \u00e7a en", "start": 3992.16, "duration": 4.36}, {"text": "2017 parce que c'\u00e9tait pas \u00e9vident de", "start": 3994.52, "duration": 5.279}, {"text": "l'obtenir de Bercy on l'avait eu et donc", "start": 3996.52, "duration": 5.64}, {"text": "je ne peux \u00e9videmment que le", "start": 3999.799, "duration": 5.201}, {"text": "regretter m\u00eame chose vous voulez faire", "start": 4002.16, "duration": 4.24}, {"text": "la la chasse aux d\u00e9penses de", "start": 4005.0, "duration": 3.839}, {"text": "fonctionnement donc \u00e7a je je peux le", "start": 4006.4, "duration": 5.76}, {"text": "comprendre mais pourquoi couper le fond", "start": 4008.839, "duration": 5.48}, {"text": "vert qui lui est un fond vraiment pour", "start": 4012.16, "duration": 4.04}, {"text": "le cout d'investissement et pourquoi", "start": 4014.319, "duration": 4.8}, {"text": "s'attaquer au FCT TVA", "start": 4016.2, "duration": 5.119}, {"text": "alors pour bien comprendre quand m\u00eame", "start": 4019.119, "duration": 5.321}, {"text": "c'est derri\u00e8re les \u00e9lus locaux ce sont", "start": 4021.319, "duration": 5.321}, {"text": "des services pour la population hein des", "start": 4024.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9coles des terrains de sport des", "start": 4026.64, "duration": 2.919}, {"text": "piscines de la mobilit\u00e9 des aides", "start": 4028.0, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9conomiques tout \u00e7a ce sont les", "start": 4029.559, "duration": 3.881}, {"text": "collectivit\u00e9s qui le font on l'a dit", "start": 4031.839, "duration": 3.881}, {"text": "amplement mais c'est 70 % \u00e0 peu pr\u00e8s de", "start": 4033.44, "duration": 4.8}, {"text": "l'investissement public enfin Madame", "start": 4035.72, "duration": 4.04}, {"text": "vous \u00eates charg\u00e9 de la", "start": 4038.24, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9centralisation comment initier un", "start": 4039.76, "duration": 4.92}, {"text": "nouvel acte en privant un peu les \u00e9lus", "start": 4041.76, "duration": 5.24}, {"text": "locaux de leur marge de de man\u0153uvre en", "start": 4044.68, "duration": 5.0}, {"text": "fait vous avez parl\u00e9 aussi de donner le", "start": 4047.0, "duration": 4.92}, {"text": "pouvoir au pr\u00e9fet en ce qui me concerne", "start": 4049.68, "duration": 3.879}, {"text": "je pr\u00e9f\u00e8re donner le pouvoir aux \u00e9lus", "start": 4051.92, "duration": 3.6}, {"text": "locaux qui sont des \u00e9lux du peuple et", "start": 4053.559, "duration": 3.641}, {"text": "pas des fonctionnaires par rapport au", "start": 4055.52, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9fet parce qu'un pr\u00e9fet il d\u00e9pendra", "start": 4057.2, "duration": 3.8}, {"text": "toujours de la place de Beauveau", "start": 4059.4, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9videmment son minist\u00e8re donc nous nous", "start": 4061.0, "duration": 6.2}, {"text": "militons pour que dans les comp\u00e9tences", "start": 4064.48, "duration": 4.68}, {"text": "qui sont les leurs les \u00e9lus locaux ent \u00e0", "start": 4067.2, "duration": 5.0}, {"text": "la fois une autonomie fiscale et une", "start": 4069.16, "duration": 5.679}, {"text": "autonomie r\u00e9glementaire voire une", "start": 4072.2, "duration": 4.839}, {"text": "autonomie l\u00e9gislative dans un certain", "start": 4074.839, "duration": 3.841}, {"text": "nombre de cas comme \u00e7a se passe", "start": 4077.039, "duration": 5.04}, {"text": "d'ailleurs dans les r\u00e9gions qui nous", "start": 4078.68, "duration": 5.24}, {"text": "entourent dans les autres pays et comme", "start": 4082.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a se passe aussi en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 4083.92, "duration": 4.04}, {"text": "donc je sais qu'en tout cas mes", "start": 4085.92, "duration": 4.919}, {"text": "coll\u00e8gues cors et moi pour la Bretagne", "start": 4087.96, "duration": 6.319}, {"text": "nous on est pr\u00eat \u00e0 assumer nos", "start": 4090.839, "duration": 5.44}, {"text": "responsabilit\u00e9s merci chers coll\u00e8gues", "start": 4094.279, "duration": 3.681}, {"text": "avant de passer la parole \u00e0 Brigitte", "start": 4096.279, "duration": 3.52}, {"text": "bar\u00e8 pour le groupe UDR je vous signale", "start": 4097.96, "duration": 3.279}, {"text": "que pour la s\u00e9rie de questions suivantes", "start": 4099.799, "duration": 3.281}, {"text": "on passera \u00e0 une minute contenu de", "start": 4101.239, "duration": 3.56}, {"text": "l'horaire je pr\u00e9viens les orateurs pour", "start": 4103.08, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il puissent adapt\u00e9 Merci \u00e0 VOUS", "start": 4104.799, "duration": 5.761}, {"text": "Brigitte barche pour le groupe", "start": 4107.159, "duration": 6.401}, {"text": "UDR madame la ministre les cher", "start": 4110.56, "duration": 5.96}, {"text": "coll\u00e8gues euh il est vrai que quand on", "start": 4113.56, "duration": 4.4}, {"text": "arrive pratiquement \u00e0 la fin des", "start": 4116.52, "duration": 2.719}, {"text": "questions on l'impression de r\u00e9p\u00e9ter", "start": 4117.96, "duration": 2.879}, {"text": "tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit auparavant dont je", "start": 4119.239, "duration": 3.6}, {"text": "vais essayer d'aller \u00e0 l'essentiel il", "start": 4120.839, "duration": 3.601}, {"text": "est profond\u00e9ment in justuste bien s\u00fbr de", "start": 4122.839, "duration": 3.161}, {"text": "voir les collectivit\u00e9s dev voir assumer", "start": 4124.44, "duration": 3.08}, {"text": "la mauvaise gestion de l'\u00c9tat \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 4126.0, "duration": 3.52}, {"text": "dit alors qu'elle votent toujours leur", "start": 4127.52, "duration": 4.04}, {"text": "budget \u00e0 l'\u00e9quilibre \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit c'est", "start": 4129.52, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9galement une atteinte au principe", "start": 4131.56, "duration": 2.48}, {"text": "constitutionnel de la libre", "start": 4132.92, "duration": 2.2}, {"text": "administration des communes vous le", "start": 4134.04, "duration": 2.56}, {"text": "savez", "start": 4135.12, "duration": 3.039}, {"text": "votre constat par contre est honn\u00eate", "start": 4136.6, "duration": 2.52}, {"text": "madame les ministre vous allevez", "start": 4138.159, "duration": 3.321}, {"text": "commenc\u00e9 en rappelant effectivement que", "start": 4139.12, "duration": 5.039}, {"text": "les collectivit\u00e9s \u00e0 ell seul sont assume", "start": 4141.48, "duration": 6.319}, {"text": "70 % de l'investissement national et", "start": 4144.159, "duration": 6.12}, {"text": "qu'ell nonont finalement sont", "start": 4147.799, "duration": 4.121}, {"text": "responsable que de seulement 8 % de la", "start": 4150.279, "duration": 2.801}, {"text": "dette contrairement \u00e0 ce que tous les", "start": 4151.92, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00e9dias avaient claironn\u00e9 tout \u00e0 fait au", "start": 4153.08, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9but et avaient m\u00e9diatis\u00e9 pour", "start": 4155.08, "duration": 3.679}, {"text": "justifier donc l'atteinte aux", "start": 4157.12, "duration": 3.119}, {"text": "collectivit\u00e9s local vous avez \u00e9galement", "start": 4158.759, "duration": 3.321}, {"text": "reconnu madame la ministre que l'\u00c9tat", "start": 4160.239, "duration": 3.881}, {"text": "est responsable d'une grande partie de", "start": 4162.08, "duration": 3.599}, {"text": "l'alourdissement de nos charge de", "start": 4164.12, "duration": 3.119}, {"text": "fonctionnement les exemples sont", "start": 4165.679, "duration": 2.881}, {"text": "nombreux ils ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9s les", "start": 4167.239, "duration": 3.161}, {"text": "transferts de comp\u00e9tences la", "start": 4168.56, "duration": 4.08}, {"text": "revalorisation des salaires donc", "start": 4170.4, "duration": 3.919}, {"text": "finalement tout \u00e7a vous le savez vous", "start": 4172.64, "duration": 3.44}, {"text": "l'avez bien dit et je vous en remercie", "start": 4174.319, "duration": 3.321}, {"text": "dans vos pr\u00e9visions la seule bonne", "start": 4176.08, "duration": 2.56}, {"text": "nouvelle c'est le report de la", "start": 4177.64, "duration": 3.8}, {"text": "suppression de la CVAE qui va encore", "start": 4178.64, "duration": 4.96}, {"text": "p\u00e9naliser s supprim\u00e9 les territoires", "start": 4181.44, "duration": 4.359}, {"text": "dynamiques alors que par exemple cette", "start": 4183.6, "duration": 3.88}, {"text": "recette pourrait pour partie hein bien", "start": 4185.799, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00fbr contrebalancer les tr\u00e8s lourds de", "start": 4187.48, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9penses qui ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par le", "start": 4189.52, "duration": 3.799}, {"text": "transfert des comp\u00e9tences de l'eau et de", "start": 4191.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'assignissement aux intercommunal", "start": 4193.319, "duration": 5.441}, {"text": "euh pour le reste votre projet est une", "start": 4196.04, "duration": 5.159}, {"text": "vraie catastrophe elle va une fois de", "start": 4198.76, "duration": 4.24}, {"text": "plus p\u00e9naliser les collectivit\u00e9s les", "start": 4201.199, "duration": 4.081}, {"text": "plus vertuel \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit favoriser les", "start": 4203.0, "duration": 3.88}, {"text": "plus d\u00e9pensi\u00e8res \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit c'est", "start": 4205.28, "duration": 4.12}, {"text": "totalement injuste et \u00e7a n'incite pas", "start": 4206.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'effort de redressement qui est", "start": 4209.4, "duration": 3.48}, {"text": "l'objectif affich\u00e9 par le gouvernement", "start": 4210.76, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il serait en tout de m\u00eame qu'il", "start": 4212.88, "duration": 4.04}, {"text": "s'applique \u00e0 lui-m\u00eame mauvais souvenir", "start": 4214.4, "duration": 4.64}, {"text": "le contrat de caor je me souviens que", "start": 4216.92, "duration": 4.44}, {"text": "pour ma mon intercommunalit\u00e9 monagloot", "start": 4219.04, "duration": 5.199}, {"text": "et bien les calculs l'\u00e9tat \u00e9t\u00e9 erron\u00e9s", "start": 4221.36, "duration": 5.48}, {"text": "la justice nous a rendu raison euh", "start": 4224.239, "duration": 4.92}, {"text": "autres mauvais exemple la suppression de", "start": 4226.84, "duration": 4.2}, {"text": "la taxe d'habitation le cadeau \u00e9lectoral", "start": 4229.159, "duration": 3.681}, {"text": "d'Emmanuel Macron que l'\u00c9tat a eu", "start": 4231.04, "duration": 4.159}, {"text": "beaucoup de mal \u00e0 compenser mais qu'il", "start": 4232.84, "duration": 4.0}, {"text": "compense de mani\u00e8re totalement injuste", "start": 4235.199, "duration": 3.641}, {"text": "puisque finalement on fait supporter au", "start": 4236.84, "duration": 4.48}, {"text": "seul propri\u00e9taire foncier le financement", "start": 4238.84, "duration": 4.48}, {"text": "des services publics et par ailleurs la", "start": 4241.32, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation qui a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e \u00e0 partir", "start": 4243.32, "duration": 4.32}, {"text": "de la taxe fonci\u00e8re du d\u00e9partement et", "start": 4245.04, "duration": 4.639}, {"text": "bien fait que pour ma commune et bien", "start": 4247.64, "duration": 5.28}, {"text": "les contribuantes montalbanis payent 11", "start": 4249.679, "duration": 5.321}, {"text": "millions d'euros de taxe fonci\u00e8re qui", "start": 4252.92, "duration": 3.96}, {"text": "est d\u00e9passe donc la compensation et qui", "start": 4255.0, "duration": 3.159}, {"text": "sont redistribu\u00e9s dans la r\u00e9gion", "start": 4256.88, "duration": 3.96}, {"text": "parisienne ce n'est pas normal que le", "start": 4258.159, "duration": 4.841}, {"text": "contribuable ne ne finance pas les", "start": 4260.84, "duration": 3.96}, {"text": "services publics qui lui sont rattach\u00e9s", "start": 4263.0, "duration": 3.04}, {"text": "ce sont des exemples pour montrer que", "start": 4264.8, "duration": 3.52}, {"text": "tous ces exemples de p\u00e9r\u00e9quation ces", "start": 4266.04, "duration": 4.52}, {"text": "exemples de de compensation ont \u00e9t\u00e9 de", "start": 4268.32, "duration": 3.48}, {"text": "de tr\u00e8s mauvais souvenirs pour les", "start": 4270.56, "duration": 2.56}, {"text": "collectivit\u00e9s et cela nous fait", "start": 4271.8, "duration": 4.6}, {"text": "excessivement peur d\u00e9j\u00e0 l'\u00e9tat je l'ai", "start": 4273.12, "duration": 4.44}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure vous l'avez rappel\u00e9", "start": 4276.4, "duration": 2.48}, {"text": "les charges les p\u00e9nalit\u00e9s que nous", "start": 4277.56, "duration": 3.2}, {"text": "impose \u00e9tat sont d\u00e9j\u00e0 trop lourdes que", "start": 4278.88, "duration": 3.56}, {"text": "ce soit au titre des p\u00e9nalit\u00e9s SRU des", "start": 4280.76, "duration": 3.8}, {"text": "p\u00e9nalit\u00e9s sur l'environnement tout ce", "start": 4282.44, "duration": 3.32}, {"text": "que", "start": 4284.56, "duration": 3.56}, {"text": "le le l'\u00e9tat nous impose tous les jours", "start": 4285.76, "duration": 4.32}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle nous", "start": 4288.12, "duration": 3.68}, {"text": "nous opposerons bien s\u00fbr dans la mesure", "start": 4290.08, "duration": 4.639}, {"text": "du possible \u00e0 ce projet cette", "start": 4291.8, "duration": 6.24}, {"text": "justification et bien aussi trouve son", "start": 4294.719, "duration": 5.52}, {"text": "sa justification pardon cette opposition", "start": 4298.04, "duration": 3.92}, {"text": "dans le fait par exemple \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 4300.239, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9galement que en ob\u00e9rant encore plus les", "start": 4301.96, "duration": 4.48}, {"text": "la tr\u00e9sorerie des collectivit\u00e9s quelle", "start": 4304.76, "duration": 4.32}, {"text": "qu'ell soit vous ob\u00e9rez ainsi aussi leur", "start": 4306.44, "duration": 4.88}, {"text": "capacit\u00e9 d'investissement et donc par", "start": 4309.08, "duration": 4.76}, {"text": "ricocher vous allez diminuer la qualit\u00e9", "start": 4311.32, "duration": 4.64}, {"text": "du service public mais \u00e9galement mettre", "start": 4313.84, "duration": 3.72}, {"text": "en difficult\u00e9 les entreprises les", "start": 4315.96, "duration": 3.32}, {"text": "entreprises qui contribuent \u00e0 la", "start": 4317.56, "duration": 3.92}, {"text": "construction de nos infrastructures et", "start": 4319.28, "duration": 4.28}, {"text": "par voie de ricocher \u00e9galement l'emploi", "start": 4321.48, "duration": 4.08}, {"text": "va \u00eatre lui lui aussi p\u00e9nalis\u00e9 \u00e0 l'heure", "start": 4323.56, "duration": 3.88}, {"text": "o\u00f9 nous annonce de nombreuses faillites", "start": 4325.56, "duration": 4.679}, {"text": "dans les PME et les TPI voil\u00e0 donc je", "start": 4327.44, "duration": 4.64}, {"text": "vois que nous sommes nombreux \u00e0 vous le", "start": 4330.239, "duration": 4.121}, {"text": "dire bien s\u00fbr le pr\u00e9sident de la MF", "start": 4332.08, "duration": 4.24}, {"text": "votre le propre maire de votre ville de", "start": 4334.36, "duration": 3.92}, {"text": "reince Arnaud Robinet et qui critique", "start": 4336.32, "duration": 4.12}, {"text": "bien s\u00fbr ce projet les maires n'en", "start": 4338.28, "duration": 3.8}, {"text": "peuvent plus je dis les maires puis je", "start": 4340.44, "duration": 2.68}, {"text": "parle pour les maires mais \u00e9videmment", "start": 4342.08, "duration": 1.8}, {"text": "c'est valable pour toutes les", "start": 4343.12, "duration": 3.16}, {"text": "collectivit\u00e9s locales de gr\u00e2ce madame la", "start": 4343.88, "duration": 4.64}, {"text": "ministre vous qui avez \u00e9t\u00e9 un \u00e9lu local", "start": 4346.28, "duration": 4.48}, {"text": "de qualit\u00e9 plaidz notre cause aupr\u00e8s", "start": 4348.52, "duration": 3.88}, {"text": "d'un pr\u00e9sident qui lui ne conna\u00eet", "start": 4350.76, "duration": 3.36}, {"text": "toujours pas la r\u00e9it\u00e9", "start": 4352.4, "duration": 3.96}, {"text": "locale merci je vous laisse madame la", "start": 4354.12, "duration": 3.72}, {"text": "ministre apporter vos \u00e9l\u00e9ments de", "start": 4356.36, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9ponse merci monsieur le Pr\u00e9sident al", "start": 4357.84, "duration": 4.399}, {"text": "d'abord merci mesdames et messieurs les", "start": 4360.159, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pour les commentaires que vous", "start": 4362.239, "duration": 3.321}, {"text": "avez bien voulu faire euh effectivement", "start": 4363.32, "duration": 4.359}, {"text": "je suis encore une \u00e9lu locale he et donc", "start": 4365.56, "duration": 5.639}, {"text": "je mesure parfaitement le sujet euh et", "start": 4367.679, "duration": 7.081}, {"text": "je sais combien euh les le le dossier", "start": 4371.199, "duration": 5.401}, {"text": "est compliqu\u00e9 alors je voulais pour tout", "start": 4374.76, "duration": 3.479}, {"text": "le monde revenir sur un ou deux \u00e9l\u00e9ments", "start": 4376.6, "duration": 3.16}, {"text": "parce que ce sont des interventions que", "start": 4378.239, "duration": 3.48}, {"text": "chacune et chacun d'entre vous ont fait", "start": 4379.76, "duration": 4.6}, {"text": "sur cette cette notion du fond de", "start": 4381.719, "duration": 5.161}, {"text": "pr\u00e9caution donc le fond de pr\u00e9caution", "start": 4384.36, "duration": 4.96}, {"text": "aujourd'hui l'id\u00e9e effectivement \u00e7a a", "start": 4386.88, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de regarder des commune 450 ce ne", "start": 4389.32, "duration": 5.44}, {"text": "sont pas forc\u00e9ment les premi\u00e8res parce", "start": 4392.8, "duration": 3.16}, {"text": "que vous avez raison mesdames et", "start": 4394.76, "duration": 2.56}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s taille ne veut pas", "start": 4395.96, "duration": 3.64}, {"text": "dire richesse et que donc les deux", "start": 4397.32, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui ont \u00e9t\u00e9 pris en compte pour", "start": 4399.6, "duration": 4.039}, {"text": "regarder pr\u00e9cis\u00e9ment les indices de", "start": 4401.639, "duration": 4.481}, {"text": "faiblesse c'est notamment le sujet euh", "start": 4403.639, "duration": 5.641}, {"text": "de recevoir la DSU ou de ne pas \u00eatre", "start": 4406.12, "duration": 5.68}, {"text": "contributr contributeur au pic ce qui", "start": 4409.28, "duration": 5.56}, {"text": "veut donc dire que pour retenir 450", "start": 4411.8, "duration": 5.08}, {"text": "collectivit\u00e9s locales on va beaucoup", "start": 4414.84, "duration": 4.68}, {"text": "plus loin et que aujourd'hui on va sur", "start": 4416.88, "duration": 5.319}, {"text": "des collectivit\u00e9s plus euh nombreuses", "start": 4419.52, "duration": 4.159}, {"text": "puisqueun certain nombre d'entre elles", "start": 4422.199, "duration": 4.0}, {"text": "sont totalement exon\u00e9r\u00e9es j'en profite", "start": 4423.679, "duration": 4.801}, {"text": "pour dire que certain nombre de cartes", "start": 4426.199, "duration": 4.321}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 la semaine derni\u00e8re et", "start": 4428.48, "duration": 3.239}, {"text": "que ces cartes qui n'\u00e9taient pas", "start": 4430.52, "duration": 2.719}, {"text": "diffus\u00e9es par le gouvernement ne", "start": 4431.719, "duration": 3.721}, {"text": "retenaient pas justement ces de", "start": 4433.239, "duration": 4.561}, {"text": "fragilit\u00e9 et ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pour certains", "start": 4435.44, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lus des chiffres qui ne sont pas tout \u00e0", "start": 4437.8, "duration": 6.52}, {"text": "fait la r\u00e9alit\u00e9 sur le FC TVA je mesure", "start": 4440.56, "duration": 5.4}, {"text": "la difficult\u00e9 nous en parlons avec le", "start": 4444.32, "duration": 3.56}, {"text": "Premier ministre tr\u00e8s clairement cette", "start": 4445.96, "duration": 4.04}, {"text": "notion de r\u00e9troactivit\u00e9 c'est pour \u00eatre", "start": 4447.88, "duration": 4.839}, {"text": "clair ce sont 800 millions d'euros je", "start": 4450.0, "duration": 4.32}, {"text": "vous l'ai dit moi aussi je suis encore", "start": 4452.719, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9lu je sais ce que c'est que de faire un", "start": 4454.32, "duration": 3.16}, {"text": "plan de financement dans lequel certains", "start": 4455.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lus peuvent \u00eatre en peuvent \u00eatre", "start": 4457.48, "duration": 4.44}, {"text": "quelquefois avoir pris un pr\u00e9relais", "start": 4459.88, "duration": 3.92}, {"text": "sachant qu'ils auront le FCTVA dans les", "start": 4461.92, "duration": 4.68}, {"text": "2 ans parti probablement des sujets", "start": 4463.8, "duration": 4.6}, {"text": "d'ajustement sur lesquels il faut que", "start": 4466.6, "duration": 4.16}, {"text": "nous travaillons apr\u00e8s moi je dis", "start": 4468.4, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9galement que je crois qu'il faut qu'on", "start": 4470.76, "duration": 3.2}, {"text": "soit conscient que effectivement dans", "start": 4472.28, "duration": 3.28}, {"text": "toutes les collectivit\u00e9s il y a un", "start": 4473.96, "duration": 3.88}, {"text": "service qui est apport\u00e9 \u00e0 la population", "start": 4475.56, "duration": 4.24}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s nombreux \u00e0 le dire ce", "start": 4477.84, "duration": 3.879}, {"text": "service apport\u00e9 \u00e0 la population il a un", "start": 4479.8, "duration": 3.8}, {"text": "co\u00fbt et donc une des questions qu'il", "start": 4481.719, "duration": 4.081}, {"text": "faut se poser c'est faut-il durablement", "start": 4483.6, "duration": 3.92}, {"text": "tenir nos concitoyens totalement", "start": 4485.8, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s du co\u00fbt de tel ou tel service", "start": 4487.52, "duration": 6.0}, {"text": "c'est probablement une r\u00e9flexion \u00e0 mener", "start": 4490.4, "duration": 4.6}, {"text": "je l'ai dit dans mon propos introdu", "start": 4493.52, "duration": 3.76}, {"text": "productif je le redis \u00e9galement autre", "start": 4495.0, "duration": 3.679}, {"text": "point sur lequel je voulais redire un", "start": 4497.28, "duration": 2.919}, {"text": "mot c'est \u00e9videmment l'effort de", "start": 4498.679, "duration": 3.641}, {"text": "redressement je rappelle que l'\u00c9tat doit", "start": 4500.199, "duration": 4.641}, {"text": "faire 20 milliards d'euros d'\u00e9conomie et", "start": 4502.32, "duration": 4.04}, {"text": "que \u00e7a passe par un certain nombre des", "start": 4504.84, "duration": 3.2}, {"text": "sujets que vous avez \u00e9voqu\u00e9 sur", "start": 4506.36, "duration": 3.799}, {"text": "effectivement des dispositifs de l'\u00e9tat", "start": 4508.04, "duration": 3.48}, {"text": "des agences des des co\u00fbts de", "start": 4510.159, "duration": 4.08}, {"text": "fonctionnement de l'\u00c9tat qui n\u00e9cessitent", "start": 4511.52, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00eatre revu enfin le commentaire sur la", "start": 4514.239, "duration": 3.761}, {"text": "loi et SRU moi je me permets de dire", "start": 4516.44, "duration": 3.799}, {"text": "qu'elle va avoir 40 ans cette loiru et", "start": 4518.0, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on a aujourd'hui des sujets de", "start": 4520.239, "duration": 3.48}, {"text": "logement extr\u00eamement importants et que", "start": 4521.56, "duration": 3.92}, {"text": "je crois que quelque part \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 4523.719, "duration": 3.92}, {"text": "d'un territoire la compl\u00e9mentarit\u00e9 du", "start": 4525.48, "duration": 3.28}, {"text": "type de logement est quelque chose", "start": 4527.639, "duration": 3.361}, {"text": "d'extr\u00eamement important je me le PER je", "start": 4528.76, "duration": 4.24}, {"text": "me permets de le dire l\u00e0 encore comme", "start": 4531.0, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9lu alors pour r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur gilet", "start": 4533.0, "duration": 5.04}, {"text": "je voudrais \u00e9galement dire vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 4536.48, "duration": 3.679}, {"text": "nombreux \u00e0 parler des d\u00e9penses de l'\u00c9tat", "start": 4538.04, "duration": 3.4}, {"text": "je voudrais juste quand m\u00eame rappeler le", "start": 4540.159, "duration": 3.281}, {"text": "filet de s\u00e9curit\u00e9 qui a eu lieu au", "start": 4541.44, "duration": 4.199}, {"text": "moment de la crise sanitaire je rappelle", "start": 4543.44, "duration": 3.68}, {"text": "les d\u00e9ciles exceptionnels les", "start": 4545.639, "duration": 3.921}, {"text": "augmentations de de Fonds vert on a eu", "start": 4547.12, "duration": 5.36}, {"text": "les vraiment \u00e0 un moment des", "start": 4549.56, "duration": 6.079}, {"text": "accompagnements peut-\u00eatre avec le recul", "start": 4552.48, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup mais en tout cas je pense qu'il", "start": 4555.639, "duration": 3.401}, {"text": "faut pas quand m\u00eame oublier ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4557.44, "duration": 3.52}, {"text": "fait et qui notamment a permis", "start": 4559.04, "duration": 3.639}, {"text": "d'accompagner un certain nombre", "start": 4560.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'entreprise", "start": 4562.679, "duration": 5.48}, {"text": "l\u00e0 je voudrais \u00e9galement redire \u00e0or", "start": 4564.28, "duration": 5.64}, {"text": "Miller qui m'interpellit sur les", "start": 4568.159, "duration": 2.881}, {"text": "secr\u00e9taires de mairie que j'ai le", "start": 4569.92, "duration": 2.84}, {"text": "parafeur aujourd'hui de la circulaire", "start": 4571.04, "duration": 4.119}, {"text": "pour les pr\u00e9fets c'est pas il y a pas de", "start": 4572.76, "duration": 3.84}, {"text": "hasard il y a que des rendez-vous dirait", "start": 4575.159, "duration": 3.321}, {"text": "uard mais donc en tout cas je vais", "start": 4576.6, "duration": 4.44}, {"text": "signer \u00e7a tout \u00e0 l'heure oui il faut", "start": 4578.48, "duration": 4.6}, {"text": "qu'on travaille sur les enchev\u00eatrements", "start": 4581.04, "duration": 4.0}, {"text": "moi je suis absolument convaincu de de", "start": 4583.08, "duration": 4.24}, {"text": "la r\u00e9flexion qu'on peut mener avec la", "start": 4585.04, "duration": 5.4}, {"text": "avec la DF la RMF les d\u00e9partements les", "start": 4587.32, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9gions notamment sur toutes ces", "start": 4590.44, "duration": 4.08}, {"text": "subventions ou du de la commune \u00e0 la", "start": 4591.96, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9gion chacun participe l\u00e0-dessus il y a", "start": 4594.52, "duration": 5.4}, {"text": "clairement des des r\u00e9flexions \u00e0 mener le", "start": 4597.08, "duration": 5.28}, {"text": "fond de pr\u00e9caution il a pour objectif", "start": 4599.92, "duration": 5.319}, {"text": "effectivement d'alimenter la p\u00e9r\u00e9quation", "start": 4602.36, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 partir de de l'exercice 26 puisque en", "start": 4605.239, "duration": 6.92}, {"text": "25 il sert \u00e0 constituer finalement cette", "start": 4607.679, "duration": 7.401}, {"text": "r\u00e9serve c'est un fond de solidarit\u00e9 donc", "start": 4612.159, "duration": 6.56}, {"text": "un moment budg\u00e9taire in\u00e9dit pour notre", "start": 4615.08, "duration": 7.92}, {"text": "pays dans ce que disait ellisa Martin", "start": 4618.719, "duration": 5.92}, {"text": "elle \u00e9tait sur une addition \u00e0 10", "start": 4623.0, "duration": 3.56}, {"text": "milliards d'euros honn\u00eatement et \u00e7a me", "start": 4624.639, "duration": 3.481}, {"text": "permet \u00e9galement de dire \u00e0 St\u00e9phane peu", "start": 4626.56, "duration": 3.56}, {"text": "que aujourd'hui moi je suis \u00e0 5 je pense", "start": 4628.12, "duration": 4.92}, {"text": "que quand il fait allusion \u00e0 6 et demi", "start": 4630.12, "duration": 5.68}, {"text": "il ajoute peut-\u00eatre le sujet qui est le", "start": 4633.04, "duration": 5.72}, {"text": "sujet de la CNRACL qui est un sujet que", "start": 4635.8, "duration": 4.72}, {"text": "je souhaite regarder de tr\u00e8s pr\u00e8s", "start": 4638.76, "duration": 3.439}, {"text": "j'\u00e9tais dans un autre portefeuille j'ai", "start": 4640.52, "duration": 3.32}, {"text": "fait partie c'est moi qui ai demand\u00e9 le", "start": 4642.199, "duration": 3.641}, {"text": "rapport parce que je voyais la d\u00e9rive", "start": 4643.84, "duration": 3.399}, {"text": "des comptes et que le minimum que l'on", "start": 4645.84, "duration": 2.96}, {"text": "doit aux agents de la fonction publique", "start": 4647.239, "duration": 3.4}, {"text": "c'est en capacit\u00e9 de payer leur retraite", "start": 4648.8, "duration": 4.08}, {"text": "le on sait que le point il est \u00e0", "start": 4650.639, "duration": 5.121}, {"text": "355 millions d'euros l'id\u00e9e c'est", "start": 4652.88, "duration": 5.88}, {"text": "probablement de pouvoir lisser sur plus", "start": 4655.76, "duration": 5.72}, {"text": "que 3 ans premier point et 2\u00e8 point moi", "start": 4658.76, "duration": 5.16}, {"text": "je n'oublie pas qu'\u00e0 d'autres moments", "start": 4661.48, "duration": 4.6}, {"text": "l'Ircantec notamment a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 4663.92, "duration": 5.239}, {"text": "d'accompagnement de la CNRACL il y a", "start": 4666.08, "duration": 5.0}, {"text": "peut-\u00eatre l\u00e0 quelque chose qu'il faut", "start": 4669.159, "duration": 4.0}, {"text": "travailler en tout cas pour moi c'est un", "start": 4671.08, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important euh sur l'autonomie", "start": 4673.159, "duration": 4.401}, {"text": "financi\u00e8re je rappelle que les ratios", "start": 4675.8, "duration": 3.08}, {"text": "d'autonomie des communes n'ont pas", "start": 4677.56, "duration": 5.28}, {"text": "baiss\u00e9 ils sont toujours sup\u00e9rieurs \u00e0 70", "start": 4678.88, "duration": 6.6}, {"text": "% donc je crois que \u00e7a c'est vraiment un", "start": 4682.84, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mis en avant par", "start": 4685.48, "duration": 5.84}, {"text": "beaucoup d'entre vous je rappelle que", "start": 4689.239, "duration": 4.601}, {"text": "l'effort il est il a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement", "start": 4691.32, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 par ellisa Martin le co\u00fbt de la", "start": 4693.84, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale je rappelle que ce qui", "start": 4696.48, "duration": 3.719}, {"text": "est demand\u00e9 c'est 15 milliards sur les", "start": 4698.639, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9penses de s\u00e9curit\u00e9 sociale 20 sur", "start": 4700.199, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9tat donc c'est vraiment un but et", "start": 4702.56, "duration": 5.44}, {"text": "solidaire il est pas anti-\u00e9lu il est", "start": 4705.239, "duration": 4.96}, {"text": "solidaire sur la recherche d'\u00e9conomie", "start": 4708.0, "duration": 6.639}, {"text": "euh partout Herv\u00e9 Soulignac a m'a", "start": 4710.199, "duration": 7.321}, {"text": "interrog\u00e9 sur la fongibilit\u00e9 aujourd'hui", "start": 4714.639, "duration": 6.161}, {"text": "dans le fond il y a bien \u00e9videmment dans", "start": 4717.52, "duration": 6.08}, {"text": "laadetr une poche ruralit\u00e9 il pas", "start": 4720.8, "duration": 6.08}, {"text": "question de l'enlever et moi je n'ai pas", "start": 4723.6, "duration": 5.52}, {"text": "aujourd'hui de d\u00e9cision prise je vous ai", "start": 4726.88, "duration": 4.279}, {"text": "interpell\u00e9 en vous disant on voit des", "start": 4729.12, "duration": 4.119}, {"text": "interactions si je peux m'exprimer ainsi", "start": 4731.159, "duration": 4.121}, {"text": "on cherche des r\u00e9flexions sur plus de", "start": 4733.239, "duration": 4.4}, {"text": "simplicit\u00e9 \u00e7a se discute hein moi j'ai", "start": 4735.28, "duration": 5.12}, {"text": "pas de d'avis pr\u00e9con\u00e7u et en tout cas", "start": 4737.639, "duration": 4.281}, {"text": "l'id\u00e9e c'est pas d'aller chercher \u00e0", "start": 4740.4, "duration": 3.04}, {"text": "grapiller quelques millions", "start": 4741.92, "duration": 3.68}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par ce biais-l\u00e0 je crois", "start": 4743.44, "duration": 6.279}, {"text": "qu'il \u00e9tait important de le pr\u00e9ciser euh", "start": 4745.6, "duration": 7.0}, {"text": "Philippe goselin disait que", "start": 4749.719, "duration": 5.201}, {"text": "effectivement les collectivit\u00e9s locales", "start": 4752.6, "duration": 3.96}, {"text": "n'\u00e9taient pas responsables de la dette", "start": 4754.92, "duration": 2.759}, {"text": "publique et", "start": 4756.56, "duration": 3.96}, {"text": "insistait sur le les d\u00e9penses", "start": 4757.679, "duration": 4.241}, {"text": "d'investissement je me permets de", "start": 4760.52, "duration": 3.52}, {"text": "rappeler que la lecture de maastric", "start": 4761.92, "duration": 4.719}, {"text": "int\u00e8gre toutes les d\u00e9penses y compris", "start": 4764.04, "duration": 4.679}, {"text": "les d\u00e9penses d'investissement et \u00e7a", "start": 4766.639, "duration": 5.161}, {"text": "c'est une des difficult\u00e9s alors m\u00eame que", "start": 4768.719, "duration": 5.081}, {"text": "bien \u00e9videmment comme vous j'ai pr\u00e9sid\u00e9", "start": 4771.8, "duration": 4.359}, {"text": "pendant 10 ans un ex\u00e9cutif local comme", "start": 4773.8, "duration": 3.28}, {"text": "vous je sais tr\u00e8s bien que mes", "start": 4776.159, "duration": 2.841}, {"text": "investissements je les finan\u00e7ais par mon", "start": 4777.08, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9pargne et par d\u00e9finition par ma c'est", "start": 4779.0, "duration": 5.159}, {"text": "ma capacit\u00e9 d'autofinancement et donc l'", "start": 4781.48, "duration": 4.44}, {"text": "l'accumulation de mes r\u00e9serves je suis", "start": 4784.159, "duration": 3.681}, {"text": "tout \u00e0 fait d'accord avec vous il n'en", "start": 4785.92, "duration": 3.48}, {"text": "reste pas vrai quand m\u00eame qu'on a quand", "start": 4787.84, "duration": 3.6}, {"text": "on regarde les courbes on a des d\u00e9penses", "start": 4789.4, "duration": 4.2}, {"text": "qui augmentent plus vite que la que la", "start": 4791.44, "duration": 3.84}, {"text": "constitution des r\u00e9serves", "start": 4793.6, "duration": 3.48}, {"text": "je crois que c'est important que nous", "start": 4795.28, "duration": 5.919}, {"text": "puissions l'avoir en t\u00eate euh monsieur", "start": 4797.08, "duration": 9.0}, {"text": "dup\u00e9i insistait sur une une notion de", "start": 4801.199, "duration": 7.48}, {"text": "comp\u00e9tence enchev\u00eatr\u00e9 c'est vrai", "start": 4806.08, "duration": 4.92}, {"text": "notamment Culture Sport enfin je pourra", "start": 4808.679, "duration": 3.921}, {"text": "en citer plusieurs je r\u00e9p\u00e8te moi", "start": 4811.0, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0-dessus je pense qu'il faut qu'on", "start": 4812.6, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 travailler sur le sujet", "start": 4814.12, "duration": 3.4}, {"text": "et \u00e0 regarder est-ce que c'est une", "start": 4816.32, "duration": 2.96}, {"text": "notion de chef de fila par exemple en", "start": 4817.52, "duration": 3.36}, {"text": "tout cas il y a une r\u00e9flexion \u00e0 mener", "start": 4819.28, "duration": 4.0}, {"text": "pour \u00e9viter ce qui g\u00e9n\u00e8re du coup de", "start": 4820.88, "duration": 3.839}, {"text": "fonctionnement qui est ne serait-ce que", "start": 4823.28, "duration": 3.04}, {"text": "que l'instruction de l'ensemble de ces", "start": 4824.719, "duration": 3.561}, {"text": "dossiers sur les services publics il y a", "start": 4826.32, "duration": 4.72}, {"text": "2800 services France service aujourd'hui", "start": 4828.28, "duration": 5.919}, {"text": "euh on a un bilan de d'usagers qui sont", "start": 4831.04, "duration": 7.48}, {"text": "satisfaits \u00e0 plus de 80 %. on a", "start": 4834.199, "duration": 7.121}, {"text": "aujourd'hui effectivement euh une", "start": 4838.52, "duration": 4.119}, {"text": "participation des collectivit\u00e9s", "start": 4841.32, "duration": 4.08}, {"text": "territoriales on a une bonification de 7", "start": 4842.639, "duration": 4.921}, {"text": "mil00on et demi pour les zones les plus", "start": 4845.4, "duration": 5.12}, {"text": "fragiles je le je me permets de de le", "start": 4847.56, "duration": 5.44}, {"text": "redire donc l\u00e0-dessus je crois que c'est", "start": 4850.52, "duration": 4.92}, {"text": "important qu'on soit euh conscient de", "start": 4853.0, "duration": 5.719}, {"text": "cet \u00e9l\u00e9ment pour \u00c9ric", "start": 4855.44, "duration": 5.96}, {"text": "martinau sur le sujet de la", "start": 4858.719, "duration": 4.44}, {"text": "recentralisation des d\u00e9penses sociales", "start": 4861.4, "duration": 3.56}, {"text": "moi je suis extr\u00eamement prudente et je", "start": 4863.159, "duration": 3.801}, {"text": "vais pas comme \u00e7a dire oui ou non parce", "start": 4864.96, "duration": 4.679}, {"text": "que vous avez cit\u00e9 \u00e0 juste titre les", "start": 4866.96, "duration": 4.32}, {"text": "sujets de l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 4869.639, "duration": 3.08}, {"text": "mais il y a un autre sujet moi qui m'a", "start": 4871.28, "duration": 3.879}, {"text": "frapp\u00e9 ce sont les MDPH o\u00f9 on voit que", "start": 4872.719, "duration": 4.081}, {"text": "selon les d\u00e9partements les prestations", "start": 4875.159, "duration": 3.321}, {"text": "sont pas les m\u00eames et qu'on a des gens", "start": 4876.8, "duration": 3.0}, {"text": "qui potentiellement peuvent changer de", "start": 4878.48, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9partement consid\u00e9rant qu'il seront", "start": 4879.8, "duration": 2.76}, {"text": "mieux aid\u00e9s ailleurs donc on touche", "start": 4881.04, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de traitement \u00e0 et on touche", "start": 4882.56, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de traitement \u00e0 l'\u00e9chelle du", "start": 4885.159, "duration": 3.961}, {"text": "territoire donc en tout cas c'est pas", "start": 4886.88, "duration": 4.44}, {"text": "chez moi comme vous l'avez remarqu\u00e9 mais", "start": 4889.12, "duration": 4.28}, {"text": "je en tout cas je je prends le point et", "start": 4891.32, "duration": 4.52}, {"text": "je ne le m\u00e9connais absolument pas dans", "start": 4893.4, "duration": 5.44}, {"text": "le rapport vert il y a des \u00e9l\u00e9ments sur", "start": 4895.84, "duration": 5.319}, {"text": "effectivement le millefeuille moi je", "start": 4898.84, "duration": 3.839}, {"text": "j'ai rendez-vous avec Eric la semaine", "start": 4901.159, "duration": 3.361}, {"text": "prochaine et ensuite assez vite je pense", "start": 4902.679, "duration": 3.361}, {"text": "qu'on va d\u00e9terminer comment on met en", "start": 4904.52, "duration": 3.56}, {"text": "place un groupe de travail avec pourquoi", "start": 4906.04, "duration": 3.4}, {"text": "pas des parlementaires des associations", "start": 4908.08, "duration": 2.96}, {"text": "d'\u00e9lux enfin il faut qu'on arrive \u00e0", "start": 4909.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9terminer quels sont les voies et les", "start": 4911.04, "duration": 5.52}, {"text": "moyens d'avancer pour Laurent", "start": 4912.48, "duration": 7.44}, {"text": "marcang\u00e9ie plusieurs questions pos\u00e9es", "start": 4916.56, "duration": 5.44}, {"text": "alors bien \u00e9videmment la majorit\u00e9 de", "start": 4919.92, "duration": 3.84}, {"text": "l'effort je le redis c'est quand m\u00eame", "start": 4922.0, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tat et s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e7a fait A2 \u00e7a", "start": 4923.76, "duration": 4.56}, {"text": "fait quand m\u00eame 35 milliards d'euros la", "start": 4925.92, "duration": 4.88}, {"text": "DGF Laurent a raison elle est stable", "start": 4928.32, "duration": 3.839}, {"text": "mais elle a connu des hausses non", "start": 4930.8, "duration": 3.439}, {"text": "n\u00e9gligeables en 23 et en 24 je me", "start": 4932.159, "duration": 5.241}, {"text": "permets quand m\u00eame de le de le rappeler", "start": 4934.239, "duration": 6.281}, {"text": "en ce qui concne plus particuli\u00e8rement", "start": 4937.4, "duration": 6.52}, {"text": "les sujets concernant la Corse plusieurs", "start": 4940.52, "duration": 6.04}, {"text": "points d'abord on a effectivement cette", "start": 4943.92, "duration": 5.08}, {"text": "dotation de de continuit\u00e9 territoriale", "start": 4946.56, "duration": 4.639}, {"text": "dont le montant est de 187 millions", "start": 4949.0, "duration": 5.4}, {"text": "depuis 2009 donc l\u00e0-dessus il y a eu en", "start": 4951.199, "duration": 6.681}, {"text": "20 en 23 il y a eu 40 millions d'euros", "start": 4954.4, "duration": 4.88}, {"text": "il y a rien eu en 24 j'ai vu le", "start": 4957.88, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident Simon la semaine derni\u00e8re il y", "start": 4959.28, "duration": 4.6}, {"text": "a clairement un sujet sur ce cet", "start": 4961.12, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9mentl tout comme il y a un sujet vous", "start": 4963.88, "duration": 4.759}, {"text": "en avez entendu parler il y a 2 semaines", "start": 4966.36, "duration": 4.24}, {"text": "qui est le sujet port et a\u00e9roport sur", "start": 4968.639, "duration": 5.04}, {"text": "lequel je ne m'\u00e9tends pas ce soir il y a", "start": 4970.6, "duration": 5.72}, {"text": "un tr\u00e8me sujet qui est le pticc moi je", "start": 4973.679, "duration": 4.681}, {"text": "suis tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e de regarder o\u00f9 on", "start": 4976.32, "duration": 3.76}, {"text": "est ce programme qui est un programme en", "start": 4978.36, "duration": 4.359}, {"text": "fait d'investissement sur l'\u00eele et de", "start": 4980.08, "duration": 4.559}, {"text": "regarder effectivement quels sont les", "start": 4982.719, "duration": 3.361}, {"text": "investissements qui ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre", "start": 4984.639, "duration": 2.641}, {"text": "travaill\u00e9s et ce que l'on peut faire \u00e7a", "start": 4986.08, "duration": 3.24}, {"text": "fait partie des \u00e9l\u00e9ments que j'ai \u00e9voqu\u00e9", "start": 4987.28, "duration": 3.56}, {"text": "avec le pr\u00e9sident Simon lors de notre", "start": 4989.32, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9union de travail de la semaine", "start": 4990.84, "duration": 3.92}, {"text": "derni\u00e8re et enfin dernier point la", "start": 4992.52, "duration": 4.32}, {"text": "notion d'autonomie dans la R\u00e9publique", "start": 4994.76, "duration": 4.16}, {"text": "vous le savez les \u00e9critures j'ai r\u00e9pondu", "start": 4996.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 une question la semaine derni\u00e8re", "start": 4998.92, "duration": 3.08}, {"text": "devant votre assembl\u00e9e les \u00e9critures", "start": 5000.0, "duration": 3.719}, {"text": "institutionnelles actuellement le", "start": 5002.0, "duration": 4.52}, {"text": "travail se fait euh au S\u00e9nat nous aurons", "start": 5003.719, "duration": 5.601}, {"text": "le rapport du S\u00e9nat \u00e0 la fin du mois", "start": 5006.52, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9videmment monsieur le Pr\u00e9sident avec", "start": 5009.32, "duration": 3.319}, {"text": "votre accord je transf\u00e9rerai bien", "start": 5010.639, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9videmment ce travail \u00e0 votre commission", "start": 5012.639, "duration": 4.0}, {"text": "de fa\u00e7on \u00e0 ce que votre Commission", "start": 5014.96, "duration": 3.759}, {"text": "puisse se saisir qu'ensuite on puisse \u00e0", "start": 5016.639, "duration": 4.6}, {"text": "partir du d\u00e9but de l'ann\u00e9e 25 travailler", "start": 5018.719, "duration": 4.561}, {"text": "sur le projet de loi constitutionnel", "start": 5021.239, "duration": 4.361}, {"text": "pour ensuite envisager comme je l'ai dit", "start": 5023.28, "duration": 4.959}, {"text": "l'autre jour dans l'h\u00e9micycle une", "start": 5025.6, "duration": 4.36}, {"text": "discussion d'un texte \u00e0 l'automne et un", "start": 5028.239, "duration": 5.48}, {"text": "congr\u00e8s avant euh 2000 avant le la fin", "start": 5029.96, "duration": 5.279}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2000", "start": 5033.719, "duration": 4.92}, {"text": "2025 j'ai r\u00e9pondu en partie \u00e0 \u00e0 St\u00e9phane", "start": 5035.239, "duration": 7.4}, {"text": "peu sur le sujet du chiffrage qui est un", "start": 5038.639, "duration": 5.56}, {"text": "point important sur les communes", "start": 5042.639, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9galement sur cette notion qui est", "start": 5044.199, "duration": 6.081}, {"text": "effectivement la notion de la population", "start": 5047.199, "duration": 4.52}, {"text": "qui est la population accueillie moi je", "start": 5050.28, "duration": 2.919}, {"text": "suis tr\u00e8s consciente \u00e0 la fois des", "start": 5051.719, "duration": 3.161}, {"text": "charges de centralit\u00e9 je suis tr\u00e8s", "start": 5053.199, "duration": 3.161}, {"text": "consciente des charges que j'appellerai", "start": 5054.88, "duration": 4.2}, {"text": "de solidarit\u00e9 un autre \u00e9l\u00e9ment important", "start": 5056.36, "duration": 4.6}, {"text": "je suis la maman de la r\u00e9forme de la DSU", "start": 5059.08, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e7a fait 20 ans et elle est elle montre", "start": 5060.96, "duration": 3.759}, {"text": "toujours son int\u00e9r\u00eat je le dis quand", "start": 5062.719, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00eame parce que c'est non n\u00e9gligeable", "start": 5064.719, "duration": 3.0}, {"text": "dans un d\u00e9partement comme celui de la", "start": 5066.44, "duration": 3.6}, {"text": "sc\u00e8 saintim et \u00e7a fait \u00e9videmment partie", "start": 5067.719, "duration": 4.401}, {"text": "des d\u00e9partements sur lesquels les effets", "start": 5070.04, "duration": 3.92}, {"text": "d'indice de fragilit\u00e9 sont", "start": 5072.12, "duration": 3.28}, {"text": "particuli\u00e8rement importants et", "start": 5073.96, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9videmment j'ai parfaitement conscience", "start": 5075.4, "duration": 4.64}, {"text": "de l'effet levier des investissements", "start": 5077.719, "duration": 3.96}, {"text": "alors je sais aussi parce que personne", "start": 5080.04, "duration": 2.96}, {"text": "ne l'a dit alors je vais le dire je sais", "start": 5081.679, "duration": 3.121}, {"text": "aussi que on n'est pas dans pour les", "start": 5083.0, "duration": 3.36}, {"text": "collectivit\u00e9s notamment les", "start": 5084.8, "duration": 3.64}, {"text": "municipalit\u00e9s les EPCI on n'est pas", "start": 5086.36, "duration": 3.52}, {"text": "vraiment dans une vraie ann\u00e9e on va", "start": 5088.44, "duration": 3.16}, {"text": "commencer th\u00e9oriquement une ann\u00e9e 5 mais", "start": 5089.88, "duration": 3.239}, {"text": "je sais qu'on est plut\u00f4t en ann\u00e9e 4", "start": 5091.6, "duration": 3.44}, {"text": "parce que la covid a fait que on a un", "start": 5093.119, "duration": 3.801}, {"text": "peu de retard et que effectivement \u00e7a", "start": 5095.04, "duration": 3.88}, {"text": "n'aide pas dans dans le contexte et je", "start": 5096.92, "duration": 4.0}, {"text": "je le mets bien volontiers au d\u00e9bat \u00e0", "start": 5098.92, "duration": 4.68}, {"text": "Paul mollac je veux pas faire la poche", "start": 5100.92, "duration": 4.56}, {"text": "des \u00e9lus locaux je veux essayer", "start": 5103.6, "duration": 3.88}, {"text": "globalement de remplir la feuille de", "start": 5105.48, "duration": 4.199}, {"text": "route qui m'a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e de baisser les", "start": 5107.48, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9penses public et il est pas question", "start": 5109.679, "duration": 3.52}, {"text": "de donner un pouvoir au seul pr\u00e9fet il", "start": 5111.56, "duration": 3.079}, {"text": "est question \u00e7a je crois que c'est", "start": 5113.199, "duration": 2.801}, {"text": "vraiment un sujet qui dont il faut qu'on", "start": 5114.639, "duration": 3.201}, {"text": "parle il est question de regarder", "start": 5116.0, "duration": 3.48}, {"text": "comment on travaille avec les", "start": 5117.84, "duration": 2.96}, {"text": "sous-pr\u00e9fets \u00e0 l'\u00e9chelle du bassin de", "start": 5119.48, "duration": 2.679}, {"text": "vie v\u00e9cu et comment on travaille avec", "start": 5120.8, "duration": 2.72}, {"text": "les pr\u00e9fets c'est pas leur donner le", "start": 5122.159, "duration": 3.241}, {"text": "pouvoir c'est justement comment les \u00e9lus", "start": 5123.52, "duration": 3.76}, {"text": "sont entendus y compris et surtout \u00e0", "start": 5125.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9chelle du bassin de vie parce que", "start": 5127.28, "duration": 4.24}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 la politique men\u00e9e est", "start": 5129.0, "duration": 4.8}, {"text": "lisible pour nos concitoyens c'est la", "start": 5131.52, "duration": 4.719}, {"text": "politique de proximit\u00e9 la strat\u00e9gie de", "start": 5133.8, "duration": 6.16}, {"text": "proximit\u00e9 sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des Corses je", "start": 5136.239, "duration": 5.0}, {"text": "me permet de dire qu'il y a pas la m\u00eame", "start": 5139.96, "duration": 2.64}, {"text": "insularit\u00e9 je connais pas bien la", "start": 5141.239, "duration": 2.561}, {"text": "Bretagne mais il y a pas tout \u00e0 fait la", "start": 5142.6, "duration": 2.599}, {"text": "m\u00eame insularit\u00e9 m\u00eame s'il y a un peu", "start": 5143.8, "duration": 3.12}, {"text": "d'insularit\u00e9 et c'est un peu pareil pour", "start": 5145.199, "duration": 3.48}, {"text": "l'Alsace", "start": 5146.92, "duration": 5.0}, {"text": "ENF c'est c'est un sujet un petit peu", "start": 5148.679, "duration": 6.401}, {"text": "diff\u00e9rent j'ai r\u00e9pondu parti \u00e0 Brigitte", "start": 5151.92, "duration": 7.4}, {"text": "barre\u00e8ge sur les les sujets", "start": 5155.08, "duration": 8.079}, {"text": "\u00e9videmment financiers je pense je pense", "start": 5159.32, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9galement que l'un d'entre vous a", "start": 5163.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9galement parl\u00e9", "start": 5164.679, "duration": 3.52}, {"text": "d'assurabilit\u00e9 c'est c'est venu tout \u00e0", "start": 5166.36, "duration": 2.96}, {"text": "l'heure dans les questions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 5168.199, "duration": 2.44}, {"text": "pos\u00e9es c'est un point que je veux", "start": 5169.32, "duration": 3.359}, {"text": "reprendre laamf a beaucoup travaill\u00e9 et", "start": 5170.639, "duration": 4.121}, {"text": "notamment un ancien un de vos anciens", "start": 5172.679, "duration": 4.721}, {"text": "coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s maire de vezou a", "start": 5174.76, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup travaill\u00e9 l\u00e0-dessus \u00e7a fait", "start": 5177.4, "duration": 2.92}, {"text": "partie qu'il faut reprendre parce qu'il", "start": 5178.96, "duration": 3.12}, {"text": "y a une vraie difficult\u00e9 d'assurabilit\u00e9", "start": 5180.32, "duration": 4.04}, {"text": "d'un certain nombre de biens et euh je", "start": 5182.08, "duration": 3.559}, {"text": "crois qu'il faut vraiment qu'on est", "start": 5184.36, "duration": 4.04}, {"text": "typiquement un sujet que je veux", "start": 5185.639, "duration": 4.56}, {"text": "reprendre et je le redis en conclusion", "start": 5188.4, "duration": 3.44}, {"text": "de cette intervention vraiment l'enjeu", "start": 5190.199, "duration": 4.361}, {"text": "c'est friner la d\u00e9pense et continuer \u00e0", "start": 5191.84, "duration": 4.68}, {"text": "accro\u00eetre la solidarit\u00e9 entre les", "start": 5194.56, "duration": 4.119}, {"text": "diff\u00e9rentes strates merci Madame la", "start": 5196.52, "duration": 3.8}, {"text": "Ministre nousons pass\u00e9 une seconde s\u00e9rie", "start": 5198.679, "duration": 4.44}, {"text": "de de questions pour une vingtaine", "start": 5200.32, "duration": 4.68}, {"text": "d'inscrits et une minute chacun je passe", "start": 5203.119, "duration": 4.52}, {"text": "d'abord la parole \u00e0 Sophie", "start": 5205.0, "duration": 5.4}, {"text": "blanc merci monsieur le pr\u00e9sident madame", "start": 5207.639, "duration": 4.6}, {"text": "la ministre lors de l'audition conjointe", "start": 5210.4, "duration": 3.44}, {"text": "du 8 octobre dernier devant le comit\u00e9", "start": 5212.239, "duration": 3.681}, {"text": "des finances locales le ministre des", "start": 5213.84, "duration": 3.68}, {"text": "comptes publiques en votre pr\u00e9sence a", "start": 5215.92, "duration": 3.4}, {"text": "annonc\u00e9 un objectif d'\u00e9conomie de 5", "start": 5217.52, "duration": 3.639}, {"text": "milliards d'euros sur le budget des", "start": 5219.32, "duration": 5.24}, {"text": "collectivit\u00e9s locales d\u00e8s 2025 mais lors", "start": 5221.159, "duration": 4.721}, {"text": "de cette audition nous avons appris", "start": 5224.56, "duration": 4.88}, {"text": "qu'un imp\u00f4t local serait probablement", "start": 5225.88, "duration": 6.64}, {"text": "r\u00e9tabli avec un pouvoir de taux sur les", "start": 5229.44, "duration": 5.759}, {"text": "administrations publiques locales donc", "start": 5232.52, "duration": 4.36}, {"text": "les \u00e9lus locaux demandent des r\u00e9ponses", "start": 5235.199, "duration": 4.321}, {"text": "claires et rapides pour \u00e9viter que cette", "start": 5236.88, "duration": 4.2}, {"text": "situation ne devienne ing\u00e9rable et que", "start": 5239.52, "duration": 3.36}, {"text": "nos territoires ne soit durablement", "start": 5241.08, "duration": 4.24}, {"text": "affaiblis la front des maires prend d\u00e9j\u00e0", "start": 5242.88, "duration": 4.4}, {"text": "forme comment t\u00e9moig l'appel du maire de", "start": 5245.32, "duration": 5.399}, {"text": "Verdun qui qui incite les \u00e9lus locaux \u00e0", "start": 5247.28, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9missionner en masse pour protester", "start": 5250.719, "duration": 4.4}, {"text": "contre votre politique de coupe", "start": 5252.639, "duration": 4.52}, {"text": "budg\u00e9taire donc pourriez-vous nous", "start": 5255.119, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9clairer sur les intentions r\u00e9elles du", "start": 5257.159, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement concernant le financement", "start": 5258.76, "duration": 4.2}, {"text": "des collectivit\u00e9s territoriales ces", "start": 5260.719, "duration": 4.52}, {"text": "coupes budg\u00e9taires jug\u00e9 insoutenables", "start": 5262.96, "duration": 4.0}, {"text": "risqu de compromettre gravement la", "start": 5265.239, "duration": 4.121}, {"text": "capacit\u00e9 des communes \u00e0 investir et \u00e0", "start": 5266.96, "duration": 4.279}, {"text": "maintenir des services publics de", "start": 5269.36, "duration": 5.72}, {"text": "qualit\u00e9 je vous remercie", "start": 5271.239, "duration": 3.841}, {"text": "merci beaucoup la parole est \u00e0 Andr\u00e9", "start": 5276.04, "duration": 6.639}, {"text": "Andy pardon garb Andr\u00e9 Andy merci", "start": 5278.159, "duration": 6.681}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Madame la Ministre", "start": 5282.679, "duration": 3.201}, {"text": "cela fait des ann\u00e9es que les", "start": 5284.84, "duration": 2.76}, {"text": "collectivit\u00e9s collectivit\u00e9s locales sont", "start": 5285.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9trangl\u00e9 pris en \u00e9tau budgettaire", "start": 5287.6, "duration": 4.559}, {"text": "orgistr\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la baisse de lagf de", "start": 5289.88, "duration": 3.759}, {"text": "taxes et d'imp\u00f4t locaux jamais compens\u00e9", "start": 5292.159, "duration": 3.52}, {"text": "par la cveae une augmentation des co\u00fbts", "start": 5293.639, "duration": 3.6}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 l'inflation des promesses de", "start": 5295.679, "duration": 2.921}, {"text": "compensation pour les transfer de", "start": 5297.239, "duration": 2.361}, {"text": "comp\u00e9tenceces et les nouvelles missions", "start": 5298.6, "duration": 2.84}, {"text": "confi\u00e9es tout \u00e7a alors que cette fameuse", "start": 5299.6, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9centralisation leur conf\u00e8re toujours", "start": 5301.44, "duration": 3.04}, {"text": "plus de missions si qui cont trint les", "start": 5302.84, "duration": 3.16}, {"text": "collectivit\u00e9s \u00e0 recourir \u00e0 la dette vous", "start": 5304.48, "duration": 2.679}, {"text": "en avez vous-m\u00eame parl\u00e9 madame la", "start": 5306.0, "duration": 2.8}, {"text": "ministre elle est pass\u00e9e de 140", "start": 5307.159, "duration": 3.52}, {"text": "milliards en 2011 \u00e0 230 milliards en", "start": 5308.8, "duration": 4.24}, {"text": "2023 au total ce sont pr\u00e8s de 250", "start": 5310.679, "duration": 4.04}, {"text": "milliards depuis 2012 qui ont \u00e9t\u00e9 capt\u00e9s", "start": 5313.04, "duration": 3.36}, {"text": "par l'\u00e9tat fran\u00e7ais \u00e0 ces collectivit\u00e9s", "start": 5314.719, "duration": 3.281}, {"text": "territoriales ce ne sont pas que des", "start": 5316.4, "duration": 4.2}, {"text": "chiffres sur les 4 Millard 765 millions", "start": 5318.0, "duration": 4.6}, {"text": "d'euros capt\u00e9s pour la Loire Atlantique", "start": 5320.6, "duration": 3.44}, {"text": "cela nous repr\u00e9sente des familles \u00e0 la", "start": 5322.6, "duration": 3.039}, {"text": "rue sans proposition de relogement c'est", "start": 5324.04, "duration": 2.92}, {"text": "une aide sociale \u00e0 l'enfance en lambau", "start": 5325.639, "duration": 3.161}, {"text": "ce sont des coll\u00e8ges des laab\u00e9 l'\u00c9tat", "start": 5326.96, "duration": 3.679}, {"text": "est le principal responsable de cette", "start": 5328.8, "duration": 3.24}, {"text": "dette et alors que nous avons toujours", "start": 5330.639, "duration": 2.56}, {"text": "plus besoin de nos services publics on", "start": 5332.04, "duration": 2.76}, {"text": "aurait esp\u00e9r\u00e9 que ancien pr\u00e9sidente de", "start": 5333.199, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00e9tropole allait pr\u00e9server les", "start": 5334.8, "duration": 4.439}, {"text": "collectivit\u00e9s de nouvelle coupe c'est", "start": 5336.239, "duration": 5.241}, {"text": "environ 10 milliards selon Andr\u00e9 n\u00e9\u00e9niel", "start": 5339.239, "duration": 4.041}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de la MF de coup", "start": 5341.48, "duration": 3.239}, {"text": "budg\u00e9taire nouvelle que vous pr\u00e9voyez", "start": 5343.28, "duration": 2.959}, {"text": "poursuivant avec un Z tout particulier", "start": 5344.719, "duration": 2.881}, {"text": "la politique des majorit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 5346.239, "duration": 2.721}, {"text": "madame vutrin quand allez-vous rendre", "start": 5347.6, "duration": 3.44}, {"text": "l'argent de la dette que vous avez capt\u00e9", "start": 5348.96, "duration": 4.12}, {"text": "au Collectiv TER la parole est \u00e0 Marie", "start": 5351.04, "duration": 3.56}, {"text": "Jos\u00e9 allemand pour le groupe socialiste", "start": 5353.08, "duration": 4.599}, {"text": "et apparent\u00e9 madame la ministre bonjour", "start": 5354.6, "duration": 4.84}, {"text": "je souhaite vous interpeller sur deux", "start": 5357.679, "duration": 4.121}, {"text": "points concernant le fond vert pour une", "start": 5359.44, "duration": 4.719}, {"text": "question de lisibilit\u00e9 budg\u00e9taire il", "start": 5361.8, "duration": 4.24}, {"text": "serait souhaitable \u00e0 l'avenir d'int\u00e9grer", "start": 5364.159, "duration": 3.681}, {"text": "ce fond vert au p\u00e9rim\u00e8tre de la mission", "start": 5366.04, "duration": 4.159}, {"text": "relation avec les collectivit\u00e9s", "start": 5367.84, "duration": 4.76}, {"text": "territoriales le deux\u00e8me sujet porte sur", "start": 5370.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'investissement des petites communes", "start": 5372.6, "duration": 3.92}, {"text": "rurales le S\u00e9nat a adopt\u00e9 en f\u00e9vrier", "start": 5374.0, "duration": 4.28}, {"text": "dernier une proposition de loi visant \u00e0", "start": 5376.52, "duration": 3.159}, {"text": "baaisser le seuil d'autofinancement", "start": 5378.28, "duration": 3.32}, {"text": "minimal de 20 \u00e0 5 % pour les", "start": 5379.679, "duration": 3.44}, {"text": "investissements des communes rurales les", "start": 5381.6, "duration": 3.96}, {"text": "moins riches ce qui correspond \u00e0 une", "start": 5383.119, "duration": 5.241}, {"text": "demande de nos communes alors certes la", "start": 5385.56, "duration": 4.4}, {"text": "loi donne d\u00e9j\u00e0 la possibilit\u00e9 au pr\u00e9fet", "start": 5388.36, "duration": 3.839}, {"text": "d'accorder des d\u00e9rogations mais dans des", "start": 5389.96, "duration": 3.8}, {"text": "conditions aujourd'hui trop restreintes", "start": 5392.199, "duration": 3.48}, {"text": "ce qui qui explique son faible recours", "start": 5393.76, "duration": 3.359}, {"text": "je souhaiterais donc avoir votre", "start": 5395.679, "duration": 3.04}, {"text": "position sur ce", "start": 5397.119, "duration": 5.801}, {"text": "sujet merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 5398.719, "duration": 5.241}, {"text": "\u00c9milie", "start": 5402.92, "duration": 4.199}, {"text": "Bonivard merci monsieur le Pr\u00e9sident moi", "start": 5403.96, "duration": 4.64}, {"text": "j'ai une remarque sur le fond de", "start": 5407.119, "duration": 3.361}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation je vous demanderai d'\u00eatre", "start": 5408.6, "duration": 3.4}, {"text": "vigilante madame la ministre \u00e0 ce qu'on", "start": 5410.48, "duration": 3.96}, {"text": "ne sollicite pas toujours les m\u00eames je", "start": 5412.0, "duration": 4.04}, {"text": "rappelle que sous Fran\u00e7ois Hollande les", "start": 5414.44, "duration": 3.12}, {"text": "collectivit\u00e9s ont subi une baisse", "start": 5416.04, "duration": 3.72}, {"text": "massive de la DGF doubl\u00e9 d'une", "start": 5417.56, "duration": 3.84}, {"text": "augmentation de 100 millions \u00e0 1", "start": 5419.76, "duration": 4.56}, {"text": "milliard du pic et ce sont tout toujours", "start": 5421.4, "duration": 4.44}, {"text": "les m\u00eames communes qui", "start": 5424.32, "duration": 3.359}, {"text": "contribuent et voil\u00e0 je vous", "start": 5425.84, "duration": 3.24}, {"text": "demanderaiis d'\u00eatre vigilante sur ce", "start": 5427.679, "duration": 4.401}, {"text": "point-l\u00e0 la solidarit\u00e9 oui mais", "start": 5429.08, "duration": 6.52}, {"text": "lorsqu'on n'\u00e9largit pas le p\u00e9rim\u00e8tre des", "start": 5432.08, "duration": 6.039}, {"text": "de ceux qui contribuent Aupic cela", "start": 5435.6, "duration": 5.519}, {"text": "devient et bien probl\u00e9matique pour ces", "start": 5438.119, "duration": 6.0}, {"text": "communes une autre question sur la DEC", "start": 5441.119, "duration": 4.921}, {"text": "je crois qu'elle est gel\u00e9e cette ann\u00e9e", "start": 5444.119, "duration": 3.401}, {"text": "on a de plus en plus de communes qui", "start": 5446.04, "duration": 4.599}, {"text": "font face \u00e0 des difficult\u00e9s climatiques", "start": 5447.52, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e0 des inondations et la deuxi\u00e8me chose", "start": 5450.639, "duration": 4.6}, {"text": "c'est est-ce qu'on pourrait avancer le", "start": 5453.719, "duration": 3.96}, {"text": "paiement de la dsec parce qu'on a il y a", "start": 5455.239, "duration": 4.201}, {"text": "un an pour le versement par l'\u00c9tat aux", "start": 5457.679, "duration": 4.281}, {"text": "communes et donc on a des toutes petites", "start": 5459.44, "duration": 3.96}, {"text": "communes qui sont en tr\u00e8s grande", "start": 5461.96, "duration": 2.8}, {"text": "difficult\u00e9 budg\u00e9taire je pense \u00e0 la", "start": 5463.4, "duration": 3.2}, {"text": "commune de Besson chez moi c'est 2", "start": 5464.76, "duration": 3.439}, {"text": "millions d'euros qu'elle doit sortir", "start": 5466.6, "duration": 3.599}, {"text": "avant la fin de l'ann\u00e9e sur un budget", "start": 5468.199, "duration": 3.641}, {"text": "qui est limit\u00e9 je vous remercie merci", "start": 5470.199, "duration": 3.281}, {"text": "J\u00e9r\u00e9my", "start": 5471.84, "duration": 5.2}, {"text": "Yordanov merci monsieur le", "start": 5473.48, "duration": 6.36}, {"text": "Pr\u00e9sident pardon merci monsieur le", "start": 5477.04, "duration": 5.159}, {"text": "Pr\u00e9sident Madame la Ministre du", "start": 5479.84, "duration": 4.359}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 5482.199, "duration": 3.841}, {"text": "la d\u00e9centralisation alors j'ai regard\u00e9", "start": 5484.199, "duration": 4.0}, {"text": "dans le dictionnaire le mot partenariat", "start": 5486.04, "duration": 4.119}, {"text": "cela ne m'a pas sembl\u00e9 correspondre avec", "start": 5488.199, "duration": 4.161}, {"text": "les annonces a si nous aimerions", "start": 5490.159, "duration": 4.121}, {"text": "conna\u00eetre votre acception de ce mot s'il", "start": 5492.36, "duration": 4.6}, {"text": "a un sens quant \u00e0 la d\u00e9centralisation", "start": 5494.28, "duration": 4.24}, {"text": "qui est un mouvement de transfert de", "start": 5496.96, "duration": 3.56}, {"text": "comp\u00e9tences on peut se demander si", "start": 5498.52, "duration": 3.36}, {"text": "emp\u00eacher l'exercice des comp\u00e9tences", "start": 5500.52, "duration": 2.56}, {"text": "locales en baissant drastiquement les", "start": 5501.88, "duration": 2.6}, {"text": "budgets ne correspond pas plut\u00f4t \u00e0 un", "start": 5503.08, "duration": 3.36}, {"text": "mouvement de recentralisation en", "start": 5504.48, "duration": 3.8}, {"text": "esp\u00e9rant \u00e9videmment que vous puissiez me", "start": 5506.44, "duration": 4.44}, {"text": "contredire sur ce point dans le logiciel", "start": 5508.28, "duration": 4.399}, {"text": "macronist les collectivit\u00e9s locales ne", "start": 5510.88, "duration": 3.279}, {"text": "comptent pas aussi peu elles ont", "start": 5512.679, "duration": 3.601}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 m\u00e9pris\u00e9es depuis 2017 et", "start": 5514.159, "duration": 3.801}, {"text": "c'est d'une certaine mani\u00e8re coh\u00e9rent", "start": 5516.28, "duration": 3.76}, {"text": "regrettable mais coh\u00e9rent c'est plus", "start": 5517.96, "duration": 4.12}, {"text": "surprenant pour une ministre comme vous", "start": 5520.04, "duration": 3.119}, {"text": "conseill\u00e8re municipal ancienne", "start": 5522.08, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidente du Grand reince vous qui \u00eates", "start": 5523.159, "duration": 3.841}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 l'UMP et \u00e0 LR une famille", "start": 5525.08, "duration": 3.44}, {"text": "politique aux affaires dans nombre de", "start": 5527.0, "duration": 3.44}, {"text": "collectivit\u00e9s avec une culture de la", "start": 5528.52, "duration": 3.36}, {"text": "gestion locale comment expliquer que", "start": 5530.44, "duration": 4.12}, {"text": "vous t\u00e9l\u00e9riez une telle m\u00e9thode avec une", "start": 5531.88, "duration": 4.2}, {"text": "telle brutalit\u00e9 dans les dans les coupes", "start": 5534.56, "duration": 3.639}, {"text": "budg\u00e9taires un tel m\u00e9pris des \u00e9lus", "start": 5536.08, "duration": 3.92}, {"text": "locaux n'avez-vous pas song\u00e9 comme votre", "start": 5538.199, "duration": 3.601}, {"text": "coll\u00e8gue garde des saut \u00e0 mettre votre", "start": 5540.0, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9mission dans la balance excusez-moi", "start": 5541.8, "duration": 5.319}, {"text": "loc sontre et jerois que les d\u00e9bats", "start": 5544.76, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui ici sont un peuop apais\u00e9s", "start": 5547.119, "duration": 3.361}, {"text": "mercii on peut dire beaucoup de choses", "start": 5549.08, "duration": 4.72}, {"text": "en une minute madame Adas fer lebudau", "start": 5550.48, "duration": 5.12}, {"text": "s'il vous pla\u00eet oui merci monsieur le", "start": 5553.8, "duration": 3.919}, {"text": "Pr\u00e9sident Madame la", "start": 5555.6, "duration": 4.28}, {"text": "Ministre \u00e9coute dialogue et", "start": 5557.719, "duration": 3.641}, {"text": "contractualisation sont les mots que", "start": 5559.88, "duration": 3.64}, {"text": "vous avez employ\u00e9 pour votre m\u00e9thode de", "start": 5561.36, "duration": 4.359}, {"text": "travail au mois de juin dernier un", "start": 5563.52, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cret a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 imposant au", "start": 5565.719, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9partement la prise en charge de des", "start": 5567.84, "duration": 6.2}, {"text": "oubli\u00e9s des oubli\u00e9s des oubli\u00e9s du S\u00e9gur", "start": 5570.679, "duration": 4.96}, {"text": "ce qui pour le d\u00e9partement de sc\u00e8ne", "start": 5574.04, "duration": 4.4}, {"text": "maritime pose une charge de 3,6 million", "start": 5575.639, "duration": 5.201}, {"text": "d'euros sans nier le fait que cette", "start": 5578.44, "duration": 5.36}, {"text": "prime S\u00e9gure est justifi\u00e9 pour les", "start": 5580.84, "duration": 5.799}, {"text": "salari\u00e9s qui n'en avaient pas \u00e9t\u00e9", "start": 5583.8, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9ligibles assurez-vous assurez-nous que", "start": 5586.639, "duration": 5.56}, {"text": "cette m\u00e9thode sans aucune concertation", "start": 5589.4, "duration": 5.68}, {"text": "qui a amen\u00e9 \u00e0 cette d\u00e9cision ne ne", "start": 5592.199, "duration": 6.841}, {"text": "puisse plus exister d'autre part ces 3,6", "start": 5595.08, "duration": 5.24}, {"text": "millions que se voit imposer le", "start": 5599.04, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9partement de sc\u00e8ne maritime s'ajoute", "start": 5600.32, "duration": 5.6}, {"text": "les 41 m\u00eame si vous avez je crois dit", "start": 5603.08, "duration": 5.36}, {"text": "que les chiffres qui \u00e9taient ceux", "start": 5605.92, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9s", "start": 5608.44, "duration": 5.199}, {"text": "par d\u00e9voil\u00e9s dans lors de la carte parue", "start": 5610.0, "duration": 5.52}, {"text": "la semaine derni\u00e8re n'\u00e9tait pas les bons", "start": 5613.639, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9anmoins \u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s 40 millions", "start": 5615.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'euros qui seront imput\u00e9s sur les", "start": 5617.639, "duration": 4.281}, {"text": "comptes du du d\u00e9partement merci c'est", "start": 5619.32, "duration": 4.879}, {"text": "vrai c'est une minute tant pis merci", "start": 5621.92, "duration": 3.4}, {"text": "Paul Andr", "start": 5624.199, "duration": 3.04}, {"text": "colombad merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5625.32, "duration": 2.96}, {"text": "merci de m'accueillir de votre", "start": 5627.239, "duration": 3.92}, {"text": "commission madame la ministre chers conf", "start": 5628.28, "duration": 4.399}, {"text": "tout d'abord madame la ministre je", "start": 5631.159, "duration": 4.321}, {"text": "tenais \u00e0 saluer votre eng agement sur la", "start": 5632.679, "duration": 4.361}, {"text": "la volont\u00e9 de que vous avez de renouer", "start": 5635.48, "duration": 3.199}, {"text": "le dialogue avec la Corse c'est", "start": 5637.04, "duration": 3.0}, {"text": "important j'esp\u00e8re qu'on sera convaincre", "start": 5638.679, "duration": 2.681}, {"text": "la repr\u00e9sentation nationale qu'il faut", "start": 5640.04, "duration": 3.48}, {"text": "faire \u00e9voluer ce statut de la Corse mais", "start": 5641.36, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui je voulais vous d'abord vous", "start": 5643.52, "duration": 3.36}, {"text": "interpeller et relier l'inqui\u00e9tude de", "start": 5645.0, "duration": 4.04}, {"text": "plusieurs m\u00e8es de Mar circonscription au", "start": 5646.88, "duration": 4.04}, {"text": "sujet du nouveau du nouveau zonage", "start": 5649.04, "duration": 4.0}, {"text": "France ruralit\u00e9 et revitalisation dans", "start": 5650.92, "duration": 3.36}, {"text": "dont leur communes viennent d'\u00eatre", "start": 5653.04, "duration": 3.52}, {"text": "exclus alors qu'elles \u00e9taient jusque l\u00e0", "start": 5654.28, "duration": 4.879}, {"text": "class\u00e9 dans les edrr je sais que le PLF", "start": 5656.56, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9voit que ces communes conservent le", "start": 5659.159, "duration": 4.56}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice de leur classement jusqu'en 202", "start": 5661.08, "duration": 5.28}, {"text": "27 on s'en f\u00e9licite mais par contre", "start": 5663.719, "duration": 4.601}, {"text": "c'est difficile de comprendre d'abord", "start": 5666.36, "duration": 4.879}, {"text": "par un certain forme d'opacit\u00e9 les", "start": 5668.32, "duration": 4.839}, {"text": "crit\u00e8res statistique qui permettent le", "start": 5671.239, "duration": 4.681}, {"text": "classement de de ce nouveau dispositif", "start": 5673.159, "duration": 4.841}, {"text": "et \u00e0 ce \u00e0 cette \u00e0 ce manque de", "start": 5675.92, "duration": 3.96}, {"text": "lisibilit\u00e9 s'ajoute aussi une certaines", "start": 5678.0, "duration": 5.88}, {"text": "formme d'incoh\u00e9rence euh comment comment", "start": 5679.88, "duration": 5.92}, {"text": "va-t-on consid\u00e9rer que certaines", "start": 5683.88, "duration": 5.759}, {"text": "communes euh dit rural au sens de l'INC", "start": 5685.8, "duration": 6.919}, {"text": "dans ce PLF serait \u00e9ligible au frr+", "start": 5689.639, "duration": 5.52}, {"text": "alors qu'elles sont en dehors du du FRR", "start": 5692.719, "duration": 4.161}, {"text": "voil\u00e0 j'attends ses r\u00e9ponses et pour", "start": 5695.159, "duration": 3.241}, {"text": "essayer de calmer l'inqui\u00e9tude mes de", "start": 5696.88, "duration": 2.72}, {"text": "mes", "start": 5698.4, "duration": 5.2}, {"text": "Maes merci beaucoup Sophie", "start": 5699.6, "duration": 7.559}, {"text": "vaginer madame la ministre aujourd'hui", "start": 5703.6, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00c9tat demande aux collectivit\u00e9s de", "start": 5707.159, "duration": 3.48}, {"text": "contribuer \u00e0 la r\u00e9duction de sa dette", "start": 5708.84, "duration": 3.44}, {"text": "plut\u00f4t que de trouver des solutions pour", "start": 5710.639, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9quilibrer ses comptes le gouvernement", "start": 5712.28, "duration": 4.52}, {"text": "ponctionne encore une fois les communes", "start": 5714.76, "duration": 4.56}, {"text": "et les collectivit\u00e9s r\u00e9sultat un effet", "start": 5716.8, "duration": 4.52}, {"text": "ciseau avec moins de service moins", "start": 5719.32, "duration": 4.64}, {"text": "d'investissement cela a \u00e9t\u00e9 dit et une", "start": 5721.32, "duration": 4.28}, {"text": "suppl\u00e9mentairire sur les imp\u00f4ts locaux", "start": 5723.96, "duration": 3.4}, {"text": "en laissant aux \u00e9lus locaux la charge", "start": 5725.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'augmenter les imp\u00f4ts pour des dettes", "start": 5727.36, "duration": 4.52}, {"text": "qui incombent \u00e0 l'\u00e9tat voici ma question", "start": 5729.44, "duration": 4.04}, {"text": "madame la ministre apr\u00e8s la faillite de", "start": 5731.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00c9tat en transf\u00e9rant une partie de la", "start": 5733.48, "duration": 4.759}, {"text": "charge de la dette les mesures du budget", "start": 5736.36, "duration": 4.2}, {"text": "2024 vont entra\u00eener des hausses", "start": 5738.239, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00e9caniques d'imp\u00f4ts locaux pour", "start": 5740.56, "duration": 4.28}, {"text": "certaines collectivit\u00e9s locales d\u00e9j\u00e0 en", "start": 5742.32, "duration": 4.12}, {"text": "difficult\u00e9 par la suppression de la taxe", "start": 5744.84, "duration": 4.359}, {"text": "d'habitation et par la baisse des DMTO", "start": 5746.44, "duration": 4.84}, {"text": "notamment et ainsi faire supporter sur", "start": 5749.199, "duration": 4.44}, {"text": "le contribuable local une part de la det", "start": 5751.28, "duration": 4.28}, {"text": "dette nationale in\u00e9quitable d'une", "start": 5753.639, "duration": 3.48}, {"text": "commune \u00e0 l'autre d'un d\u00e9partement \u00e0", "start": 5755.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'autre ou d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre", "start": 5757.119, "duration": 3.801}, {"text": "quelles mesures concr\u00e8tes sont pr\u00e9vues", "start": 5758.92, "duration": 3.719}, {"text": "pour que nos collectivit\u00e9s local en", "start": 5760.92, "duration": 4.04}, {"text": "particulier en milieu rural puissent", "start": 5762.639, "duration": 3.961}, {"text": "continuer \u00e0 jouer leur r\u00f4le sans \u00eatre", "start": 5764.96, "duration": 3.6}, {"text": "sacrifi\u00e9 sur l'h\u00f4tel de la dette", "start": 5766.6, "duration": 6.039}, {"text": "publique je vous remercie merci B\u00e9atrice", "start": 5768.56, "duration": 6.72}, {"text": "roulau madame la ministre ma premi\u00e8re", "start": 5772.639, "duration": 4.961}, {"text": "question concerne le le maintien de", "start": 5775.28, "duration": 4.68}, {"text": "service public en milieu rural vous avez", "start": 5777.6, "duration": 4.16}, {"text": "annonc\u00e9 lors d'une interview \u00e0 West", "start": 5779.96, "duration": 4.199}, {"text": "France vouloir cr\u00e9er une \u00e9quipe de de", "start": 5781.76, "duration": 4.64}, {"text": "services publics locaux afin de", "start": 5784.159, "duration": 4.801}, {"text": "mutualiser certains services \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 5786.4, "duration": 4.839}, {"text": "des bassins de vie doit-on comprendre", "start": 5788.96, "duration": 4.279}, {"text": "par l\u00e0 que certains services publics", "start": 5791.239, "duration": 3.521}, {"text": "guichets point de vente comme ceux de la", "start": 5793.239, "duration": 3.761}, {"text": "poste ou de la SNCF pourrai \u00eatre", "start": 5794.76, "duration": 4.32}, {"text": "supprim\u00e9s dans les petites communes les", "start": 5797.0, "duration": 3.639}, {"text": "Fran\u00e7ais doivent-ils s'attendre \u00e0 une", "start": 5799.08, "duration": 3.24}, {"text": "diminution de leur service public en", "start": 5800.639, "duration": 4.161}, {"text": "ruralit\u00e9 et dans l'affirmative de quel", "start": 5802.32, "duration": 5.0}, {"text": "service public s'agirait-il ma seconde", "start": 5804.8, "duration": 4.359}, {"text": "question porte sur la bonne utilisation", "start": 5807.32, "duration": 4.44}, {"text": "de l'argent public par les collectivit\u00e9s", "start": 5809.159, "duration": 5.04}, {"text": "locales je vous donne exemple concret", "start": 5811.76, "duration": 6.0}, {"text": "encine\u00e9marne de l'association aDESA 77", "start": 5814.199, "duration": 5.641}, {"text": "et de celui de l'association equalice", "start": 5817.76, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9pingl\u00e9 pour enrichissement personnel", "start": 5819.84, "duration": 4.12}, {"text": "seriez-vous d'accord pour plus de", "start": 5822.36, "duration": 2.92}, {"text": "transparence dans l'octroit de", "start": 5823.96, "duration": 3.04}, {"text": "subvention publique en cr\u00e9ant par", "start": 5825.28, "duration": 3.879}, {"text": "exemple des obligations d\u00e9claratives ou", "start": 5827.0, "duration": 3.76}, {"text": "des obligation de communication de", "start": 5829.159, "duration": 3.52}, {"text": "pi\u00e8ces permettant aux \u00e9lus de d\u00e9lib\u00e9rer", "start": 5830.76, "duration": 3.72}, {"text": "en connaissance de cause et d'\u00e9viter", "start": 5832.679, "duration": 6.0}, {"text": "ainsi de T fraudes merci Michel", "start": 5834.48, "duration": 6.159}, {"text": "taverne merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5838.679, "duration": 3.321}, {"text": "Madame la Ministre la situation", "start": 5840.639, "duration": 2.881}, {"text": "budg\u00e9taire notre pays est plus", "start": 5842.0, "duration": 3.159}, {"text": "jusqu'alarmante et des efforts", "start": 5843.52, "duration": 3.719}, {"text": "consid\u00e9rables seront n\u00e9cessaires face \u00e0", "start": 5845.159, "duration": 3.801}, {"text": "cela les maires de nos communes rurales", "start": 5847.239, "duration": 3.161}, {"text": "et notamment dans mon d\u00e9partement du", "start": 5848.96, "duration": 2.96}, {"text": "Nord s'inqui\u00e8tent de possibles", "start": 5850.4, "duration": 3.04}, {"text": "diminution de leurs subventions qui leur", "start": 5851.92, "duration": 4.08}, {"text": "sont allou\u00e9 \u00e0 commenc\u00e9 par la DR la la", "start": 5853.44, "duration": 5.44}, {"text": "DC la DVB comme d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 la crainte", "start": 5856.0, "duration": 4.36}, {"text": "est \u00e9videmment que certains projets en", "start": 5858.88, "duration": 2.96}, {"text": "cours puissent finalement ne pas voir le", "start": 5860.36, "duration": 3.08}, {"text": "jour et surtout de voir une augmentation", "start": 5861.84, "duration": 3.879}, {"text": "des charges notamment l'\u00e9nergie de m\u00eame", "start": 5863.44, "duration": 3.679}, {"text": "concernant mon territoire les \u00e9lus", "start": 5865.719, "duration": 3.321}, {"text": "s'inqui\u00e8te de l'avenir du pacte 3 semble", "start": 5867.119, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 venois tierche ainsi madame la", "start": 5869.04, "duration": 4.04}, {"text": "ministre je souhaiterais conna\u00eetre vos", "start": 5871.199, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00e9ponses", "start": 5873.08, "duration": 3.039}, {"text": "aux inqui\u00e9tudes des \u00e9lus de notre ralit\u00e9", "start": 5874.0, "duration": 3.8}, {"text": "qui se serent la ceinture tous les ans", "start": 5876.119, "duration": 3.761}, {"text": "et notamment dans cette p\u00e9riode de", "start": 5877.8, "duration": 4.24}, {"text": "bouclage budg\u00e9taire et savoir si vous", "start": 5879.88, "duration": 3.88}, {"text": "pouvez vous engager sur la poursuite du", "start": 5882.04, "duration": 5.4}, {"text": "pacte 3 som avennois tierche merci merci", "start": 5883.76, "duration": 6.32}, {"text": "beaucoup mariefance laurau oui merci", "start": 5887.44, "duration": 4.36}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Madame la Ministre", "start": 5890.08, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation du", "start": 5891.8, "duration": 3.0}, {"text": "budget devant le Comit\u00e9 des finances", "start": 5893.239, "duration": 3.121}, {"text": "locales le 8 octobre dernier vous", "start": 5894.8, "duration": 2.72}, {"text": "annonciez l'importance de la", "start": 5896.36, "duration": 2.759}, {"text": "contribution qu'uront \u00e0 d\u00e9livrer les", "start": 5897.52, "duration": 3.24}, {"text": "collectivit\u00e9s dans la perspective de la", "start": 5899.119, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9duction du d\u00e9ficit public je je", "start": 5900.76, "duration": 4.24}, {"text": "m'interroge sur la dur\u00e9e de l'effort que", "start": 5903.56, "duration": 3.599}, {"text": "les collectivit\u00e9s auront \u00e0 consentir", "start": 5905.0, "duration": 4.52}, {"text": "cette contribution qui repr\u00e9sentera 12,5", "start": 5907.159, "duration": 4.361}, {"text": "% des \u00e9conomies totales pr\u00e9vu ne", "start": 5909.52, "duration": 3.52}, {"text": "sera-t-elle pas ne sera-t-elle", "start": 5911.52, "duration": 3.079}, {"text": "applicable qu'une ann\u00e9e o\u00f9 les", "start": 5913.04, "duration": 3.199}, {"text": "collectivit\u00e9s doivent-es s'attendre \u00e0", "start": 5914.599, "duration": 3.201}, {"text": "devoir consentir un t\u00e9l\u00e9fort \u00e0", "start": 5916.239, "duration": 4.121}, {"text": "l'occasion des des prochains budgets les", "start": 5917.8, "duration": 4.879}, {"text": "ponctions op\u00e9r\u00e9es sur les recettes des", "start": 5920.36, "duration": 4.12}, {"text": "des collectivit\u00e9s risquent-ell ne", "start": 5922.679, "duration": 3.161}, {"text": "risquent-elles pas de freiner les", "start": 5924.48, "duration": 3.32}, {"text": "investissements locaux alors m\u00eame que", "start": 5925.84, "duration": 3.359}, {"text": "ces investissements repr\u00e9sentent", "start": 5927.8, "duration": 3.399}, {"text": "notamment sur nos territoires ruraux une", "start": 5929.199, "duration": 4.44}, {"text": "source importante d'activit\u00e9 je je vous", "start": 5931.199, "duration": 5.561}, {"text": "remercie merci Daniel auonau monie le", "start": 5933.639, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9sident dans un rapport de septembre", "start": 5936.76, "duration": 4.359}, {"text": "2024 la Cour des comptes \u00e9value le", "start": 5938.96, "duration": 4.52}, {"text": "budget des espaces France service \u00e0 351", "start": 5941.119, "duration": 3.961}, {"text": "millions d'euros dont les 2/ers sont \u00e0", "start": 5943.48, "duration": 3.28}, {"text": "la charge des porteurs essentiellement", "start": 5945.08, "duration": 4.039}, {"text": "les collectivit\u00e9s les espaces France", "start": 5946.76, "duration": 3.6}, {"text": "service ne suffisent d\u00e9j\u00e0 pas \u00e0", "start": 5949.119, "duration": 2.801}, {"text": "compenser le d\u00e9mant\u00e8lement des services", "start": 5950.36, "duration": 3.56}, {"text": "publics et la r\u00e9duction de leur acc\u00e8s", "start": 5951.92, "duration": 3.56}, {"text": "partout sur le territoire pour r\u00e9gler ce", "start": 5953.92, "duration": 2.6}, {"text": "probl\u00e8me qui a des cons\u00e9quences", "start": 5955.48, "duration": 2.28}, {"text": "d\u00e9l\u00e9taires pour des millions de nos", "start": 5956.52, "duration": 2.76}, {"text": "concitoyens et concitoyennes au", "start": 5957.76, "duration": 2.919}, {"text": "quotidien il faudrait tout bonnement", "start": 5959.28, "duration": 3.04}, {"text": "rouvrir les accueils physiques dans les", "start": 5960.679, "duration": 3.281}, {"text": "services publics comm le pr\u00e9voit la", "start": 5962.32, "duration": 3.0}, {"text": "proposition de loi adopt\u00e9e en novembre", "start": 5963.96, "duration": 2.84}, {"text": "dernier \u00e0 l'Assembl\u00e9e et qui attend", "start": 5965.32, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00eatre inscrite au S\u00e9nat et vot\u00e9 comme", "start": 5966.8, "duration": 4.319}, {"text": "palliatif le r\u00e9seau France service", "start": 5969.44, "duration": 3.12}, {"text": "confirme pr\u00e9cis\u00e9ment la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 5971.119, "duration": 3.281}, {"text": "cette r\u00e9ouverture les demandes trait\u00e9es", "start": 5972.56, "duration": 3.28}, {"text": "augmentent en continu depuis la mise en", "start": 5974.4, "duration": 4.719}, {"text": "place du r\u00e9seau de 100 million en 2020 \u00e0", "start": 5975.84, "duration": 5.2}, {"text": "9 millions en 2023 au point que de", "start": 5979.119, "duration": 4.08}, {"text": "nombreux espaces sont satur\u00e9s la Cour", "start": 5981.04, "duration": 3.48}, {"text": "des comptes rel\u00e8ve que le financement", "start": 5983.199, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9tatique ne tient pas en compte des", "start": 5984.52, "duration": 2.96}, {"text": "situations de saturation de certains", "start": 5986.0, "duration": 3.56}, {"text": "espaces elle elle ajoute que une", "start": 5987.48, "duration": 4.04}, {"text": "subvention forfaitaire est n\u00e9cessaire", "start": 5989.56, "duration": 3.24}, {"text": "madame la ministre pouvez-vous nous", "start": 5991.52, "duration": 3.32}, {"text": "confirmer que la trajectoire pr\u00e9vu en", "start": 5992.8, "duration": 4.24}, {"text": "2024 par votre pr\u00e9d\u00e9cesseuse de passer", "start": 5994.84, "duration": 7.319}, {"text": "de 40000 en 2024 \u00e0 45000 puis 50000 \u20ac de", "start": 5997.04, "duration": 7.559}, {"text": "subvention sera non seulement maintenu", "start": 6002.159, "duration": 4.601}, {"text": "mais renforc\u00e9 \u00e9tant donn\u00e9 les coupes", "start": 6004.599, "duration": 3.721}, {"text": "budg\u00e9taires que vous souhaitez imposer", "start": 6006.76, "duration": 3.6}, {"text": "aux collectivit\u00e9s ce qui se traduira", "start": 6008.32, "duration": 3.879}, {"text": "automatiquement par la r\u00e9duction de leur", "start": 6010.36, "duration": 3.72}, {"text": "capacit\u00e9 de financement des dispositifs", "start": 6012.199, "duration": 4.161}, {"text": "tels que France serviceci Julien", "start": 6014.08, "duration": 4.24}, {"text": "Rancoule merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 6016.36, "duration": 4.319}, {"text": "Madame la Ministre le Premier ministre a", "start": 6018.32, "duration": 4.04}, {"text": "annonc\u00e9 mercredi dernier devant le S\u00e9nat", "start": 6020.679, "duration": 3.681}, {"text": "l'abandon du trans f obligatoire des", "start": 6022.36, "duration": 3.52}, {"text": "comp\u00e9tences haut et assaainissement aux", "start": 6024.36, "duration": 4.68}, {"text": "EPCI la loi notre de 2015 contest\u00e9e", "start": 6025.88, "duration": 4.799}, {"text": "avait pr\u00e9vu ce transfert des communes", "start": 6029.04, "duration": 2.76}, {"text": "vers les communaut\u00e9s de commune pour", "start": 6030.679, "duration": 4.761}, {"text": "2020 repouss\u00e9 \u00e0 2026 cette mesure \u00e9tait", "start": 6031.8, "duration": 5.12}, {"text": "largement d\u00e9sapprouv\u00e9e par les maires", "start": 6035.44, "duration": 3.799}, {"text": "ruraux craignant une ha du c\u00fbt De l'eau", "start": 6036.92, "duration": 4.04}, {"text": "pour les usagers et une gestion moins", "start": 6039.239, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9cise des r\u00e9seaux chaque territoire a", "start": 6040.96, "duration": 4.4}, {"text": "ses sp\u00e9cificit\u00e9s et les maires sont", "start": 6043.4, "duration": 4.56}, {"text": "mieux plac\u00e9s pour d\u00e9cider notre groupe", "start": 6045.36, "duration": 4.08}, {"text": "avait d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi en", "start": 6047.96, "duration": 2.84}, {"text": "ce sens l'an dernier pour laisser la", "start": 6049.44, "duration": 2.799}, {"text": "libert\u00e9 aux communes de conserver cette", "start": 6050.8, "duration": 3.68}, {"text": "comp\u00e9tence l'annonce du Premier ministre", "start": 6052.239, "duration": 3.841}, {"text": "est donc positive mais des questions", "start": 6054.48, "duration": 4.04}, {"text": "subsistent quel sera le calendrier les", "start": 6056.08, "duration": 4.039}, {"text": "communes qui ont d\u00e9j\u00e0 transf\u00e9r\u00e9 la", "start": 6058.52, "duration": 3.4}, {"text": "comp\u00e9tence pourront-elles la r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 6060.119, "duration": 3.641}, {"text": "quit des communaut\u00e9s de communes qui ont", "start": 6061.92, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 la comp\u00e9tence d'une partie", "start": 6063.76, "duration": 3.16}, {"text": "seulement de leur communaut\u00e9 de leur", "start": 6065.36, "duration": 4.759}, {"text": "commune membres ces EPCI ne risque pas", "start": 6066.92, "duration": 5.04}, {"text": "ne risque-t-elle pas de g\u00e9rer uniquement", "start": 6070.119, "duration": 3.48}, {"text": "les r\u00e9seaux en mauvais \u00e9tat plombant", "start": 6071.96, "duration": 4.679}, {"text": "leur budget je vous remercie merci et je", "start": 6073.599, "duration": 4.841}, {"text": "vous remercie d'avoir tous respect\u00e9 tous", "start": 6076.639, "duration": 3.921}, {"text": "et toutes pratiquement une minute c'est", "start": 6078.44, "duration": 3.92}, {"text": "Bonon je pense que c'est important Marc", "start": 6080.56, "duration": 4.679}, {"text": "pena pour terminer", "start": 6082.36, "duration": 2.879}, {"text": "voil\u00e0 pardon merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 6087.92, "duration": 5.12}, {"text": "madame la ministre d\u00e9put\u00e9 des bouches du", "start": 6090.719, "duration": 4.281}, {"text": "Ron je suis aussi conseiller municipal", "start": 6093.04, "duration": 4.0}, {"text": "d'exen Provence et conseiller", "start": 6095.0, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9tropolitain et c'est dans le cadre de", "start": 6097.04, "duration": 4.28}, {"text": "cette triple responsabilit\u00e9 que je", "start": 6099.4, "duration": 3.279}, {"text": "souhaite vous interroger sur la", "start": 6101.32, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00e9tropole", "start": 6102.679, "duration": 4.841}, {"text": "exmseille-provence souvent dite maln\u00e9 la", "start": 6104.719, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00e9tropole conna\u00eet des difficult\u00e9s", "start": 6107.52, "duration": 4.52}, {"text": "structurelles touchant \u00e0 son financement", "start": 6109.239, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e0 son organisation et elle permet aussi", "start": 6112.04, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidente du conseil d\u00e9partemental", "start": 6115.32, "duration": 5.12}, {"text": "d'\u00eatre en m\u00eame temps \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 6117.8, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9tropole face \u00e0 ce constat", "start": 6120.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'immobilisme est la pire des options il", "start": 6122.48, "duration": 4.32}, {"text": "me semble les deux pistes s'offrent", "start": 6125.08, "duration": 4.559}, {"text": "alors \u00e0 nous la premi\u00e8re option consiste", "start": 6126.8, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 faire de cette m\u00e9tropole un", "start": 6129.639, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9tablissement public de plein exercice", "start": 6131.119, "duration": 4.441}, {"text": "dot\u00e9 de conseillers m\u00e9tropolitains \u00e9lus", "start": 6133.08, "duration": 4.76}, {"text": "au suffrage universel en lieu et place", "start": 6135.56, "duration": 3.76}, {"text": "de l'actuelle configuration et", "start": 6137.84, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9ventuellement d'une fusion avec le", "start": 6139.32, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9partement des Bouches du Ron la", "start": 6141.599, "duration": 3.56}, {"text": "seconde tr\u00e8s diff\u00e9rente est de", "start": 6143.52, "duration": 3.679}, {"text": "reconna\u00eetre l'existence de deux bassins", "start": 6145.159, "duration": 4.641}, {"text": "de vie distincts d'un c\u00f4t\u00e9 la m\u00e9tropole", "start": 6147.199, "duration": 5.0}, {"text": "maritime celle dont les probl\u00e9matiques", "start": 6149.8, "duration": 3.919}, {"text": "se concentrent sur le littoral de", "start": 6152.199, "duration": 3.881}, {"text": "l'autre la m\u00e9tropole de l'arri\u00e8repays", "start": 6153.719, "duration": 5.601}, {"text": "partie int\u00e9grante de ma circonscription", "start": 6156.08, "duration": 5.36}, {"text": "merci be cela implique la cr\u00e9ation de", "start": 6159.32, "duration": 4.279}, {"text": "deux 30 secondes sinon on ne comprendra", "start": 6161.44, "duration": 3.64}, {"text": "pas ce que je dis de deux", "start": 6163.599, "duration": 3.161}, {"text": "intercommunalit\u00e9s merci c'est 30", "start": 6165.08, "duration": 4.44}, {"text": "secondes deux", "start": 6166.76, "duration": 2.76}, {"text": "intercommunalit\u00e9s quelle serait madame", "start": 6169.8, "duration": 4.879}, {"text": "la ministre", "start": 6172.4, "duration": 5.799}, {"text": "merci Monsieur le", "start": 6174.679, "duration": 3.52}, {"text": "Pr merci monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames", "start": 6178.719, "duration": 4.761}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s donc plusieurs", "start": 6181.0, "duration": 5.239}, {"text": "questions l\u00e0 encore une question sur les", "start": 6183.48, "duration": 6.56}, {"text": "zdrr je rappelle que sur les zdrr les", "start": 6186.239, "duration": 6.201}, {"text": "les crit\u00e8res utilis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s par", "start": 6190.04, "duration": 4.36}, {"text": "le l\u00e9gislateur en 2023 il y avait trois", "start": 6192.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments un crit\u00e8re de revenu moyen un", "start": 6194.4, "duration": 4.92}, {"text": "crit\u00e8re de densit\u00e9 et un rattrapage par", "start": 6196.48, "duration": 5.8}, {"text": "bassin de vie le FRR plus \u00e9tait mis en", "start": 6199.32, "duration": 5.56}, {"text": "coh\u00e9rence avec le FRR dans le projet loi", "start": 6202.28, "duration": 6.68}, {"text": "de finances pr\u00e9sent\u00e9 puisque r\u00e9serv\u00e9 aux", "start": 6204.88, "duration": 6.48}, {"text": "communes rurales alors je dois dire", "start": 6208.96, "duration": 4.4}, {"text": "commune rurale pour l'instant au sens", "start": 6211.36, "duration": 6.16}, {"text": "Inc du terme voil\u00e0 sur les r ce que je", "start": 6213.36, "duration": 6.56}, {"text": "peux dire \u00e0 Monsieur colombanie en ce", "start": 6217.52, "duration": 5.28}, {"text": "qui concerne la dc\u00e8 40 millions 2024 40", "start": 6219.92, "duration": 5.56}, {"text": "millions en 2025 donc l'enveloppe est", "start": 6222.8, "duration": 6.319}, {"text": "stable et tr\u00e8s concr\u00e8tement euh le sujet", "start": 6225.48, "duration": 5.679}, {"text": "on est l\u00e0 je pense typiquement sur un", "start": 6229.119, "duration": 3.6}, {"text": "sujet d'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure", "start": 6231.159, "duration": 4.08}, {"text": "parce parce que madame bonivar est parti", "start": 6232.719, "duration": 4.52}, {"text": "mais la question qui se pose c'est", "start": 6235.239, "duration": 3.36}, {"text": "clairement que les versements prennent", "start": 6237.239, "duration": 2.841}, {"text": "du temps car quand les d\u00e9g\u00e2ts sont", "start": 6238.599, "duration": 3.0}, {"text": "importants sup\u00e9rieurs \u00e0 1 million", "start": 6240.08, "duration": 3.2}, {"text": "d'euros il faut une \u00e9valuation des", "start": 6241.599, "duration": 4.481}, {"text": "dommages sur les biens non assurables et", "start": 6243.28, "duration": 4.56}, {"text": "en revanche les collectivit\u00e9s je le", "start": 6246.08, "duration": 3.24}, {"text": "rappelle je crois que c'est important de", "start": 6247.84, "duration": 4.52}, {"text": "le savoir peuvent demander des avances", "start": 6249.32, "duration": 6.799}, {"text": "de 30 % au moment de la notification de", "start": 6252.36, "duration": 5.52}, {"text": "du soutien de l'\u00c9tat pour autant", "start": 6256.119, "duration": 3.761}, {"text": "j'entends bien la difficult\u00e9 parce que", "start": 6257.88, "duration": 5.92}, {"text": "elle existe tout \u00e0 fait euh madame", "start": 6259.88, "duration": 7.56}, {"text": "madame pardon la d\u00e9put\u00e9e ag\u00e8 fmain le", "start": 6263.8, "duration": 6.319}, {"text": "baudau il y a eu sur le s\u00e9ur des", "start": 6267.44, "duration": 5.48}, {"text": "concertations pas toujours de de", "start": 6270.119, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9pondant notamment avec certaines", "start": 6272.92, "duration": 6.16}, {"text": "associations ce qui n'a pas aid\u00e9 pour le", "start": 6275.32, "duration": 6.12}, {"text": "surcout de 170 millions mais vous", "start": 6279.08, "duration": 4.159}, {"text": "connaissez l'histoire je ne vais pas", "start": 6281.44, "duration": 4.44}, {"text": "m'\u00e9tendre en ce qui concerne le fond", "start": 6283.239, "duration": 5.121}, {"text": "vert il est important de mettre dans le", "start": 6285.88, "duration": 5.16}, {"text": "RCT euh parce que effectivement vous", "start": 6288.36, "duration": 4.799}, {"text": "avez raison Madame ALM parlait des des", "start": 6291.04, "duration": 4.36}, {"text": "petites communes et je pense que", "start": 6293.159, "duration": 4.08}, {"text": "l'important c'est de p\u00e9renniser sa", "start": 6295.4, "duration": 4.36}, {"text": "gestion qui est une gestion efficace et", "start": 6297.239, "duration": 4.801}, {"text": "on est typiquement dans la question de", "start": 6299.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'articulation des dotations", "start": 6302.04, "duration": 3.0}, {"text": "d'investissement et il y aura une", "start": 6303.32, "duration": 4.279}, {"text": "circulaire commune d\u00e8s", "start": 6305.04, "duration": 6.36}, {"text": "2025 sur monsieur taverern sur Sambre", "start": 6307.599, "duration": 7.281}, {"text": "avenois tierarche financ\u00e9 poursuivi on", "start": 6311.4, "duration": 5.04}, {"text": "l'a regard\u00e9 sp\u00e9cifiquement \u00e7a fait", "start": 6314.88, "duration": 4.4}, {"text": "partie des grands contrat d'\u00e9quipement", "start": 6316.44, "duration": 5.48}, {"text": "d'investissement de l'\u00c9tat en 2025 c'est", "start": 6319.28, "duration": 7.16}, {"text": "au programme 112 et malgr\u00e9 la baisse des", "start": 6321.92, "duration": 7.08}, {"text": "cr\u00e9dits de ce programme volont\u00e9 absolue", "start": 6326.44, "duration": 5.239}, {"text": "de conserver ce programme il y a", "start": 6329.0, "duration": 6.199}, {"text": "quelquefois des bonnes nouvelles 2 tiers", "start": 6331.679, "duration": 5.841}, {"text": "du budget pour Madame auono des maisons", "start": 6335.199, "duration": 5.161}, {"text": "Fran servic sont effectivement pris en", "start": 6337.52, "duration": 5.159}, {"text": "charge par les h\u00e9bergeurs c'est une", "start": 6340.36, "duration": 4.68}, {"text": "politique qui fonctionne il y a 40 \u00e0", "start": 6342.679, "duration": 5.681}, {"text": "45000 \u20ac par maison France service c'est", "start": 6345.04, "duration": 5.92}, {"text": "bien dans le PLF", "start": 6348.36, "duration": 5.44}, {"text": "2025 moi je pense qu'on a peut-\u00eatre \u00e0", "start": 6350.96, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir aussi \u00e0 des mutualisations", "start": 6353.8, "duration": 3.799}, {"text": "possibles avec d'autres je pense \u00e0 des", "start": 6356.08, "duration": 3.32}, {"text": "locaux qui appartiennent pourquoi pas \u00e0", "start": 6357.599, "duration": 3.841}, {"text": "la SNCF \u00e0 des locaux qui appartiennent", "start": 6359.4, "duration": 3.799}, {"text": "pourquoi pas \u00e0 la poste il y a", "start": 6361.44, "duration": 3.44}, {"text": "probablement encore des choses sur", "start": 6363.199, "duration": 3.761}, {"text": "lesquelles on peut avancer pour un peu", "start": 6364.88, "duration": 4.68}, {"text": "plus de mutualisation alors j'ai pas", "start": 6366.96, "duration": 4.4}, {"text": "compl\u00e8tement compris la question", "start": 6369.56, "duration": 3.8}, {"text": "d'exmarseille-provence m\u00eame si j'ai bien", "start": 6371.36, "duration": 3.879}, {"text": "not\u00e9 ce que vous vouliez tr\u00e8s", "start": 6373.36, "duration": 3.48}, {"text": "concr\u00e8tement je vais pas sur un sujet", "start": 6375.239, "duration": 3.241}, {"text": "aussi important que celui-l\u00e0 je peux pas", "start": 6376.84, "duration": 3.68}, {"text": "vous dire oui bien s\u00fbr comme \u00e7a euh et", "start": 6378.48, "duration": 4.52}, {"text": "sachant que sachant monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 6380.52, "duration": 3.32}, {"text": "en plus il y a un autre sujet c'est", "start": 6383.0, "duration": 2.36}, {"text": "quand m\u00eame Marseille en grand qui est un", "start": 6383.84, "duration": 3.359}, {"text": "autre dossier d'investissement lourd qui", "start": 6385.36, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00e9rite qu'on regarde ce dossier sur", "start": 6387.199, "duration": 5.0}, {"text": "l'eau et", "start": 6390.88, "duration": 3.279}, {"text": "l'assaainissement l'expression du", "start": 6392.199, "duration": 3.52}, {"text": "Premier ministre \u00e9tait tr\u00e8s claire pas", "start": 6394.159, "duration": 3.761}, {"text": "de r\u00e9troactivit\u00e9 pour les communaut\u00e9s", "start": 6395.719, "duration": 3.561}, {"text": "d'agglom\u00e9ration les communaut\u00e9s de", "start": 6397.92, "duration": 4.36}, {"text": "communes qui ont transf\u00e9r\u00e9 demande des", "start": 6399.28, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lus de prendre en compte leurs", "start": 6402.28, "duration": 3.319}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s l'id\u00e9e c'est", "start": 6403.88, "duration": 4.52}, {"text": "incontestablement de mutualiser face \u00e0", "start": 6405.599, "duration": 4.441}, {"text": "ce qu'on peut appeler un mur", "start": 6408.4, "duration": 3.88}, {"text": "d'investissement et \u00e7a va me permettre", "start": 6410.04, "duration": 4.199}, {"text": "de conclure puisque monsieur jordanov", "start": 6412.28, "duration": 4.72}, {"text": "m'a interpell\u00e9 sur comment une \u00e9lu comme", "start": 6414.239, "duration": 4.92}, {"text": "moi peut accepter de faire \u00e7a je ne me", "start": 6417.0, "duration": 4.52}, {"text": "Renis pas en tant qu'\u00e9lu et parce que je", "start": 6419.159, "duration": 3.601}, {"text": "pense que aujourd'hui notre", "start": 6421.52, "duration": 2.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 elle est de se dire", "start": 6422.76, "duration": 3.68}, {"text": "comment on continue \u00e0 avoir une action", "start": 6424.36, "duration": 3.92}, {"text": "publique de proximit\u00e9 et je vais prendre", "start": 6426.44, "duration": 2.64}, {"text": "un exemple sur l'eau et", "start": 6428.28, "duration": 2.52}, {"text": "l'assaainissement nous on a en partie", "start": 6429.08, "duration": 3.68}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9 en transf\u00e9rant une commune", "start": 6430.8, "duration": 3.76}, {"text": "communaut\u00e9 de communes de quelques", "start": 6432.76, "duration": 3.32}, {"text": "communes avaient besoin d'une station", "start": 6434.56, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9puration nouvelle on a tir\u00e9 quelques", "start": 6436.08, "duration": 4.039}, {"text": "tuyaux on l'a emmen\u00e9 vers la station", "start": 6438.56, "duration": 3.679}, {"text": "d'\u00e9puration de la Communaut\u00e9 Urbaine on", "start": 6440.119, "duration": 3.801}, {"text": "a gagn\u00e9 une despurations et on a", "start": 6442.239, "duration": 3.521}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9 la qualit\u00e9 du service et je", "start": 6443.92, "duration": 3.36}, {"text": "pense que vous voyez c'est \u00e7a le r\u00e9sum\u00e9", "start": 6445.76, "duration": 2.959}, {"text": "de ce qu'on doit essayer de faire et", "start": 6447.28, "duration": 3.24}, {"text": "vous \u00eates au c\u0153ur avec les maires de ces", "start": 6448.719, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9ponses l\u00e0 parce que quelque part c'est", "start": 6450.52, "duration": 5.04}, {"text": "avec ces r\u00e9ponsesl qu'on a capacit\u00e9 \u00e0", "start": 6452.92, "duration": 4.4}, {"text": "optimiser \u00e0 mutualiser quand l'argent", "start": 6455.56, "duration": 4.0}, {"text": "public est rare merci de votre", "start": 6457.32, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9coute merci Madame la Ministre certains", "start": 6459.56, "duration": 4.88}, {"text": "coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s n'ont pas eu", "start": 6462.4, "duration": 3.279}, {"text": "apparemment de r\u00e9pones mais \u00e7a peut", "start": 6464.44, "duration": 3.279}, {"text": "arriver je sugg\u00e8re que votre cabinet", "start": 6465.679, "duration": 3.721}, {"text": "prenne \u00e0 t\u00e2che avec les les d\u00e9put\u00e9s", "start": 6467.719, "duration": 4.081}, {"text": "concern\u00e9s euh dans ce genre de de", "start": 6469.4, "duration": 4.16}, {"text": "circonstances", "start": 6471.8, "duration": 4.359}, {"text": "alors madame Roulot on va va fonctionner", "start": 6473.56, "duration": 3.84}, {"text": "diff\u00e9remment je je veux bien vous", "start": 6476.159, "duration": 2.881}, {"text": "autoriser tout \u00e0 fait exceptionnellement", "start": 6477.4, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 reprendre la parole au micro allez-y", "start": 6479.04, "duration": 4.559}, {"text": "je vous en prie", "start": 6481.119, "duration": 4.321}, {"text": "oui madame le ministre excusez-moi mais", "start": 6483.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e7a m'int\u00e9resse donc quand vous avez dit", "start": 6485.44, "duration": 4.6}, {"text": "quand vous avez dit \u00e0 West France le 5", "start": 6487.96, "duration": 4.4}, {"text": "octobre dernier une \u00e9quipe de France de", "start": 6490.04, "duration": 3.88}, {"text": "service publics locaux est-ce que \u00e7a", "start": 6492.36, "duration": 4.2}, {"text": "signifie qu'il va y avoir dans les zones", "start": 6493.92, "duration": 4.84}, {"text": "rurale une diminution parce que vous", "start": 6496.56, "duration": 4.76}, {"text": "parlez de", "start": 6498.76, "duration": 2.56}, {"text": "mutualisation pas merci monsieur le", "start": 6501.76, "duration": 3.8}, {"text": "Pr\u00e9sident il n'y aura pas de diminution", "start": 6503.52, "duration": 3.88}, {"text": "mais je parle de mutualisation parce que", "start": 6505.56, "duration": 3.96}, {"text": "quand vous discutez avec des acteurs du", "start": 6507.4, "duration": 3.799}, {"text": "territoire qui s'agisse de la Poste qu'", "start": 6509.52, "duration": 3.92}, {"text": "s'agisse de la SNCF il y a des locaux il", "start": 6511.199, "duration": 4.48}, {"text": "y a des personnels et mutualis\u00e9 \u00e7a peut", "start": 6513.44, "duration": 3.679}, {"text": "apporter des r\u00e9ponses \u00e0 des endroits o\u00f9", "start": 6515.679, "duration": 4.48}, {"text": "par exemple il n'y a rien euh je vous", "start": 6517.119, "duration": 4.6}, {"text": "rappelle chers coll\u00e8gues que demain nous", "start": 6520.159, "duration": 4.04}, {"text": "nous r\u00e9unissons pour d\u00e9signer euh le", "start": 6521.719, "duration": 4.0}, {"text": "renouvellement et lire pardon le", "start": 6524.199, "duration": 3.881}, {"text": "renouvellement d'unun poste de", "start": 6525.719, "duration": 4.52}, {"text": "vice-pr\u00e9sident au sein du bureau de la", "start": 6528.08, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on que le le rapporteur ou la", "start": 6530.239, "duration": 3.241}, {"text": "rapporteur", "start": 6532.239, "duration": 3.801}, {"text": "la nos\u00e9 pr\u00e9sident la r\u00e9publiquere", "start": 6533.48, "duration": 4.8}, {"text": "l'article 13 de la constitution de", "start": 6536.04, "duration": 5.199}, {"text": "Monsieur did pour l'OFI je vous le dis", "start": 6538.28, "duration": 4.68}, {"text": "parce que c'est pr\u00e9f\u00e9rable pour", "start": 6541.239, "duration": 3.0}, {"text": "l'organisation de travaux que les", "start": 6542.96, "duration": 3.08}, {"text": "candidatures soient adress\u00e9es au", "start": 6544.239, "duration": 4.92}, {"text": "secr\u00e9tariat de la commission par mail", "start": 6546.04, "duration": 6.24}, {"text": "voil\u00e0 \u00e0 demain", "start": 6549.159, "duration": 3.121}]}