{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le chanteur Stromae vient d'annuler la", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "totalit\u00e9 de sa tourn\u00e9e le mois dernier", "start": 1.74, "duration": 3.12}, {"text": "il avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 l'annulation d'une", "start": 3.3, "duration": 3.12}, {"text": "quinzaine de dates en France en Belgique", "start": 4.86, "duration": 3.6}, {"text": "en Allemagne et en Italie il a d\u00e9clar\u00e9", "start": 6.42, "duration": 3.9}, {"text": "ce mardi sur Instagram que sa sant\u00e9 ne", "start": 8.46, "duration": 3.179}, {"text": "lui permettait pas de continuer \u00e0 venir", "start": 10.32, "duration": 2.819}, {"text": "\u00e0 la rencontre de ses fans et qu'il", "start": 11.639, "duration": 3.241}, {"text": "avait besoin de repos il ne se produira", "start": 13.139, "duration": 3.06}, {"text": "donc pas non plus sur les sc\u00e8nes des", "start": 14.88, "duration": 3.12}, {"text": "festivals rock Werchter en Belgique et", "start": 16.199, "duration": 3.601}, {"text": "down the world all au Pays-Bas cet \u00e9t\u00e9", "start": 18.0, "duration": 3.24}, {"text": "ceux qui ont achet\u00e9 des billets pour les", "start": 19.8, "duration": 2.58}, {"text": "concerts peuvent r\u00e9clamer un", "start": 21.24, "duration": 2.459}, {"text": "remboursement aupr\u00e8s de leur salle de", "start": 22.38, "duration": 3.059}, {"text": "spectacle en 2015 apr\u00e8s une tourn\u00e9e", "start": 23.699, "duration": 3.541}, {"text": "internationale pour son album racine", "start": 25.439, "duration": 3.301}, {"text": "carr\u00e9e Stromae avait d\u00e9j\u00e0 pris une", "start": 27.24, "duration": 4.76}, {"text": "longue pause pour cause de burn out", "start": 28.74, "duration": 3.26}]}