{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Sociologue, sp\u00e9cialiste \n des mouvements de contestation", "start": 2.28, "duration": 3.16}, {"text": " et du nouveau r\u00e9pertoire\n d'actions collectives, ", "start": 5.6, "duration": 2.64}, {"text": " vous dites qu'il n'est \n plus possible de militer ", "start": 8.4, "duration": 2.52}, {"text": " comme il y a vingt ans, \n ni m\u00eame comme il y a cinq ans. ", "start": 11.08, "duration": 3.48}, {"text": " Est-ce que vous pouvez \n nous expliquer pourquoi et comment", "start": 14.72, "duration": 3.36}, {"text": " on milite aujourd'hui ? ", "start": 18.24, "duration": 1.32}, {"text": " -Oui, bah quand on regarde \n les grands moyens traditionnels ", "start": 19.72, "duration": 3.32}, {"text": " de contestation qui s'offrent \n aux Fran\u00e7ais aujourd'hui, ", "start": 23.2, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 savoir principalement le vote \n pour des partis protestataires, ", "start": 26.6, "duration": 3.56}, {"text": " quel que soit le bord \n de l'\u00e9chiquier, ", "start": 30.32, "duration": 2.16}, {"text": " deuxi\u00e8mement, le fait de manifester, \n tout simplement, ", "start": 32.64, "duration": 2.96}, {"text": " et, troisi\u00e8mement, \n le fait aussi de faire gr\u00e8ve, ", "start": 35.76, "duration": 2.6}, {"text": " on se rend compte \n que ces modes de protestation, ", "start": 38.52, "duration": 2.8}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 structurants ", "start": 41.48, "duration": 1.52}, {"text": " dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \n durant un gros demi-si\u00e8cle, ", "start": 43.16, "duration": 3.04}, {"text": " celui qui a suivi la Lib\u00e9ration \n jusqu'\u00e0 la fin du 20e si\u00e8cle, ", "start": 46.36, "duration": 3.32}, {"text": " sont des modes d'action \n qui sont aujourd'hui en d\u00e9clin. ", "start": 49.84, "duration": 3.6}, {"text": " On a de moins en moins \n de gr\u00e8ves, ", "start": 53.6, "duration": 1.64}, {"text": " des manifestations \n de plus en plus banalis\u00e9es ", "start": 55.4, "duration": 3.44}, {"text": " et puis le vote, \n le vote... ", "start": 59.0, "duration": 2.24}, {"text": " on voit aussi \n une hausse structurelle, ", "start": 61.4, "duration": 2.08}, {"text": " il faudrait aller dans les d\u00e9tails, \n mais une hausse de l'abstention. ", "start": 63.64, "duration": 3.8}, {"text": " Et donc en fait, ce d\u00e9clin, \n cet essoufflement ", "start": 67.6, "duration": 2.4}, {"text": " des modes de contestation \n traditionnels, ", "start": 70.16, "duration": 2.4}, {"text": " on pourrait en d\u00e9duire \n qu'il est le sympt\u00f4me, ", "start": 72.72, "duration": 4.2}, {"text": " finalement, d'un d\u00e9clin \n de la conflictualit\u00e9 sociale. ", "start": 77.08, "duration": 2.96}, {"text": " Mais ce ne serait voir \n que la moiti\u00e9 du tableau, ", "start": 80.2, "duration": 2.48}, {"text": " car si on creuse un peu, \n on s'aper\u00e7oit que, ", "start": 82.84, "duration": 2.28}, {"text": " parall\u00e8lement \u00e0 l'essoufflement \n de la contestation traditionnelle, ", "start": 85.28, "duration": 3.76}, {"text": " qui est une contestation l\u00e9gale, ", "start": 89.2, "duration": 1.84}, {"text": " c'est l\u00e9gal de faire gr\u00e8ve, \n de manifester, ", "start": 91.2, "duration": 2.4}, {"text": " on observe l'\u00e9mergence \n de modes de contestation ", "start": 93.76, "duration": 3.56}, {"text": " que je qualifie d'extra-l\u00e9gaux, ", "start": 97.48, "duration": 1.8}, {"text": " comme par exemple les actions \n de d\u00e9sob\u00e9issance civile, ", "start": 99.44, "duration": 3.16}, {"text": " le fait de recouvrir... \n de recourir \u00e0 des... ", "start": 102.76, "duration": 4.2}, {"text": " mettre en place \n des zones \u00e0 d\u00e9fendre ", "start": 107.12, "duration": 1.92}, {"text": " contre des grands projets \n inutiles et impos\u00e9s, ", "start": 109.2, "duration": 2.56}, {"text": " des actions, \n aussi des manifestations ", "start": 111.92, "duration": 2.4}, {"text": " de plus en plus qui sont \n des manifestations interdites, ", "start": 114.48, "duration": 3.12}, {"text": " des gestes parfois plus individuels \n et plus clandestins, ", "start": 117.76, "duration": 3.24}, {"text": " des gestes de sabotage \n ou d'\u00e9co-sabotage, ", "start": 121.16, "duration": 2.36}, {"text": " qu'on peut faire \n contre des 4x4, des SUV, ", "start": 123.68, "duration": 2.36}, {"text": " ou contre des cimentiers. \n Donc voil\u00e0, ", "start": 126.2, "duration": 2.08}, {"text": " on voit se d\u00e9velopper, \n petit \u00e0 petit, ", "start": 128.44, "duration": 3.32}, {"text": " ce r\u00e9pertoire qui d\u00e9note, \n finalement, chez les militants, ", "start": 131.92, "duration": 3.28}, {"text": " la recherche \n d'une certaine nouveaut\u00e9 ", "start": 135.36, "duration": 2.08}, {"text": " et peut-\u00eatre \n d'une plus grande efficacit\u00e9 ", "start": 137.6, "duration": 2.28}, {"text": " aussi dans les modes d'action. \n \n -Vous parlez d'extra-l\u00e9galit\u00e9,", "start": 140.04, "duration": 4.2}, {"text": " comment vous la distinguez \n de l'ill\u00e9galit\u00e9 ", "start": 144.4, "duration": 2.76}, {"text": " et pourquoi cette terminologie ? ", "start": 147.32, "duration": 2.12}, {"text": " Qu'apporte-telle conceptuellement ?\n \n -C'est une bonne question, ", "start": 149.6, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e7a para\u00eet un peu technique, \n mais je crois que \u00e7a a trait ", "start": 153.4, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 quelque chose d'important, \n c'est que souvent, ", "start": 156.4, "duration": 2.68}, {"text": " ce que je viens de lister, \n d\u00e9sob\u00e9issance civile, ", "start": 159.24, "duration": 2.6}, {"text": " ZAD, occupation de place publique \n et de rond-point, ", "start": 162.0, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e7a va \u00eatre qualifi\u00e9 \n d'actions ill\u00e9gales ", "start": 165.08, "duration": 2.24}, {"text": " et on va derri\u00e8re \n pr\u00e9senter ces personnes ", "start": 167.48, "duration": 2.2}, {"text": " comme des personnes \n qui seraient hostiles \u00e0 la loi, ", "start": 169.84, "duration": 2.72}, {"text": " hostiles \u00e0 l'\u00e9tat de droit, \n de dangereux \u00e9co-terroristes, ", "start": 172.72, "duration": 4.16}, {"text": " des anarcho-autonomes, \n des gaulois r\u00e9fractaires, ", "start": 177.04, "duration": 3.92}, {"text": " voil\u00e0, y a toute une rh\u00e9torique, \n quand on parle d'ill\u00e9galit\u00e9, ", "start": 181.12, "duration": 3.48}, {"text": " de disqualification en fait, \n en un sens, de ces activistes. ", "start": 184.76, "duration": 4.96}, {"text": " Et je pr\u00e9f\u00e8re parler \n d'extra-l\u00e9galit\u00e9 parce que, ", "start": 189.88, "duration": 3.52}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9, quand on m\u00e8ne \n des enqu\u00eates de terrain, ", "start": 193.56, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on interroge ces personnes \n pour essayer de comprendre ", "start": 196.44, "duration": 3.2}, {"text": " quelles sont leurs motivations, \n les raisons d'\u00eatre de leurs actions, ", "start": 199.8, "duration": 3.92}, {"text": " on voit qu'ils sont moins \n dans l'ill\u00e9galit\u00e9 ", "start": 203.88, "duration": 2.32}, {"text": " que l'extra-l\u00e9galit\u00e9, ", "start": 206.36, "duration": 1.4}, {"text": " c'est-\u00e0-dire qu'ils sont \n moins contre la loi ", "start": 207.92, "duration": 2.52}, {"text": " que contre le l\u00e9galisme, \n ils sont contre cette id\u00e9e ", "start": 210.6, "duration": 3.0}, {"text": " qu'il faudrait ob\u00e9ir \n tout le temps \u00e0 tout prix. ", "start": 213.76, "duration": 3.0}, {"text": " C'est encore ce qu'on nous enseigne, \n aujourd'hui, globalement, \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 216.92, "duration": 4.04}, {"text": " il faut ob\u00e9ir aux institutions \n politiques et d\u00e9mocratiques, ", "start": 221.12, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 vos parents, \n \u00e0 votre employeur, etc. ", "start": 224.68, "duration": 2.44}, {"text": " On baigne aujourd'hui \n dans une culture de l'ob\u00e9issance, ", "start": 227.28, "duration": 4.16}, {"text": " je dirais pas aveugle \n et inconditionnelle ", "start": 231.6, "duration": 2.4}, {"text": " mais quand m\u00eame \n dans une culture de l'ob\u00e9issance ", "start": 234.16, "duration": 2.72}, {"text": " et ces activistes, eux, \n questionnent \u00e7a, en fait, ", "start": 237.04, "duration": 3.72}, {"text": " pour aller vers ce que \n Jurgen Habermas appelait ", "start": 240.92, "duration": 3.52}, {"text": " une ob\u00e9issance conditionnelle, \n une ob\u00e9issance en connaissance ", "start": 244.6, "duration": 3.68}, {"text": " de cause plut\u00f4t qu'une ob\u00e9issance \n aveugle et servile. ", "start": 248.44, "duration": 3.12}, {"text": " -C'est-\u00e0-dire que \n la d\u00e9sob\u00e9issance civile,", "start": 251.72, "duration": 2.96}, {"text": " puisque c'est de \u00e7a \"dont\" on parle, \n qui existe d\u00e9j\u00e0, en tout cas, ", "start": 254.84, "duration": 3.72}, {"text": " qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 th\u00e9oris\u00e9e depuis, \n quoi, la fin du 19e si\u00e8cle ? ", "start": 258.72, "duration": 4.88}, {"text": " -Tout \u00e0 fait, Henry David Thoreau \n aux Etats-Unis. ", "start": 263.76, "duration": 2.8}, {"text": " -Et qui serait \n une mani\u00e8re de faire", "start": 266.72, "duration": 1.84}, {"text": " avancer la d\u00e9mocratie, \n ce serait un geste d\u00e9mocratique ", "start": 268.72, "duration": 3.12}, {"text": " ou une contestation d\u00e9mocratique ", "start": 272.0, "duration": 1.92}, {"text": " pour transformer de l'int\u00e9rieur \n la d\u00e9mocratie ? ", "start": 274.08, "duration": 2.72}, {"text": " Cette extra-l\u00e9galit\u00e9 \n est au nom de la d\u00e9mocratie ", "start": 276.96, "duration": 2.84}, {"text": " ou, d'une certaine mani\u00e8re, \n elle vient ", "start": 279.96, "duration": 2.76}, {"text": " contredire la d\u00e9mocratie au profit\n d'une autre forme de syst\u00e8me ? ", "start": 282.88, "duration": 4.36}, {"text": " -C'est exactement \u00e7a, \n le point important. ", "start": 287.4, "duration": 2.4}, {"text": " C'est pas forc\u00e9ment \n au sociologue de trancher ", "start": 289.96, "duration": 2.6}, {"text": " et de r\u00e9pondre, \n mais ce que je constate, ", "start": 292.72, "duration": 2.2}, {"text": " c'est que, comme \u00e7a, \n du point de vue ", "start": 295.08, "duration": 2.32}, {"text": " des autorit\u00e9s politiques \n et d'un certain sens commun, ", "start": 297.56, "duration": 2.88}, {"text": " on va consid\u00e9rer que les actions \n de d\u00e9sob\u00e9issance civile, ", "start": 300.6, "duration": 3.08}, {"text": " par exemple, aujourd'hui, ", "start": 303.84, "duration": 1.56}, {"text": " je sais pas, \n envahir une centrale nucl\u00e9aire ", "start": 305.56, "duration": 2.52}, {"text": " pour protester contre le nucl\u00e9aire, \n ou bien interrompre une assembl\u00e9e ", "start": 308.24, "duration": 4.0}, {"text": " g\u00e9n\u00e9rale d'une entreprise du CAC 40 \n o\u00f9 y a que des hommes qui dirigent, ", "start": 312.4, "duration": 3.88}, {"text": " bloquer le p\u00e9riph\u00e9rique \n ou jeter de la soupe ", "start": 316.44, "duration": 2.36}, {"text": " sur des tableaux, \u00e7a va tr\u00e8s souvent \n \u00eatre qualifi\u00e9 d'anti-d\u00e9mocratique. ", "start": 318.96, "duration": 4.12}, {"text": " Pourquoi ? \n Parce qu'on objecte ", "start": 323.24, "duration": 2.76}, {"text": " aux d\u00e9sob\u00e9issants civils \n que la loi, ", "start": 326.16, "duration": 2.88}, {"text": " dans une d\u00e9mocratie \n comme on l'est aujourd'hui, ", "start": 329.2, "duration": 2.72}, {"text": " est le fruit \n de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 332.08, "duration": 2.0}, {"text": " donc en refusant \n de vous soumettre \u00e0 la loi, ", "start": 334.24, "duration": 2.28}, {"text": " vous refusez \n ce principe de majorit\u00e9, ", "start": 336.68, "duration": 2.08}, {"text": " qui est que un individu \n \u00e9gale une voix ", "start": 338.92, "duration": 2.0}, {"text": " et vous revendiquez \n un droit de veto individuel, ", "start": 341.08, "duration": 2.72}, {"text": " donc vous \u00eates pas digne \n du titre de citoyen ", "start": 343.96, "duration": 2.4}, {"text": " puisque vous refusez de jouer \n le jeu du principe majoritaire. ", "start": 346.52, "duration": 4.04}, {"text": " Et \u00e0 \u00e7a, les d\u00e9sob\u00e9issants civils \n r\u00e9pondent que la loi ", "start": 350.72, "duration": 3.28}, {"text": " n'est pas quelque chose \n de fig\u00e9 dans le marbre, ", "start": 354.16, "duration": 2.68}, {"text": " que ce qu'on consid\u00e8re \n comme des acquis, ", "start": 357.0, "duration": 2.28}, {"text": " l'\u00e9galit\u00e9 des droits pour toutes ", "start": 359.44, "duration": 1.88}, {"text": " les personnes, quels que soient \n votre sexe, votre origine, ", "start": 361.48, "duration": 3.44}, {"text": " ou tout simplement l'\u00e9tat de droit \n sont des choses qu'on a \"acquis\" ", "start": 365.08, "duration": 3.76}, {"text": " pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il y a eu \n des luttes et des r\u00e9voltes sortant ", "start": 369.0, "duration": 3.6}, {"text": " du cadre de la l\u00e9galit\u00e9. \n On n'a jamais demand\u00e9 l'autorisation ", "start": 372.76, "duration": 3.32}, {"text": " pour la R\u00e9volution fran\u00e7aise, \n les suffragettes, ", "start": 376.24, "duration": 2.68}, {"text": " parce que, aujourd'hui, ", "start": 379.08, "duration": 1.64}, {"text": " on a une vision tr\u00e8s euph\u00e9mis\u00e9e \n et un peu, oui, ", "start": 380.88, "duration": 2.48}, {"text": " euph\u00e9mis\u00e9e de ce qu'\u00e9taient \n les suffragettes, ", "start": 383.52, "duration": 2.88}, {"text": " alors qu'elles posaient des bombes. \n \n -Une image d'Epinal romantis\u00e9e. ", "start": 386.56, "duration": 4.32}, {"text": " -Romantis\u00e9e, tout \u00e0 fait, \n mais elles ont men\u00e9 des actions ", "start": 391.04, "duration": 3.2}, {"text": " qui ont rien \u00e0 envier, \n en termes de radicalit\u00e9, ", "start": 394.4, "duration": 2.6}, {"text": " au groupe de Tarnac. \n Et c'est gr\u00e2ce \u00e0 ces actions-l\u00e0, ", "start": 397.16, "duration": 3.44}, {"text": " qui sont en dehors de la loi \n mais qui font qu'ensuite, ", "start": 400.76, "duration": 2.92}, {"text": " en fait, on a int\u00e9gr\u00e9 dans la loi \n et parfois m\u00eame ", "start": 403.84, "duration": 2.6}, {"text": " dans la Constitution, \n la loi supr\u00eame, ", "start": 406.6, "duration": 2.2}, {"text": " des choses qui n'y \u00e9taient \n pas auparavant, ", "start": 408.96, "duration": 2.4}, {"text": " en fait, \n y a une dialectique ", "start": 411.52, "duration": 2.28}, {"text": " entre sortir de la loi \n et y int\u00e9grer ", "start": 413.96, "duration": 1.92}, {"text": " des \u00e9l\u00e9ments de progr\u00e8s \n social et d\u00e9mocratique, ", "start": 416.04, "duration": 2.72}, {"text": " et donc les d\u00e9sob\u00e9issants civils, \n eux, insistent fortement ", "start": 418.92, "duration": 3.76}, {"text": " sur le fait qu'ils ne sont pas \n des fossoyeurs de la d\u00e9mocratie, ", "start": 422.84, "duration": 3.32}, {"text": " au contraire, \n qu'ils en sont les garants ", "start": 426.32, "duration": 2.52}, {"text": " et qu'ils viennent aussi rappeler ", "start": 429.0, "duration": 1.84}, {"text": " la d\u00e9mocratie \u00e0 son origine \n qui, comme le dit Etienne Balibar, ", "start": 431.0, "duration": 3.44}, {"text": " est toujours l'insurrection, \n c'est la puissance insurrectionnelle ", "start": 434.6, "duration": 3.84}, {"text": " et instituante de la d\u00e9mocratie, \n qui est un r\u00e9gime politique ", "start": 438.6, "duration": 4.0}, {"text": " qui, \u00e0 nouveau, j'insiste, \n ne tombe jamais du ciel ", "start": 442.76, "duration": 3.28}, {"text": " mais provient de la vitalit\u00e9 \n de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 446.2, "duration": 3.2}, {"text": " de ses aspirations, \n de ses demandes ", "start": 449.56, "duration": 2.0}, {"text": " et de ses luttes. \n \n -Elle est instituante, ", "start": 451.72, "duration": 2.32}, {"text": " mais il faut bien \n qu'elle s'institue un petit peu, ", "start": 454.2, "duration": 2.8}, {"text": " et donc il faut un minimum \n de stabilit\u00e9 et de... ", "start": 457.16, "duration": 3.36}, {"text": " -Tout \u00e0 fait, ", "start": 460.68, "duration": 1.8}, {"text": " et je pense que, \u00e0 nouveau, \n quand on va questionner, ", "start": 462.64, "duration": 3.04}, {"text": " interroger des gilets jaunes, \n des gens qui participent ", "start": 465.84, "duration": 3.36}, {"text": " aux actions \u00e0 Sainte-Soline \n des soul\u00e8vements de la terre, ", "start": 469.36, "duration": 3.52}, {"text": " des membres \n des collectifs f\u00e9ministes ", "start": 473.04, "duration": 2.36}, {"text": " qui participent \u00e0 des actions \n organis\u00e9es par Nous Toutes, ", "start": 475.56, "duration": 3.6}, {"text": " sur est-ce qu'il faut de l'institu\u00e9, ", "start": 479.32, "duration": 2.6}, {"text": " l'immense majorit\u00e9 de ces personnes \n r\u00e9pondent bien \u00e9videmment, ", "start": 482.08, "duration": 3.48}, {"text": " il faut de l'institu\u00e9, \n un cadre, des r\u00e8gles, ", "start": 485.72, "duration": 2.64}, {"text": " on peut pas sans cesse \n \u00eatre dans la revendication, ", "start": 488.52, "duration": 2.8}, {"text": " un renouvellement permanent, \n tout simplement ", "start": 491.48, "duration": 2.64}, {"text": " parce que ce serait \u00e9puisant \n et \u00e7a tournerait en rond. ", "start": 494.28, "duration": 3.24}, {"text": " Donc on a besoin de r\u00e8gles \n et d'institutions, ", "start": 497.68, "duration": 2.44}, {"text": " apr\u00e8s, ce qu'ils ajoutent, \n c'est que nous sommes aujourd'hui ", "start": 500.28, "duration": 3.44}, {"text": " dans une d\u00e9mocratie imparfaite, \n inachev\u00e9e, d\u00e9faillante, ", "start": 503.88, "duration": 4.6}, {"text": " chacun va le dire \u00e0 sa mani\u00e8re, \n ou le fait que, ", "start": 508.64, "duration": 3.4}, {"text": " plut\u00f4t que l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 512.2, "duration": 1.68}, {"text": " c'est souvent des int\u00e9r\u00eats \n particuliers qui pr\u00e9dominent, ", "start": 514.04, "duration": 3.16}, {"text": " les dirigeants cens\u00e9s \n repr\u00e9senter le peuple, ", "start": 517.36, "duration": 2.6}, {"text": " regardez les salaires, \n les niveaux de vie, ", "start": 520.12, "duration": 2.92}, {"text": " la moiti\u00e9 des membres \n du gouvernement millionnaires... ", "start": 523.2, "duration": 3.2}, {"text": " Y a des indices \n sociologiques criants ", "start": 526.56, "duration": 2.32}, {"text": " et y a pas besoin d'\u00eatre \n sociologue pour le voir, ", "start": 529.04, "duration": 2.72}, {"text": " c'est int\u00e9ressant, \n le commun des citoyens s'aper\u00e7oit ", "start": 531.92, "duration": 3.24}, {"text": " qu'il y a quand m\u00eame, \n pour dire le moins, ", "start": 535.32, "duration": 3.24}, {"text": " un certain d\u00e9ficit d\u00e9mocratique \n dans notre r\u00e9gime ", "start": 538.72, "duration": 2.92}, {"text": " et ce que demandent \n ces personnes, ", "start": 541.8, "duration": 1.88}, {"text": " c'est non pas l'abolition \n des institutions ", "start": 543.84, "duration": 2.48}, {"text": " mais simplement \n de nouvelles institutions, ", "start": 546.48, "duration": 2.52}, {"text": " plus participatives, \n plus d\u00e9lib\u00e9ratives, voil\u00e0, ", "start": 549.16, "duration": 2.84}, {"text": " une d\u00e9mocratisation \n de la d\u00e9mocratie. ", "start": 552.16, "duration": 2.32}, {"text": " -Mais \u00e0 travers des actions \n donc extra-l\u00e9gales ", "start": 554.64, "duration": 2.64}, {"text": " et donc \u00e0 la limite... \n On pourrait se demander : ", "start": 557.44, "duration": 2.44}, {"text": " pourquoi ne pas faire \n la r\u00e9volution ? ", "start": 560.04, "duration": 2.04}, {"text": " Ce sont quand m\u00eame des actions\n qui viennent questionner ", "start": 562.24, "duration": 3.32}, {"text": " la l\u00e9gitimit\u00e9 des institutions,\n mais qui ne les mettent pas ", "start": 565.72, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 mal non plus, \n on est dans cet entre-deux.", "start": 569.16, "duration": 2.4}, {"text": " -Tout \u00e0 fait, \n on est dans un entre-deux ", "start": 571.72, "duration": 2.04}, {"text": " car la plupart de ces actions \n sont extra-l\u00e9gales, on l'a dit, ", "start": 573.92, "duration": 3.4}, {"text": " et donc y a une forme de radicalit\u00e9, \n dans ces actions, qui est assum\u00e9e, ", "start": 577.48, "duration": 3.64}, {"text": " mais y a aussi des limites, \n pos\u00e9es par les activistes eux-m\u00eames, ", "start": 581.28, "duration": 3.52}, {"text": " et notamment une limite ", "start": 584.96, "duration": 1.36}, {"text": " qui est r\u00e9currente, \n c'est le principe de non-violence. ", "start": 586.48, "duration": 3.12}, {"text": " C'est parfois discut\u00e9, \n dans les milieux ", "start": 589.76, "duration": 2.4}, {"text": " militants, justement, ", "start": 592.32, "duration": 1.36}, {"text": " mais quand m\u00eame, \n on peut dire que ce qui pr\u00e9domine, ", "start": 593.84, "duration": 2.64}, {"text": " c'est l'id\u00e9e qu'on peut ", "start": 596.64, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9sob\u00e9ir, \n on peut sortir du cadre de la loi, ", "start": 598.36, "duration": 3.8}, {"text": " mais tant qu'on reste non-violent, ", "start": 602.32, "duration": 2.4}, {"text": " c'est-\u00e0-dire, \n pour \u00eatre plus concret encore, ", "start": 604.88, "duration": 3.08}, {"text": " sans jamais s'en prendre \n \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 ", "start": 608.12, "duration": 2.52}, {"text": " physique et morale \n de nos adversaires. ", "start": 610.8, "duration": 2.56}, {"text": " Donc voil\u00e0, \u00e9ventuellement, \n on va s'autoriser \u00e0, euh... ", "start": 613.52, "duration": 4.72}, {"text": " \u00e0 s'attaquer \u00e0 des symboles \n du capitalisme mondialis\u00e9 ", "start": 618.4, "duration": 3.2}, {"text": " tels que des banques, \n des distributeurs automatiques, ", "start": 621.76, "duration": 3.12}, {"text": " des concessionnaires \n automobiles, etc. ", "start": 625.04, "duration": 2.4}, {"text": " C'est des actions parfois que, \n dans la frange la plus radicale ", "start": 627.6, "duration": 3.68}, {"text": " de certains mouvements \n de contestation, ", "start": 631.44, "duration": 2.36}, {"text": " en 2016 contre la loi Travail, \n avec les gilets jaunes ", "start": 633.96, "duration": 2.92}, {"text": " les actes du samedi, voil\u00e0, \n des actions d'une grande radicalit\u00e9, ", "start": 637.04, "duration": 4.0}, {"text": " mais en g\u00e9n\u00e9ral, \n je dis bien en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 641.2, "duration": 2.2}, {"text": " j'ai bien en t\u00eate, \n je me souviens parfaitement ", "start": 643.56, "duration": 2.52}, {"text": " des sc\u00e8nes d'affrontement physique ", "start": 646.24, "duration": 1.96}, {"text": " o\u00f9 certains s'en prennent \n aux forces de l'ordre ", "start": 648.36, "duration": 2.56}, {"text": " et directement \u00e0 des personnes, \n mais \u00e7a reste r\u00e9siduel. ", "start": 651.08, "duration": 3.56}, {"text": " -Marginal. \n \n -C'est marginal, ", "start": 654.8, "duration": 1.72}, {"text": " c'est pas cautionn\u00e9 \n par la grande majorit\u00e9 ", "start": 656.68, "duration": 2.52}, {"text": " de l'espace \n des mouvements sociaux, ", "start": 659.36, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e9cologiques, environnementaux, \n f\u00e9ministes, antiracistes. ", "start": 663.56, "duration": 3.32}, {"text": " -Vous d\u00e9veloppez toute une r\u00e9flexion \n sur la question de la violence, ", "start": 667.04, "duration": 4.6}, {"text": " qui est complexe, parce que, \n n\u00e9anmoins, la d\u00e9sob\u00e9issance civile,", "start": 671.8, "duration": 3.8}, {"text": " elle appelle la violence d'Etat,\n donc elle y r\u00e9pond, ", "start": 675.76, "duration": 3.0}, {"text": " donc y a une dialectique fine \n et subtile sur cette question ", "start": 678.92, "duration": 3.4}, {"text": " de o\u00f9 s'arr\u00eate la violence, \n o\u00f9 elle commence, ", "start": 682.48, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 quel moment \n elle n'est qu'une r\u00e9action, ", "start": 685.32, "duration": 2.24}, {"text": " comment elle se justifie \n comme une r\u00e9action ", "start": 687.72, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 la violence institutionnelle\n ou d'Etat, ", "start": 690.84, "duration": 2.6}, {"text": " mais qui elle-m\u00eame est suscit\u00e9e \n par les mouvements contestataires,", "start": 693.6, "duration": 3.84}, {"text": " y a tout un jeu sur ce qu'est\n la limite de la violence. ", "start": 697.6, "duration": 2.84}, {"text": " J'entends lorsque vous dites ", "start": 700.6, "duration": 2.28}, {"text": " que la limite est l'int\u00e9grit\u00e9 \n de la personne physique, ", "start": 703.04, "duration": 3.04}, {"text": " mais y a un jeu avec la violence, \n elle est sous-jacente, ", "start": 706.24, "duration": 3.64}, {"text": " n\u00e9cessairement, \n dans tout mouvement radical.", "start": 710.04, "duration": 2.52}, {"text": " -Gandhi le reconnaissait lui-m\u00eame, ", "start": 712.72, "duration": 1.96}, {"text": " dans les actions \n qu'il mettait en place ", "start": 714.84, "duration": 2.2}, {"text": " pour oeuvrer \n \u00e0 la d\u00e9colonisation de l'Inde, ", "start": 717.2, "duration": 2.8}, {"text": " m\u00eame si ces actions se voulaient \n extr\u00eamement disciplin\u00e9es, ", "start": 720.16, "duration": 3.2}, {"text": " coordonn\u00e9es et respectueuses \n de l'adversaire, du colon, ", "start": 723.52, "duration": 3.52}, {"text": " et se voulaient non violentes, \n il en \u00e9tait conscient, ", "start": 727.2, "duration": 3.24}, {"text": " il l'assumait : \n y a un risque ", "start": 730.6, "duration": 1.8}, {"text": " que \u00e7a m'\u00e9chappe, \n que \u00e7a \u00e9chappe aux organisateurs, ", "start": 732.56, "duration": 2.92}, {"text": " que \u00e7a d\u00e9g\u00e9n\u00e8re et \u00e7a a, \n \u00e0 plusieurs reprises, ", "start": 735.64, "duration": 2.52}, {"text": " et on lui a vertement reproch\u00e9, \n conduit \u00e0 des actions ", "start": 738.32, "duration": 3.52}, {"text": " qui ont pu amener \n \u00e0 des meurtres de Britanniques, ", "start": 742.0, "duration": 3.28}, {"text": " donc y a toujours \n ce risque de la violence ", "start": 745.44, "duration": 3.12}, {"text": " qui est pr\u00e9sent d\u00e8s qu'on conteste, \n m\u00eame en \u00e9tant non-violent. ", "start": 748.72, "duration": 3.32}, {"text": " Ensuite, ce qu'il faut ajouter, ", "start": 752.2, "duration": 2.32}, {"text": " c'est Dom H\u00e9lder C\u00e2mara, un \u00e9v\u00eaque, \n th\u00e9ologien, de la lib\u00e9ration, ", "start": 754.68, "duration": 3.56}, {"text": " sud-am\u00e9ricain, qui parlait \n de trois formes de violence, ", "start": 758.4, "duration": 3.12}, {"text": " y a cette violence dont on parle, \n la violence contestataire, ", "start": 761.68, "duration": 4.08}, {"text": " mais il y a pas, disait-il, \n de plus grande hypocrisie ", "start": 765.92, "duration": 2.92}, {"text": " que de ne mentionner \n que cette violence-l\u00e0, ", "start": 769.0, "duration": 2.44}, {"text": " en passant les deux autres \n violences sous silence : ", "start": 771.6, "duration": 2.72}, {"text": " celle qui est un peu \n \u00e0 l'origine de tout, dit-il, ", "start": 774.48, "duration": 2.8}, {"text": " qui est la violence structurelle, \n celle de l'Etat, du capital, ", "start": 777.44, "duration": 4.08}, {"text": " qui est une violence \n qui cr\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s, ", "start": 781.68, "duration": 2.44}, {"text": " entre hommes et femmes, \n entre racis\u00e9s et Blancs, ", "start": 784.28, "duration": 3.44}, {"text": " entre classes sociales, \n il y a d'abord cette violence, ", "start": 787.88, "duration": 3.04}, {"text": " la violence structurelle, ", "start": 791.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 laquelle du coup parfois \n r\u00e9pond une violence contestataire ", "start": 793.0, "duration": 3.44}, {"text": " et sur laquelle ensuite \n vient se greffer ", "start": 796.6, "duration": 2.24}, {"text": " la violence \n des forces de l'ordre, ", "start": 799.0, "duration": 2.52}, {"text": " de la r\u00e9pression, \n largement document\u00e9e ", "start": 801.68, "duration": 2.2}, {"text": " par tout un tas d'historiens, \n de politistes et de sociologues, ", "start": 804.04, "duration": 3.4}, {"text": " qui fait que la France r\u00e9trograde \n dans les classements internationaux ", "start": 807.6, "duration": 3.76}, {"text": " des pays respectant l'\u00e9tat de droit \n et qui fait que des institutions ", "start": 811.52, "duration": 3.6}, {"text": " internationales, ", "start": 815.28, "duration": 2.2}, {"text": " comme le d\u00e9fenseur \n des droits de l'ONU, ", "start": 817.64, "duration": 3.28}, {"text": " en appellent \u00e0 une... \n \u00e0 un sursaut lib\u00e9ral, ", "start": 821.08, "duration": 3.6}, {"text": " au sens politique du terme. \n \n -Bien s\u00fbr, ", "start": 824.84, "duration": 2.08}, {"text": " mais c'est justement \n dans cette cat\u00e9gorisation ", "start": 827.08, "duration": 2.6}, {"text": " de la violence que \u00e7a l\u00e9gitime \n d'une certaine mani\u00e8re ", "start": 829.84, "duration": 2.84}, {"text": " une violence de r\u00e9action \n de la part ", "start": 832.84, "duration": 1.84}, {"text": " des mouvements radicaux. \n \n -C'est \u00e7a, ", "start": 834.84, "duration": 1.96}, {"text": " alors apr\u00e8s, c'est des d\u00e9bats... \n \n -Voil\u00e0, ", "start": 836.96, "duration": 2.2}, {"text": " mais dans le discours, \n y a une forme de l\u00e9gitimation, ", "start": 839.32, "duration": 2.92}, {"text": " c'est int\u00e9ressant, \n dire : on est pas violent, ", "start": 842.4, "duration": 2.52}, {"text": " et la d\u00e9sob\u00e9issance civile ", "start": 845.08, "duration": 1.52}, {"text": " pr\u00f4ne souvent une non-violence,\n mais y a une violence ", "start": 846.76, "duration": 3.0}, {"text": " qui est l\u00e9gitim\u00e9e du fait \n de la violence structurelle,", "start": 849.92, "duration": 3.04}, {"text": " en gros, \n parce qu'elle se situe comme...", "start": 853.12, "duration": 2.24}, {"text": " comme un miroir, ", "start": 855.52, "duration": 1.52}, {"text": " un effet miroir, donc un discours \n qui l\u00e9gitime une forme de violence. ", "start": 857.2, "duration": 3.8}, {"text": " -Oui, il peut y avoir. \n Je dis \"il peut\", ", "start": 861.16, "duration": 2.12}, {"text": " parce que, \u00e0 nouveau, \n aujourd'hui, ce que j'appelle ", "start": 863.44, "duration": 2.92}, {"text": " l'espace des mouvements sociaux \n pour caract\u00e9riser ", "start": 866.52, "duration": 2.92}, {"text": " de mani\u00e8re un peu agr\u00e9g\u00e9e \n les diff\u00e9rentes luttes, ", "start": 869.6, "duration": 2.72}, {"text": " f\u00e9ministes, antiracistes, \n gilets jaunes, syndicales, etc., ", "start": 872.48, "duration": 3.32}, {"text": " qu'on peut voir aujourd'hui, \n dans l'espace des mouvement sociaux, ", "start": 875.96, "duration": 3.6}, {"text": " aujourd'hui, c'est cliv\u00e9, \n sur cette question. ", "start": 879.72, "duration": 2.56}, {"text": " C'est r\u00e9guli\u00e8rement \n l'enjeu de c\u00e9sures, ", "start": 882.44, "duration": 3.32}, {"text": " de d\u00e9bats id\u00e9ologiques \n forts entre ceux... ", "start": 887.04, "duration": 2.32}, {"text": " A peu pr\u00e8s tout le monde, \n \u00e7a fait consensus, ", "start": 889.52, "duration": 2.28}, {"text": " consid\u00e8re qu'il y a \n une violence en face, ", "start": 891.96, "duration": 2.16}, {"text": " celle des forces de l'ordre, \n de plus en plus \u00e9lev\u00e9e, ", "start": 894.28, "duration": 2.72}, {"text": " avec les in\u00e9galit\u00e9s \n qui s'accroissent, ", "start": 897.16, "duration": 2.16}, {"text": " des riches toujours plus riches, \n des pauvres toujours plus pauvres, ", "start": 899.48, "duration": 3.64}, {"text": " donc le constat de la violence \n en face est fait, ", "start": 903.28, "duration": 2.6}, {"text": " mais en sch\u00e9matisant un peu, \n d'un c\u00f4t\u00e9, vous avez ", "start": 906.04, "duration": 2.76}, {"text": " la sensibilit\u00e9 et la branche \n la plus gandhienne, ", "start": 908.96, "duration": 3.64}, {"text": " non violente, citoyenniste, \n qui consid\u00e8re qu'il ne faut pas ", "start": 912.76, "duration": 3.4}, {"text": " r\u00e9pondre \u00e0 la violence \n par la violence ", "start": 916.32, "duration": 2.12}, {"text": " car la fin est toujours \n dans les moyens ", "start": 918.6, "duration": 2.12}, {"text": " comme l'arbre dans la graine, ", "start": 920.88, "duration": 1.64}, {"text": " donc quand bien m\u00eame \n on l'emporterait ", "start": 922.68, "duration": 2.12}, {"text": " sur nos adversaires, \n si notre victoire est une victoire ", "start": 924.96, "duration": 2.96}, {"text": " qui s'est faite par la violence, \n alors elle ne saurait ", "start": 928.08, "duration": 3.0}, {"text": " d\u00e9boucher que sur une soci\u00e9t\u00e9 \n elle-m\u00eame plus violente. ", "start": 931.24, "duration": 2.96}, {"text": " C'est le discours de la frange \n la plus non-violente. ", "start": 934.36, "duration": 2.76}, {"text": " Et de l'autre c\u00f4t\u00e9, \n vous avez ceux qui, ", "start": 937.28, "duration": 2.08}, {"text": " alors sans aller, \n car on en est pas l\u00e0 aujourd'hui, ", "start": 939.52, "duration": 2.8}, {"text": " sans aller jusqu'\u00e0 pr\u00f4ner \n des formes de violence directe ", "start": 942.48, "duration": 3.04}, {"text": " contre les personnes, \n on pourrait parler ", "start": 945.68, "duration": 2.2}, {"text": " de terrorisme si le terme \n n'\u00e9tait pas aussi galvaud\u00e9... ", "start": 948.04, "duration": 3.8}, {"text": " -Il l'a toujours \u00e9t\u00e9, \n il a toujours servi les int\u00e9r\u00eats", "start": 952.0, "duration": 2.88}, {"text": " des uns et des autres.\n \n -Isabelle Sommier, ", "start": 955.04, "duration": 2.24}, {"text": " qui a travaill\u00e9 l\u00e0-dessus, \n identifiait plus d'une centaine ", "start": 957.44, "duration": 3.2}, {"text": " de d\u00e9finitions, \n dont aucune ne fait unanimit\u00e9, ", "start": 960.8, "duration": 2.52}, {"text": " mais bon, voil\u00e0, \n y a une frange qui accepte ", "start": 963.48, "duration": 2.24}, {"text": " un niveau de conflictualit\u00e9 \n plus \u00e9lev\u00e9, ", "start": 965.88, "duration": 2.4}, {"text": " qui peut aller \n jusqu'\u00e0 des barricades, ", "start": 968.44, "duration": 2.2}, {"text": " des cocktails Molotov, ", "start": 970.8, "duration": 1.88}, {"text": " mais en se disculpant eux-m\u00eames \n et en insistant sur le fait ", "start": 972.84, "duration": 3.2}, {"text": " que le niveau de violence \n et de conflictualit\u00e9, ", "start": 976.2, "duration": 2.92}, {"text": " il est pas fix\u00e9 par eux \n mais, en fait, par l'Etat. ", "start": 979.28, "duration": 3.04}, {"text": " Quand y a des manifestations, \u00e7a, ", "start": 982.48, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 nouveau le travail \n sociologique le montre bien, ", "start": 984.48, "duration": 2.8}, {"text": " et que \u00e7a d\u00e9g\u00e9n\u00e8re, \n qu'il y a des affrontements, ", "start": 987.44, "duration": 2.64}, {"text": " on le voit bien, \n c'est des techniques ", "start": 990.24, "duration": 2.12}, {"text": " de maintien de l'ordre. \n Si vous d\u00e9cidez que les forces ", "start": 992.52, "duration": 3.0}, {"text": " de l'ordre restent \u00e0 distance, \n discr\u00e8tes, vous pouvez avoir ", "start": 995.68, "duration": 3.48}, {"text": " des black blocks, \n ils vont rien faire, ", "start": 999.32, "duration": 2.04}, {"text": " y a pas de policiers \n sur lesquels taper ", "start": 1001.52, "duration": 2.4}, {"text": " et, \u00e0 l'inverse, \n si vous mettez des rang\u00e9es ", "start": 1004.08, "duration": 2.32}, {"text": " de CRS qui vont nasser \n et gazer en m\u00eame temps, ", "start": 1006.56, "duration": 2.84}, {"text": " vous pouvez \u00eatre \u00e0 peu pr\u00e8s certain \n que y compris des bons p\u00e8res ", "start": 1009.56, "duration": 3.44}, {"text": " et m\u00e8res de famille \n venus avec les intentions ", "start": 1013.16, "duration": 2.6}, {"text": " les plus pacifiques \n vont rapidement se radicaliser ", "start": 1015.92, "duration": 2.92}, {"text": " et peut-\u00eatre se saisir d'un pav\u00e9 ", "start": 1019.0, "duration": 1.8}, {"text": " parce que c'est insupportable \n de venir avec une poussette ", "start": 1020.96, "duration": 3.32}, {"text": " dans une manifestation \n et de recevoir ", "start": 1024.44, "duration": 2.4}, {"text": " des coups de LBD ou de lacrymo. \n Donc voil\u00e0, j'insiste, ", "start": 1027.0, "duration": 3.32}, {"text": " le niveau de violence, en fait, \n il est quand m\u00eame fix\u00e9 par l'Etat ", "start": 1030.48, "duration": 3.96}, {"text": " plut\u00f4t que par les activistes, ", "start": 1034.6, "duration": 3.4}, {"text": " m\u00eame s'ils ont leur part \n de responsabilit\u00e9, ", "start": 1038.16, "duration": 2.36}, {"text": " qu'il faut pas non plus \n totalement d\u00e9nier. ", "start": 1040.68, "duration": 2.28}, {"text": " -Alors qui sont ", "start": 1043.12, "duration": 1.16}, {"text": " les nouveaux d\u00e9sob\u00e9issants ? \n Est-ce que \u00e7a structure ? ", "start": 1044.44, "duration": 4.4}, {"text": " Comment \u00e7a se structure ? ", "start": 1049.0, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce qu'on peut imaginer \n une convergence des luttes ? ", "start": 1050.56, "duration": 3.0}, {"text": " Quelle sociologie ", "start": 1053.72, "duration": 1.48}, {"text": " des nouveaux d\u00e9sob\u00e9issants ? \n Y a des revendications tr\u00e8s \u00e9parses,", "start": 1055.36, "duration": 4.08}, {"text": " qui ne sont pas forc\u00e9ment en lien \n ou peut-\u00eatre que, ", "start": 1059.6, "duration": 2.8}, {"text": " au contraire, \n on arrive \u00e0 tisser des... ", "start": 1062.56, "duration": 2.64}, {"text": " -On peut dire plusieurs choses. \n D\u00e9j\u00e0, vraiment, ", "start": 1065.36, "duration": 2.6}, {"text": " le centre de gravit\u00e9 \n ou le noyau sociologique ", "start": 1068.12, "duration": 2.4}, {"text": " des nouveaux d\u00e9sob\u00e9issants, \n ceux qui ont recours ", "start": 1070.68, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \n aujourd'hui, ", "start": 1073.48, "duration": 2.2}, {"text": " ce sont les mobilisations \n environnementales, ", "start": 1075.84, "duration": 2.6}, {"text": " c'est surtout \n des personnes qui luttent ", "start": 1078.6, "duration": 2.32}, {"text": " pour la plan\u00e8te, \n la biodiversit\u00e9, etc. ", "start": 1081.08, "duration": 2.28}, {"text": " Cette population, \u00e0 nouveau, \n c'est des tendances ", "start": 1083.52, "duration": 2.96}, {"text": " statistiques, \n il faut pas l'absolutiser, ", "start": 1086.64, "duration": 2.4}, {"text": " mais on est plut\u00f4t \n sur une population jeune, ", "start": 1089.2, "duration": 2.44}, {"text": " qui est dipl\u00f4m\u00e9e, \n autant f\u00e9minine que masculine, ", "start": 1091.8, "duration": 3.36}, {"text": " mais voil\u00e0, \n qui est urbaine et dipl\u00f4m\u00e9e. ", "start": 1095.32, "duration": 2.2}, {"text": " Parfois, \n on caricature un peu ", "start": 1097.68, "duration": 2.08}, {"text": " ce que je viens de dire \n en parlant de fils \u00e0 papa, ", "start": 1099.92, "duration": 2.44}, {"text": " de bourgeois, de bobos, \n c'est pas tout \u00e0 fait vrai. ", "start": 1102.52, "duration": 2.64}, {"text": " C'est des gens qui ont des dipl\u00f4mes \n et un capital culturel assez \u00e9lev\u00e9, ", "start": 1105.32, "duration": 4.44}, {"text": " mais si on regarde \n \u00e9conomiquement, ", "start": 1109.92, "duration": 1.88}, {"text": " c'est des trajectoires \n de d\u00e9classement, ", "start": 1111.96, "duration": 2.44}, {"text": " de personnes qui ont \n des statuts d'emploi ", "start": 1114.56, "duration": 2.24}, {"text": " et des salaires inf\u00e9rieurs, \n tout simplement. ", "start": 1116.96, "duration": 2.6}, {"text": " -La classe intellectuelle\n aujourd'hui, ", "start": 1119.72, "duration": 2.44}, {"text": " ils sont \u00e9conomiquement\n d\u00e9class\u00e9s. ", "start": 1122.32, "duration": 1.96}, {"text": " -Et c'est le coeur sociologique \n des nouveaux d\u00e9sob\u00e9issants. ", "start": 1124.44, "duration": 3.64}, {"text": " Et c'est blanc, aussi, \n il faut le dire aussi, ", "start": 1128.24, "duration": 2.76}, {"text": " c'est blanc \n et c'est ce qui explique aussi ", "start": 1131.16, "duration": 2.28}, {"text": " qu'il y ait, finalement, \n les forces de police, ", "start": 1133.6, "duration": 2.6}, {"text": " toutes choses \u00e9gales par ailleurs, \n et la justice, ", "start": 1136.36, "duration": 2.8}, {"text": " sur les condamnations, \n sont bien plus s\u00e9v\u00e8res en fait ", "start": 1139.32, "duration": 3.88}, {"text": " pour des actions \n d'un jeune racis\u00e9... ", "start": 1143.36, "duration": 2.36}, {"text": " -En Seine-Saint-Denis.\n \n -En Seine-Saint-Denis ", "start": 1145.88, "duration": 2.6}, {"text": " qu'un jeune \u00e9cologiste, \n \u00e7a, il faut le dire. ", "start": 1148.64, "duration": 2.4}, {"text": " Avec le gilet jaune entre les deux, \n en position interm\u00e9diaire. ", "start": 1151.2, "duration": 3.32}, {"text": " Donc voil\u00e0, et apr\u00e8s, \n convergence des luttes, ", "start": 1156.04, "duration": 2.6}, {"text": " bah alors oui et non. ", "start": 1158.8, "duration": 1.76}, {"text": " Oui parce que vous avez \n par exemple ", "start": 1160.72, "duration": 1.92}, {"text": " des rencontres \n entre le comit\u00e9 Adama, ", "start": 1162.8, "duration": 2.04}, {"text": " contre les violences racistes \n et polici\u00e8res, ", "start": 1165.0, "duration": 3.04}, {"text": " et les gilets jaunes, \n alors que certains ont dit ", "start": 1168.2, "duration": 2.64}, {"text": " que les gilets jaunes \u00e9taient \n des beaufs, racistes, antis\u00e9mites, ", "start": 1171.0, "duration": 3.72}, {"text": " mais, en fait, y avait \n beaucoup de pr\u00e9jug\u00e9s ", "start": 1174.88, "duration": 2.48}, {"text": " sur les classes populaires, \n vous avez des rencontres ", "start": 1177.52, "duration": 3.32}, {"text": " entre gilets jaunes \n et Extinction Rebellion, ", "start": 1181.0, "duration": 2.72}, {"text": " ou Alternatives Non-Violentes, \n donc y a des choses qui s'hybrident. ", "start": 1183.88, "duration": 4.48}, {"text": " Je pense qu'on est au d\u00e9but \n de quelque chose, voil\u00e0, ", "start": 1188.52, "duration": 4.28}, {"text": " et l\u00e0, il est difficile de pr\u00e9dire \n si la convergence se poursuivra. ", "start": 1192.96, "duration": 4.72}, {"text": " Des tentatives de passerelles \n se font en tout cas de plus en plus, ", "start": 1197.84, "duration": 3.4}, {"text": " avec voil\u00e0 une \u00e9cologie \n qui a conscience qu'elle est CSP+ ", "start": 1201.4, "duration": 3.2}, {"text": " et qui s'ouvre \n aux classes populaires, ", "start": 1204.76, "duration": 2.2}, {"text": " un clivage entre classes \n populaires rurales blanches ", "start": 1207.12, "duration": 3.04}, {"text": " et celles des grandes m\u00e9tropoles, \n racis\u00e9es, ", "start": 1210.32, "duration": 2.52}, {"text": " qui l\u00e0 aussi, \u00e0 certains \u00e9gards, \n quand on fait... ", "start": 1213.0, "duration": 2.72}, {"text": " Enfin, quand on regarde, ", "start": 1217.2, "duration": 1.32}, {"text": " y a des passerelles \n qui se mettent en place. ", "start": 1218.68, "duration": 2.64}, {"text": " -Comment \u00e7a fonctionne ? \n Parce qu'on parle de contestation,", "start": 1221.48, "duration": 3.4}, {"text": " on en a une, aujourd'hui,\n qui est massive, ", "start": 1225.04, "duration": 2.32}, {"text": " et qui, pour le coup, \n bah, s'exprime par un parti,", "start": 1227.52, "duration": 3.92}, {"text": " qui est majoritaire \n et qui est extr\u00eame, ", "start": 1231.6, "duration": 4.76}, {"text": " qui est tr\u00e8s organis\u00e9. ", "start": 1236.52, "duration": 1.44}, {"text": " Quelle est la parade...\n Comment mettre ", "start": 1238.12, "duration": 2.08}, {"text": " en face les deux forces ? ", "start": 1240.36, "duration": 1.56}, {"text": " -Tout ce dont on parle \n depuis tout \u00e0 l'heure, ", "start": 1242.08, "duration": 2.44}, {"text": " ces luttes \u00e9chappent ", "start": 1244.68, "duration": 1.8}, {"text": " assez largement, et \u00e7a aussi, \n c'est un fait singulier ", "start": 1246.64, "duration": 3.0}, {"text": " on va dire des deux \n derni\u00e8res d\u00e9cennies, ", "start": 1249.8, "duration": 2.24}, {"text": " elles \u00e9chappent fortement \n aux organisations ", "start": 1252.2, "duration": 2.6}, {"text": " disons collectives, \n de masse, traditionnelles, ", "start": 1254.96, "duration": 2.76}, {"text": " et h\u00e9rit\u00e9es du 20e si\u00e8cle, \n puisqu'on parle plut\u00f4t ", "start": 1257.88, "duration": 2.68}, {"text": " de formes d'action de gauche, \n m\u00eame s'il faut pas oublier ", "start": 1260.72, "duration": 2.96}, {"text": " qu'il y a des formes \n de contestation ", "start": 1263.84, "duration": 1.88}, {"text": " assez radicales de droite, \n la droite dans la rue, ", "start": 1265.88, "duration": 3.36}, {"text": " la droite qui manifeste, \n \u00e7a existe, ", "start": 1269.4, "duration": 2.24}, {"text": " y a une longue histoire, \n mais on a bien compris ", "start": 1271.8, "duration": 2.4}, {"text": " qu'on s'int\u00e9ressait l\u00e0 \n \u00e0 la contestation de gauche, ", "start": 1274.36, "duration": 2.76}, {"text": " elle a longtemps \u00e9t\u00e9 structur\u00e9e \n par un parti, ", "start": 1277.28, "duration": 2.4}, {"text": " pour ne pas le nommer, \n le Parti Communiste, ", "start": 1279.84, "duration": 2.28}, {"text": " des syndicats, qui, \n quand on regarde tout simplement, ", "start": 1282.28, "duration": 4.04}, {"text": " aujourd'hui, \n se sont effondr\u00e9s en termes ", "start": 1286.48, "duration": 3.08}, {"text": " de relais dans la soci\u00e9t\u00e9, \n d'effectifs militants, ", "start": 1289.72, "duration": 3.16}, {"text": " et donc on se retrouve \n avec un foisonnement d'initiatives, ", "start": 1293.04, "duration": 4.08}, {"text": " de collectifs, de groupes, \n d'associations, affinitaires, ", "start": 1297.28, "duration": 4.48}, {"text": " qui sont des choses qui sont, \n en fait, qui sont structur\u00e9es, ", "start": 1301.92, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e7a se passe pas dans l'improvisation \n et d'ailleurs, tr\u00e8s souvent, ", "start": 1305.48, "duration": 3.72}, {"text": " on dit... ", "start": 1309.36, "duration": 2.0}, {"text": " on dit que c'est horizontal, \n ac\u00e9phale, mais en fait, ", "start": 1311.52, "duration": 3.32}, {"text": " si on creuse un peu, \n on voit que non, ", "start": 1315.0, "duration": 1.84}, {"text": " y a des ph\u00e9nom\u00e8nes de leadership, ", "start": 1317.0, "duration": 1.76}, {"text": " des personnes \n avec plus de ressources ", "start": 1318.92, "duration": 2.04}, {"text": " qui prennent le devant \n des mobilisations. ", "start": 1321.12, "duration": 2.36}, {"text": " Donc \u00e7a se structure \n mais \u00e7a se structure ", "start": 1323.64, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 un niveau local, \n \u00e7a prend une forme ", "start": 1326.0, "duration": 4.28}, {"text": " bien moins centralis\u00e9e \n que ce que \u00e7a a pu prendre ", "start": 1330.44, "duration": 2.6}, {"text": " par le pass\u00e9, \n pour le meilleur et pour le pire. ", "start": 1333.2, "duration": 3.48}, {"text": " Je dis pour le pire \n car ce d\u00e9faut de convergence ", "start": 1336.84, "duration": 2.6}, {"text": " et d'unit\u00e9 peut \u00eatre aussi \n une forme de faiblesse, ", "start": 1339.6, "duration": 3.24}, {"text": " diviser pour mieux r\u00e9gner, \n on est un peu \u00e9parpill\u00e9s, ", "start": 1343.0, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e7a peut \u00eatre une faiblesse, ", "start": 1345.96, "duration": 1.44}, {"text": " en m\u00eame temps pour le meilleur \n parce que \u00e7a permet \u00e0 chaque lutte ", "start": 1347.56, "duration": 3.52}, {"text": " de faire valoir pleinement \n ses propres revendications ", "start": 1351.24, "duration": 3.12}, {"text": " et des luttes f\u00e9ministes \n qui, nagu\u00e8re, ", "start": 1354.52, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e9taient un peu d\u00e9consid\u00e9r\u00e9es, \n un peu rel\u00e9gu\u00e9es, ", "start": 1356.88, "duration": 2.68}, {"text": " parce que tu comprends bien, \n camarade, ", "start": 1359.72, "duration": 2.08}, {"text": " le f\u00e9minisme est secondaire, ", "start": 1361.96, "duration": 1.6}, {"text": " on verra apr\u00e8s la r\u00e9volution, \n on abat d'abord le capitalisme, ", "start": 1363.72, "duration": 3.44}, {"text": " ou m\u00eame, automatiquement, \n quand on aura abattu le capitalisme, ", "start": 1367.32, "duration": 4.4}, {"text": " les questions du patriarcat \n et du racisme se \"r\u00e9solveront\" ", "start": 1371.88, "duration": 3.28}, {"text": " d'elles-m\u00eames... ", "start": 1375.32, "duration": 1.44}, {"text": " Bon, ces id\u00e9es-l\u00e0, aujourd'hui, \n on peut dire qu'on en est revenus, ", "start": 1376.92, "duration": 4.4}, {"text": " pas totalement, \n mais on en est un peu revenus ", "start": 1381.48, "duration": 2.8}, {"text": " et l'autonomie de chaque lutte \n est davantage ", "start": 1384.44, "duration": 3.92}, {"text": " accept\u00e9e et reconnue \n dans les mondes militants. ", "start": 1388.52, "duration": 2.8}, {"text": " Et cette autonomie \n va aussi avec cette forme ", "start": 1391.48, "duration": 2.96}, {"text": " d'\u00e9parpillement \n dont on parlait \u00e0 l'instant. ", "start": 1394.6, "duration": 2.6}, {"text": " -Y a quelque chose \n que je trouve int\u00e9ressant, ", "start": 1397.36, "duration": 2.48}, {"text": " c'est que l'\u00e9nonciation \n des nouvelles mobilisations ", "start": 1400.0, "duration": 2.88}, {"text": " se fait beaucoup par les lieux, ", "start": 1403.04, "duration": 1.68}, {"text": " euh, les ronds-points, les ZAD... ", "start": 1404.88, "duration": 2.88}, {"text": " Est-ce que la question du territoire\n ou de la territorialisation ", "start": 1407.92, "duration": 3.44}, {"text": " devient un identifiant \n pour les luttes ? ", "start": 1411.52, "duration": 2.72}, {"text": " Quelle est l'importance, \n aujourd'hui, ", "start": 1414.4, "duration": 2.72}, {"text": " de la zone g\u00e9ographique, \n d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 1417.28, "duration": 2.96}, {"text": " qui donne quasiment \n son nom \u00e0 la mobilisation ?", "start": 1420.4, "duration": 2.56}, {"text": " -Je pense qu'elle est centrale, \n vous faites bien de le mentionner, ", "start": 1423.12, "duration": 3.56}, {"text": " qui donne son nom, ", "start": 1426.84, "duration": 1.08}, {"text": " parfois, \n quand on parle du mouvement ", "start": 1428.08, "duration": 2.04}, {"text": " des ronds-points \n pour les gilets jaunes, ", "start": 1430.28, "duration": 2.28}, {"text": " quand, pour parler des indign\u00e9s, \n Occupy Wall Street, de Nuit Debout, ", "start": 1432.72, "duration": 3.76}, {"text": " on parle de mouvements \n d'occupation de places publiques, ", "start": 1436.64, "duration": 3.24}, {"text": " c'est \u00e7a, le nom du mouvement \n se r\u00e9f\u00e8re au nom ", "start": 1440.04, "duration": 2.68}, {"text": " du territoire, mais en fait, ", "start": 1442.88, "duration": 1.92}, {"text": " en y r\u00e9fl\u00e9chissant bien, \n il en a presque, ", "start": 1444.96, "duration": 2.56}, {"text": " de tout temps, \u00e9t\u00e9 ainsi, \n les grandes luttes ", "start": 1447.68, "duration": 2.8}, {"text": " ouvri\u00e8res du si\u00e8cle pass\u00e9, \n elles se traduisaient souvent ", "start": 1450.64, "duration": 3.88}, {"text": " par la r\u00e9appropriation... \n On faisait gr\u00e8ve au sein de l'usine, ", "start": 1454.68, "duration": 3.64}, {"text": " on allait jusqu'\u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer \n soi-m\u00eame la machine de production ", "start": 1458.48, "duration": 3.32}, {"text": " et on se la r\u00e9appropriait, \n c'est des choses qui peuvent ", "start": 1461.96, "duration": 2.88}, {"text": " encore exister aujourd'hui, \n sauf qu'il y a moins d'usines, ", "start": 1465.0, "duration": 3.16}, {"text": " ce sont de plus petites unit\u00e9s, \n les \u00e9tudiants aussi, ", "start": 1468.32, "duration": 2.92}, {"text": " l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se fait \n dans le plus grand amphi, ", "start": 1471.4, "duration": 3.0}, {"text": " on occupe la Sorbonne, \n mai 68... ", "start": 1474.56, "duration": 1.8}, {"text": " Aujourd'hui, finalement, \n ce rapport au territoire est ", "start": 1476.52, "duration": 3.08}, {"text": " tout aussi charnel qu'auparavant, \n sauf que c'est peut-\u00eatre, ", "start": 1479.76, "duration": 3.48}, {"text": " voil\u00e0, c'est pas le m\u00eame territoire, ", "start": 1483.4, "duration": 2.28}, {"text": " car il y a moins d'usines, \n occuper ", "start": 1485.84, "duration": 1.92}, {"text": " des universit\u00e9s, \n c'est plus compliqu\u00e9. ", "start": 1487.92, "duration": 2.48}, {"text": " Pendant longtemps, \n l'universit\u00e9, c'\u00e9tait un peu ", "start": 1490.56, "duration": 2.72}, {"text": " comme les \u00e9glises, \n c'\u00e9tait un lieu sanctuaris\u00e9 ", "start": 1493.44, "duration": 2.64}, {"text": " et si des sans-papiers, \n des \u00e9tudiants occupaient une \u00e9glise, ", "start": 1496.24, "duration": 3.32}, {"text": " jamais, au grand jamais, \n on aurait fait entrer ", "start": 1499.72, "duration": 2.56}, {"text": " les forces de l'ordre. \n Ce tabou a d\u00e9sormais \u00e9t\u00e9 bris\u00e9, ", "start": 1502.44, "duration": 2.88}, {"text": " voil\u00e0, il y a une quinzaine d'ann\u00e9es ", "start": 1505.48, "duration": 2.0}, {"text": " et, du coup, \n on r\u00e9investit d'autres lieux. ", "start": 1507.64, "duration": 2.76}, {"text": " -Ils sont moins urbains, ", "start": 1510.56, "duration": 1.52}, {"text": " aussi. \n \n -Ils sont moins urbains, ", "start": 1512.24, "duration": 1.8}, {"text": " tout \u00e0 fait, alors moins urbains \n dans le cas des ronds-points, ", "start": 1514.2, "duration": 3.4}, {"text": " mais c'est li\u00e9 \u00e0 la sociologie \n des petits moyens ", "start": 1517.76, "duration": 2.96}, {"text": " de ces travailleurs ", "start": 1520.88, "duration": 2.36}, {"text": " de la France rurale, \n en fait, ", "start": 1523.4, "duration": 1.88}, {"text": " qui se sont regroup\u00e9s l\u00e0. ", "start": 1525.44, "duration": 1.76}, {"text": " Le parall\u00e8le est int\u00e9ressant \n entre les ronds-points, ", "start": 1527.36, "duration": 3.04}, {"text": " zones rurales, \n et les places publiques, ", "start": 1530.56, "duration": 2.2}, {"text": " et Nuit Debout, \n c'\u00e9tait pas que Paris, ", "start": 1532.92, "duration": 2.4}, {"text": " y avait eu une centaine de villes, \n Bordeaux, Lyon, Marseille, ", "start": 1535.48, "duration": 3.28}, {"text": " pour des places \n publiques occup\u00e9es. ", "start": 1538.92, "duration": 1.96}, {"text": " Ce qui me frappe l\u00e0-dedans \n et ce que je vois de commun ", "start": 1541.04, "duration": 2.84}, {"text": " entre les ronds-points \n et la place publique, ", "start": 1544.04, "duration": 2.4}, {"text": " c'est que c'est \n normalement des lieux ", "start": 1546.6, "duration": 2.08}, {"text": " simplement de passage, \n de transition, ", "start": 1548.84, "duration": 2.2}, {"text": " on les traverse, en voiture, \n \u00e0 pied ou en m\u00e9tro, ", "start": 1551.2, "duration": 2.84}, {"text": " mais sans jamais \n v\u00e9ritablement s'y arr\u00eater ", "start": 1554.2, "duration": 2.92}, {"text": " et l\u00e0, y a comme une volont\u00e9, \n peut-\u00eatre, ", "start": 1557.28, "duration": 2.76}, {"text": " de marquer une c\u00e9sure, \n d'arr\u00eater le temps, ", "start": 1560.2, "duration": 3.0}, {"text": " en quelque sorte. \n Jacques Ranci\u00e8re le dit de mani\u00e8re ", "start": 1563.36, "duration": 2.8}, {"text": " tout \u00e0 fait int\u00e9ressante \n en commentant les gilets jaunes ", "start": 1566.32, "duration": 3.2}, {"text": " et Nuit Debout : \n on a dit que c'\u00e9tait des occupations ", "start": 1569.68, "duration": 2.84}, {"text": " et on a pens\u00e9 le terme d'occupation \n dans sa signification spatiale, ", "start": 1572.68, "duration": 3.8}, {"text": " ce qui est vrai, \n mais on peut aussi le penser ", "start": 1576.64, "duration": 2.8}, {"text": " en termes temporels, \n ce qu'on fait sur un rond-point ", "start": 1579.6, "duration": 3.2}, {"text": " et ce qu'on fait \n sur une place publique, ", "start": 1582.96, "duration": 2.16}, {"text": " c'est qu'on cherche \u00e0 s'occuper, ", "start": 1585.28, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 s'occuper d'une fa\u00e7on \n \u00e0 investir le temps social ", "start": 1587.28, "duration": 4.8}, {"text": " d'une fa\u00e7on diff\u00e9rente \n de la temporalit\u00e9 ", "start": 1592.24, "duration": 2.56}, {"text": " qui est celle qui nous est impos\u00e9e \n par le salariat, ", "start": 1594.96, "duration": 2.84}, {"text": " le travail, m\u00e9tro-boulot-dodo, \n l'ethos capitaliste, ", "start": 1597.96, "duration": 3.4}, {"text": " occuper le temps, ", "start": 1601.52, "duration": 1.28}, {"text": " l'habiter d'une autre mani\u00e8re. ", "start": 1602.96, "duration": 1.8}, {"text": " -Merci beaucoup, \n Manuel Cervera-Marzal. ", "start": 1604.92, "duration": 2.88}]}