{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ce soir la formation politique que j'ai", "start": 0.28, "duration": 4.2}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 dans cette campagne quand", "start": 2.639, "duration": 3.76}, {"text": "bien m\u00eame elle a r\u00e9alis\u00e9 un score trois", "start": 4.48, "duration": 3.88}, {"text": "fois sup\u00e9rieur \u00e0 ce qui \u00e9tait pr\u00e9dit ces", "start": 6.399, "duration": 4.641}, {"text": "derni\u00e8res semaines ne dispose pas d'une", "start": 8.36, "duration": 5.84}, {"text": "majorit\u00e9 ainsi fid\u00e8le \u00e0 la tradition", "start": 11.04, "duration": 5.239}, {"text": "r\u00e9publicaine et conform\u00e9ment \u00e0 mes", "start": 14.2, "duration": 5.079}, {"text": "principes je remettrai demain matin ma", "start": 16.279, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9mission au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 19.279, "duration": 3.76}, {"text": "je sais qu'\u00e0 la lumi\u00e8re des r\u00e9sultats de", "start": 21.32, "duration": 3.92}, {"text": "ce soir bon nombre de Fran\u00e7ais", "start": 23.039, "duration": 4.64}, {"text": "ressentent une forme d'incertitude sur", "start": 25.24, "duration": 5.08}, {"text": "l'avenir puisqueaucune majorit\u00e9 absolu", "start": 27.679, "duration": 4.841}, {"text": "ne se d\u00e9gage notre pays conna\u00eet une", "start": 30.32, "duration": 4.6}, {"text": "situation politique sans pr\u00e9c\u00e9dent et se", "start": 32.52, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9pare \u00e0 accueillir le monde dans", "start": 34.92, "duration": 5.36}, {"text": "quelques semaines aussi j'assumerai bien", "start": 36.68, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9videmment mes fonctions aussi longtemps", "start": 40.28, "duration": 3.959}, {"text": "que le devoir l'exigera il ne peut en", "start": 41.96, "duration": 4.599}, {"text": "\u00eatre autrement \u00e0 la veille d'\u00e9ch\u00e9an si", "start": 44.239, "duration": 4.121}, {"text": "importante pour notre pays sens du", "start": 46.559, "duration": 4.561}, {"text": "devoir et respect de la souverainet\u00e9 du", "start": 48.36, "duration": 5.16}, {"text": "peuple voil\u00e0 l'image que je me fais des", "start": 51.12, "duration": 6.239}, {"text": "fonctions de Premier ministre", "start": 53.52, "duration": 3.839}]}