{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'ordre du jour appelle la discussion en", "start": 0.56, "duration": 3.48}, {"text": "lecture d\u00e9finitive du projet de loi de", "start": 2.24, "duration": 4.039}, {"text": "financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour", "start": 4.04, "duration": 5.12}, {"text": "2024 la parole est \u00e0 Madame \u00c9lisabeth", "start": 6.279, "duration": 5.721}, {"text": "born premi\u00e8re", "start": 9.16, "duration": 2.84}, {"text": "ministre madame la pr\u00e9sidenteadame id de", "start": 27.08, "duration": 4.8}, {"text": "la commission des affaires sociales", "start": 30.4, "duration": 3.52}, {"text": "madame la rapporteur g\u00e9n\u00e9rale mesdames", "start": 31.88, "duration": 3.48}, {"text": "et messieurs les", "start": 33.92, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s nous arrivons au terme de", "start": 35.36, "duration": 4.32}, {"text": "l'examen du projet doit de financement", "start": 37.6, "duration": 4.56}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour", "start": 39.68, "duration": 5.28}, {"text": "2024 je veux profiter de cet instant", "start": 42.16, "duration": 5.0}, {"text": "pour saluer le travail remarquable", "start": 44.96, "duration": 3.919}, {"text": "accompli depuis des mois par la", "start": 47.16, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidente Charlotte Parmentier Lecoq et", "start": 48.879, "duration": 6.36}, {"text": "par la rapporteur g\u00e9n\u00e9rale St\u00e9phanie", "start": 51.28, "duration": 3.959}, {"text": "Rist je veux", "start": 55.559, "duration": 5.8}, {"text": "remercier remercier les d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 58.92, "duration": 4.639}, {"text": "commission des affaires sociales qui ont", "start": 61.359, "duration": 4.961}, {"text": "permis d'am\u00e9liorer ce texte je souhaite", "start": 63.559, "duration": 4.6}, {"text": "saluer les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 qui", "start": 66.32, "duration": 4.2}, {"text": "ont fait des propositions et d\u00e9fendu nos", "start": 68.159, "duration": 4.681}, {"text": "convictions m\u00eame face aux mises en cause", "start": 70.52, "duration": 5.12}, {"text": "et parfois au hurlement je veux", "start": 72.84, "duration": 4.52}, {"text": "remercier l'ensemble des parlementaires", "start": 75.64, "duration": 3.6}, {"text": "qui ont accept\u00e9 de participer aux", "start": 77.36, "duration": 4.16}, {"text": "concertations lanc\u00e9es par les ministres", "start": 79.24, "duration": 4.8}, {"text": "Aur\u00e9lien Rousseau et Aurore berger pour", "start": 81.52, "duration": 4.4}, {"text": "trouver des points d'accord et enrichir", "start": 84.04, "duration": 4.0}, {"text": "le projet de loi remercier les", "start": 85.92, "duration": 3.44}, {"text": "parlementaires qui ont d\u00e9pos\u00e9 des", "start": 88.04, "duration": 2.64}, {"text": "amendements", "start": 89.36, "duration": 3.48}, {"text": "constructif des propositions de la", "start": 90.68, "duration": 5.04}, {"text": "majorit\u00e9 comme des oppositions figurent", "start": 92.84, "duration": 6.68}, {"text": "aujourd'hui dans le texte ce PLFSS c'est", "start": 95.72, "duration": 6.24}, {"text": "un budget de 640 milliards d'euros pour", "start": 99.52, "duration": 4.959}, {"text": "notre mod\u00e8le social ce sont des moyens", "start": 101.96, "duration": 4.199}, {"text": "en hausse pour notre sant\u00e9 pour", "start": 104.479, "duration": 3.68}, {"text": "l'autonomie des personnes \u00e2g\u00e9es et des", "start": 106.159, "duration": 4.6}, {"text": "personnes en situation de handicap ce", "start": 108.159, "duration": 4.121}, {"text": "sont des solutions d'accueil pour les", "start": 110.759, "duration": 3.481}, {"text": "jeunes enfants ou encore des", "start": 112.28, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rations revaloris\u00e9es pour nos", "start": 114.24, "duration": 4.72}, {"text": "soignants ce texte renforce notre", "start": 116.439, "duration": 4.161}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 118.96, "duration": 3.72}, {"text": "nous en avons besoin aussi sur le", "start": 120.6, "duration": 4.76}, {"text": "fondement de l'article 49 alin\u00e9a 3 de la", "start": 122.68, "duration": 5.32}, {"text": "Constitution j'engage la responsabilit\u00e9", "start": 125.36, "duration": 4.64}, {"text": "de mon gouvernement sur l'ensemble du", "start": 128.0, "duration": 3.68}, {"text": "projet loit de financement de la", "start": 130.0, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2024 je vous", "start": 131.68, "duration": 4.72}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 134.16, "duration": 4.92}, {"text": "Premi\u00e8re ministre l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 136.4, "duration": 4.199}, {"text": "prend acte de l'engagement de la", "start": 139.08, "duration": 2.92}, {"text": "responsabilit\u00e9 du gouvernement", "start": 140.599, "duration": 2.72}, {"text": "conform\u00e9ment aux dispositions de", "start": 142.0, "duration": 4.4}, {"text": "l'article 49 al\u00e9a 3 de la Constitution", "start": 143.319, "duration": 4.961}, {"text": "le texte sur lequel la premi\u00e8re ministre", "start": 146.4, "duration": 3.919}, {"text": "engage la responsabilit\u00e9 du gouvernement", "start": 148.28, "duration": 4.239}, {"text": "sera ins\u00e9r\u00e9 en annexe au compte-rendu de", "start": 150.319, "duration": 4.521}, {"text": "la pr\u00e9sente s\u00e9ance en application de", "start": 152.519, "duration": 5.241}, {"text": "l'article 155 align\u00e9a 1er du r\u00e8glement", "start": 154.84, "duration": 5.039}, {"text": "le d\u00e9bat sur ce texte est imm\u00e9diatement", "start": 157.76, "duration": 5.04}, {"text": "suspendu ce texte sera consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 159.879, "duration": 5.561}, {"text": "adopt\u00e9 sauf si une motion de censure", "start": 162.8, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 avant demain 15h05 et votter dans", "start": 165.44, "duration": 5.719}, {"text": "les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 49 de", "start": 168.959, "duration": 4.321}, {"text": "la Constitution dans l'hypoth\u00e8se o une", "start": 171.159, "duration": 3.681}, {"text": "motion de censure serait d\u00e9pos\u00e9e la", "start": 173.28, "duration": 3.56}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents fixera la date", "start": 174.84, "duration": 4.52}, {"text": "et les modalit\u00e9s de la discussion la", "start": 176.84, "duration": 5.679}, {"text": "s\u00e9ance est suspendue je vous", "start": 179.36, "duration": 6.159}, {"text": "remercie", "start": 182.519, "duration": 3.0}]}