{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "veut dire quoi d\u00e9cision contraignante", "start": 0.04, "duration": 4.36}, {"text": "bah c'est-\u00e0-dire quand un \u00e9tat ratifie", "start": 1.56, "duration": 4.64}, {"text": "un trait\u00e9 en l'occurrence le trait\u00e9 de", "start": 4.4, "duration": 3.96}, {"text": "Rome qui est \u00e9tablit la cour la Cour", "start": 6.2, "duration": 4.359}, {"text": "p\u00e9nale internationale c'est c'est il", "start": 8.36, "duration": 4.239}, {"text": "s'agit l\u00e0 d'un trait\u00e9 international qui", "start": 10.559, "duration": 4.64}, {"text": "hi\u00e9rarchiquement est sup\u00e9rieur au droit", "start": 12.599, "duration": 5.001}, {"text": "internes \u00e7a c'est un rappel donc c'est", "start": 15.199, "duration": 3.92}, {"text": "une d\u00e9cision de mais si fait ce rappel", "start": 17.6, "duration": 2.36}, {"text": "c'est que tout le monde n'\u00e9tait pas sur", "start": 19.119, "duration": 2.361}, {"text": "la m\u00eame longueur d'onde oui parce qu'il", "start": 19.96, "duration": 3.68}, {"text": "y avait quelques pays comme par exemple", "start": 21.48, "duration": 5.44}, {"text": "la Tch\u00e9quie ou la la Hongrie qui disait", "start": 23.64, "duration": 4.6}, {"text": "que ce n'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait", "start": 26.92, "duration": 3.679}, {"text": "acceptable mais c'\u00e9tait la Tch\u00e9quie a", "start": 28.24, "duration": 4.319}, {"text": "fini par s'y rallier par la bouche de", "start": 30.599, "duration": 4.001}, {"text": "son ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 32.559, "duration": 3.801}, {"text": "la Hongrie a \u00e9t\u00e9 sermonn\u00e9e par la", "start": 34.6, "duration": 4.6}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui leur a rappel\u00e9", "start": 36.36, "duration": 5.719}, {"text": "que c'est une d\u00e9cision juridique et que", "start": 39.2, "duration": 5.28}, {"text": "dans un pays d\u00e9mocratique normalement", "start": 42.079, "duration": 4.881}, {"text": "constitu\u00e9 le pouvoir politique quel que", "start": 44.48, "duration": 4.32}, {"text": "soient ses opinions sur ces mandats ne", "start": 46.96, "duration": 4.64}, {"text": "peut pas interf\u00e9rer dans l'action des", "start": 48.8, "duration": 5.759}, {"text": "magistrats de chaque pays car ce trait\u00e9", "start": 51.6, "duration": 5.16}, {"text": "s'adresse aussi au magistrat de chaque", "start": 54.559, "duration": 4.281}, {"text": "pays est-ce que ces mandats de la CPI", "start": 56.76, "duration": 3.759}, {"text": "Sliman peuvent avoir des cons\u00e9quence sur", "start": 58.84, "duration": 3.679}, {"text": "l'accord d'association entre l'Union", "start": 60.519, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9enne et Isra\u00ebl il s'agit d'un", "start": 62.519, "duration": 3.561}, {"text": "accord commercial alors c'est un accord", "start": 63.92, "duration": 6.32}, {"text": "d'association qui remonte \u00e0 1900 \u00e0", "start": 66.08, "duration": 7.24}, {"text": "1995 et qui donne de tr\u00e8s grandes", "start": 70.24, "duration": 4.919}, {"text": "facilit\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl notamment le", "start": 73.32, "duration": 4.2}, {"text": "possibilit\u00e9 d'exporter en Europe y", "start": 75.159, "duration": 4.721}, {"text": "compris des produits fabriqu\u00e9s dans les", "start": 77.52, "duration": 5.48}, {"text": "territoires occup\u00e9s donc le trait\u00e9 le", "start": 79.88, "duration": 5.44}, {"text": "l'article 2 du trait\u00e9 de l'Union", "start": 83.0, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9enne dit que l'Union europ\u00e9enne ne", "start": 85.32, "duration": 5.6}, {"text": "peut pas commercer avec un gouvernement", "start": 88.24, "duration": 5.12}, {"text": "qui ne respecte pas un tas de crit\u00e8res", "start": 90.92, "duration": 4.44}, {"text": "notamment le respect des minorit\u00e9s la", "start": 93.36, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9mocratie le droit des gens bref qui ne", "start": 95.36, "duration": 5.88}, {"text": "respecte pas les principes fondamentaux", "start": 98.759, "duration": 4.161}, {"text": "qui fondent et les valeurs qui fondent", "start": 101.24, "duration": 5.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est \u00e0 ce titre au", "start": 102.92, "duration": 6.08}, {"text": "nom de en vertu de cet article 2 que la", "start": 106.439, "duration": 5.081}, {"text": "Russie a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9e que la Birmanie", "start": 109.0, "duration": 4.32}, {"text": "est sanctionn\u00e9e que le Soudan et la", "start": 111.52, "duration": 4.879}, {"text": "Libye sont sanctionn\u00e9 donc en principe", "start": 113.32, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00e9caniquement si le droit international", "start": 116.399, "duration": 5.601}, {"text": "est appliqu\u00e9 \u00e0 sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 \u00e0", "start": 118.719, "duration": 5.841}, {"text": "tout le monde il devrait aussi concerner", "start": 122.0, "duration": 5.2}, {"text": "ce trait\u00e9 d'association dans le cas o\u00f9", "start": 124.56, "duration": 4.8}, {"text": "il le serait pas pour une raison ou pour", "start": 127.2, "duration": 4.24}, {"text": "une autre ce serait une entorse", "start": 129.36, "duration": 5.599}, {"text": "historique au droit international ce", "start": 131.44, "duration": 6.92}, {"text": "serait une cons\u00e9cration quasi solennelle", "start": 134.959, "duration": 7.081}, {"text": "du du du deux poids euh de mesure et ce", "start": 138.36, "duration": 6.959}, {"text": "serait la plus grande atteinte \u00e0", "start": 142.04, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e9quanimit\u00e9 du droit international", "start": 145.319, "duration": 6.401}, {"text": "merci Sliman pour cet \u00e9clairage", "start": 147.72, "duration": 4.0}]}