{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 2.24, "duration": 6.76}, {"text": " -Bonjour. Bienvenue dans ce num\u00e9ro \n de \"Parlement hebdo\", l'\u00e9mission ", "start": 9.16, "duration": 3.72}, {"text": " qui revient sur les temps forts \n de la semaine au Parlement. ", "start": 13.04, "duration": 3.08}, {"text": " -Nous vous proposons un d\u00e9bat \n entre un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur. ", "start": 16.28, "duration": 3.92}, {"text": " Nous accueillons \n Benjamin Lucas-Lundy, ", "start": 20.36, "duration": 2.72}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste \n des Yvelines. ", "start": 23.24, "duration": 2.0}, {"text": " En face, Olivier Paccaud, ", "start": 25.4, "duration": 1.4}, {"text": " s\u00e9nateur apparent\u00e9 \n Les R\u00e9publicains de l'Oise. ", "start": 26.96, "duration": 2.76}, {"text": " Le budget est \u00e0 la une \n pour vous. ", "start": 29.88, "duration": 1.76}, {"text": " -Pour la premi\u00e8re fois ", "start": 31.8, "duration": 1.32}, {"text": " dans l'histoire \n de la Ve R\u00e9publique, l'Assembl\u00e9e ", "start": 33.28, "duration": 2.64}, {"text": " a vot\u00e9 contre le budget, ", "start": 36.08, "duration": 1.48}, {"text": " en tout cas le volet \n sur les recettes de l'Etat. ", "start": 37.72, "duration": 2.48}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s du bloc central \n et du RN ", "start": 40.36, "duration": 1.88}, {"text": " ont rejet\u00e9 un texte \n tr\u00e8s remani\u00e9 par la gauche. ", "start": 42.4, "duration": 2.68}, {"text": " Un rejet qui a mis fin \n \u00e0 l'examen budg\u00e9taire \u00e0 l'Assembl\u00e9e.", "start": 45.24, "duration": 3.2}, {"text": " La balle est d\u00e9sormais ", "start": 48.6, "duration": 1.56}, {"text": " dans le camp des s\u00e9nateurs \n qui vont examiner le budget initial ", "start": 50.32, "duration": 3.28}, {"text": " propos\u00e9 par le gouvernement. ", "start": 53.76, "duration": 1.6}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite du S\u00e9nat ", "start": 55.52, "duration": 1.6}, {"text": " propose 4 milliards \n d'\u00e9conomies suppl\u00e9mentaires ", "start": 57.28, "duration": 2.76}, {"text": " et un jour de travail \n de plus par an pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 60.2, "duration": 2.92}, {"text": " -D'abord, \n ce rejet historique ", "start": 63.28, "duration": 1.72}, {"text": " du volet recettes \n du budget 2025 \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 65.16, "duration": 4.52}, {"text": " -Pour : 192. Contre : 362. \n L'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 73.96, "duration": 2.76}, {"text": " n'a pas adopt\u00e9. ", "start": 76.88, "duration": 1.84}, {"text": " -Mardi, 17h30, ", "start": 78.88, "duration": 1.32}, {"text": " dans un h\u00e9micycle quasi-plein, ", "start": 80.36, "duration": 2.8}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s rejettent \n le volet recettes du budget 2025. ", "start": 83.32, "duration": 3.48}, {"text": " -L'ensemble du projet de loi \n est consid\u00e9r\u00e9 comme rejet\u00e9. ", "start": 86.96, "duration": 3.32}, {"text": " -Une premi\u00e8re \n sous la Ve R\u00e9publique. ", "start": 90.44, "duration": 2.2}, {"text": " Seule la gauche a vot\u00e9 ce budget \n qu'elle avait largement remani\u00e9. ", "start": 92.8, "duration": 3.8}, {"text": " - L'Assembl\u00e9e est devenue \n une sorte de th\u00e9\u00e2tre d'ombres. ", "start": 96.76, "duration": 3.12}, {"text": " Ceux qui ont particip\u00e9 \n aux majorit\u00e9s ", "start": 100.04, "duration": 1.96}, {"text": " et qui ont construit avec nous \n ce budget ", "start": 102.16, "duration": 2.08}, {"text": " ont d\u00e9cid\u00e9 de le rejeter \n aujourd'hui. ", "start": 104.4, "duration": 2.04}, {"text": " Tout le travail fait patiemment, \n de n\u00e9gociations et de discussions ", "start": 106.6, "duration": 3.6}, {"text": " depuis trois semaines, \n est maintenant jet\u00e9 \u00e0 la poubelle. ", "start": 110.36, "duration": 3.08}, {"text": " -Les quatre partis de la coalition \n soutenant le gouvernement ont vot\u00e9 ", "start": 113.6, "duration": 3.72}, {"text": " contre un texte \n selon eux d\u00e9natur\u00e9. ", "start": 117.48, "duration": 1.92}, {"text": " Le camp pr\u00e9sidentiel \n d\u00e9nonce un barbouillis fiscal. ", "start": 119.56, "duration": 3.24}, {"text": " -80 % des hausses d'imp\u00f4ts \n qui \u00e9taient pr\u00e9vues aujourd'hui ", "start": 122.96, "duration": 3.4}, {"text": " et soumises au vote n\u00e9cessitaient \n de sortir de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 126.52, "duration": 3.72}, {"text": " de violer \n les trait\u00e9s internationaux, ", "start": 130.4, "duration": 2.08}, {"text": " ou de mettre \u00e0 bas notre ordre \n constitutionnel et juridique. ", "start": 132.64, "duration": 3.48}, {"text": " -Opposition aussi du RN \n qui renvoie dos \u00e0 dos ", "start": 136.28, "duration": 3.12}, {"text": " la gauche \n et le socle gouvernemental. ", "start": 139.56, "duration": 2.4}, {"text": " -C'\u00e9tait initialement \n un budget de faillite LR-Macron, ", "start": 142.12, "duration": 4.56}, {"text": " et c'est devenu \n un budget de faillite Macron-NFP. ", "start": 146.84, "duration": 3.12}, {"text": " Les cycles changent, ", "start": 150.12, "duration": 1.28}, {"text": " mais la catastrophe est la m\u00eame \n pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 151.56, "duration": 3.04}, {"text": " -Le gouvernement accuse le rejet, \n mais le ministre ", "start": 154.76, "duration": 2.72}, {"text": " des Comptes reste confiant. ", "start": 157.64, "duration": 1.6}, {"text": " -J'ai confiance en l'esprit \n de responsabilit\u00e9 collective ", "start": 159.4, "duration": 3.2}, {"text": " du Parlement dans son ensemble, ", "start": 162.76, "duration": 1.92}, {"text": " pour trouver un budget \n \u00e0 notre pays, pour redresser ", "start": 164.84, "duration": 2.72}, {"text": " nos comptes publics, \n sans matraquer nos concitoyens ", "start": 167.72, "duration": 3.2}, {"text": " et nos entreprises \n par l'imp\u00f4t. ", "start": 171.08, "duration": 1.96}, {"text": " -Et maintenant, le budget 2025 \n va \u00eatre examin\u00e9 au S\u00e9nat, ", "start": 173.2, "duration": 3.32}, {"text": " o\u00f9 Michel Barnier dispose \n d'une majorit\u00e9. ", "start": 176.68, "duration": 3.24}, {"text": " -On va revenir \n sur le d\u00e9tail ", "start": 180.08, "duration": 1.92}, {"text": " de ce vote, mais Benjamin \n Lucas-Lundy, premi\u00e8re question. ", "start": 182.16, "duration": 3.36}, {"text": " Le Premier ministre a d\u00e9clar\u00e9 \n dans une interview \u00e0 Ouest-France ", "start": 185.68, "duration": 3.64}, {"text": " qu'il utiliserait probablement \n le 49.3, ", "start": 189.48, "duration": 2.2}, {"text": " car il n'y a pas de majorit\u00e9 ", "start": 191.84, "duration": 1.44}, {"text": " qui se dessine. \n Il n'a pas le choix ? ", "start": 193.44, "duration": 2.16}, {"text": " -C'est le constat d'un \u00e9chec. ", "start": 195.76, "duration": 1.88}, {"text": " Une v\u00e9ritable chienlit au Parlement \n sur cette discussion budg\u00e9taire. ", "start": 197.8, "duration": 3.88}, {"text": " C'est la premi\u00e8re fois qu'un budget \n est rejet\u00e9 en premi\u00e8re lecture ", "start": 201.84, "duration": 3.64}, {"text": " par l'Assembl\u00e9e, \n par les groupes gouvernementaux. ", "start": 205.64, "duration": 2.76}, {"text": " On est dans quelque chose d'in\u00e9dit \n et d'assez catastrophique ", "start": 208.56, "duration": 3.6}, {"text": " pour l'image de notre Parlement, ", "start": 212.32, "duration": 1.76}, {"text": " alors que l'antiparlementarisme \n monte partout dans le monde. ", "start": 214.24, "duration": 3.36}, {"text": " C'est pas rassurant. ", "start": 217.76, "duration": 1.32}, {"text": " Monsieur Barnier avait dit \n vouloir aller dans la discussion. ", "start": 219.24, "duration": 3.88}, {"text": " Il semble maintenant y \u00eatre ferm\u00e9, \n mais on verra. ", "start": 223.28, "duration": 2.64}, {"text": " Le processus est encore long. \n J'ai confiance dans la discussion ", "start": 226.08, "duration": 3.56}, {"text": " qui va avoir lieu au S\u00e9nat. \n\n -Il pourrait ", "start": 229.8, "duration": 2.2}, {"text": " y avoir un accord, \n entre d\u00e9put\u00e9s de gauche ", "start": 232.16, "duration": 2.2}, {"text": " et s\u00e9nateurs de droite \n pour un budget commun ? ", "start": 234.52, "duration": 2.8}, {"text": " -Nous avons montr\u00e9, \n dans le d\u00e9bat budg\u00e9taire, ", "start": 237.48, "duration": 2.52}, {"text": " qu'on pouvait avoir des majorit\u00e9s \n pour chercher des recettes. ", "start": 240.16, "duration": 3.32}, {"text": " On est priv\u00e9s de la discussion \n sur les d\u00e9penses, ", "start": 243.64, "duration": 2.52}, {"text": " car la r\u00e8gle constitutionnelle ", "start": 246.32, "duration": 1.72}, {"text": " fait qu'on ne peut pas discuter \n des d\u00e9penses quand on a rejet\u00e9 ", "start": 248.2, "duration": 3.2}, {"text": " les recettes, mais nous pourrions \n trouver des majorit\u00e9s ", "start": 251.56, "duration": 3.16}, {"text": " pour le service public, \n pr\u00e9server les 4000 postes ", "start": 254.88, "duration": 2.64}, {"text": " dans l'Education nationale, \n qui sont indispensables, notamment. ", "start": 257.68, "duration": 4.0}, {"text": " -Un 49.3 in\u00e9vitable, \n Olivier Paccaud ? ", "start": 261.84, "duration": 2.84}, {"text": " -Elisabeth Borne avait us\u00e9 \n et abus\u00e9 du 49.3. ", "start": 264.84, "duration": 3.96}, {"text": " Michel Barnier a tent\u00e9 \n de ne pas l'utiliser. ", "start": 268.96, "duration": 3.28}, {"text": " Il a fait son maximum. ", "start": 272.4, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez pu d\u00e9battre \n le plus longtemps possible. ", "start": 274.4, "duration": 2.64}, {"text": " Je pense qu'on ne peut \n que s'en r\u00e9jouir. ", "start": 277.2, "duration": 2.08}, {"text": " Maintenant, \n m\u00eame si c'est un peu ", "start": 279.44, "duration": 1.72}, {"text": " de la politique-fiction, \n il est \u00e9vident ", "start": 281.32, "duration": 2.48}, {"text": " qu'apr\u00e8s le S\u00e9nat, ", "start": 283.96, "duration": 2.8}, {"text": " je ne vois pas vraiment, ", "start": 286.92, "duration": 1.28}, {"text": " compte tenu \n de la configuration actuelle ", "start": 288.36, "duration": 2.24}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale, \n j'ai appr\u00e9ci\u00e9 ", "start": 290.76, "duration": 2.32}, {"text": " que mon coll\u00e8gue d\u00e9put\u00e9 utilise ", "start": 293.24, "duration": 1.72}, {"text": " l'expression gaulliste \n \"chienlit\", ", "start": 295.12, "duration": 2.04}, {"text": " je ne vois pas \n comment on peut faire autrement. ", "start": 297.32, "duration": 2.52}, {"text": " C'est pas une volont\u00e9 \n de l'utiliser, ", "start": 300.0, "duration": 2.04}, {"text": " c'est n\u00e9cessit\u00e9 fait loi. ", "start": 302.2, "duration": 1.68}, {"text": " Le 49.3 sera donc \n tr\u00e8s probablement utilis\u00e9, ", "start": 304.04, "duration": 2.96}, {"text": " mais le S\u00e9nat \n aura bien travaill\u00e9 ", "start": 307.16, "duration": 3.12}, {"text": " avec le respect des oppositions, ", "start": 310.44, "duration": 2.24}, {"text": " les socialistes d\u00e9fendront \n des amendements, ", "start": 312.84, "duration": 3.12}, {"text": " et je pense que sur certains points, \n on se rejoindra. ", "start": 316.12, "duration": 2.76}, {"text": " -Il y a 49.3 et 49.3. ", "start": 319.04, "duration": 1.24}, {"text": " La question, quand le 49.3 \n intervient \u00e0 la fin, ", "start": 320.44, "duration": 2.88}, {"text": " ce qui est mieux ", "start": 323.48, "duration": 1.04}, {"text": " que la m\u00e9thode ", "start": 324.68, "duration": 1.24}, {"text": " de madame Borne. ", "start": 326.08, "duration": 0.92}, {"text": " On voit, si je peux d\u00e9cerner ", "start": 327.16, "duration": 1.44}, {"text": " un bon point \u00e0 M. Barnier, ", "start": 328.76, "duration": 1.32}, {"text": " que l'exp\u00e9rience politique, ", "start": 330.24, "duration": 1.6}, {"text": " avoir une histoire, \n une culture parlementaire, \u00e7a aide. ", "start": 332.0, "duration": 3.04}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n que je m'y retrouve, ", "start": 335.2, "duration": 2.04}, {"text": " mais on voit une diff\u00e9rence \n appr\u00e9ciable de mon point de vue. ", "start": 337.4, "duration": 3.16}, {"text": " Mais est-ce qu'on garde \n des choses \u00e0 la fin ? ", "start": 340.72, "duration": 2.36}, {"text": " Mme Borne m\u00e9prisait \n ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 au Parlement. ", "start": 343.24, "duration": 3.0}, {"text": " On jugera M. Barnier, \n s'il recourt au 49.3, ", "start": 346.4, "duration": 2.36}, {"text": " je n'esp\u00e8re pas, \n mais j'entre dans la fiction, ", "start": 348.92, "duration": 2.56}, {"text": " sur si \u00e0 la fin, il est capable \n de garder des choses vot\u00e9es, ", "start": 351.64, "duration": 3.2}, {"text": " parfois avec le MoDem, \n qui soutient sa majorit\u00e9 ", "start": 355.0, "duration": 2.72}, {"text": " minoritaire, \n sur les super dividendes... ", "start": 357.88, "duration": 2.36}, {"text": " Va-t-il faire \n cet effort d'aller ", "start": 360.4, "duration": 1.92}, {"text": " vers ce qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \n souverainement ", "start": 362.48, "duration": 2.2}, {"text": " pour augmenter les recettes, ", "start": 364.84, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e9viter au pays \n le drame de l'aust\u00e9rit\u00e9 ", "start": 366.72, "duration": 2.16}, {"text": " et la casse des services publics ? ", "start": 369.04, "duration": 1.92}, {"text": " C'est l\u00e0-dessus qu'on jugera. ", "start": 371.12, "duration": 2.12}, {"text": " -Est-ce que qu'il doit garder \n des amendements ", "start": 373.4, "duration": 2.48}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s \n par la gauche ? ", "start": 376.04, "duration": 2.24}, {"text": " Elle a vot\u00e9, au total, ", "start": 378.44, "duration": 1.96}, {"text": " 35 milliards d'euros \n d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires. ", "start": 380.56, "duration": 2.84}, {"text": " Est-ce que le gouvernement Barnier \n doit faire un geste ", "start": 383.56, "duration": 2.88}, {"text": " en reprenant des amendements \n de gauche ? ", "start": 386.6, "duration": 2.16}, {"text": " -On ne peut pas faire \n tout et n'importe quoi. ", "start": 388.92, "duration": 2.32}, {"text": " Mais je vais vous prendre \n un exemple pr\u00e9cis. ", "start": 391.4, "duration": 2.48}, {"text": " A l'Assembl\u00e9e nationale, \n il y a eu un vote ", "start": 394.04, "duration": 2.32}, {"text": " concernant la mesure \n que le gouvernement voulait ", "start": 396.52, "duration": 2.88}, {"text": " mettre en place sur le prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 399.56, "duration": 2.72}, {"text": " Je prends cet exemple tr\u00e8s pr\u00e9cis. \n Pourquoi ? ", "start": 402.44, "duration": 2.4}, {"text": " Au S\u00e9nat, \n nous avons commenc\u00e9... ", "start": 405.0, "duration": 1.8}, {"text": " -On en parlera. ", "start": 406.96, "duration": 0.88}, {"text": " -En commission ", "start": 408.0, "duration": 0.96}, {"text": " et en commission des finances, \n j'en suis membre, ", "start": 409.12, "duration": 2.68}, {"text": " nous avons supprim\u00e9, \n nous aussi, ", "start": 411.96, "duration": 1.84}, {"text": " la hausse du prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 413.96, "duration": 3.36}, {"text": " Je suis s\u00fbr \n que ce point pr\u00e9cis sera gard\u00e9. ", "start": 417.48, "duration": 3.8}, {"text": " -Et sur des hausses d'imp\u00f4ts ? ", "start": 421.44, "duration": 1.72}, {"text": " C'est une baisse de taxe, l\u00e0. ", "start": 423.32, "duration": 1.52}, {"text": " Les hausses d'imp\u00f4ts ", "start": 425.0, "duration": 1.16}, {"text": " vot\u00e9es par la gauche, \n le gouvernement devrait en retenir ? ", "start": 426.32, "duration": 3.36}, {"text": " -Je pense qu'il y aura \n certaines hausses, ", "start": 429.84, "duration": 3.12}, {"text": " sur des points pr\u00e9cis \n concernant des superprofits ", "start": 433.12, "duration": 3.64}, {"text": " de fa\u00e7on ", "start": 436.92, "duration": 1.0}, {"text": " temporaire, ", "start": 438.08, "duration": 1.08}, {"text": " mais pour \u00eatre tr\u00e8s honn\u00eate, \n \u00e7a m'\u00e9tonnerait ", "start": 439.32, "duration": 2.6}, {"text": " que la grande majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments \n de ce que monsieur Saint-Martin ", "start": 442.08, "duration": 3.8}, {"text": " appelle le matraquage fiscal, ", "start": 446.04, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e7a, je ne pense pas \n que \u00e7a sera retenu. ", "start": 447.92, "duration": 2.8}, {"text": " Michel Barnier ne peut pas retenir \n beaucoup d'amendements du S\u00e9nat ", "start": 450.88, "duration": 3.76}, {"text": " et quelques-uns qui viendront \n de la gauche. ", "start": 454.8, "duration": 2.32}, {"text": " Il faut faire des gestes. ", "start": 457.28, "duration": 1.36}, {"text": " -Benjamin Lucas, au total, \n la gauche ", "start": 458.8, "duration": 2.2}, {"text": " a fait voter 35 milliards \n d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires, ", "start": 461.16, "duration": 2.84}, {"text": " a modifi\u00e9 le budget en ajoutant \n ces hausses d'imp\u00f4ts, ", "start": 464.16, "duration": 3.04}, {"text": " qui finalement \n n'ont pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es. ", "start": 467.36, "duration": 2.24}, {"text": " En France, la pression fiscale \n est tr\u00e8s lourde ", "start": 469.76, "duration": 2.88}, {"text": " et notre pays n'est pas \n en bonne sant\u00e9 \u00e9conomique. ", "start": 472.8, "duration": 2.64}, {"text": " C'est raisonnable, \n autant de hausses d'imp\u00f4ts ? ", "start": 475.6, "duration": 2.8}, {"text": " -Il faut r\u00e9tablir des v\u00e9rit\u00e9s. ", "start": 478.56, "duration": 2.24}, {"text": " On a un d\u00e9bat public tourment\u00e9. ", "start": 480.96, "duration": 1.68}, {"text": " Les Fran\u00e7ais ont du mal \u00e0 y voir \n clair avec tout ce qu'ils entendent, ", "start": 482.8, "duration": 3.72}, {"text": " notamment de la propagande \n gouvernementale, ", "start": 486.68, "duration": 3.16}, {"text": " qui parle \n de matraquage fiscal. ", "start": 490.0, "duration": 2.16}, {"text": " L'effort qui est fait ", "start": 492.32, "duration": 2.04}, {"text": " sur la fiscalit\u00e9, les recettes, \n il est \u00e0 la hauteur du d\u00e9fi ", "start": 494.52, "duration": 3.16}, {"text": " de notre d\u00e9ficit public \n et de nos services publics. ", "start": 497.84, "duration": 2.88}, {"text": " L'aust\u00e9rit\u00e9 serait dramatique ", "start": 500.88, "duration": 1.8}, {"text": " pour l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique \n de la France. ", "start": 502.84, "duration": 2.48}, {"text": " Elle entra\u00eenerait un ralentissement \n de son activit\u00e9 \u00e9conomique, ", "start": 505.48, "duration": 3.52}, {"text": " donc par un effet, \n un cycle infernal, ", "start": 509.16, "duration": 3.96}, {"text": " elle serait pire encore \n pour les d\u00e9ficits et la dette. ", "start": 513.28, "duration": 3.32}, {"text": " Cet effort de justice fiscale, \n il est juste. ", "start": 516.76, "duration": 2.76}, {"text": " Aujourd'hui, \u00e0 proportion \n de ce que vous gagnez, ", "start": 519.68, "duration": 2.76}, {"text": " les classes moyennes ", "start": 522.6, "duration": 1.32}, {"text": " et populaires \n payent plus d'imp\u00f4ts, ", "start": 524.08, "duration": 2.28}, {"text": " de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires \n que les ultra-riches. ", "start": 526.52, "duration": 2.84}, {"text": " Nous avons cr\u00e9\u00e9 des taxes, \n des imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires, ", "start": 529.52, "duration": 2.96}, {"text": " augment\u00e9 certains, ", "start": 532.64, "duration": 1.08}, {"text": " mais r\u00e9duit bien d'autres. \n\n -Ce n'\u00e9tait pas pass\u00e9. ", "start": 533.88, "duration": 2.84}, {"text": " -Notamment sur les classes moyennes ", "start": 536.88, "duration": 1.96}, {"text": " et populaires, pour aider \n le logement social, ", "start": 539.0, "duration": 2.44}, {"text": " la transition \u00e9cologique \n et nos collectivit\u00e9s territoriales, ", "start": 541.6, "duration": 3.4}, {"text": " on est ici au S\u00e9nat, ", "start": 545.16, "duration": 1.68}, {"text": " nos collectivit\u00e9s sont \n le 1er rempart des Fran\u00e7ais ", "start": 547.0, "duration": 2.72}, {"text": " face aux crises, le 1er instrument \n de leur s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 549.88, "duration": 2.76}, {"text": " leurs services publics, \n leur solidarit\u00e9 essentielle. ", "start": 552.8, "duration": 3.2}, {"text": " Nous avons fait ", "start": 556.16, "duration": 1.0}, {"text": " ce travail de justice fiscale \n et de justice sociale ", "start": 557.32, "duration": 3.24}, {"text": " qui me para\u00eet indispensable \n compte tenu de l'accumulation, ", "start": 560.72, "duration": 4.08}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n des richesses et ressources ", "start": 564.96, "duration": 2.84}, {"text": " par la minorit\u00e9 \n de privil\u00e9gi\u00e9s. ", "start": 567.96, "duration": 1.72}, {"text": " Le patrimoine ", "start": 569.84, "duration": 0.92}, {"text": " des plus riches \n a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 6, ", "start": 570.92, "duration": 2.0}, {"text": " a contrario de celui des classes \n moyennes et populaires. ", "start": 573.08, "duration": 3.16}, {"text": " -Olivier Paccaud a parl\u00e9 \n de la gauche. Je voudrais parler ", "start": 576.4, "duration": 3.56}, {"text": " du socle commun, ", "start": 580.12, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s macronistes \n et Les R\u00e9publicains, ", "start": 581.28, "duration": 2.56}, {"text": " qui sont cens\u00e9s soutenir \n le gouvernement de Michel Barnier, ", "start": 584.0, "duration": 3.32}, {"text": " mais qui ont souvent vot\u00e9 \n contre ce que proposait ", "start": 587.48, "duration": 2.6}, {"text": " le gouvernement \n dans ce budget. ", "start": 590.24, "duration": 1.72}, {"text": " Y a-t-il \n un manque de coh\u00e9sion ", "start": 592.12, "duration": 1.92}, {"text": " de ces d\u00e9put\u00e9s du socle commun \n vis-\u00e0-vis du gouvernement ? ", "start": 594.2, "duration": 3.08}, {"text": " -Alors, \n il faut reprendre la gen\u00e8se ", "start": 597.44, "duration": 1.88}, {"text": " du budget. \n La gen\u00e8se du budget, ", "start": 599.48, "duration": 1.96}, {"text": " c'est la formation \n d'un gouvernement tr\u00e8s tardif. ", "start": 601.6, "duration": 3.08}, {"text": " Je crois qu'il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \n le 5 septembre, Michel Barnier, ", "start": 604.84, "duration": 3.36}, {"text": " et puis, \n il a compos\u00e9 son gouvernement. ", "start": 608.36, "duration": 2.24}, {"text": " Pour \u00eatre tr\u00e8s clair, \n ce n'est pas le gouvernement ", "start": 610.76, "duration": 2.76}, {"text": " qui a fait le budget. \n C'est Bercy, ", "start": 613.68, "duration": 1.76}, {"text": " ceux ce que certains appellent \n \"les petits hommes gris de Bercy\". ", "start": 615.6, "duration": 3.44}, {"text": " Les ministres ont h\u00e9rit\u00e9 d'un budget \n qui ne leur convient pas forc\u00e9ment, ", "start": 619.2, "duration": 3.96}, {"text": " et les parlementaires \n du socle commun ", "start": 623.32, "duration": 2.08}, {"text": " ont vu arriver un budget \n qui ne leur convenait pas. ", "start": 625.56, "duration": 2.76}, {"text": " Et donc, ce budget, \n il est encore, entre guillemets, ", "start": 628.48, "duration": 3.16}, {"text": " en discussion, \n mais en construction. ", "start": 631.8, "duration": 2.48}, {"text": " En tant que rapporteur sp\u00e9cial \n du budget de l'Education nationale ", "start": 634.44, "duration": 3.52}, {"text": " - et Benjamin Lucas y est sensible - \n j'ai vu \u00e0 plusieurs reprises ", "start": 638.12, "duration": 3.32}, {"text": " madame le ministre, \n ainsi que le ministre ", "start": 641.6, "duration": 2.52}, {"text": " charg\u00e9 de la R\u00e9ussite scolaire, \n Alexandre Portier, ", "start": 644.28, "duration": 3.2}, {"text": " le conseiller aupr\u00e8s de M. Barnier \n pour les affaires scolaires, ", "start": 647.64, "duration": 3.68}, {"text": " pour essayer de trouver \n la meilleure solution. ", "start": 651.48, "duration": 2.52}, {"text": " Donc, que le socle commun n'ait pas \n fait preuve toujours de coh\u00e9rence, ", "start": 654.16, "duration": 4.36}, {"text": " c'est une \u00e9vidence, \n mais c'est li\u00e9 \u00e0 cette gen\u00e8se. ", "start": 658.68, "duration": 3.08}, {"text": " -C'est un euph\u00e9misme, cher coll\u00e8gue. \n\n -C'est la premi\u00e8re fois ", "start": 661.92, "duration": 3.4}, {"text": " qu'on a cette situation et, h\u00e9las, \n c'\u00e9tait la seule solution. ", "start": 665.48, "duration": 3.28}, {"text": " -Et ce socle commun, il a quand m\u00eame \n r\u00e9ussi \u00e0 vous faire barrage, ", "start": 668.92, "duration": 3.76}, {"text": " notamment \n sur les hausses d'imp\u00f4ts. ", "start": 672.84, "duration": 2.24}, {"text": " -Car le RN lui a fait \n du bouche-\u00e0-bouche. ", "start": 675.24, "duration": 2.16}, {"text": " M. Barnier n'est l\u00e0 ", "start": 677.56, "duration": 1.24}, {"text": " que parce que Mme Le Pen a refus\u00e9 \n de le censurer et qu'elle a permis ", "start": 678.96, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 M. Macron de proc\u00e9der \n \u00e0 ce coup de force ", "start": 682.52, "duration": 2.08}, {"text": " visant \u00e0 nier les r\u00e9sultats. ", "start": 684.76, "duration": 1.52}, {"text": " Il n'y a pas de socle commun. \n Il y a un disloque commun. ", "start": 686.44, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a un cartel, \n m\u00eame pas une coalition, ", "start": 689.36, "duration": 2.24}, {"text": " car cela implique une coh\u00e9rence. ", "start": 691.76, "duration": 1.76}, {"text": " Un cartel s'est constitu\u00e9 \n pour que le NFP ne gouverne pas. ", "start": 693.68, "duration": 3.04}, {"text": " Certes, il peut y avoir \n des alliances en d\u00e9fensive : ", "start": 696.88, "duration": 2.72}, {"text": " nous avons fait \n un barrage r\u00e9publicain ", "start": 699.76, "duration": 2.08}, {"text": " pour \u00e9viter que l'extr\u00eame droite ", "start": 702.0, "duration": 1.76}, {"text": " ne l'emporte, \n m\u00eame si je trouve cela diff\u00e9rent. ", "start": 703.92, "duration": 2.52}, {"text": " Ce cartel, \n il n'a aucune forme de coh\u00e9rence. ", "start": 706.6, "duration": 3.12}, {"text": " Aujourd'hui, on voit ", "start": 709.88, "duration": 1.64}, {"text": " la politique avec un petit \"p\". \n Quand M. Wauquiez court ", "start": 711.68, "duration": 3.64}, {"text": " au 20h annoncer une chose ", "start": 715.48, "duration": 1.36}, {"text": " que le ministre \n des Comptes publics ignorait, ", "start": 717.0, "duration": 2.64}, {"text": " qui n'a pas \u00e9t\u00e9 discut\u00e9, ", "start": 719.8, "duration": 1.36}, {"text": " quand vous avez une d\u00e9mission ", "start": 721.32, "duration": 1.84}, {"text": " des parlementaires macronistes, ", "start": 723.32, "duration": 1.84}, {"text": " qui ne viennent pas si\u00e9ger en s\u00e9ance \n pendant des jours et des nuits ", "start": 725.32, "duration": 3.68}, {"text": " alors qu'on parle du budget \n du gouvernement qu'ils soutiennent, ", "start": 729.16, "duration": 3.44}, {"text": " tout \u00e7a discr\u00e9dite la politique \n et nourrit l'antiparlementarisme. ", "start": 732.76, "duration": 3.84}, {"text": " Il n'y a pas de socle commun, ", "start": 736.76, "duration": 1.44}, {"text": " pas de coh\u00e9rence. \n Tout \u00e7a fait du mal \u00e0 la politique. ", "start": 738.36, "duration": 2.96}, {"text": " -30 secondes avant de passer \n au budget au S\u00e9nat : ", "start": 741.48, "duration": 2.52}, {"text": " M. Wauquiez \n qui fait les annonces ", "start": 744.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la place du gouvernement \n sur les retraites, ", "start": 746.08, "duration": 2.4}, {"text": " il y a quelque chose \n qui cloche ? ", "start": 748.64, "duration": 1.68}, {"text": " -C'\u00e9tait un coup politique, \n m\u00e9diatique, ", "start": 750.48, "duration": 2.44}, {"text": " mais pas un coup de force. ", "start": 753.08, "duration": 1.48}, {"text": " Je ne veux pas d\u00e9fendre \n Laurent Wauquiez mais le budget, ", "start": 754.72, "duration": 2.96}, {"text": " il est vot\u00e9 par qui ? \n Il est vot\u00e9 par le Parlement. ", "start": 757.84, "duration": 2.88}, {"text": " Que des parlementaires puissent \n mettre en avant leur poids ", "start": 760.88, "duration": 3.36}, {"text": " pour avoir fait \u00e9voluer \n certaines choses, ", "start": 764.4, "duration": 2.48}, {"text": " ce n'est pas choquant. \n\n -C'est coh\u00e9rent. ", "start": 767.04, "duration": 2.4}, {"text": " -C'est sans doute maladroit, \n tr\u00e8s politique, ", "start": 769.6, "duration": 2.48}, {"text": " mais que le Parlement soit \n au centre du jeu, ", "start": 772.24, "duration": 2.32}, {"text": " ce n'est pas une mauvaise chose, ", "start": 774.72, "duration": 1.72}, {"text": " mais avec l'archipel de l'Assembl\u00e9e, \n c'est compliqu\u00e9. ", "start": 776.6, "duration": 3.04}, {"text": " -Sur les retraites, ", "start": 779.8, "duration": 1.6}, {"text": " c'est surtout de l'enfumage. \n\n -Rapidement. ", "start": 781.56, "duration": 2.32}, {"text": " -M. Wauquiez nous annonce \n une sous-revalorisation en 2 temps, ", "start": 784.04, "duration": 3.8}, {"text": " et les retrait\u00e9s... \n\n -On en parlera.", "start": 788.0, "duration": 1.88}, {"text": " -Je suis patient. \n\n -C'est \u00e0 pr\u00e9sent le S\u00e9nat ", "start": 790.04, "duration": 2.28}, {"text": " qui est au centre \n du jeu budg\u00e9taire. ", "start": 792.48, "duration": 1.88}, {"text": " Les s\u00e9nateurs ont examin\u00e9 \n la version initiale ", "start": 794.52, "duration": 2.44}, {"text": " du budget propos\u00e9 \n par le gouvernement Barnier, ", "start": 797.12, "duration": 2.52}, {"text": " et la majorit\u00e9 de droite s\u00e9natoriale \n souhaite la modifier. ", "start": 799.8, "duration": 3.16}, {"text": " -C'est un projet de budget \n dans sa version initiale ", "start": 807.84, "duration": 2.72}, {"text": " dont s'est empar\u00e9 le S\u00e9nat. \n Rejet\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 810.72, "duration": 2.68}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e \n apr\u00e8s un examen chaotique, ", "start": 813.56, "duration": 2.32}, {"text": " les s\u00e9nateurs entendent \n imposer leur marque. ", "start": 816.04, "duration": 2.44}, {"text": " -La priorit\u00e9 : nous devons faire \n davantage d'efforts ", "start": 818.64, "duration": 2.84}, {"text": " pour r\u00e9duire la d\u00e9pense publique \n et les d\u00e9penses de l'Etat. ", "start": 821.64, "duration": 3.68}, {"text": " Je crois qu'on peut, aujourd'hui, \n consid\u00e9rer que ce budget ", "start": 825.48, "duration": 3.92}, {"text": " est enfin celui qui marque \n la fin du \"quoi qu'il en co\u00fbte\". ", "start": 829.56, "duration": 3.84}, {"text": " -Dans son projet de budget \n pour 2025, ", "start": 833.56, "duration": 2.52}, {"text": " l'ex\u00e9cutif vise \n 60 milliards d'euros d'\u00e9conomies ", "start": 836.24, "duration": 3.2}, {"text": " pour ramener le d\u00e9ficit \n \u00e0 5 % du PIB. ", "start": 839.6, "duration": 2.08}, {"text": " Bien que le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral \n du budget, ", "start": 841.84, "duration": 2.2}, {"text": " Jean-Fran\u00e7ois Husson, \n soutienne le projet du gouvernement,", "start": 844.2, "duration": 3.28}, {"text": " il compte imprimer sa vision. ", "start": 847.64, "duration": 1.6}, {"text": " -Je pense, personnellement, ", "start": 849.4, "duration": 2.08}, {"text": " qu'on peut faire mieux \n avec moins d'argent. ", "start": 851.64, "duration": 4.04}, {"text": " Pour certains, \n c'est une formule une peu \u00e9cul\u00e9e. ", "start": 855.84, "duration": 3.36}, {"text": " Je pense que c'est un objectif \n que nous devons poursuivre. ", "start": 859.36, "duration": 3.2}, {"text": " -Parmi les amendements adopt\u00e9s, ", "start": 862.72, "duration": 1.76}, {"text": " la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale \n veut \u00e9conomiser ", "start": 864.64, "duration": 2.2}, {"text": " 150 millions d'euros \n sur l'apprentissage. ", "start": 867.0, "duration": 2.32}, {"text": " Elle entend aussi ins\u00e9rer ", "start": 869.48, "duration": 1.72}, {"text": " dans le projet de loi de finances \n des dispositifs ", "start": 871.36, "duration": 2.76}, {"text": " contre les abus et la fraude. \n Objectif : ", "start": 874.28, "duration": 2.08}, {"text": " r\u00e9duire les hausses d'imp\u00f4ts gr\u00e2ce \n \u00e0 des \u00e9conomies suppl\u00e9mentaires. ", "start": 876.52, "duration": 3.72}, {"text": " -Nous avons adopt\u00e9 \n plusieurs amendements. ", "start": 880.4, "duration": 2.36}, {"text": " Nous sommes aujourd'hui \n \u00e0 plus de 4 milliards d'\u00e9conomies. ", "start": 882.92, "duration": 3.4}, {"text": " -Sur les d\u00e9penses de l'Etat, \n le S\u00e9nat promet ", "start": 886.48, "duration": 2.32}, {"text": " la suppression \n du service national universel, ", "start": 888.96, "duration": 2.52}, {"text": " la r\u00e9duction du budget \n de la formation des enseignants, ", "start": 891.64, "duration": 2.96}, {"text": " et une baisse des fonds \n pour l'aide m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 894.76, "duration": 2.92}, {"text": " Ces mesures pourront, \n selon la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale, ", "start": 897.84, "duration": 2.96}, {"text": " compenser la suppression ", "start": 900.96, "duration": 1.44}, {"text": " de la hausse \n de la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 902.56, "duration": 2.32}, {"text": " adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 \n en commission. ", "start": 905.04, "duration": 2.2}, {"text": " -Il ne serait pas juste \n de profiter de la baisse \u00e0 venir ", "start": 907.4, "duration": 4.68}, {"text": " des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n pour augmenter subrepticement ", "start": 912.24, "duration": 3.84}, {"text": " les imp\u00f4ts pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 916.24, "duration": 2.0}, {"text": " -La Chambre des territoires \n cherche enfin \u00e0 cajoler ", "start": 918.4, "duration": 2.8}, {"text": " les collectivit\u00e9s locales, \n cibl\u00e9es dans le budget ", "start": 921.36, "duration": 2.72}, {"text": " propos\u00e9 par le gouvernement. \n La gauche, elle, minoritaire ", "start": 924.24, "duration": 3.2}, {"text": " au S\u00e9nat, \n fourbit ses armes ", "start": 927.6, "duration": 1.6}, {"text": " pour l'examen en s\u00e9ance publique \n d\u00e8s le 25 novembre. ", "start": 929.36, "duration": 2.92}, {"text": " -Olivier Paccaud, ", "start": 932.44, "duration": 1.84}, {"text": " la droite s\u00e9natoriale \n souhaite 4 milliards d'euros ", "start": 934.44, "duration": 2.8}, {"text": " d'\u00e9conomies sur l'AME, ", "start": 937.4, "duration": 1.92}, {"text": " le service national universel, ", "start": 939.48, "duration": 1.72}, {"text": " et le budget formation \n des enseignants. ", "start": 941.36, "duration": 2.16}, {"text": " Trop de r\u00e9ductions de d\u00e9penses, \n ce n'est pas tr\u00e8s bon ", "start": 943.68, "duration": 2.84}, {"text": " pour pr\u00e9server \n les services publics. ", "start": 946.68, "duration": 2.16}, {"text": " -Alors, tout \u00e0 l'heure, ", "start": 949.0, "duration": 1.28}, {"text": " je crois que Benjamin Lucas \n a utilis\u00e9 le mot \"aust\u00e9rit\u00e9\". ", "start": 950.44, "duration": 3.04}, {"text": " Le S\u00e9nat ne souhaite \n pas un budget d'aust\u00e9rit\u00e9 ", "start": 953.64, "duration": 2.44}, {"text": " mais un budget de rigueur. ", "start": 956.24, "duration": 1.4}, {"text": " Je parle de la commission \n des finances \u00e0 majorit\u00e9 LR. ", "start": 957.8, "duration": 2.8}, {"text": " Nous savons tr\u00e8s bien \n que l'aust\u00e9rit\u00e9 ", "start": 960.76, "duration": 2.2}, {"text": " aurait des effets r\u00e9cessifs \n sur la croissance. ", "start": 963.12, "duration": 2.76}, {"text": " Le meilleur exemple, \n ce sont les collectivit\u00e9s. ", "start": 966.04, "duration": 2.6}, {"text": " Lorsqu'on a appris que, ", "start": 968.8, "duration": 1.28}, {"text": " dans le budget, \n on voulait ponctionner 5 milliards ", "start": 970.24, "duration": 2.72}, {"text": " sur les collectivit\u00e9s, \n nous nous sommes dit : ", "start": 973.12, "duration": 2.44}, {"text": " \"C'est une grosse erreur \n et nous allons tout faire ", "start": 975.72, "duration": 2.68}, {"text": " \"pour, des 5 milliards, \n arriver \u00e0 2 milliards.\" ", "start": 978.56, "duration": 2.56}, {"text": " -\"Tout faire\", c'est-\u00e0-dire ", "start": 981.28, "duration": 1.64}, {"text": " \"tout pour emp\u00eacher \n ces r\u00e9ductions ?\" ", "start": 983.08, "duration": 2.12}, {"text": " -Prenons un exemple pr\u00e9cis. ", "start": 985.36, "duration": 1.52}, {"text": " En commission des finances, \n mercredi matin, ", "start": 987.04, "duration": 2.48}, {"text": " nous avons supprim\u00e9 \n l'amendement ", "start": 989.68, "duration": 2.04}, {"text": " qui concerne le reparam\u00e9trage \n du fonds de compensation de la TVA. ", "start": 991.88, "duration": 3.56}, {"text": " C'est quelque chose ", "start": 995.6, "duration": 1.12}, {"text": " auquel les d\u00e9partements, notamment, \n sont tr\u00e8s attach\u00e9s. ", "start": 996.88, "duration": 4.04}, {"text": " Ca permet de donner \n de l'activit\u00e9 ", "start": 1001.08, "duration": 1.76}, {"text": " dans les collectivit\u00e9s. \n\n -Les d\u00e9partements ", "start": 1003.0, "duration": 2.32}, {"text": " touchaient \n une fraction de TVA ? ", "start": 1005.48, "duration": 1.92}, {"text": " -Non, ce fonds, le FCTVA, \n c'est pour rer\u00e9cup\u00e9rer la TVA ", "start": 1007.56, "duration": 3.16}, {"text": " qu'ils versent \n dans un premier temps, les 20 %. ", "start": 1010.88, "duration": 2.44}, {"text": " L\u00e0, concr\u00e8tement, c'est de l'ordre \n de 800 millions d'euros. ", "start": 1013.48, "duration": 3.2}, {"text": " Ce n'est pas tellement important, ", "start": 1016.84, "duration": 2.0}, {"text": " mais par rapport aux 5 milliards, \n c'est d\u00e9j\u00e0 une marche ", "start": 1019.0, "duration": 3.24}, {"text": " sur laquelle on permet \n de faire des \u00e9conomies. ", "start": 1022.4, "duration": 2.56}, {"text": " -Vous dites : \"rigueur, \n mais pas d'aust\u00e9rit\u00e9\". ", "start": 1025.12, "duration": 2.52}, {"text": " -L'aust\u00e9rit\u00e9 aurait \n un effet r\u00e9cessif. ", "start": 1027.8, "duration": 2.24}, {"text": " -Benjamin Lucas-Lundy, \n c'est ce qu'a dit le rapporteur, ", "start": 1030.2, "duration": 3.2}, {"text": " peut-on faire \n \"mieux avec moins de moyens\" ? ", "start": 1033.56, "duration": 2.32}, {"text": " -Oh, c'est un vieux slogan. ", "start": 1036.04, "duration": 1.72}, {"text": " -Rationaliser la machine \n administrative fran\u00e7aise ? ", "start": 1037.92, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est un vieux slogan. \n Je ne suis pas hostile ", "start": 1040.96, "duration": 2.4}, {"text": " aux \u00e9conomies, mais je regarde \n o\u00f9 elles sont propos\u00e9es. ", "start": 1043.52, "duration": 2.96}, {"text": " 4000 postes en moins \n dans l'Education nationale, ", "start": 1046.64, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e7a va p\u00e9naliser \n les classes moyennes et populaires. ", "start": 1049.44, "duration": 2.76}, {"text": " Ca va faire que notre \u00e9cole \n qui, malgr\u00e9 l'engagement fort ", "start": 1052.36, "duration": 3.28}, {"text": " des \u00e9quipes \u00e9ducatives, \n reste et demeure ", "start": 1055.8, "duration": 2.4}, {"text": " une \u00e9cole in\u00e9galitaire, \n soumise \u00e0 des changements incessants ", "start": 1058.36, "duration": 3.32}, {"text": " de ministres \n et des r\u00e9formes cons\u00e9cutives : ", "start": 1061.84, "duration": 2.32}, {"text": " il n'y a aucune visibilit\u00e9 \n pour le personnel. ", "start": 1064.32, "duration": 2.56}, {"text": " Cette \u00e9cole va \u00eatre \n encore affaiblie. ", "start": 1067.04, "duration": 2.16}, {"text": " Quant aux collectivit\u00e9s, ", "start": 1069.36, "duration": 1.4}, {"text": " ce sont le service public \n du quotidien. ", "start": 1070.92, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a du bon \n dans l'anciennet\u00e9 de M. Barnier. ", "start": 1073.16, "duration": 2.32}, {"text": " Vous savez, moi, \n je respecte ", "start": 1075.64, "duration": 2.44}, {"text": " et j'ai une forme de sympathie \n pour les convictions, ", "start": 1078.24, "duration": 2.76}, {"text": " qu'elles soient \n de droite de gauche. ", "start": 1081.16, "duration": 1.96}, {"text": " La vie politique se structure \n autour de \u00e7a depuis deux si\u00e8cles. ", "start": 1083.28, "duration": 3.32}, {"text": " Je suis content d'avoir \n un Premier ministre qui s'assume, ", "start": 1086.76, "duration": 3.08}, {"text": " venant d'une id\u00e9ologie ", "start": 1090.0, "duration": 1.48}, {"text": " au sens noble. ", "start": 1091.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a du bon dans l'id\u00e9e \n de venir de loin, ", "start": 1092.8, "duration": 2.08}, {"text": " mais il y a du mauvais, \n dans ce budget. ", "start": 1095.04, "duration": 1.96}, {"text": " Il n'est pas tourn\u00e9 vers l'avenir. \n On doit investir ", "start": 1097.16, "duration": 3.16}, {"text": " dans nos services publics, ", "start": 1100.48, "duration": 1.76}, {"text": " dans la transition \u00e9cologique, \n parce qu'on voit, ", "start": 1102.4, "duration": 3.44}, {"text": " au regard \n de la course engag\u00e9e ", "start": 1106.0, "duration": 1.6}, {"text": " avec le changement climatique... \n Ne pas ", "start": 1107.76, "duration": 2.16}, {"text": " avancer vite, \n c'est reculer. ", "start": 1110.08, "duration": 1.6}, {"text": " Pour adapter notre soci\u00e9t\u00e9 \n au r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 1111.84, "duration": 3.08}, {"text": " on a besoin d'investir pour l'\u00e9cole, \n pour la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais, ", "start": 1115.08, "duration": 3.6}, {"text": " pour nos protections du quotidien : \n sociales, environnementales, etc. ", "start": 1118.84, "duration": 4.0}, {"text": " L\u00e0, on a un budget ", "start": 1123.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui est tr\u00e8s frileux, \n sur ces sujets. ", "start": 1124.16, "duration": 1.96}, {"text": " Je consid\u00e8re \n que c'est encore ", "start": 1126.28, "duration": 1.68}, {"text": " et toujours \n un budget d'aust\u00e9rit\u00e9, ", "start": 1128.12, "duration": 1.96}, {"text": " au regard des saign\u00e9es propos\u00e9es \n dans un certain nombre de domaines. ", "start": 1130.24, "duration": 3.64}, {"text": " Je termine par \u00e7a : \n si on veut \u00eatre audacieux, il faut ", "start": 1134.04, "duration": 2.72}, {"text": " voir les sources de financement. \n On ne peut pas r\u00e9duire \u00e0 l'os ", "start": 1136.92, "duration": 3.24}, {"text": " la puissance publique. ", "start": 1140.32, "duration": 1.28}, {"text": " Il faut faire contribuer \n les ultra-riches de notre pays, ", "start": 1141.76, "duration": 3.04}, {"text": " dont le patrimoine \n et les dividendes ont augment\u00e9 ", "start": 1144.96, "duration": 2.8}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \n Ca s'est fait ailleurs. ", "start": 1147.92, "duration": 2.88}, {"text": " Ca s'est d\u00e9j\u00e0 fait, et comme \u00e7a, \n la R\u00e9publique tiendra debout... ", "start": 1150.96, "duration": 3.92}, {"text": " L'effritement ", "start": 1155.04, "duration": 1.28}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 se joue. \n\n -Sur l'\u00e9cole, ", "start": 1156.48, "duration": 2.2}, {"text": " le gouvernement souhaite \n 4000 suppressions de postes. ", "start": 1158.84, "duration": 3.0}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite \n du S\u00e9nat ", "start": 1162.0, "duration": 1.6}, {"text": " va laisser passer cette mesure ? \n\n -Il a beaucoup", "start": 1163.76, "duration": 2.64}, {"text": " de verve, Benjamin, \n mais il faut ", "start": 1166.56, "duration": 1.76}, {"text": " r\u00e9tablir une petite v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1168.48, "duration": 1.52}, {"text": " Le budget de l'\u00e9cole \n - je suis rapporteur sp\u00e9cial ", "start": 1170.16, "duration": 2.6}, {"text": " de la mission \n enseignement scolaire - ", "start": 1172.92, "duration": 2.04}, {"text": " eh bien, il augmente. ", "start": 1175.12, "duration": 1.2}, {"text": " Il augmente de peu, de 0,2 %, \n mais il augmente. ", "start": 1176.48, "duration": 2.92}, {"text": " -Moins que l'inflation, \n donc il recule. ", "start": 1179.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Il augmente, ", "start": 1181.92, "duration": 1.68}, {"text": " alors que le nombre d'\u00e9l\u00e8ves \n baisse dramatiquement, ", "start": 1183.76, "duration": 2.84}, {"text": " et je suis le premier \n \u00e0 en \u00eatre contrari\u00e9. ", "start": 1186.76, "duration": 3.44}, {"text": " On a une chute \n qui a pris naissance ", "start": 1190.36, "duration": 2.44}, {"text": " depuis des ann\u00e9es, \n mais on a ", "start": 1192.96, "duration": 1.44}, {"text": " de moins en moins d'\u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1194.56, "duration": 1.88}, {"text": " Et donc, pourquoi doit-on faire \n des efforts ? ", "start": 1196.6, "duration": 2.4}, {"text": " On est \n dans une situation \u00e9conomique ", "start": 1199.16, "duration": 2.16}, {"text": " avec une charge \n de la dette ", "start": 1201.48, "duration": 1.52}, {"text": " de 50 milliards d'euros. \n Ce serait bien de les mettre ", "start": 1203.16, "duration": 2.76}, {"text": " ailleurs \n que dans le remboursement. ", "start": 1206.08, "duration": 2.12}, {"text": " Pour revenir \n sur vos 4000 postes, ", "start": 1208.36, "duration": 2.28}, {"text": " j'aimerais bien qu'il n'y ait pas \n 4000 suppressions. ", "start": 1210.8, "duration": 2.84}, {"text": " Hier, j'\u00e9tais \u00e0 Matignon \n pour discuter de \u00e7a. ", "start": 1213.8, "duration": 2.4}, {"text": " Je dis pas \n que je vais gagner. ", "start": 1216.36, "duration": 1.52}, {"text": " Simplement, \n il y a une \u00e9coute. ", "start": 1218.04, "duration": 1.6}, {"text": " Je pense qu'au lieu \n de 4000 suppressions, ", "start": 1219.8, "duration": 2.2}, {"text": " si on pouvait en avoir que 2000, \n ce serait bien. ", "start": 1222.16, "duration": 2.44}, {"text": " L'an prochain, \n il y a 100 000 \u00e9l\u00e8ves en moins. ", "start": 1224.76, "duration": 2.4}, {"text": " -Que vous a dit Matignon ", "start": 1227.32, "duration": 1.64}, {"text": " sur ces suppressions ? ", "start": 1229.12, "duration": 1.48}, {"text": " -Matignon \n n'a pas encore arbitr\u00e9. ", "start": 1230.76, "duration": 2.24}, {"text": " La ministre elle-m\u00eame \n ne souhaite pas en avoir 4000. ", "start": 1233.16, "duration": 2.76}, {"text": " -Anne Genetet. \n\n -Oui. A l'origine,", "start": 1236.08, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e7a devait \u00eatre 4800. \n Ils sont descendus \u00e0 4000. ", "start": 1238.56, "duration": 2.56}, {"text": " Objectivement, je leur propose, \n pour \u00eatre tr\u00e8s clair, ", "start": 1241.28, "duration": 3.4}, {"text": " de passer \n \u00e0 2000 suppressions ", "start": 1244.84, "duration": 2.2}, {"text": " et de les financer... ", "start": 1247.2, "duration": 1.2}, {"text": " -Au sein de la droite \n du S\u00e9nat, ", "start": 1248.56, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e7a pourrait \u00eatre vot\u00e9, \n votre amendement ? ", "start": 1250.4, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est pas aussi simple que \u00e7a, \n soyons tr\u00e8s francs, ", "start": 1252.92, "duration": 3.12}, {"text": " mais il faut proposer \n des solutions. ", "start": 1256.2, "duration": 1.96}, {"text": " Tr\u00e8s concr\u00e8tement, \n je finance ce maintien de postes ", "start": 1258.32, "duration": 2.96}, {"text": " par 100 millions d'euros \n qu'on prendrait ", "start": 1261.44, "duration": 2.2}, {"text": " sur le Pacte enseignant, ", "start": 1263.8, "duration": 2.04}, {"text": " qui passerait \n \u00e0 800 millions d'euros. ", "start": 1266.0, "duration": 2.24}, {"text": " Comme il n'a pas donn\u00e9 \n satisfaction, ", "start": 1268.4, "duration": 2.0}, {"text": " on pourrait trouver l'argent \n l\u00e0-dessus. ", "start": 1270.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Le S\u00e9nat s'oppose ", "start": 1272.92, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 une hausse \n de la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1274.16, "duration": 2.44}, {"text": " au-del\u00e0 \n du niveau d'avant-crise. ", "start": 1276.76, "duration": 1.84}, {"text": " C'est peut-\u00eatre une mesure ", "start": 1278.76, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 vous pourriez \u00eatre d'accord ? \n\n -Bien s\u00fbr. ", "start": 1280.48, "duration": 2.48}, {"text": " D\u00e8s qu'on peut construire ", "start": 1283.12, "duration": 1.48}, {"text": " des ponts pour pr\u00e9server ", "start": 1284.76, "duration": 1.8}, {"text": " le pouvoir d'achat \n des Fran\u00e7ais... ", "start": 1286.72, "duration": 1.88}, {"text": " Le passage \u00e0 la caisse ", "start": 1288.76, "duration": 1.64}, {"text": " du supermarch\u00e9 \n devient un calvaire. ", "start": 1290.56, "duration": 1.96}, {"text": " Des gens, en recevant une facture, \n d\u00e9cident de ne plus se chauffer. ", "start": 1292.68, "duration": 3.52}, {"text": " Des enfants vivent \n dans des conditions ", "start": 1296.36, "duration": 2.08}, {"text": " de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \n consid\u00e9rables. ", "start": 1298.6, "duration": 2.28}, {"text": " Quand on peut prot\u00e9ger \n leur pouvoir d'achat, ", "start": 1301.04, "duration": 2.4}, {"text": " on me trouvera du c\u00f4t\u00e9 de celles \n et ceux qui le proposent. ", "start": 1303.6, "duration": 2.96}, {"text": " La question \u00e9nerg\u00e9tique \n est li\u00e9e ", "start": 1306.72, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la lutte \n contre les passoires thermiques, ", "start": 1308.64, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'investissement \n dans la transition \u00e9cologique. ", "start": 1311.2, "duration": 2.76}, {"text": " Il faut avoir \n une vision globale de ces sujets. ", "start": 1314.12, "duration": 2.44}, {"text": " On sera d'accord pour emp\u00eacher \n une hausse des tarifs ", "start": 1316.72, "duration": 3.24}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz, \n qui va p\u00e9naliser durement ", "start": 1320.12, "duration": 2.84}, {"text": " les Fran\u00e7ais, \n dont les plus modestes, ", "start": 1323.12, "duration": 2.04}, {"text": " mais il faut pousser \n les investissements ", "start": 1325.32, "duration": 2.2}, {"text": " pour adapter notre soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1327.68, "duration": 2.08}, {"text": " au d\u00e9fi \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1329.92, "duration": 1.24}, {"text": " -Il nous reste 2-3 minutes. ", "start": 1331.32, "duration": 1.64}, {"text": " Parlons des pensions \n de retraite. ", "start": 1333.12, "duration": 2.04}, {"text": " Apr\u00e8s les annonces \n de Laurent Wauquiez, ", "start": 1335.32, "duration": 2.16}, {"text": " le gouvernement va revaloriser \n les pensions de retraite ", "start": 1337.64, "duration": 3.04}, {"text": " d\u00e8s janvier, mais \u00e0 hauteur \n de la moiti\u00e9 de l'inflation, ", "start": 1340.84, "duration": 2.96}, {"text": " au lieu du niveau complet \n en juillet. ", "start": 1343.96, "duration": 2.8}, {"text": " Au final, \n une majorit\u00e9 de retrait\u00e9s ", "start": 1346.92, "duration": 2.04}, {"text": " vont \u00eatre perdants du dispositif. \n Que leur dites-vous ? ", "start": 1349.12, "duration": 3.04}, {"text": " \"Il faut faire un effort ?\" \n\n -C'est ce qu'a dit le gouvernement.", "start": 1352.32, "duration": 3.6}, {"text": " Moi, je comprends \n tout \u00e0 fait que... ", "start": 1356.08, "duration": 3.0}, {"text": " les retrait\u00e9s soient pas heureux \n de faire des efforts fiscaux, ", "start": 1359.24, "duration": 3.72}, {"text": " apr\u00e8s avoir fait des efforts \n dans leur travail toute leur vie. ", "start": 1363.12, "duration": 3.28}, {"text": " Maintenant, objectivement, \n il faut trouver des moyens ", "start": 1366.56, "duration": 3.24}, {"text": " de faire des \u00e9conomies : \n soit en baissant ", "start": 1369.96, "duration": 2.16}, {"text": " la d\u00e9pense publique, \n soit en augmentant la fiscalit\u00e9. ", "start": 1372.28, "duration": 2.88}, {"text": " Tout le monde doit y contribuer, \n mais tr\u00e8s honn\u00eatement, ", "start": 1375.32, "duration": 3.04}, {"text": " je fais partie de ceux qui pensent \n qu'on ne peut pas ", "start": 1378.52, "duration": 2.64}, {"text": " exon\u00e9rer totalement \n les retrait\u00e9s, ", "start": 1381.32, "duration": 1.96}, {"text": " mais il faut qu'ils prennent \n un petit peu leur part. ", "start": 1383.44, "duration": 2.84}, {"text": " -Benjamin Lucas, \n les retrait\u00e9s ", "start": 1386.44, "duration": 1.84}, {"text": " doivent prendre leur part ? \n\n -Vous avez d\u00e9montr\u00e9 ", "start": 1388.44, "duration": 2.68}, {"text": " que les retrait\u00e9s vont y perdre. \n Je parlais tout \u00e0 l'heure ", "start": 1391.28, "duration": 3.04}, {"text": " des tabous sur le patrimoine, \n l'accumulation et l'explosion ", "start": 1394.48, "duration": 3.28}, {"text": " du patrimoine des ultra-riches. \n Il faut d'abord regarder ", "start": 1397.92, "duration": 3.08}, {"text": " du c\u00f4t\u00e9 de ceux qui sont \n l'infime minorit\u00e9 ", "start": 1401.16, "duration": 2.2}, {"text": " qui accumule les richesses \n et accapare ", "start": 1403.52, "duration": 2.08}, {"text": " les ressources naturelles, ", "start": 1405.76, "duration": 1.52}, {"text": " avant d'aller emb\u00eater nos a\u00een\u00e9s qui, \n par ailleurs, se sont paup\u00e9ris\u00e9s ", "start": 1407.44, "duration": 4.24}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \n\n -Rapidement, ", "start": 1411.84, "duration": 1.96}, {"text": " une r\u00e9ponse courte \n \u00e0 cette question : ", "start": 1413.96, "duration": 1.96}, {"text": " faut-il faire travailler ", "start": 1416.08, "duration": 1.4}, {"text": " une journ\u00e9e de plus gratuitement \n pour financer ", "start": 1417.64, "duration": 2.56}, {"text": " la solidarit\u00e9 ? \n Rapidement. ", "start": 1420.36, "duration": 1.52}, {"text": " -Je suis pas ", "start": 1422.04, "duration": 1.48}, {"text": " pour la suppression \n d'un jour f\u00e9ri\u00e9, ", "start": 1423.68, "duration": 1.96}, {"text": " mais pour travailler un peu plus. \n Ca peut \u00eatre ", "start": 1425.8, "duration": 2.44}, {"text": " une seconde journ\u00e9e de solidarit\u00e9 \n ou un allongement \u00e0 la carte, oui. ", "start": 1428.4, "duration": 3.6}, {"text": " -Non, on va pas ", "start": 1432.16, "duration": 1.08}, {"text": " faire reposer sur les travailleurs \n l'effort n\u00e9cessaire. ", "start": 1433.4, "duration": 3.08}, {"text": " Aujourd'hui, l'in\u00e9galit\u00e9 ", "start": 1436.64, "duration": 1.48}, {"text": " entre capital et travail a explos\u00e9. \n La r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 1438.28, "duration": 3.12}, {"text": " du capital a augment\u00e9. \n On doit regarder l\u00e0, ", "start": 1441.56, "duration": 2.28}, {"text": " le financement \n de nos services publics ", "start": 1444.0, "duration": 2.28}, {"text": " et la r\u00e9duction du d\u00e9ficit, \n et pas en p\u00e9nalisant encore plus ", "start": 1446.44, "duration": 3.16}, {"text": " les travailleurs. \n\n -Peut-\u00eatre que les Fran\u00e7ais ", "start": 1449.76, "duration": 2.8}, {"text": " accepteraient plus \u00e7a, ", "start": 1452.72, "duration": 1.72}, {"text": " pour redresser les comptes. \n\n -Les Fran\u00e7ais sont pr\u00eats ", "start": 1454.6, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 la justice fiscale, \n au retour de l'ISF. ", "start": 1457.76, "duration": 2.76}, {"text": " Taxons comme le propose \n le MoDem, ", "start": 1460.68, "duration": 1.8}, {"text": " qui n'est pas r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre \n un groupuscule gauchisant. ", "start": 1462.64, "duration": 3.08}, {"text": " Taxons mieux les superdividendes, \n par exemple, ", "start": 1465.88, "duration": 2.6}, {"text": " allons regarder \n dans les superprofits, ", "start": 1468.64, "duration": 2.16}, {"text": " dans ce qui g\u00e9n\u00e8re aujourd'hui \n de l'argent ", "start": 1470.96, "duration": 2.64}, {"text": " qui n'est pas utile \u00e0 celles et ceux \n qui le r\u00e9cup\u00e8rent ", "start": 1473.76, "duration": 2.76}, {"text": " et qui n'en ont pas besoin \n pour vivre. ", "start": 1476.68, "duration": 2.2}, {"text": " Aidons ceux qui n'ont que leur force \n de travail pour vivre. ", "start": 1479.04, "duration": 3.56}, {"text": " C'est la priorit\u00e9. \n\n -Olivier Paccaud, ", "start": 1482.76, "duration": 2.04}, {"text": " le gouvernement avait dit ", "start": 1484.96, "duration": 1.4}, {"text": " qu'on toucherait pas \n aux travailleurs. ", "start": 1486.52, "duration": 2.4}, {"text": " Finalement, avec la mesure \n propos\u00e9e par les s\u00e9nateurs, ", "start": 1489.08, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e7a va \u00eatre le cas. \n\n -Un peu, ", "start": 1492.24, "duration": 1.52}, {"text": " mais 3250 milliards \n de dettes. ", "start": 1493.92, "duration": 3.32}, {"text": " N'oublions jamais \u00e7a. ", "start": 1497.4, "duration": 1.2}, {"text": " Ce sont nos enfants \n et nos petits-enfants ", "start": 1498.76, "duration": 2.2}, {"text": " qui paieront les pots cass\u00e9s. \n\n -C'est la fin de ce d\u00e9bat. ", "start": 1501.12, "duration": 2.88}, {"text": " Merci d'y avoir particip\u00e9. ", "start": 1504.16, "duration": 1.44}, {"text": " Olivier Paccaud ? \n\n -Benjamin, il va prendre ", "start": 1505.76, "duration": 2.88}, {"text": " un grade suppl\u00e9mentaire. ", "start": 1508.8, "duration": 2.24}, {"text": " Bien s\u00fbr. \n Lui, il travaille pour notre avenir.", "start": 1511.2, "duration": 2.44}, {"text": " Il va avoir un petit gar\u00e7on. \n Au S\u00e9nat, on a du coeur. ", "start": 1513.8, "duration": 2.64}, {"text": " Je t'ai amen\u00e9 pour le petit \n - qui sera g\u00e2t\u00e9, je sais - ", "start": 1516.6, "duration": 3.76}, {"text": " un nounours qui vient du S\u00e9nat. \n\n -Merci beaucoup. ", "start": 1520.52, "duration": 2.6}, {"text": " -Je connais bien la maman. \n\n -Un cadeau ", "start": 1523.28, "duration": 1.96}, {"text": " du S\u00e9nat \u00e0 l'Assembl\u00e9e. \n\n -La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 s\u00e9natoriale.", "start": 1525.4, "duration": 2.88}, {"text": " -Ce sera le mot de la fin. \n Merci \u00e0 tous les deux ", "start": 1528.44, "duration": 3.16}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 \n sur ce plateau. ", "start": 1531.76, "duration": 1.8}, {"text": " -Merci d'avoir suivi cette \u00e9mission. \n On se retrouve la semaine prochaine. ", "start": 1533.72, "duration": 4.0}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 1537.88, "duration": 1.64}]}