{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "on a demand\u00e9 aux invit\u00e9s des fammes leur", "start": 0.04, "duration": 4.759}, {"text": "artistes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de 2023 artiste de", "start": 2.159, "duration": 5.441}, {"text": "l'ann\u00e9e euh yam\u00e9 je pense en vrai Yam", "start": 4.799, "duration": 8.281}, {"text": "aussi Yam Mo je dirais Aya Aya apr\u00e8s", "start": 7.6, "duration": 8.8}, {"text": "moion la f\u00e8ve la f\u00e8ve cette ann\u00e9e ouais", "start": 13.08, "duration": 6.279}, {"text": "artiste de l'ann\u00e9e du coup TIF", "start": 16.4, "duration": 6.4}, {"text": "c'est Johnny hein c'est n n ouais euh", "start": 19.359, "duration": 5.401}, {"text": "j'ai beaucoup saign\u00e9 werenois je sais", "start": 22.8, "duration": 4.319}, {"text": "pas s'il est il est nomin\u00e9 on y va ben", "start": 24.76, "duration": 4.4}, {"text": "je pense que werenois c'est pas mal", "start": 27.119, "duration": 4.841}, {"text": "artiste de l'ann\u00e9e", "start": 29.16, "duration": 2.8}, {"text": "l'tiste de l'ann\u00e9e c'est gaz les", "start": 34.28, "duration": 3.64}, {"text": "gars c'est moi ce soir je vote pour", "start": 39.399, "duration": 4.48}, {"text": "moi j'ai beaucoup \u00e9cout\u00e9", "start": 45.48, "duration": 4.399}]}