{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les mini shampoing gel douche ou encore", "start": 0.04, "duration": 3.119}, {"text": "cr\u00e8me pourrait bient\u00f4t dispara\u00eetre des", "start": 1.719, "duration": 3.361}, {"text": "h\u00f4tels en France voici quand et pourquoi", "start": 3.159, "duration": 3.16}, {"text": "alors l'Union europ\u00e9enne souhaite en", "start": 5.08, "duration": 2.92}, {"text": "fait supprimer les emballages \u00e0 usage", "start": 6.319, "duration": 3.041}, {"text": "unique des produits cosm\u00e9tiques et", "start": 8.0, "duration": 3.84}, {"text": "hygi\u00e9niques d'ici le 1er janvier 2027 en", "start": 9.36, "duration": 4.199}, {"text": "Europe dans les h\u00f4tels concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 11.84, "duration": 2.919}, {"text": "veut dire que les h\u00f4tels ne pourraient", "start": 13.559, "duration": 2.921}, {"text": "plus proposer de flacon de champoing de", "start": 14.759, "duration": 3.481}, {"text": "gel douche de dentifrice ou encore de", "start": 16.48, "duration": 3.04}, {"text": "petits savons envelopp\u00e9s dans des", "start": 18.24, "duration": 2.879}, {"text": "sachets alors attention a priori \u00e7a", "start": 19.52, "duration": 2.919}, {"text": "concernerait seulement les produits de", "start": 21.119, "duration": 3.961}, {"text": "moins de 100 ml ou de 100 g et ce avec", "start": 22.439, "duration": 4.401}, {"text": "des emballages plastiques autrement dit", "start": 25.08, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment les gels douche ou autres", "start": 26.84, "duration": 2.679}, {"text": "shampoing seront toujours propos\u00e9s dans", "start": 28.24, "duration": 2.72}, {"text": "les h\u00f4tels simplement ce sera soit dans", "start": 29.519, "duration": 3.08}, {"text": "des emballages en carton par exemple", "start": 30.96, "duration": 3.2}, {"text": "soit dans des grandes bouteilles par", "start": 32.599, "duration": 3.12}, {"text": "exemple qui resteront dans les chambres", "start": 34.16, "duration": 2.84}, {"text": "alors pour l'instant cette mesure doit", "start": 35.719, "duration": 2.761}, {"text": "encore \u00eatre examin\u00e9e par le Parlement", "start": 37.0, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en fin novembre il pourrait donc", "start": 38.48, "duration": 3.239}, {"text": "avoir des changements que ce soit sur", "start": 40.36, "duration": 2.719}, {"text": "les conditions de l'interdiction ou", "start": 41.719, "duration": 3.081}, {"text": "encore sur la date act\u00e9e certains", "start": 43.079, "duration": 3.281}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s ont par exemple proposer de", "start": 44.8, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9caler la mesure au 1er janvier 2030 au", "start": 46.36, "duration": 3.92}, {"text": "lieu de 2027 en tout cas dites-moi dans", "start": 48.6, "duration": 5.599}, {"text": "les commentaires ce que vous en pensez", "start": 50.28, "duration": 3.919}]}