{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et tout au long de cette campagne nous", "start": 6.0, "duration": 2.8}, {"text": "enemmenons \u00e0 travers les diff\u00e9rents pays", "start": 7.48, "duration": 2.68}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne pour comprendre", "start": 8.8, "duration": 3.32}, {"text": "quel est leur mod\u00e8le pour l'agriculture", "start": 10.16, "duration": 3.519}, {"text": "nous avons choisi l'Autriche c'est la", "start": 12.12, "duration": 3.439}, {"text": "championne d'Europe de l'agriculture", "start": 13.679, "duration": 3.881}, {"text": "biologique gr\u00e2ce \u00e0 des choix politiques", "start": 15.559, "duration": 4.121}, {"text": "et aux aid de la politique agricole", "start": 17.56, "duration": 4.16}, {"text": "commune on regarde ce reportage de Samia", "start": 19.68, "duration": 4.919}, {"text": "dech \u00e0 moins d'une heure de Vienne", "start": 21.72, "duration": 5.92}, {"text": "Robert Holzer cultive 150 hactares de", "start": 24.599, "duration": 6.16}, {"text": "terre des c\u00e9r\u00e9ales et l\u00e9gumes bi qu'il", "start": 27.64, "duration": 5.439}, {"text": "vend \u00e0 la grande", "start": 30.759, "duration": 4.361}, {"text": "distribution aujourd'hui on s\u00e8me des", "start": 33.079, "duration": 3.921}, {"text": "courges butternut qui vont \u00eatre vendu", "start": 35.12, "duration": 3.68}, {"text": "dans les supermarch\u00e9s c'est le bon", "start": 37.0, "duration": 3.68}, {"text": "moment parce que la temp\u00e9rature des sols", "start": 38.8, "duration": 4.52}, {"text": "est tr\u00e8s bonne et il fait", "start": 40.68, "duration": 5.44}, {"text": "beau apr\u00e8s avoir repris l'exploitation", "start": 43.32, "duration": 5.84}, {"text": "familiale en 2006 il s'est converti au", "start": 46.12, "duration": 4.759}, {"text": "bio 3 ans plus", "start": 49.16, "duration": 4.12}, {"text": "tard c'est important de produire d'une", "start": 50.879, "duration": 4.441}, {"text": "mani\u00e8re proche de la nature avec moins", "start": 53.28, "duration": 4.36}, {"text": "de chimie voire pas du tout et de ne pas", "start": 55.32, "duration": 5.96}, {"text": "utiliser de pesticides", "start": 57.64, "duration": 3.64}, {"text": "les subventions nous ont aid\u00e9 \u00e0 nous", "start": 63.16, "duration": 3.6}, {"text": "convertir au bio et on na pas eu besoin", "start": 64.72, "duration": 3.88}, {"text": "d'attendre la fin de la conversion de", "start": 66.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'exploitation on a touch\u00e9 imm\u00e9diatement", "start": 68.6, "duration": 4.92}, {"text": "les subventions pour le", "start": 70.84, "duration": 5.04}, {"text": "bio des aides qui ont permis \u00e0", "start": 73.52, "duration": 4.04}, {"text": "l'Autriche de devenir la championne", "start": 75.88, "duration": 5.12}, {"text": "d'Europe de l'agriculture biologique 27", "start": 77.56, "duration": 5.919}, {"text": "% des surfaces agricoles sont cultiv\u00e9 en", "start": 81.0, "duration": 6.64}, {"text": "bio contre 11% en France une situation", "start": 83.479, "duration": 6.201}, {"text": "qui s'explique en partie par l'entr\u00e9e", "start": 87.64, "duration": 4.2}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne en", "start": 89.68, "duration": 5.64}, {"text": "1995 tr\u00e8s montagneux le pays ne peut pas", "start": 91.84, "duration": 5.52}, {"text": "rivaliser avec l'agriculture intensive", "start": 95.32, "duration": 4.56}, {"text": "de ses voisins et d\u00e9cide d'utiliser les", "start": 97.36, "duration": 5.039}, {"text": "fonds de la politique agricole commune", "start": 99.88, "duration": 4.8}, {"text": "pour encourager la fili\u00e8re", "start": 102.399, "duration": 4.801}, {"text": "biologique chaque ann\u00e9e 500 millions", "start": 104.68, "duration": 4.2}, {"text": "d'euros de la PAC sont vers\u00e9s \u00e0 des", "start": 107.2, "duration": 4.08}, {"text": "agriculteurs bio tout est\u00eatre confondu", "start": 108.88, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a fait environ 700 \u20ac par hectare nous", "start": 111.28, "duration": 4.36}, {"text": "doublons l'argent fourni par l'Union", "start": 113.96, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne avec des fonds nationaux donc", "start": 115.64, "duration": 5.119}, {"text": "pour 1 \u20ac vers\u00e9 par l'UE l'Autriche en", "start": 118.119, "duration": 3.801}, {"text": "verse un", "start": 120.759, "duration": 3.561}, {"text": "deux\u00e8me mais pour comprendre le succ\u00e8s", "start": 121.92, "duration": 4.6}, {"text": "du bio autrichien il faut aussi se", "start": 124.32, "duration": 3.88}, {"text": "rendre dans un", "start": 126.52, "duration": 3.84}, {"text": "supermarch\u00e9 celui-ci appartient au", "start": 128.2, "duration": 4.759}, {"text": "groupe RV qui a d\u00e9velopp\u00e9 sa propre", "start": 130.36, "duration": 5.36}, {"text": "marque de produits biologiqu voici un", "start": 132.959, "duration": 4.841}, {"text": "produit dont nous sommes fiers car sur", "start": 135.72, "duration": 4.12}, {"text": "le lait nous avons une part de march\u00e9 de", "start": 137.8, "duration": 5.84}, {"text": "40 % en bio et \u00e7a c'est notre produit", "start": 139.84, "duration": 7.2}, {"text": "phare 99 centimes le pot de yaourt de", "start": 143.64, "duration": 6.72}, {"text": "500 g d\u00e8s les ann\u00e9es 90 la grande", "start": 147.04, "duration": 5.4}, {"text": "distribution a investi le march\u00e9 en", "start": 150.36, "duration": 4.36}, {"text": "proposant une gamme de produits bio \u00e0", "start": 152.44, "duration": 5.799}, {"text": "prix accessible gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9conomies", "start": 154.72, "duration": 7.04}, {"text": "d'\u00e9chelle on a commenc\u00e9 avec 75 produits", "start": 158.239, "duration": 5.201}, {"text": "et on a vu que \u00e7a fonctionnait chez les", "start": 161.76, "duration": 3.44}, {"text": "clients qu'il ne voulait pas seulement", "start": 163.44, "duration": 3.96}, {"text": "avoir une parti des produits en bio mais", "start": 165.2, "duration": 4.64}, {"text": "qu'il voulait un assortiment plus large", "start": 167.4, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui on a 1000 produits pour", "start": 169.84, "duration": 5.759}, {"text": "pouvoir couvrir tous les achats d'un", "start": 171.84, "duration": 3.759}, {"text": "client la diff\u00e9rence entre les produits", "start": 176.56, "duration": 3.8}, {"text": "bio traditionnels", "start": 178.959, "duration": 5.121}, {"text": "on a fait une recherche sur le go\u00fbt \u00eatre", "start": 180.36, "duration": 6.0}, {"text": "simplement bio ce n'\u00e9tait pas suffisant", "start": 184.08, "duration": 4.6}, {"text": "il fallait que ce soit bon et jolie pas", "start": 186.36, "duration": 4.84}, {"text": "seulement alternatif c'est une partie de", "start": 188.68, "duration": 5.24}, {"text": "la recette du", "start": 191.2, "duration": 2.72}, {"text": "succ\u00e8s mais ce mod\u00e8le est r\u00e9mun\u00e9rateur", "start": 194.44, "duration": 4.4}, {"text": "pour les", "start": 197.92, "duration": 3.76}, {"text": "agriculteurs nous retrouvons Rober dans", "start": 198.84, "duration": 4.56}, {"text": "ce b\u00e2timent qu'il a fait construire sur", "start": 201.68, "duration": 3.199}, {"text": "son", "start": 203.4, "duration": 3.52}, {"text": "exploitation nous sommes ici dans notre", "start": 204.879, "duration": 5.36}, {"text": "hang de conditionn", "start": 206.92, "duration": 5.08}, {"text": "qui conditionne ici des fruits et", "start": 210.239, "duration": 3.801}, {"text": "l\u00e9gumes et ensuite s livr\u00e9 \u00e0 des", "start": 212.0, "duration": 4.48}, {"text": "particuliers dans toute", "start": 214.04, "duration": 4.6}, {"text": "l'Autriche imp possible de vivre", "start": 216.48, "duration": 4.759}, {"text": "uniquement du produit de ses champs pour", "start": 218.64, "duration": 5.28}, {"text": "gagner correctement sa vie l'agriculteur", "start": 221.239, "duration": 5.56}, {"text": "a d\u00fb diversifier son activit\u00e9 il est", "start": 223.92, "duration": 4.039}, {"text": "aussi devenu", "start": 226.799, "duration": 3.16}, {"text": "entrepreneur je pense que la majorit\u00e9", "start": 227.959, "duration": 4.041}, {"text": "des agriculteurs bio a besoin d'une", "start": 229.959, "duration": 4.041}, {"text": "activit\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 c'est s\u00fbr que tout le", "start": 232.0, "duration": 4.2}, {"text": "monde ne r\u00e9ussit pas \u00e0 vivre que de \u00e7a", "start": 234.0, "duration": 3.879}, {"text": "seul les grandes exploitations peuvent", "start": 236.2, "duration": 3.84}, {"text": "le faire toutes les autes ont besoin de", "start": 237.879, "duration": 4.0}, {"text": "quelque chose en plus si le bio a", "start": 240.04, "duration": 3.759}, {"text": "conquis plus du quart des agriculteurs", "start": 241.879, "duration": 4.481}, {"text": "Autrichiens aujourd'hui le march\u00e9 stagne", "start": 243.799, "duration": 5.481}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9pendant au gaz russe le pays est", "start": 246.36, "duration": 4.92}, {"text": "frapp\u00e9 de plein fouet par une inflation", "start": 249.28, "duration": 4.76}, {"text": "record pr\u00e8s de 8 % l'an dernier qui", "start": 251.28, "duration": 4.88}, {"text": "pousse les consommateurs \u00e0 chercher les", "start": 254.04, "duration": 5.56}, {"text": "prix les plus bas Alain CAD on voit ce", "start": 256.16, "duration": 5.039}, {"text": "mod\u00e8le autrichien est-ce que c'est un", "start": 259.6, "duration": 3.56}, {"text": "mod\u00e8le \u00e0 suivre pour vous d'abord je", "start": 261.199, "duration": 4.321}, {"text": "crois que les pays europ\u00e9ens sont sont", "start": 263.16, "duration": 3.599}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rents les uns les autres en", "start": 265.52, "duration": 3.08}, {"text": "mati\u00e8re agricole chacun a ses", "start": 266.759, "duration": 3.961}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s c'est la premi\u00e8re des", "start": 268.6, "duration": 5.64}, {"text": "choses alors ce qui ce qui va bien pour", "start": 270.72, "duration": 5.479}, {"text": "l'Autriche ne va pas sp\u00e9cialement bien", "start": 274.24, "duration": 3.56}, {"text": "pour un autre pays que ce soit la France", "start": 276.199, "duration": 4.521}, {"text": "l'Espagne l'Italie ou ou un autres pays", "start": 277.8, "duration": 5.52}, {"text": "donc je pense qu'il faut que faut qu'on", "start": 280.72, "duration": 4.24}, {"text": "s'adapte alors le bio on voit que en", "start": 283.32, "duration": 4.4}, {"text": "France depuis quelques mois maintenant", "start": 284.96, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame quelques ann\u00e9es le bio est en", "start": 287.72, "duration": 4.24}, {"text": "difficult\u00e9 en France pour plein de", "start": 289.96, "duration": 3.76}, {"text": "raisons malheureusement je dirais mais", "start": 291.96, "duration": 5.32}, {"text": "c'est comme \u00e7a et donc il faut que la", "start": 293.72, "duration": 5.039}, {"text": "politique agricle commune s'adapte en", "start": 297.28, "duration": 3.16}, {"text": "fait \u00e0 tout \u00e7a enf mais juste c'est des", "start": 298.759, "duration": 4.201}, {"text": "raisons pour vous chaque pays adapte", "start": 300.44, "duration": 3.68}, {"text": "c'est des rision qui c'est des raisons", "start": 302.96, "duration": 2.519}, {"text": "pardon qui sont li\u00e9s pour vous \u00e0 des", "start": 304.12, "duration": 2.76}, {"text": "choix de consommation \u00e0 des questions", "start": 305.479, "duration": 2.601}, {"text": "financi\u00e8res ou c'est des questions qui", "start": 306.88, "duration": 2.52}, {"text": "sont li\u00e9es \u00e0 des choix politiques parce", "start": 308.08, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on l' vu en autrich \u00e7a fait c'est", "start": 309.4, "duration": 2.96}, {"text": "aussi une question de choix politique le", "start": 311.16, "duration": 2.68}, {"text": "Bioux il y a les deux il y a les deux", "start": 312.36, "duration": 2.399}, {"text": "mais aujourd'hui on voit bien que c'est", "start": 313.84, "duration": 3.12}, {"text": "des choix aussi \u00e9conomique et technique", "start": 314.759, "duration": 4.0}, {"text": "parce que le bio des efforts ont \u00e9t\u00e9", "start": 316.96, "duration": 4.4}, {"text": "faits en France de gros efforts et c'est", "start": 318.759, "duration": 4.28}, {"text": "tant mieux mais on voit bien que \u00e7a \u00e7a", "start": 321.36, "duration": 4.64}, {"text": "coince un peu quoi J\u00e9r\u00e9mie deer c'est un", "start": 323.039, "duration": 4.88}, {"text": "mod\u00e8le la suivre pour vous l'Autriche en", "start": 326.0, "duration": 4.12}, {"text": "tout cas faut s'inspirer de tous les", "start": 327.919, "duration": 4.481}, {"text": "mod\u00e8les ou de tous les pays qui", "start": 330.12, "duration": 5.359}, {"text": "justement tendent \u00e0 aller vers une ver", "start": 332.4, "duration": 5.28}, {"text": "une agriculture ou biologique ou en tout", "start": 335.479, "duration": 6.0}, {"text": "cas qui continue \u00e0 contribuer euh \u00e0 \u00e0", "start": 337.68, "duration": 5.32}, {"text": "lutter contre le changement climatique", "start": 341.479, "duration": 3.361}, {"text": "et je rejoins ce qui vient d'\u00eatre dit", "start": 343.0, "duration": 3.319}, {"text": "par Monsieur cadek il y a beaucoup de", "start": 344.84, "duration": 3.68}, {"text": "diff\u00e9renceces par exemple en Bulgarie il", "start": 346.319, "duration": 5.081}, {"text": "y a que 2 % d'agriculture bio et donc", "start": 348.52, "duration": 4.72}, {"text": "voil\u00e0 il faut qu'on essae d'avancer en", "start": 351.4, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en sur ce sujet-l\u00e0 il y a des", "start": 353.24, "duration": 3.92}, {"text": "objectifs qui sont fix\u00e9s qui sont", "start": 355.52, "duration": 4.44}, {"text": "peut-\u00eatre un peu \u00e9lev\u00e9s on verra mais en", "start": 357.16, "duration": 5.08}, {"text": "tout cas il y a surtout des moyens \u00e0", "start": 359.96, "duration": 5.2}, {"text": "mettre ouais de mani\u00e8re", "start": 362.24, "duration": 7.28}, {"text": "plus adapt\u00e9e plus pertinente pour qu'on", "start": 365.16, "duration": 5.92}, {"text": "pour qu'on avance l\u00e0-dessus et il faut", "start": 369.52, "duration": 4.32}, {"text": "aussi qu'on arrive avec le consommateur", "start": 371.08, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 fixer des objectifs qui soit", "start": 373.84, "duration": 4.04}, {"text": "atteignable et que eux contribuent aussi", "start": 375.759, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 \u00e0 atteindre effectiv vous qui r\u00e9sentez", "start": 377.88, "duration": 3.879}, {"text": "ici la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle est-ce", "start": 380.199, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il y a un manque de volont\u00e9 politique", "start": 381.759, "duration": 3.921}, {"text": "de la part de ce gouvernement sur la", "start": 383.639, "duration": 4.28}, {"text": "question du Bion non il y a pas de", "start": 385.68, "duration": 3.959}, {"text": "manque de volont\u00e9 politique il a une", "start": 387.919, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique qui nous fait qu'on", "start": 389.639, "duration": 3.84}, {"text": "peut pas toujours qui fait qu'on peut", "start": 391.4, "duration": 4.44}, {"text": "pas toujours faire les choix politiques", "start": 393.479, "duration": 4.481}, {"text": "qu'on qu'on souhaiterait mais par contre", "start": 395.84, "duration": 3.919}, {"text": "il y a une volont\u00e9 aussi d'avancer sur", "start": 397.96, "duration": 3.48}, {"text": "ces sujets l\u00e0 on a fait partie de ceux", "start": 399.759, "duration": 4.241}, {"text": "qui ont vot\u00e9 aussi pour que on augmente", "start": 401.44, "duration": 4.159}, {"text": "la part de bio dans l'agriculture", "start": 404.0, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9enne donc on n'est pas contre ces", "start": 405.599, "duration": 4.841}, {"text": "ces ces avanc\u00e9es mais par contre voil\u00e0", "start": 408.199, "duration": 3.881}, {"text": "il y a des r\u00e9alit\u00e9s qui nous am\u00e8nent \u00e0", "start": 410.44, "duration": 5.759}, {"text": "penser aussi que il faut que le citoyen", "start": 412.08, "duration": 6.2}, {"text": "soit aussi plus acteur sur ces sujetsl", "start": 416.199, "duration": 4.0}, {"text": "bon habito la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'on peut", "start": 418.28, "duration": 3.24}, {"text": "pas faire forc\u00e9ment en France que fait", "start": 420.199, "duration": 4.641}, {"text": "l'Autriche euh la la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 421.52, "duration": 4.959}, {"text": "ce qui va menacer la souverainet\u00e9", "start": 424.84, "duration": 3.639}, {"text": "alimentaire demain c'est le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 426.479, "duration": 3.801}, {"text": "climatique et l'effondrement de la", "start": 428.479, "duration": 3.84}, {"text": "biodiversit\u00e9 et donc quand on parle de", "start": 430.28, "duration": 3.72}, {"text": "politique publique c'est \u00eatre", "start": 432.319, "duration": 4.681}, {"text": "visionnaire identifier ce qui dans les", "start": 434.0, "duration": 6.24}, {"text": "prochaines d\u00e9cennies menace l'activit\u00e9", "start": 437.0, "duration": 4.36}, {"text": "agricole la productivit\u00e9 de", "start": 440.24, "duration": 2.32}, {"text": "l'alriculture la souverainet\u00e9", "start": 441.36, "duration": 3.36}, {"text": "alimentaire et accompagner l'agriculture", "start": 442.56, "duration": 3.359}, {"text": "qui sera au rendez-vous de l'histoire", "start": 444.72, "duration": 2.879}, {"text": "sur ces grands sujets l\u00e0 et donc", "start": 445.919, "duration": 3.361}, {"text": "l'Autriche a peut-\u00eatre compris \u00e7a en", "start": 447.599, "duration": 4.481}, {"text": "tout en tout cas le bon \u00e9chelon pour", "start": 449.28, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce probl\u00e8me de climat et de", "start": 452.08, "duration": 4.76}, {"text": "biodiversit\u00e9 c'est c'est \u00e9videmment", "start": 454.24, "duration": 5.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et donc moi j'ai", "start": 456.84, "duration": 3.52}, {"text": "envie de faire un pas de c\u00f4t\u00e9", "start": 459.36, "duration": 2.279}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on on n' pas \u00e0", "start": 460.36, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9velopper enfin la r\u00e9flexion du", "start": 461.639, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9veloppement de la bio plut\u00f4t ne doit", "start": 463.199, "duration": 3.72}, {"text": "pas \u00eatre conduit par l'unique prisme de", "start": 464.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 de la loi de", "start": 466.919, "duration": 3.28}, {"text": "l'offre et de la demande c'est int\u00e9grer", "start": 468.24, "duration": 4.639}, {"text": "une approche globale o\u00f9 on int\u00e8gre que", "start": 470.199, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui menace l'agriculture", "start": 472.879, "duration": 3.28}, {"text": "le revenu des agriculteurs la", "start": 474.879, "duration": 2.801}, {"text": "productivit\u00e9 de la ferme Europe et donc", "start": 476.159, "duration": 3.44}, {"text": "la souverainet\u00e9 alimentaire c'est le des", "start": 477.68, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e8glements climatiques et l'effondrement", "start": 479.599, "duration": 2.88}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 et donc conduire des", "start": 480.96, "duration": 3.28}, {"text": "politiques publiques qui vont faire en", "start": 482.479, "duration": 5.041}, {"text": "sorte que on attrape cette questionl", "start": 484.24, "duration": 5.639}, {"text": "frontalement et que on s'affranchit de", "start": 487.52, "duration": 4.959}, {"text": "la simple r\u00e9ponse de l'\u00e9conomie de", "start": 489.879, "duration": 4.401}, {"text": "march\u00e9 et que dans l'approche globale on", "start": 492.479, "duration": 3.961}, {"text": "accompagne l'agriculture qui permet de", "start": 494.28, "duration": 4.639}, {"text": "soutenir le le le une agriculture qui", "start": 496.44, "duration": 3.879}, {"text": "s'attaque au d\u00e9r\u00e8glement climatiqu et \u00e0", "start": 498.919, "duration": 3.0}, {"text": "l'ffondrement de la biodiversit\u00e9", "start": 500.319, "duration": 3.28}, {"text": "j'entends bien ce que dit Monsieur Bau", "start": 501.919, "duration": 3.4}, {"text": "mais il faut aussi prendre en compte la", "start": 503.599, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des choses aujourd'hui un", "start": 505.319, "duration": 2.961}, {"text": "certain nombre d'agriculteurs je vois", "start": 507.0, "duration": 2.84}, {"text": "dans ma r\u00e9gion la Bretagne", "start": 508.28, "duration": 4.28}, {"text": "d'agriculteurs ont d\u00e9cid\u00e9 de revenir au", "start": 509.84, "duration": 4.079}, {"text": "au conventionnel parce queils s'en", "start": 512.56, "duration": 3.52}, {"text": "sortent pas fa expliquer pourquoi ils", "start": 513.919, "duration": 3.081}, {"text": "s'en sortent pas financi\u00e8rement", "start": 516.08, "duration": 2.319}, {"text": "aujourd'hui mais ils s'en sortent pas", "start": 517.0, "duration": 2.719}, {"text": "parce que les politiques publiques sont", "start": 518.399, "duration": 3.64}, {"text": "pas assez engag\u00e9 pour les accompag pas", "start": 519.719, "duration": 3.081}, {"text": "seulement pas seulement parce qu'", "start": 522.039, "duration": 2.201}, {"text": "aujourd'hui vous le savez tr\u00e8s bien un", "start": 522.8, "duration": 3.68}, {"text": "certain nombre de produits bio euh moi", "start": 524.24, "duration": 3.56}, {"text": "je souhaite qu'il y ait de plus en plus", "start": 526.48, "duration": 3.88}, {"text": "de produits bio sur le march\u00e9 sont tr\u00e8s", "start": 527.8, "duration": 4.0}, {"text": "chers beaucoup plus chers que produit", "start": 530.36, "duration": 4.08}, {"text": "traditionnel donc ils n'arrivent pas \u00e0", "start": 531.8, "duration": 3.76}, {"text": "gagner leur vie il narent d\u00e9j\u00e0 que", "start": 534.44, "duration": 2.44}, {"text": "l'agriculteur aujourd'hui vous le disiez", "start": 535.56, "duration": 3.24}, {"text": "tout \u00e0 l'heure en pr\u00e9ambule la crise", "start": 536.88, "duration": 3.68}, {"text": "agricole elle est l\u00e0 elle est elle est", "start": 538.8, "duration": 3.159}, {"text": "pas derri\u00e8re nous he faut pas r\u00eaver elle", "start": 540.56, "duration": 3.08}, {"text": "va continuer dans les mois et des ann\u00e9es", "start": 541.959, "duration": 4.041}, {"text": "qui viennent donc il faut tenir compte", "start": 543.64, "duration": 3.68}, {"text": "du revenu de l'agriculteur aussi et", "start": 546.0, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui ben il il trouve plus son", "start": 547.32, "duration": 2.92}, {"text": "compte mais c'est les m\u00eames raisons", "start": 548.88, "duration": 2.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que ce qui fait que", "start": 550.24, "duration": 3.2}, {"text": "certains agriculteurs font le choix de", "start": 551.56, "duration": 3.2}, {"text": "retourner dans l'agriculture", "start": 553.44, "duration": 3.399}, {"text": "conventionnelle parce que il trouvent", "start": 554.76, "duration": 3.48}, {"text": "plus suffisamment de r\u00e9mun\u00e9ration avec", "start": 556.839, "duration": 3.361}, {"text": "l'agriculture biologique ce qui fait que", "start": 558.24, "duration": 4.2}, {"text": "certains consommateurs se d\u00e9tournent des", "start": 560.2, "duration": 4.48}, {"text": "produits bio parce que le pouvoir", "start": 562.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'achat fait queils arrivent plus \u00e0 y", "start": 564.68, "duration": 3.839}, {"text": "acc\u00e9der c'est le c'est la m\u00eame cause", "start": 566.12, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un manque d'accompagnement par les", "start": 568.519, "duration": 3.841}, {"text": "politiques publiques si les politiques", "start": 570.68, "duration": 3.52}, {"text": "publiques r\u00e9mun\u00e9r l'agriculteur et je", "start": 572.36, "duration": 3.719}, {"text": "parle bien de r\u00e9mun\u00e9ration parce qu'il", "start": 574.2, "duration": 3.16}, {"text": "prend soin de l'int\u00e9r\u00eat commun", "start": 576.079, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire du climat de la sant\u00e9 et de", "start": 577.36, "duration": 3.88}, {"text": "la biodiversit\u00e9 et bien il est mieux", "start": 579.079, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et donc il a un revenu qui", "start": 581.24, "duration": 3.56}, {"text": "tient et ensuite il peut mettre en", "start": 583.12, "duration": 3.88}, {"text": "march\u00e9 des", "start": 584.8, "duration": 5.32}, {"text": "produit bien s non parce que ce qui est", "start": 587.0, "duration": 5.839}, {"text": "aga\u00e7ant aussi l\u00e0dedans c'est que en fait", "start": 590.12, "duration": 4.719}, {"text": "les politique publique elles", "start": 592.839, "duration": 4.481}, {"text": "accompagnent d\u00e9j\u00e0 la meilleure", "start": 594.839, "duration": 3.801}, {"text": "agriculture du monde la plus", "start": 597.32, "duration": 3.12}, {"text": "respectueuse de l'environnement la plus", "start": 598.64, "duration": 3.92}, {"text": "respectueuse des animaux nous avons les", "start": 600.44, "duration": 3.959}, {"text": "standards de production les plus \u00e9lev\u00e9s", "start": 602.56, "duration": 3.6}, {"text": "au monde donc bien s\u00fbr qu'il faut", "start": 604.399, "duration": 3.601}, {"text": "avancer sur le bio mais il faut pas", "start": 606.16, "duration": 3.96}, {"text": "oublier qu'on a d\u00e9j\u00e0 fait que les", "start": 608.0, "duration": 4.76}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais les agricultrices", "start": 610.12, "duration": 5.24}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0", "start": 612.76, "duration": 5.24}, {"text": "fait beaucoup pour avancer sur toutes", "start": 615.36, "duration": 4.76}, {"text": "les questions environnementales et en", "start": 618.0, "duration": 3.92}, {"text": "mati\u00e8re de bien-\u00eatre animal donc si on", "start": 620.12, "duration": 3.48}, {"text": "peut faire plus de bio bah tant mieux", "start": 621.92, "duration": 4.24}, {"text": "mais faut arr\u00eater de dire que la que la", "start": 623.6, "duration": 4.88}, {"text": "politique publique n'accompagne pas", "start": 626.16, "duration": 4.96}, {"text": "justement les transitions dans la", "start": 628.48, "duration": 4.68}, {"text": "politique agricole commune il y a tout", "start": 631.12, "duration": 5.68}, {"text": "un pan de des aides qui est conditionn\u00e9", "start": 633.16, "duration": 7.16}, {"text": "justement \u00e0 avancer sur le sur la lutte", "start": 636.8, "duration": 5.52}, {"text": "contre le changement climatique donc", "start": 640.32, "duration": 4.36}, {"text": "partons d\u00e9j\u00e0 de l\u00e0 et bien s\u00fbr que si on", "start": 642.32, "duration": 4.519}, {"text": "peut se donner plus de moyens pour", "start": 644.68, "duration": 4.52}, {"text": "avancer sur le bio ou sur d'autres aussi", "start": 646.839, "duration": 4.081}, {"text": "agricultures qui sont plus", "start": 649.2, "duration": 4.319}, {"text": "contributrices au au au changement", "start": 650.92, "duration": 4.96}, {"text": "climatique et bien allons-y habito les", "start": 653.519, "duration": 4.56}, {"text": "politiques publiques ont d\u00e9j\u00e0 fait vous", "start": 655.88, "duration": 3.48}, {"text": "avez pris l'exemple de l'Autriche un", "start": 658.079, "duration": 2.44}, {"text": "tr\u00e8s bon exemple on voit bien que c'est", "start": 659.36, "duration": 2.44}, {"text": "une volont\u00e9 politique et donc des", "start": 660.519, "duration": 2.921}, {"text": "enveloppes publiques ont", "start": 661.8, "duration": 4.039}, {"text": "permis je vais parler d'un autre pays", "start": 663.44, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai dit vous avez choisi l'Autriche moi", "start": 665.839, "duration": 3.24}, {"text": "je voulaz vous parler de l'Espagne", "start": 667.2, "duration": 3.84}, {"text": "l'Espagne qui n'est pas le premier pays", "start": 669.079, "duration": 5.481}, {"text": "agricole d'Europe c'est le 4e mais qui a", "start": 671.04, "duration": 4.599}, {"text": "fait le choix par exemple du", "start": 674.56, "duration": 2.56}, {"text": "plafonnement des aides du premier pilier", "start": 675.639, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e0 100000 \u20ac et tous les \u00c9tats-membres", "start": 677.12, "duration": 3.76}, {"text": "pouvaient le faire c'\u00e9tait un une mesure", "start": 678.88, "duration": 3.44}, {"text": "disponible dans la politique agricole", "start": 680.88, "duration": 2.84}, {"text": "commune sauf que c'est \u00e0 la discr\u00e9tion", "start": 682.32, "duration": 3.8}, {"text": "des \u00c9tats-membres la l'Espagne a choisi", "start": 683.72, "duration": 3.84}, {"text": "le plafonnement \u00e0 100000 \u20ac ce qui a", "start": 686.12, "duration": 2.88}, {"text": "permis d'\u00e9cr\u00e9ter toutes les aides audel\u00e0", "start": 687.56, "duration": 3.399}, {"text": "de 100 1000 \u20ac et \u00e7a a permis de", "start": 689.0, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alimenter le budget qui permet de", "start": 690.959, "duration": 3.12}, {"text": "soutenir les mesures", "start": 693.16, "duration": 2.64}, {"text": "agroenvironnementales et climatique et", "start": 694.079, "duration": 3.88}, {"text": "l'agriculture biologique et le constat", "start": 695.8, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e de la mise en", "start": 697.959, "duration": 3.841}, {"text": "place de cette pack en 2023 c'est que", "start": 699.399, "duration": 4.761}, {"text": "les surfaces en valeur absolue les plus", "start": 701.8, "duration": 5.0}, {"text": "importantes en Europe en bio sont en", "start": 704.16, "duration": 4.239}, {"text": "Espagne c'est-\u00e0-dire qu'on voit bien que", "start": 706.8, "duration": 3.88}, {"text": "quand la politique publique est est est", "start": 708.399, "duration": 4.521}, {"text": "est volontariste sur cette questionl on", "start": 710.68, "duration": 4.32}, {"text": "a des r\u00e9sultats imm\u00e9diats et donc le", "start": 712.92, "duration": 4.8}, {"text": "plafonnement des 100000 \u20ac a permis de de", "start": 715.0, "duration": 4.399}, {"text": "de de donner un coup de fouet au", "start": 717.72, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9veloppement de laab en Espagne petite", "start": 719.399, "duration": 3.641}, {"text": "remarque en en mati\u00e8re de de de de ENF", "start": 720.72, "duration": 4.32}, {"text": "ce que ce que vous dites est tout \u00e0 fait", "start": 723.04, "duration": 4.239}, {"text": "vrai mais l'Espagne n'est pas un exemple", "start": 725.04, "duration": 4.88}, {"text": "partout parce que il y a aussi une", "start": 727.279, "duration": 4.0}, {"text": "partie de l'agriculture espagnole qui", "start": 729.92, "duration": 3.68}, {"text": "est une agriculture inive accumule les", "start": 731.279, "duration": 5.841}, {"text": "extr\u00eames dire oui absolument vous savez", "start": 733.6, "duration": 5.44}, {"text": "bien par ailleurs quand on parle de", "start": 737.12, "duration": 3.719}, {"text": "politique publique et que c'est vrai", "start": 739.04, "duration": 2.919}, {"text": "chaque \u00c9tat", "start": 740.839, "duration": 4.56}, {"text": "adapte sa p\u00e2ac \u00e0 son territoire on a eu", "start": 741.959, "duration": 4.68}, {"text": "il y a quelques semaines il y a quelques", "start": 745.399, "duration": 4.041}, {"text": "mois des difficult\u00e9s sur les MAE les", "start": 746.639, "duration": 5.0}, {"text": "mesures environnementales alors c'\u00e9tait", "start": 749.44, "duration": 3.639}, {"text": "franco-fran\u00e7ais le", "start": 751.639, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement tra tra\u00een\u00e9 les pieds \u00e0 la", "start": 753.079, "duration": 4.401}, {"text": "fin Marc fen ministre de l'Agriculture a", "start": 755.519, "duration": 5.12}, {"text": "fini par par l\u00e2cher 380 millions d'euros", "start": 757.48, "duration": 5.44}, {"text": "me semble-t-il de m\u00e9moire mais c'est pas", "start": 760.639, "duration": 4.281}, {"text": "suffisant donc on peut pas non plus avir", "start": 762.92, "duration": 4.68}, {"text": "le mesures aussi r\u00e9gionales et donc si", "start": 764.92, "duration": 4.2}, {"text": "les agriculteurs demandent des mesures", "start": 767.6, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9gionales le gouvernement", "start": 769.12, "duration": 5.48}, {"text": "mettent duur cr\u00e8 c'est pas de la faute", "start": 771.04, "duration": 5.76}, {"text": "du gouvern on est quand m\u00eame on est", "start": 774.6, "duration": 4.64}, {"text": "juste pour r\u00e9agir \u00e0 ce que vous dites", "start": 776.8, "duration": 4.399}, {"text": "que ce qui ce qui est quand m\u00eame", "start": 779.24, "duration": 3.959}, {"text": "incroyable c'est que on on est oblig\u00e9 de", "start": 781.199, "duration": 4.521}, {"text": "plafonner les aides du ce qu'on appelle", "start": 783.199, "duration": 4.32}, {"text": "du second pilier donc encourage les", "start": 785.72, "duration": 4.28}, {"text": "transitions \u00e9cologiques climatiques et", "start": 787.519, "duration": 4.0}, {"text": "pourquoi pas l'agriculture biologique on", "start": 790.0, "duration": 3.079}, {"text": "est oblig\u00e9 de les plafonner parce que on", "start": 791.519, "duration": 3.281}, {"text": "a des restrictions de l'enveloppe et de", "start": 793.079, "duration": 3.521}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 la France n'a pas fait le", "start": 794.8, "duration": 3.76}, {"text": "choix de plafonner les des directes qui", "start": 796.6, "duration": 3.72}, {"text": "elles sont beaucoup moins conditionn\u00e9es", "start": 798.56, "duration": 3.56}, {"text": "que celles du second pilier donc c'est", "start": 800.32, "duration": 2.84}, {"text": "pour \u00e7a que j'ai pris l'exemple de", "start": 802.12, "duration": 3.079}, {"text": "l'Espagne parce que l'Espagne qui a fait", "start": 803.16, "duration": 4.359}, {"text": "ce choix-l\u00e0 de de d\u00e9cr\u00e9ter les grosses", "start": 805.199, "duration": 4.76}, {"text": "enveloppes pour r\u00e9alimenter ce budget", "start": 807.519, "duration": 3.521}, {"text": "qui accompagne la transition", "start": 809.959, "duration": 3.56}, {"text": "agro\u00e9cologique a montr\u00e9 son efficacit\u00e9", "start": 811.04, "duration": 5.64}, {"text": "et montre que quand on prend l'argent o\u00f9", "start": 813.519, "duration": 5.76}, {"text": "elle est on peut \u00e9viter de plafonner", "start": 816.68, "duration": 4.36}, {"text": "Espagne qui va nous donner des le\u00e7ons en", "start": 819.279, "duration": 4.841}, {"text": "mati\u00e8re c'est un exemple J\u00e9r\u00e9m un", "start": 821.04, "duration": 6.599}, {"text": "exemple ma\u00e8re d'agriculture intensive", "start": 824.12, "duration": 5.88}, {"text": "ils sont quand m\u00eame tr\u00e8s fort ce choix", "start": 827.639, "duration": 3.841}, {"text": "je pense j'avais une question pour vous", "start": 830.0, "duration": 3.079}, {"text": "trois c'est vrai que dans le Green Deal", "start": 831.48, "duration": 3.039}, {"text": "il y avait dans le pacte vert il y avait", "start": 833.079, "duration": 3.12}, {"text": "cet objectif ambitieux de doubler la", "start": 834.519, "duration": 3.801}, {"text": "part du bio d'ici 2030 d'arriver \u00e0 peu", "start": 836.199, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e8s \u00e0 20%", "start": 838.32, "duration": 2.439}, {"text": "certains disent que c'est h sol vous", "start": 839.56, "duration": 2.12}, {"text": "qu'est-ce que vous en pensez est-ce", "start": 840.759, "duration": 2.601}, {"text": "qu'on peut y arriver ou est-ce qu'on on", "start": 841.68, "duration": 4.64}, {"text": "y va pas du tout ben l'objectif de", "start": 843.36, "duration": 4.719}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dans le pacte vert", "start": 846.32, "duration": 3.24}, {"text": "dans dans la strat\u00e9gie de la ferme \u00e0 la", "start": 848.079, "duration": 2.481}, {"text": "fourchette c'est effectivement", "start": 849.56, "duration": 2.88}, {"text": "d'atteindre 25 % des surfaces agricoles", "start": 850.56, "duration": 4.839}, {"text": "en bio \u00e0 l'horizon 2030 la France a", "start": 852.44, "duration": 4.839}, {"text": "clairement affich\u00e9 un objectif en", "start": 855.399, "duration": 4.321}, {"text": "retrait puisque la programmation de la", "start": 857.279, "duration": 5.081}, {"text": "PAC qui s'arr\u00eate en 2027 la France a", "start": 859.72, "duration": 5.72}, {"text": "affich\u00e9 un objectif \u00e0 18 % donc on voit", "start": 862.36, "duration": 5.039}, {"text": "bien que on est en retrait par rapport", "start": 865.44, "duration": 5.319}, {"text": "on va pas r\u00e9ussir \u00e0 le delta de 7 points", "start": 867.399, "duration": 6.68}, {"text": "ou 8 points en en 3 ans donc on voit", "start": 870.759, "duration": 5.161}, {"text": "bien que la France a donn\u00e9 un objectif", "start": 874.079, "duration": 4.161}, {"text": "un peu en retrait de de la strat\u00e9gie de", "start": 875.92, "duration": 3.76}, {"text": "du pacte vert et de la strat\u00e9gie de la", "start": 878.24, "duration": 4.32}, {"text": "ferme \u00e0 la fourchette et donc on voit", "start": 879.68, "duration": 4.88}, {"text": "bien que la volont\u00e9 est pas la m\u00eame sauf", "start": 882.56, "duration": 4.0}, {"text": "que la France reste encore le premier", "start": 884.56, "duration": 3.68}, {"text": "pays agricole de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 886.56, "duration": 3.36}, {"text": "que si le premier pays agricole de", "start": 888.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est en retrait sur", "start": 889.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'objectif commun de l'Union europ\u00e9enne", "start": 891.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre probablement un frein s\u00e9v\u00e8re", "start": 893.56, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'atteintre des 25 % en 2030 le Green", "start": 896.0, "duration": 4.079}, {"text": "Deal c'\u00e9tait un concept on est bien", "start": 898.44, "duration": 4.639}, {"text": "d'accord pas c'est un concept beaucoup", "start": 900.079, "duration": 5.041}, {"text": "tr\u00e8s large troire voil\u00e0 et dans lequel", "start": 903.079, "duration": 3.641}, {"text": "il y avait farm to for nous n'avons pas", "start": 905.12, "duration": 3.639}, {"text": "vot\u00e9 farm t fork parce que nous", "start": 906.72, "duration": 3.2}, {"text": "consid\u00e9rons que c'est pas la solution", "start": 908.759, "duration": 2.601}, {"text": "c'est vrai vous n'avez pas vot\u00e9 non non", "start": 909.92, "duration": 3.24}, {"text": "mais j'assume totalement le vote de mes", "start": 911.36, "duration": 3.839}, {"text": "coll\u00e8gues moi j'y \u00e9tais pas mais nous", "start": 913.16, "duration": 3.08}, {"text": "l'avons pas vot\u00e9 parce que nous", "start": 915.199, "duration": 2.281}, {"text": "consid\u00e9rons que c'est pas c'est pas la", "start": 916.24, "duration": 3.32}, {"text": "solution id\u00e9ale et en tous les cas les", "start": 917.48, "duration": 4.56}, {"text": "objectifs \u00e9taient d\u00e9mesur\u00e9s me", "start": 919.56, "duration": 5.24}, {"text": "semble-t-il enfin sur farm tout for que", "start": 922.04, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e0 pareil on a assist\u00e9 au Parlement", "start": 924.8, "duration": 6.399}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 une PO tion du sujet agricole", "start": 927.12, "duration": 6.0}, {"text": "certains disent farm to fork c'est nul", "start": 931.199, "duration": 3.721}, {"text": "les objectifs sont trop contraignants", "start": 933.12, "duration": 4.159}, {"text": "sauf que dans Farm to fork au-del\u00e0 de la", "start": 934.92, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9duction des pesticides au-del\u00e0 des", "start": 937.279, "duration": 5.281}, {"text": "objectifs sur le bio qui son pe vous non", "start": 939.16, "duration": 5.479}, {"text": "j'ai dit au Parlement au Parlement il y", "start": 942.56, "duration": 3.56}, {"text": "en a qu'on dit que c'\u00e9tait nul et dans", "start": 944.639, "duration": 4.0}, {"text": "Farm tout fort il y a aussi des mesures", "start": 946.12, "duration": 4.399}, {"text": "qui tendent \u00e0 accompagner les", "start": 948.639, "duration": 3.76}, {"text": "agriculteurs comme les nouvelles", "start": 950.519, "duration": 3.56}, {"text": "techniques g\u00e9nomique comme le Carbon", "start": 952.399, "duration": 3.56}, {"text": "farming ce sont des choses qui vont", "start": 954.079, "duration": 3.721}, {"text": "justement donner aux agriculteurs des", "start": 955.959, "duration": 4.56}, {"text": "moyens nouveaux pour trouver des", "start": 957.8, "duration": 5.0}, {"text": "alternatives euh aux pesticides ou \u00e0", "start": 960.519, "duration": 4.361}, {"text": "d'autres choses et donc euh voil\u00e0 et de", "start": 962.8, "duration": 4.44}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 on avait aussi un camp qui", "start": 964.88, "duration": 4.519}, {"text": "disait \u00e7a doit tout passer par farm to", "start": 967.24, "duration": 4.2}, {"text": "fork euh toutes les mesures sont", "start": 969.399, "duration": 4.601}, {"text": "excellentes euh et on doit et on doit y", "start": 971.44, "duration": 5.0}, {"text": "aller les yeux ferm\u00e9 il y a \u00e0 mon avis", "start": 974.0, "duration": 5.759}, {"text": "un juste milieu qui doit en lien aussi", "start": 976.44, "duration": 5.36}, {"text": "avec la crise agricole de ce d\u00e9but", "start": 979.759, "duration": 4.56}, {"text": "d'ann\u00e9e euh qui doit nous remettre un", "start": 981.8, "duration": 4.64}, {"text": "peu au centre du jeu et dire si on veut", "start": 984.319, "duration": 4.2}, {"text": "avancer sur le bio comme sur les autres", "start": 986.44, "duration": 4.68}, {"text": "mesures il faut des moyens des moyens il", "start": 988.519, "duration": 4.201}, {"text": "faut qu'on donne aux agricultrices et", "start": 991.12, "duration": 3.399}, {"text": "aux agriculteurs des moyens il faut pas", "start": 992.72, "duration": 3.799}, {"text": "qu'on interdise sans donner de de", "start": 994.519, "duration": 3.921}, {"text": "solution un dernier motit apr\u00e8s on parle", "start": 996.519, "duration": 2.8}, {"text": "de la PAC", "start": 998.44, "duration": 3.519}, {"text": "bien s\u00fbr mais j'allais parler de la PAC", "start": 999.319, "duration": 4.161}, {"text": "voil\u00e0", "start": 1001.959, "duration": 4.081}, {"text": "les je rejoin J\u00e9r\u00e9my quand il dit il", "start": 1003.48, "duration": 3.68}, {"text": "faut que il faut que les moyens soient", "start": 1006.04, "duration": 2.359}, {"text": "sur la table pour atteindre les", "start": 1007.16, "duration": 3.359}, {"text": "ambitions de la strat\u00e9gie de Laffer tout", "start": 1008.399, "duration": 3.68}, {"text": "for sauf que moi je vous rappelle des", "start": 1010.519, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments d'agenda on a vot\u00e9 la strat\u00e9gie", "start": 1012.079, "duration": 4.601}, {"text": "de la ferme \u00e0 la fourchette le 23", "start": 1014.0, "duration": 3.839}, {"text": "octobre", "start": 1016.68, "duration": 3.8}, {"text": "2021 un mois plus tard le 23 novembre", "start": 1017.839, "duration": 5.0}, {"text": "2021 on vot\u00e9 la PAC et malheureusement", "start": 1020.48, "duration": 4.839}, {"text": "l'orientation de la PAC vot\u00e9e n'est pas", "start": 1022.839, "duration": 4.801}, {"text": "du tout en ad\u00e9quation avec les ambitions", "start": 1025.319, "duration": 3.921}, {"text": "de farm to fork ben alors justement on", "start": 1027.64, "duration": 3.279}, {"text": "va voir avec Audrey qui va bien nous", "start": 1029.24, "duration": 3.719}, {"text": "expliquer le nouveau fonctionnement de", "start": 1030.919, "duration": 3.961}, {"text": "la PAC oui vous l'avez peut-\u00eatre entendu", "start": 1032.959, "duration": 3.72}, {"text": "dans le reportage de Samia si l'Autriche", "start": 1034.88, "duration": 3.4}, {"text": "est devenue championne du bio c'est", "start": 1036.679, "duration": 3.36}, {"text": "parce que le gouvernement a fl\u00e9ch\u00e9", "start": 1038.28, "duration": 3.519}, {"text": "certaines aides de la PAC dans ce sens", "start": 1040.039, "duration": 3.04}, {"text": "notamment on l'a compris parce que le", "start": 1041.799, "duration": 3.24}, {"text": "pays est montagneux et qu'il ne peut pas", "start": 1043.079, "duration": 3.801}, {"text": "pratiquer l'agriculture intensive autant", "start": 1045.039, "duration": 3.961}, {"text": "que certains de ses voisins cette pack", "start": 1046.88, "duration": 3.6}, {"text": "que certains disent \u00e0 la carte c'est", "start": 1049.0, "duration": 2.84}, {"text": "quelque chose qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 ces", "start": 1050.48, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es euh on a \u00e9videmment les", "start": 1051.84, "duration": 3.88}, {"text": "aides \u00e0 l'hctar \u00e7a on conna\u00eet et puis on", "start": 1053.96, "duration": 3.68}, {"text": "a aussi une autre partie qui permet de", "start": 1055.72, "duration": 3.64}, {"text": "s'en d\u00e9tacher un peu de coller mieux aux", "start": 1057.64, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s de terrain et c'est plus une", "start": 1059.36, "duration": 3.6}, {"text": "partie sur les aides environnementales", "start": 1060.96, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9cologie en clair on a une partie de", "start": 1062.96, "duration": 4.719}, {"text": "l'enveloppe pour laquelle les 27 \u00c9tats", "start": 1065.64, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9terminent chacun leurs priorit\u00e9s alors", "start": 1067.679, "duration": 3.36}, {"text": "il y en a certains qui disent moi je", "start": 1069.799, "duration": 2.521}, {"text": "vais mettre la priorit\u00e9 sur le bio", "start": 1071.039, "duration": 3.081}, {"text": "d'autres sur l'agriculture de montagne", "start": 1072.32, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment ils doivent dresser une", "start": 1074.12, "duration": 2.76}, {"text": "feuille de route qui doit \u00eatre valid\u00e9e", "start": 1075.44, "duration": 3.16}, {"text": "par la Commission europ\u00e9enne personne ne", "start": 1076.88, "duration": 3.52}, {"text": "fait fait n'importe quoi de son c\u00f4t\u00e9", "start": 1078.6, "duration": 3.4}, {"text": "sans rien dire aux autres ce qu'il faut", "start": 1080.4, "duration": 4.04}, {"text": "savoir c'est que pour ce pilier plut\u00f4t \u00e0", "start": 1082.0, "duration": 4.4}, {"text": "la carte les \u00c9tats doivent allonger", "start": 1084.44, "duration": 3.4}, {"text": "l'argent de l'Europe mettre la main au", "start": 1086.4, "duration": 3.639}, {"text": "portefeuille \u00e0 hauteur de 50 % ce qui", "start": 1087.84, "duration": 3.8}, {"text": "fait que beaucoup fustigent cette id\u00e9e", "start": 1090.039, "duration": 2.52}, {"text": "je vais vous je vais vous poser la", "start": 1091.64, "duration": 2.159}, {"text": "question parce que certains disent qu'on", "start": 1092.559, "duration": 2.641}, {"text": "qu'on oublie un peu l'esprit de la", "start": 1093.799, "duration": 2.841}, {"text": "lettre de la pack qui \u00e9tait d'avoir une", "start": 1095.2, "duration": 3.599}, {"text": "agriculture commune \u00e7a rend aussi", "start": 1096.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'agriculture tr\u00e8s d\u00e9pendante de la", "start": 1098.799, "duration": 3.721}, {"text": "volont\u00e9 de chaque \u00c9tat qui d\u00e9cide s'il", "start": 1100.28, "duration": 3.68}, {"text": "met de l'argent ou pas pour faire de", "start": 1102.52, "duration": 3.2}, {"text": "l'agriculture bio par exemple et", "start": 1103.96, "duration": 3.64}, {"text": "certains craignent et c'est \u00e7a qui a eu", "start": 1105.72, "duration": 3.36}, {"text": "lieu dans les n\u00e9gociations quand on a", "start": 1107.6, "duration": 3.76}, {"text": "ren\u00e9goci\u00e9 la PAC que \u00e7a conduise \u00e0 une", "start": 1109.08, "duration": 3.64}, {"text": "distorsion de concurrence entre les", "start": 1111.36, "duration": 3.559}, {"text": "\u00c9tats que \u00e7a cr\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s au sein", "start": 1112.72, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame de l'Union europ\u00e9enne alors je vous", "start": 1114.919, "duration": 2.64}, {"text": "pose la question est-ce que vous vous", "start": 1116.12, "duration": 2.88}, {"text": "\u00eates justement pour cette p\u00e2ack que", "start": 1117.559, "duration": 3.841}, {"text": "certains disent \u00e0 la carte bah", "start": 1119.0, "duration": 4.679}, {"text": "pardonnez-moi je peux elle est \u00e0 la", "start": 1121.4, "duration": 3.88}, {"text": "carte par d\u00e9finition mais c'est vrai que", "start": 1123.679, "duration": 4.12}, {"text": "au d\u00e9part c'\u00e9tait politique agricole", "start": 1125.28, "duration": 4.72}, {"text": "commune c'est c'est c'est dans les", "start": 1127.799, "duration": 4.321}, {"text": "termes mais cela \u00e9tant je reviens au", "start": 1130.0, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9but de notre notre \u00e9change il y a des", "start": 1132.12, "duration": 4.84}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s selon les les les", "start": 1134.36, "duration": 5.12}, {"text": "pays l'agriculture en Bulgarie n'est pas", "start": 1136.96, "duration": 4.04}, {"text": "la m\u00eame qu'en qu'en Pologne qu'en", "start": 1139.48, "duration": 3.6}, {"text": "Hongrie ouou qu'en France donc", "start": 1141.0, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment il faut que il faut que les", "start": 1143.08, "duration": 3.64}, {"text": "les \u00e9tats s'adaptent alors on en arrive", "start": 1144.919, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 l'aide \u00e0 l'hectare \u00e7a c'est un", "start": 1146.72, "duration": 5.56}, {"text": "gros probl\u00e8me \u00e0 mon sens parce que c'est", "start": 1149.84, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 1152.28, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a comment dirais-je \u00e7a \u00e7a aide", "start": 1154.24, "duration": 5.24}, {"text": "davantage les grosses exploitations quel", "start": 1157.08, "duration": 4.04}, {"text": "que soit leur leur production d'ailleurs", "start": 1159.48, "duration": 3.28}, {"text": "par rapport aux petites exploitations", "start": 1161.12, "duration": 3.24}, {"text": "moyen d'exploitation je parle parce que", "start": 1162.76, "duration": 3.64}, {"text": "moi en Bretagne j'ai j'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident", "start": 1164.36, "duration": 3.6}, {"text": "du d\u00e9partement des C\u00f4tes d'Armor qui est", "start": 1166.4, "duration": 4.08}, {"text": "un des d\u00e9partements les plus ruraux on", "start": 1167.96, "duration": 4.36}, {"text": "est le premier producteur de porort en", "start": 1170.48, "duration": 3.88}, {"text": "France c'est pas toujours une gloire", "start": 1172.32, "duration": 4.12}, {"text": "mais c'est le cas en l'occurrence mais", "start": 1174.36, "duration": 2.96}, {"text": "donc \u00e7a veut dire qu'il faut pas", "start": 1176.44, "duration": 2.719}, {"text": "distribuer la pack en fonction du nombre", "start": 1177.32, "duration": 3.839}, {"text": "d'hectctares c'est faut distribuer", "start": 1179.159, "duration": 4.441}, {"text": "comment qus sont les autres crit\u00e8es faut", "start": 1181.159, "duration": 4.481}, {"text": "trouver un ratio en \u00e9quilibre il y a y a", "start": 1183.6, "duration": 3.64}, {"text": "il y a des crit\u00e8res de march\u00e9 il y a des", "start": 1185.64, "duration": 3.279}, {"text": "crit\u00e8res de produits il y a des produits", "start": 1187.24, "duration": 2.84}, {"text": "qui sont en difficult\u00e9 il y en a", "start": 1188.919, "duration": 2.401}, {"text": "d'autres qu' sont moins peut-\u00eatre", "start": 1190.08, "duration": 3.92}, {"text": "peut-on trouver des moyens transversaux", "start": 1191.32, "duration": 5.0}, {"text": "qui permettent d'aider les agriculteurs", "start": 1194.0, "duration": 4.039}, {"text": "un peu plus intelligemment qu'on le fait", "start": 1196.32, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui il faut revoir la mani\u00e8re de", "start": 1198.039, "duration": 4.201}, {"text": "distribuer la pack moi je c'est c'est", "start": 1200.12, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le cr\u00e9dau des \u00e9cologistes c'est de", "start": 1202.24, "duration": 3.72}, {"text": "dire effectivement la distribution des", "start": 1203.88, "duration": 3.799}, {"text": "aides par unit\u00e9 de surface a conduit \u00e0", "start": 1205.96, "duration": 4.4}, {"text": "des in\u00e9galit\u00e9s de r\u00e9partition", "start": 1207.679, "duration": 4.921}, {"text": "incontestable en Europe 80 % de", "start": 1210.36, "duration": 3.799}, {"text": "l'enveloppe \u00e0 20 % des agriculteurs en", "start": 1212.6, "duration": 3.4}, {"text": "France c'est 53 % \u00e0 20 % des", "start": 1214.159, "duration": 3.081}, {"text": "agriculteurs donc on voit bien qu'on a", "start": 1216.0, "duration": 3.559}, {"text": "un probl\u00e8me de disparit\u00e9 de partage qui", "start": 1217.24, "duration": 4.2}, {"text": "est directement li\u00e9 \u00e0 cette modalit\u00e9", "start": 1219.559, "duration": 3.921}, {"text": "li\u00e9e aux surfaces nous on pr\u00e9conise", "start": 1221.44, "duration": 3.88}, {"text": "plut\u00f4t le choix de distribuer par unit\u00e9", "start": 1223.48, "duration": 4.319}, {"text": "de maind\u0153uvre qui nous para\u00eet mieux", "start": 1225.32, "duration": 4.08}, {"text": "aider les donc c'est le nombre de", "start": 1227.799, "duration": 2.721}, {"text": "personnes qui travaillent sur une", "start": 1229.4, "duration": 3.24}, {"text": "exploitation l'IDE ce qu'on appelle", "start": 1230.52, "duration": 3.68}, {"text": "l'aide \u00e0 l'actif l'aide \u00e0 l'actif c'est", "start": 1232.64, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a qui per avec des critiques aussi sur", "start": 1234.2, "duration": 3.359}, {"text": "cette aide \u00e0 \u00e0 \u00e0 la main d'\u0153uvre parce", "start": 1235.88, "duration": 4.159}, {"text": "que en France on a plus de machines", "start": 1237.559, "duration": 3.681}, {"text": "plut\u00f4t que dans d'autres pays donc \u00e7a", "start": 1240.039, "duration": 2.401}, {"text": "veut dire que les agriculteurs fran\u00e7ais", "start": 1241.24, "duration": 3.559}, {"text": "pourraenteviens je reviens sur moi je", "start": 1242.44, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chis aussi \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en et", "start": 1244.799, "duration": 3.601}, {"text": "et le commissaire europ\u00e9en nous dit que", "start": 1246.52, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui 12 % des surfaces en Europe", "start": 1248.4, "duration": 3.84}, {"text": "font encore r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une agriculture", "start": 1250.76, "duration": 3.88}, {"text": "paysane familiale et et agro\u00e9cologique", "start": 1252.24, "duration": 5.679}, {"text": "et bien ces 12 % l\u00e0 produisent 32 % de", "start": 1254.64, "duration": 4.8}, {"text": "de la de la la quantit\u00e9 produite sur la", "start": 1257.919, "duration": 3.401}, {"text": "ferme Europe donc c'est la preuve que", "start": 1259.44, "duration": 3.359}, {"text": "c'est un mod\u00e8le qui est particuli\u00e8rement", "start": 1261.32, "duration": 3.0}, {"text": "efficace et qu'on a besoin de pr\u00e9server", "start": 1262.799, "duration": 4.161}, {"text": "et d'accompagner et donc et puis et puis", "start": 1264.32, "duration": 3.88}, {"text": "il y a un autre int\u00e9r\u00eat c'est que quand", "start": 1266.96, "duration": 3.28}, {"text": "on soutient les aides \u00e0 la main d'\u0153uvre", "start": 1268.2, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a nous permet d'avancer sur d'autres", "start": 1270.24, "duration": 3.48}, {"text": "enjeux plus on a de main d'\u0153uvre sur les", "start": 1271.88, "duration": 4.08}, {"text": "structures plus on on peut facilement", "start": 1273.72, "duration": 3.8}, {"text": "reculer sur l'utilisation des pesticides", "start": 1275.96, "duration": 3.48}, {"text": "et des engrais de synth\u00e8se donc c'est \u00e7a", "start": 1277.52, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a convoque une fois de plus encore une", "start": 1279.44, "duration": 3.32}, {"text": "approche globale et puis apr\u00e8s l'autre", "start": 1280.88, "duration": 4.08}, {"text": "sujet et \u00e7a et \u00e7a rejoint ce que vous", "start": 1282.76, "duration": 5.2}, {"text": "disiez sur 1 \u20ac engag\u00e9 en Europe \u00e7a", "start": 1284.96, "duration": 6.0}, {"text": "n\u00e9cessite 1 \u20ac engag\u00e9 sur localement par", "start": 1287.96, "duration": 5.839}, {"text": "les r\u00e9gions ou ou ou les \u00e9tatsmembres", "start": 1290.96, "duration": 4.68}, {"text": "c'est c'est c'est la r\u00e8gle du second", "start": 1293.799, "duration": 3.921}, {"text": "pilier c'est-\u00e0-dire ce pilier qui vise \u00e0", "start": 1295.64, "duration": 4.44}, {"text": "soutenir la transition agro\u00e9cologique et", "start": 1297.72, "duration": 4.24}, {"text": "bien sur des sujets aussi importants que", "start": 1300.08, "duration": 3.92}, {"text": "le climat et la biodiversit\u00e9 on doit", "start": 1301.96, "duration": 4.64}, {"text": "faire en sorte que les aides de l'Union", "start": 1304.0, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne ne ne n\u00e9cessitent pas", "start": 1306.6, "duration": 4.64}, {"text": "forc\u00e9ment l'engagement d'un euro local", "start": 1309.0, "duration": 4.0}, {"text": "pour d\u00e9clencher un euro europ\u00e9en de", "start": 1311.24, "duration": 3.439}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que la transition soit", "start": 1313.0, "duration": 4.48}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e et que on n pas de disparit\u00e9", "start": 1314.679, "duration": 4.401}, {"text": "en fonction de la richesse des \u00c9tats", "start": 1317.48, "duration": 3.28}, {"text": "membres des rich des pays qui ont les", "start": 1319.08, "duration": 3.0}, {"text": "moyens peuvent facilement mettre le", "start": 1320.76, "duration": 2.76}, {"text": "1emier euro pour aller chercher le 2\u00e8", "start": 1322.08, "duration": 3.4}, {"text": "euro europ\u00e9en c'est plus compliqu\u00e9 dans", "start": 1323.52, "duration": 4.84}, {"text": "des pays qui sont un peu", "start": 1325.48, "duration": 5.439}, {"text": "plus un peu moins argent\u00e9 on va dire", "start": 1328.36, "duration": 3.72}, {"text": "pour soutenir la transition", "start": 1330.919, "duration": 2.521}, {"text": "agro\u00e9cologique je vous donne la parole", "start": 1332.08, "duration": 3.24}, {"text": "dans quelques secondes \u00e0 just J\u00e9r\u00e9m de", "start": 1333.44, "duration": 2.76}, {"text": "vous est-ce qu'il faut revoir les", "start": 1335.32, "duration": 2.719}, {"text": "crit\u00e8res de de distribution de la PAC", "start": 1336.2, "duration": 3.52}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 sur la question la premi\u00e8re", "start": 1338.039, "duration": 3.64}, {"text": "question sur la communalit\u00e9 ou en tout", "start": 1339.72, "duration": 5.839}, {"text": "cas le le la PAC \u00e0 la carte moi je su", "start": 1341.679, "duration": 6.0}, {"text": "pas favorable \u00e0 \u00e7a si on parle de", "start": 1345.559, "duration": 3.681}, {"text": "politique agricole \u00e9cole commune et si", "start": 1347.679, "duration": 3.801}, {"text": "on veut rendre cette politique efficace", "start": 1349.24, "duration": 4.799}, {"text": "il faut qu'elle soit le plus europ\u00e9enne", "start": 1351.48, "duration": 4.199}, {"text": "possible par", "start": 1354.039, "duration": 5.041}, {"text": "contre pour r\u00e9gler pour r\u00e9gler la la", "start": 1355.679, "duration": 5.321}, {"text": "probl\u00e9matique de l'agriculture il faut", "start": 1359.08, "duration": 4.719}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il y ait la possibilit\u00e9 avec", "start": 1361.0, "duration": 5.08}, {"text": "l'accompagnement public de r\u00e9pondre aux", "start": 1363.799, "duration": 5.281}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s locales mais le cadre doit", "start": 1366.08, "duration": 4.839}, {"text": "\u00eatre europ\u00e9en les objectifs de la", "start": 1369.08, "duration": 3.8}, {"text": "Politique Agricole Commune doivent", "start": 1370.919, "duration": 4.64}, {"text": "rester europ\u00e9ens et tous les pays", "start": 1372.88, "duration": 4.279}, {"text": "doivent rentrer dans un cadre sur la", "start": 1375.559, "duration": 3.161}, {"text": "question", "start": 1377.159, "duration": 3.841}, {"text": "de l'actif ou des aides \u00e0 l'ctare ce", "start": 1378.72, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on a r\u00e9ussi dans cette r\u00e9forme c'est", "start": 1381.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 demander \u00e0 chacun des pays c'est", "start": 1382.84, "duration": 4.36}, {"text": "obligatoire de d\u00e9finir ce qui'est un", "start": 1385.4, "duration": 4.96}, {"text": "actif agricole pour que demain on puisse", "start": 1387.2, "duration": 5.079}, {"text": "justement donc c'est une avanc\u00e9e pour", "start": 1390.36, "duration": 5.4}, {"text": "que demain justement on puisse faire de", "start": 1392.279, "duration": 5.88}, {"text": "l'actif agricole l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur", "start": 1395.76, "duration": 4.32}, {"text": "des aid PAC \u00e7a veut pas dire qu'il faut", "start": 1398.159, "duration": 3.76}, {"text": "arr\u00eater les aides \u00e0 l'hctar \u00e7a veut", "start": 1400.08, "duration": 4.12}, {"text": "juste dire que demain il faut que ce", "start": 1401.919, "duration": 4.441}, {"text": "soit l'activit\u00e9 des hommes et des femmes", "start": 1404.2, "duration": 4.76}, {"text": "qui soit l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur", "start": 1406.36, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e7a a aussi un sens je pense", "start": 1408.96, "duration": 5.4}, {"text": "d'acceptabilit\u00e9 soci\u00e9tale de la PAC", "start": 1411.96, "duration": 3.92}, {"text": "parce que quand on dit on fait reposer", "start": 1414.36, "duration": 3.4}, {"text": "notre politique agricole commune que sur", "start": 1415.88, "duration": 4.0}, {"text": "la surface ou essentiellement sur la", "start": 1417.76, "duration": 3.68}, {"text": "surface et que c'est \u00e7a l'\u00e9l\u00e9ment", "start": 1419.88, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9clencheur \u00e7a donne pas la m\u00eame", "start": 1421.44, "duration": 4.44}, {"text": "tonalit\u00e9 politique l\u00e0 on se repose sur", "start": 1423.36, "duration": 5.12}, {"text": "les hommes et les femmes avant puis \u00e7a a", "start": 1425.88, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le cas bien trop longtemps certains", "start": 1428.48, "duration": 5.64}, {"text": "premier b\u00e9n\u00e9ficiaire de la pack n'\u00e9tait", "start": 1432.08, "duration": 4.04}, {"text": "pas agriculteurs prince de Monaco on", "start": 1434.12, "duration": 4.12}, {"text": "peut aussi penser \u00e0 la regretter reine", "start": 1436.12, "duration": 4.28}, {"text": "dans Angleterre qui \u00e9taient les premiers", "start": 1438.24, "duration": 4.52}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de la PAC c'est pas normal", "start": 1440.4, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pas normal donc l\u00e0 en d\u00e9finissant", "start": 1442.76, "duration": 4.279}, {"text": "l'actif et en donnant le fait que", "start": 1444.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'actif soit l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur de la", "start": 1447.039, "duration": 4.0}, {"text": "pack enfin des zpac \u00e7a c'est bien et", "start": 1448.919, "duration": 3.801}, {"text": "puis sur la communalit\u00e9 de la PAC on", "start": 1451.039, "duration": 3.481}, {"text": "doit renforcer tout \u00e7a je crois qu'on", "start": 1452.72, "duration": 3.959}, {"text": "est qu'on a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la limite avec cette", "start": 1454.52, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9forme il faut pas qu'on aille plus", "start": 1456.679, "duration": 2.761}, {"text": "loin faut qu'on donne un", "start": 1457.96, "duration": 3.719}, {"text": "cadre onvoque pas deux \u00e9l\u00e9ments", "start": 1459.44, "duration": 3.28}, {"text": "importants le premier d'abord c'est le", "start": 1461.679, "duration": 3.681}, {"text": "revenu des agriculteurs aujourd'hui les", "start": 1462.72, "duration": 4.6}, {"text": "agriculteurs n'ont pas suffisamment de", "start": 1465.36, "duration": 4.76}, {"text": "revenus on a autour de la table ici deux", "start": 1467.32, "duration": 5.239}, {"text": "agriculteurs absolument un agriculteur", "start": 1470.12, "duration": 3.799}, {"text": "qui fait du charolet un autre qui fait", "start": 1472.559, "duration": 3.441}, {"text": "du bio c'est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e7a oui mais je", "start": 1473.919, "duration": 3.521}, {"text": "suis \u00e9leveur", "start": 1476.0, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9galement donc aujourd'hui les", "start": 1477.44, "duration": 3.64}, {"text": "agriculteurs ont des probl\u00e8mes de revenu", "start": 1479.08, "duration": 3.839}, {"text": "donc je pense que c'est le premier le", "start": 1481.08, "duration": 4.959}, {"text": "premier probl\u00e8me et et dans ce cadre l\u00e0", "start": 1482.919, "duration": 4.64}, {"text": "il y a un \u00e9l\u00e9ment qu'on a pas abord\u00e9 non", "start": 1486.039, "duration": 3.561}, {"text": "plus c'est les accords de limchange ah", "start": 1487.559, "duration": 2.881}, {"text": "l\u00e0 l\u00e0 mais vous nous faites la", "start": 1489.6, "duration": 2.04}, {"text": "transition avec les deux sujets qui", "start": 1490.44, "duration": 2.32}, {"text": "arrivent allez on commence par la", "start": 1491.64, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des", "start": 1492.76, "duration": 3.56}, {"text": "agriculurs vous juste un mot sur la", "start": 1494.159, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration parce\u00e9videmment c'est en", "start": 1496.32, "duration": 3.719}, {"text": "Renaissance vous proposez un \u00e9galisme", "start": 1498.52, "duration": 2.519}, {"text": "europ\u00e9en c'est le chef de l'\u00c9tat", "start": 1500.039, "duration": 1.921}, {"text": "lui-m\u00eame", "start": 1501.039, "duration": 2.681}, {"text": "he sur la", "start": 1501.96, "duration": 3.92}, {"text": "table est-ce que c'est une bonne id\u00e9e je", "start": 1503.72, "duration": 5.28}, {"text": "vais vous poser marche en France bah", "start": 1505.88, "duration": 4.24}, {"text": "arr\u00eatez de dire qu'il marche pas en", "start": 1509.0, "duration": 2.52}, {"text": "France il marche pas en France o\u00f9 il", "start": 1510.12, "duration": 3.559}, {"text": "fonctionne pas correctement en France", "start": 1511.52, "duration": 4.44}, {"text": "parce que bah oui parce que la grande", "start": 1513.679, "duration": 5.36}, {"text": "distribution et parce que \u00e0 certain n", "start": 1515.96, "duration": 4.64}, {"text": "trouvver des \u00e9l\u00e9ments mais dans tous les", "start": 1519.039, "duration": 3.681}, {"text": "cas il March pas bah oui mais les", "start": 1520.6, "duration": 4.52}, {"text": "agriculteurs \u00e7a devait \u00eatre le le le la", "start": 1522.72, "duration": 6.36}, {"text": "martingal \u00e7a devait \u00eatrez", "start": 1525.12, "duration": 3.96}, {"text": "les probl\u00e8 ben les agriculteurs en", "start": 1529.559, "duration": 3.441}, {"text": "veulent des \u00e9galimes donc dites pas \u00e7a", "start": 1531.399, "duration": 3.961}, {"text": "devait \u00eatre la Mar et puis trouvons des", "start": 1533.0, "duration": 4.12}, {"text": "solutions plut\u00f4t de dire vous avez fait", "start": 1535.36, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a vous avez fait \u00e7a \u00e7a marche pas donc", "start": 1537.12, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9galisme europ\u00e9en constat ben non mais", "start": 1538.88, "duration": 4.64}, {"text": "vous dites \u00e7a marche pas enfin ben si il", "start": 1541.159, "duration": 4.0}, {"text": "y a pour certaines production \u00e7a marche", "start": 1543.52, "duration": 3.44}, {"text": "alors arr\u00eatez de dire que \u00e7a marche pas", "start": 1545.159, "duration": 4.161}, {"text": "donc l'\u00e9galim europ\u00e9en c'est quoi bien", "start": 1546.96, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00fbr \u00e9galim c'est d\u00e9j\u00e0 pour faire", "start": 1549.32, "duration": 4.359}, {"text": "comprendre au fran\u00e7ais de quoi on parle", "start": 1551.12, "duration": 4.36}, {"text": "ensuite qu'est-ce qui se passe au niveau", "start": 1553.679, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en c'est pour \u00e7a aussi que \u00e7a", "start": 1555.48, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionne pas toujoursgal en France", "start": 1556.919, "duration": 5.041}, {"text": "parce que voil donc j'ai dit fonctionne", "start": 1558.84, "duration": 4.92}, {"text": "compl\u00e8tement t monsieur c'est les", "start": 1561.96, "duration": 4.599}, {"text": "centrales d'achat les centrales d'achat", "start": 1563.76, "duration": 4.799}, {"text": "et les distributeurs pour certains ne", "start": 1566.559, "duration": 4.641}, {"text": "jouent pas le jeu et donc ne jouent pas", "start": 1568.559, "duration": 4.401}, {"text": "le jeu en justement contournant la loi", "start": 1571.2, "duration": 3.599}, {"text": "en passant par l'Europe par d'autres", "start": 1572.96, "duration": 3.12}, {"text": "pays europ\u00e9ens qui qui ne les", "start": 1574.799, "duration": 4.281}, {"text": "contraignent pas si on r\u00e9ussit parce que", "start": 1576.08, "duration": 4.4}, {"text": "c'est aussi ce que les agriculteurs", "start": 1579.08, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9ens partout en Europe nous ont", "start": 1580.48, "duration": 3.36}, {"text": "demander de travailler sur le prix des", "start": 1582.279, "duration": 3.601}, {"text": "produits c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment le cas", "start": 1583.84, "duration": 3.959}, {"text": "avant les agriculteurs dans les autres", "start": 1585.88, "duration": 3.6}, {"text": "pays it pas forc\u00e9ment cette", "start": 1587.799, "duration": 3.441}, {"text": "probl\u00e9matique l\u00e0 en premi\u00e8re", "start": 1589.48, "duration": 3.76}, {"text": "revendication l\u00e0 c'\u00e9tait le cas donc ce", "start": 1591.24, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on souhaite faire au niveau europ\u00e9en", "start": 1593.24, "duration": 3.08}, {"text": "c'est travailler \u00e0 la fois sur le droit", "start": 1594.88, "duration": 3.159}, {"text": "de la concurrence \u00e0 la fois sur les", "start": 1596.32, "duration": 3.32}, {"text": "relations commerciales entre les", "start": 1598.039, "duration": 3.481}, {"text": "diff\u00e9rents maillons de la fili\u00e8re l\u00e0 il", "start": 1599.64, "duration": 3.44}, {"text": "y a une fen\u00eatre de tir pour le faire il", "start": 1601.52, "duration": 3.399}, {"text": "y a certains pays qui suivent et qui", "start": 1603.08, "duration": 4.52}, {"text": "trouvent que l'\u00e9tat d'esprit des galimes", "start": 1604.919, "duration": 4.441}, {"text": "est un bon \u00e9tat d'esprit et qu'il faut y", "start": 1607.6, "duration": 3.559}, {"text": "travailler et bien s\u00fbr dans la politique", "start": 1609.36, "duration": 4.16}, {"text": "agricole commune il faut renforcer la", "start": 1611.159, "duration": 4.281}, {"text": "question de la structuration de fili\u00e8re", "start": 1613.52, "duration": 3.56}, {"text": "si on arrive \u00e0 mettre un peu d'argent", "start": 1615.44, "duration": 3.56}, {"text": "public sur la la structuration de", "start": 1617.08, "duration": 3.52}, {"text": "fili\u00e8re pour que justement on puisse", "start": 1619.0, "duration": 3.44}, {"text": "construire le prix d'une meilleure des", "start": 1620.6, "duration": 4.4}, {"text": "mani\u00e8res et bien c'est \u00e0 mon avis une", "start": 1622.44, "duration": 5.04}, {"text": "bonne trajectoire et encore une fois on", "start": 1625.0, "duration": 4.6}, {"text": "peut consid\u00e9rer avant d'avoir men\u00e9 la", "start": 1627.48, "duration": 3.88}, {"text": "bataille puis avant d'avoir essay\u00e9 les", "start": 1629.6, "duration": 3.679}, {"text": "choses que \u00e7a sert \u00e0 rien de le faire au", "start": 1631.36, "duration": 3.72}, {"text": "niveau europ\u00e9en mais \u00e0 ce moment-l\u00e0 faut", "start": 1633.279, "duration": 4.161}, {"text": "proposer d'autres solutions vo\u00e0 attendez", "start": 1635.08, "duration": 4.0}, {"text": "attendez j'ai pas dit qu'\u00e9galim c'\u00e9tait", "start": 1637.44, "duration": 3.32}, {"text": "pas bien j'ai dit que \u00e7a marchait pas le", "start": 1639.08, "duration": 3.28}, {"text": "principe \u00e9galime on est tous d'accord", "start": 1640.76, "duration": 3.08}, {"text": "pour dire que c'est pasou \u00e7a marche pas", "start": 1642.36, "duration": 2.799}, {"text": "donc il faut essayer de faire marcher un", "start": 1643.84, "duration": 3.16}, {"text": "peu mie \u00e7a marche pas en France al je", "start": 1645.159, "duration": 3.081}, {"text": "vois pas comment \u00e7a marcherait en Europe", "start": 1647.0, "duration": 3.0}, {"text": "ouis benah voil\u00e0 que si vous voulez bah", "start": 1648.24, "duration": 3.96}, {"text": "oui bah moi je je veux bien r\u00e9agir", "start": 1650.0, "duration": 4.559}, {"text": "l\u00e0-dessus on parle on parle on parle du", "start": 1652.2, "duration": 4.04}, {"text": "revenus des agriculteurs donc on a parl\u00e9", "start": 1654.559, "duration": 3.72}, {"text": "d'un au d\u00e9but de de cette \u00e9mission on a", "start": 1656.24, "duration": 3.52}, {"text": "parl\u00e9 d'un des ingr\u00e9dients effectivement", "start": 1658.279, "duration": 2.921}, {"text": "du revenu agriculteur c'est-\u00e0-dire les", "start": 1659.76, "duration": 3.48}, {"text": "aides publiques qui peuvent contribuer", "start": 1661.2, "duration": 3.24}, {"text": "et prendre une part importante dans la", "start": 1663.24, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteurs et la", "start": 1664.44, "duration": 3.839}, {"text": "deuxi\u00e8me partie c'est effectivement la", "start": 1666.76, "duration": 3.2}, {"text": "vente des produits et de faire en sorte", "start": 1668.279, "duration": 3.921}, {"text": "que les produits les produits mis en", "start": 1669.96, "duration": 4.599}, {"text": "march\u00e9 couvre au minimum les co\u00fbts de", "start": 1672.2, "duration": 3.64}, {"text": "production et une r\u00e9mun\u00e9ration pour les", "start": 1674.559, "duration": 4.281}, {"text": "agriculteurs la loi \u00e9galim sur le papier", "start": 1675.84, "duration": 5.439}, {"text": "c'est un bon outil c'est un bon outil le", "start": 1678.84, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en pourquoi", "start": 1681.279, "duration": 4.481}, {"text": "pas et parlons de prix plancher mais il", "start": 1683.159, "duration": 5.041}, {"text": "faudra probablement installer en", "start": 1685.76, "duration": 4.36}, {"text": "parall\u00e8le de cette r\u00e9flexion sur le prix", "start": 1688.2, "duration": 4.24}, {"text": "plancher des modalit\u00e9s de r\u00e9gulation de", "start": 1690.12, "duration": 4.2}, {"text": "volume c'est-\u00e0-dire que moi je vois pas", "start": 1692.44, "duration": 4.959}, {"text": "comment on arrivera \u00e0 atteindre la", "start": 1694.32, "duration": 4.719}, {"text": "notion d'un prix de plancher et donc les", "start": 1697.399, "duration": 3.681}, {"text": "objectifs d'une loi Galim \u00e0 forceuie \u00e0", "start": 1699.039, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9chelon europ\u00e9en si on ne remet pas en", "start": 1701.08, "duration": 4.56}, {"text": "selle des outils de r\u00e9gulation et \u00e7a va", "start": 1703.48, "duration": 3.199}, {"text": "un peu dans le sens de ce que disait", "start": 1705.64, "duration": 3.12}, {"text": "J\u00e9r\u00e9my c'est-\u00e0-dire qu'on doit", "start": 1706.679, "duration": 4.0}, {"text": "faciliter des organisations de", "start": 1708.76, "duration": 5.24}, {"text": "producteurs qui qui participent aussi \u00e0", "start": 1710.679, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e0 des outils de r\u00e9gulation r\u00e9gulation de", "start": 1714.0, "duration": 4.88}, {"text": "march\u00e9 et donc quand on parle des", "start": 1716.44, "duration": 5.359}, {"text": "galimes je pense que il faut rajouter un", "start": 1718.88, "duration": 4.799}, {"text": "pilier fondamental au-del\u00e0 du prix", "start": 1721.799, "duration": 4.161}, {"text": "planch\u00e9 qui est la r\u00e9gulraation la", "start": 1723.679, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9gulation des volumes si on veut que on", "start": 1725.96, "duration": 4.36}, {"text": "on puisse esp\u00e9rer atteindre cet objectif", "start": 1728.36, "duration": 3.159}, {"text": "bon finalement vous \u00eates tous les trois", "start": 1730.32, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s d'accord sur je sais pas mais", "start": 1731.519, "duration": 5.04}, {"text": "c'est peut-\u00eatre subtile effectivement y", "start": 1734.399, "duration": 4.64}, {"text": "sur la question du des accords de", "start": 1736.559, "duration": 3.761}, {"text": "l\u00e0 aussi c'est un sujet est-ce qu'il", "start": 1739.039, "duration": 2.76}, {"text": "faut sortir l'agriculture des accords de", "start": 1740.32, "duration": 4.52}, {"text": "libre \u00e9change c'est pas je pense pas que", "start": 1741.799, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a se r\u00e9sume \u00e0 \u00e7a c'est pas \u00e7a les", "start": 1744.84, "duration": 3.679}, {"text": "accords de libre \u00e9change on on nous a", "start": 1746.679, "duration": 3.801}, {"text": "parl\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1748.519, "duration": 4.4}, {"text": "quand il a pr\u00e9sid\u00e9 quand il a pr\u00e9sid\u00e9", "start": 1750.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe il il a sor une martingale en", "start": 1752.919, "duration": 4.441}, {"text": "disant on va mettre mettre en place des", "start": 1755.24, "duration": 5.279}, {"text": "clauses miroir les clauses miroir c'est", "start": 1757.36, "duration": 5.679}, {"text": "magnifique comment on y avait pas pens\u00e9", "start": 1760.519, "duration": 4.801}, {"text": "avant c'est extraordinaire depuis", "start": 1763.039, "duration": 3.561}, {"text": "longtemps ouais non mais d'accord mais", "start": 1765.32, "duration": 3.599}, {"text": "c'\u00e9tait pas l' pas bien sr que c'est", "start": 1766.6, "duration": 3.64}, {"text": "magnifique sauf qu'on voit bien", "start": 1768.919, "duration": 2.961}, {"text": "aujourd'hui que c'est impossible \u00e0", "start": 1770.24, "duration": 3.559}, {"text": "mettre en uvre tout simplement donc faut", "start": 1771.88, "duration": 3.679}, {"text": "pas se cacher derri\u00e8re tout \u00e7a c'est", "start": 1773.799, "duration": 4.6}, {"text": "impossible sur le plan", "start": 1775.559, "duration": 2.84}, {"text": "tech j'ai du mal avec le mot impossible", "start": 1778.44, "duration": 5.079}, {"text": "je c'est pas une question de volont\u00e9 sur", "start": 1784.84, "duration": 3.36}, {"text": "le plan technique on n pas les moyens en", "start": 1786.76, "duration": 4.12}, {"text": "Europe de contr\u00f4 de contr\u00f4ler produit", "start": 1788.2, "duration": 5.4}, {"text": "qui AR les pas les moy sur le plan", "start": 1790.88, "duration": 5.519}, {"text": "juridique l'OMC dit tout de suite non", "start": 1793.6, "duration": 7.12}, {"text": "pas question r concur ah oui l'OMC l'OMC", "start": 1796.399, "duration": 6.041}, {"text": "on fait partie de l'OMC c'est pas l'OMC", "start": 1800.72, "duration": 3.959}, {"text": "qui dicte tout ce qu'on doit faire on", "start": 1802.44, "duration": 4.839}, {"text": "oui mais on est aussi moi ce que je veux", "start": 1804.679, "duration": 4.921}, {"text": "dire c'est que le", "start": 1807.279, "duration": 4.28}, {"text": "principe le principe des clauses miroir", "start": 1809.6, "duration": 3.919}, {"text": "il est parfait sauf qu'il est pour le", "start": 1811.559, "duration": 3.681}, {"text": "pour l'instant me semble-t-il impossible", "start": 1813.519, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e0 mettre en \u0153uvre pour les raisons que", "start": 1815.24, "duration": 2.48}, {"text": "je viens d'\u00e9voquer et pour des raisons", "start": 1816.32, "duration": 3.359}, {"text": "aussi politiques et diplomatiques non je", "start": 1817.72, "duration": 3.72}, {"text": "pense que la meilleure solution c'est", "start": 1819.679, "duration": 4.041}, {"text": "plut\u00f4t simplement en amont des accords", "start": 1821.44, "duration": 4.88}, {"text": "de libre \u00e9change de dire tel ou tel", "start": 1823.72, "duration": 5.12}, {"text": "produit on le prend pas parce qu'on sait", "start": 1826.32, "duration": 4.68}, {"text": "qu' il y a des risques il respectera pas", "start": 1828.84, "duration": 4.439}, {"text": "les normes qu'on impose \u00e0 nos propres", "start": 1831.0, "duration": 3.6}, {"text": "agriculteurs parce qu'on leur impose des", "start": 1833.279, "duration": 3.24}, {"text": "normes qui sont drastiques et \u00e7a c'est", "start": 1834.6, "duration": 3.28}, {"text": "scandaleux tout simplement scandaleux", "start": 1836.519, "duration": 3.721}, {"text": "ils peuvent pas combattre bon habit moi", "start": 1837.88, "duration": 5.039}, {"text": "je je veux d'abord rappeler un quelque", "start": 1840.24, "duration": 4.559}, {"text": "chose qui qui qui semble-t-il n'est pas", "start": 1842.919, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9vident pour importer ou exporter on", "start": 1844.799, "duration": 3.681}, {"text": "n'est pas oblig\u00e9 de passer par des", "start": 1847.399, "duration": 3.12}, {"text": "accords de libre \u00e9change on peut faire", "start": 1848.48, "duration": 3.72}, {"text": "on peut commercer \u00e0 l'\u00e9chelon plan\u00e9taire", "start": 1850.519, "duration": 3.121}, {"text": "sans forc\u00e9ment que des accords de libre", "start": 1852.2, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9change soient sur la table moi je viens", "start": 1853.64, "duration": 4.72}, {"text": "d'une r\u00e9gion qui produit un produit avec", "start": 1855.399, "duration": 4.12}, {"text": "lequel je suis pas du tout f\u00e2ch\u00e9 bien au", "start": 1858.36, "duration": 3.679}, {"text": "contraire s'appelle le cognac je vous", "start": 1859.519, "duration": 4.721}, {"text": "assure que les ventes de Cognac n'ont", "start": 1862.039, "duration": 4.161}, {"text": "pas attendu des accords de libre \u00e9change", "start": 1864.24, "duration": 3.919}, {"text": "pour commencer \u00e0 commercer avec le monde", "start": 1866.2, "duration": 3.92}, {"text": "entier les accords de libre \u00e9change", "start": 1868.159, "duration": 4.561}, {"text": "c'est effectivement des produits qu'on", "start": 1870.12, "duration": 4.519}, {"text": "veut \u00e9changer d'une zone \u00e0 l'autre de la", "start": 1872.72, "duration": 6.16}, {"text": "plan\u00e8te et qui souvent prennent", "start": 1874.639, "duration": 8.081}, {"text": "comme variable d'ajustement comme outil", "start": 1878.88, "duration": 6.519}, {"text": "de r\u00e9gulation de de de ces accords la la", "start": 1882.72, "duration": 4.24}, {"text": "th\u00e9matique agricole quand je regarde ce", "start": 1885.399, "duration": 2.88}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 avec la nouvelle Z\u00e9lande", "start": 1886.96, "duration": 2.839}, {"text": "o\u00f9 on importe de la viande bovine qu'on", "start": 1888.279, "duration": 2.76}, {"text": "sait parfaitement bien produire en", "start": 1889.799, "duration": 2.88}, {"text": "Europe de la viande ovine qu'on sait", "start": 1891.039, "duration": 3.041}, {"text": "parfaitement bien produire en Europe et", "start": 1892.679, "duration": 3.401}, {"text": "en France quand je vois qu'on va", "start": 1894.08, "duration": 3.319}, {"text": "importer du lait qu'on sait aussi", "start": 1896.08, "duration": 3.8}, {"text": "produire en Europe et du vin puisqueon", "start": 1897.399, "duration": 4.801}, {"text": "on parle aussi de \u00e7a moi je je comprends", "start": 1899.88, "duration": 3.799}, {"text": "pas l'int\u00e9r\u00eat de cet accord de libre", "start": 1902.2, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9change o\u00f9 effectivement on va favoriser", "start": 1903.679, "duration": 3.441}, {"text": "des taxes doini\u00e8res pour importer ces", "start": 1905.559, "duration": 3.321}, {"text": "volumes l\u00e0 mais o\u00f9 on s'impose des", "start": 1907.12, "duration": 3.84}, {"text": "contingences de revenu de volume qui", "start": 1908.88, "duration": 4.159}, {"text": "viennent concurrencer des productions", "start": 1910.96, "duration": 3.8}, {"text": "locales et europ\u00e9ennes et je prends un", "start": 1913.039, "duration": 3.841}, {"text": "exemple que tout le monde va identifier", "start": 1914.76, "duration": 3.96}, {"text": "c'est que et et \u00e7a \u00e7a rejoint les", "start": 1916.88, "duration": 3.36}, {"text": "mesures miroir c'est que en", "start": 1918.72, "duration": 3.48}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande par exemple on a un", "start": 1920.24, "duration": 3.679}, {"text": "produit qu'on a interdit en France qui", "start": 1922.2, "duration": 3.439}, {"text": "est un herbicide depuis plus de 20 ans", "start": 1923.919, "duration": 3.48}, {"text": "qui s'appelle la trasine et qui est", "start": 1925.639, "duration": 4.721}, {"text": "toujours et qui est toujours autoris\u00e9 en", "start": 1927.399, "duration": 5.4}, {"text": "en Nouvelle-Z\u00e9lande donc l\u00e0 on pouvait", "start": 1930.36, "duration": 4.88}, {"text": "dire il y a une ligne rouge vous", "start": 1932.799, "duration": 4.12}, {"text": "utilisez de la trasine on peut pas", "start": 1935.24, "duration": 2.919}, {"text": "produit on peut pas importer vos", "start": 1936.919, "duration": 2.76}, {"text": "produits agricoles et de toute fa\u00e7on", "start": 1938.159, "duration": 3.0}, {"text": "globalement on peut \u00e9changer des", "start": 1939.679, "duration": 3.72}, {"text": "voitures des avion de l'informatique des", "start": 1941.159, "duration": 4.4}, {"text": "services je ne sais quoi mais moi je", "start": 1943.399, "duration": 4.52}, {"text": "plaide pour que l'agriculture les", "start": 1945.559, "duration": 3.881}, {"text": "produit alimentaires sortent de ces", "start": 1947.919, "duration": 3.24}, {"text": "accords de libre \u00e9change o\u00f9 on nous", "start": 1949.44, "duration": 3.839}, {"text": "impose des volumes dont on a tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1951.159, "duration": 3.64}, {"text": "souvent absolument pas besoin sur notre", "start": 1953.279, "duration": 2.76}, {"text": "territoire FO je su d'accord AC les", "start": 1954.799, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9colos ah donc vous voulez sortir", "start": 1956.039, "duration": 3.561}, {"text": "l'agriculture des accord de libre pas du", "start": 1957.84, "duration": 3.0}, {"text": "tout mais je dis qu'il non non j'ai dit", "start": 1959.6, "duration": 3.799}, {"text": "les produits j'ai dit certains produits", "start": 1960.84, "duration": 6.24}, {"text": "de il faut d\u00e9j\u00e0 enfin comprendre", "start": 1963.399, "duration": 6.24}, {"text": "analyser aussi le contexte g\u00e9opolitique", "start": 1967.08, "duration": 4.559}, {"text": "et quand on signe un accord avec tel ou", "start": 1969.639, "duration": 4.92}, {"text": "tel pays au-del\u00e0 des \u00e9changes sur les", "start": 1971.639, "duration": 5.16}, {"text": "produits il y a une volont\u00e9 aussi", "start": 1974.559, "duration": 4.161}, {"text": "g\u00e9opolitique de \u00e7a implant\u00e9 dans dans un", "start": 1976.799, "duration": 3.12}, {"text": "certain nombre de pays c'est qui se", "start": 1978.72, "duration": 3.76}, {"text": "passe avec le Mercosur notamment \u00e9viter", "start": 1979.919, "duration": 4.161}, {"text": "la Chine", "start": 1982.48, "duration": 4.52}, {"text": "PL bien \u00e9vid", "start": 1984.08, "duration": 5.599}, {"text": "le le comment dans l'Indo s'implanter", "start": 1987.0, "duration": 5.36}, {"text": "dans l'Indo-Pacifique \u00e7a paraissait \u00eatre", "start": 1989.679, "duration": 5.36}, {"text": "int\u00e9ressant au niveau g\u00e9opolitique aller", "start": 1992.36, "duration": 4.799}, {"text": "en Am\u00e9rique du Sud \u00e7a peut \u00eatre aussi", "start": 1995.039, "duration": 4.681}, {"text": "une id\u00e9e pas mauvaise du tout ce qu'il y", "start": 1997.159, "duration": 5.52}, {"text": "a c'est qu'il faut que dans ces accords", "start": 1999.72, "duration": 4.679}, {"text": "de libre \u00e9change l'agriculture et", "start": 2002.679, "duration": 4.081}, {"text": "l'alimentation soi trait\u00e9 dans un cadre", "start": 2004.399, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 \u00e7a veut dire d que nous devons", "start": 2006.76, "duration": 6.12}, {"text": "analyser avant de signer l'accord et que", "start": 2009.72, "duration": 5.0}, {"text": "ce soit justement des lignes rouges \u00e7a a", "start": 2012.88, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 on est d'accord oui oui oui", "start": 2014.72, "duration": 4.16}, {"text": "parce que l\u00e0 aujourd'hui ce qu'on nous", "start": 2017.639, "duration": 3.361}, {"text": "dit ah mais c'est d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9 dans un", "start": 2018.88, "duration": 4.08}, {"text": "cadre d\u00e9di\u00e9 sauf qu'\u00e0 la fin", "start": 2021.0, "duration": 3.639}, {"text": "l'agriculture revient et dans les", "start": 2022.96, "duration": 3.719}, {"text": "derni\u00e8res n\u00e9gociations c'est souement", "start": 2024.639, "duration": 4.0}, {"text": "elle qui fait les frais et donc traiter", "start": 2026.679, "duration": 3.681}, {"text": "l'agriculture dans un cadre d\u00e9di\u00e9 \u00e7a", "start": 2028.639, "duration": 4.081}, {"text": "veut dire analyser bien \u00e9videmment quels", "start": 2030.36, "duration": 3.799}, {"text": "sont les impacts pour telle et telle", "start": 2032.72, "duration": 5.28}, {"text": "fili\u00e8re positif et n\u00e9gatif et on on a", "start": 2034.159, "duration": 5.321}, {"text": "une id\u00e9e aussi qu'on va essayer de", "start": 2038.0, "duration": 4.159}, {"text": "pousser c'est de voir dans les fili\u00e8res", "start": 2039.48, "duration": 4.4}, {"text": "dans les productions o\u00f9 il y a du", "start": 2042.159, "duration": 4.64}, {"text": "positif plus plus pour le coup comment", "start": 2043.88, "duration": 4.479}, {"text": "on fait pour peut-\u00eatre en prendre une", "start": 2046.799, "duration": 3.681}, {"text": "partie et minimiser", "start": 2048.359, "duration": 4.841}, {"text": "l'impact pour justement pour minimiser", "start": 2050.48, "duration": 4.96}, {"text": "l'impact pour les fili\u00e8res qui seraient", "start": 2053.2, "duration": 4.439}, {"text": "impact\u00e9 n\u00e9gativement mais bien s\u00fbr \u00e7a", "start": 2055.44, "duration": 4.88}, {"text": "c'est pas \u00e0 faire c'est \u00e0 faire en", "start": 2057.639, "duration": 4.2}, {"text": "mettant en place des clauses miroir", "start": 2060.32, "duration": 3.279}, {"text": "parce que \u00e7a continue d'\u00eatre", "start": 2061.839, "duration": 3.32}, {"text": "inadmissible pour les agriculteurs", "start": 2063.599, "duration": 3.28}, {"text": "d'importer des produits qui ne", "start": 2065.159, "duration": 3.401}, {"text": "respectent pas nos r\u00e8g merci beaucoup", "start": 2066.879, "duration": 3.48}, {"text": "messieurs pour ce d\u00e9bat J\u00e9r\u00e9my dene je", "start": 2068.56, "duration": 3.16}, {"text": "le rappelle candidat sur la liste de la", "start": 2070.359, "duration": 2.681}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle men\u00e9e par", "start": 2071.72, "duration": 2.959}, {"text": "Val\u00e9rie beno\u00ee bitau candidat sur la", "start": 2073.04, "duration": 3.039}, {"text": "liste des \u00e9cologistes men\u00e9 par Marie", "start": 2074.679, "duration": 3.92}, {"text": "toussin et Alain CADC vous le Parlement", "start": 2076.079, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9en c'est fini mais vous soutenez", "start": 2078.599, "duration": 3.04}, {"text": "quand m\u00eame Fran\u00e7ois Xavier bami et la", "start": 2080.04, "duration": 3.76}, {"text": "liste des r\u00e9publicains on va voir avant", "start": 2081.639, "duration": 3.321}, {"text": "de se quitter ce qui \u00e0 la une de nos", "start": 2083.8, "duration": 3.52}, {"text": "quotidiens", "start": 2084.96, "duration": 2.36}, {"text": "[Musique]", "start": 2088.449, "duration": 6.751}, {"text": "r\u00e9gionaux etre c'est la greffe des", "start": 2092.639, "duration": 3.641}, {"text": "pharmacies qui fait la une de nos", "start": 2095.2, "duration": 2.76}, {"text": "quotidiens ce matin oui fait attention", "start": 2096.28, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui bon nombre d'officines ne", "start": 2097.96, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e8veront pas le rideau journ\u00e9e morte", "start": 2099.44, "duration": 3.44}, {"text": "pour les pharmacies nous pr\u00e9vient le", "start": 2101.52, "duration": 3.48}, {"text": "Courrier de l'Ouest greve choc pour la", "start": 2102.88, "duration": 4.12}, {"text": "D\u00e9p\u00eache du Midi pharmacie sous pression", "start": 2105.0, "duration": 3.76}, {"text": "pour le populaire du centre je vous", "start": 2107.0, "duration": 4.44}, {"text": "rappelle le contexte la gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9", "start": 2108.76, "duration": 4.079}, {"text": "lanc\u00e9e par plusieurs organisations", "start": 2111.44, "duration": 2.84}, {"text": "professionnelles parmi les", "start": 2112.839, "duration": 3.121}, {"text": "revendications et les motifs de col\u00e8re", "start": 2114.28, "duration": 3.799}, {"text": "les p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments qui", "start": 2115.96, "duration": 4.28}, {"text": "perdurent malgr\u00e9 un plan de lutte et une", "start": 2118.079, "duration": 4.361}, {"text": "strat\u00e9gie de relocalisation de certaines", "start": 2120.24, "duration": 4.56}, {"text": "productions et dans le Dossier sant\u00e9 une", "start": 2122.44, "duration": 4.0}, {"text": "information que j'ai lu qui fait froid", "start": 2124.8, "duration": 3.68}, {"text": "dans le dos c'est en Une de ni ce matin", "start": 2126.44, "duration": 3.76}, {"text": "les d\u00e9fibrillateurs vous savez qu'on", "start": 2128.48, "duration": 2.8}, {"text": "peut trouver un peu partout il y en a", "start": 2130.2, "duration": 2.6}, {"text": "500000 en France et ben ces", "start": 2131.28, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9fibrillateurs sont mal en point un/ers", "start": 2132.8, "duration": 4.68}, {"text": "d'entre eux seraient hors service 30 %", "start": 2134.839, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9senteraiit des d\u00e9faillances euh c'est", "start": 2137.48, "duration": 3.8}, {"text": "Michel Bouet le chef du service", "start": 2139.839, "duration": 3.161}, {"text": "infirmier du SD qui tire la solette", "start": 2141.28, "duration": 3.52}, {"text": "d'alarme d'autant que les solutions ne", "start": 2143.0, "duration": 3.24}, {"text": "sont pas si compliqu\u00e9es il faut que la", "start": 2144.8, "duration": 3.68}, {"text": "collectivit\u00e9 ou le d\u00e9tenteur signe un", "start": 2146.24, "duration": 3.599}, {"text": "contrat de maintenance \u00e7a co\u00fbte une", "start": 2148.48, "duration": 3.04}, {"text": "dizaine d'euros par an mais beaucoup", "start": 2149.839, "duration": 3.681}, {"text": "oublie pourtant un d\u00e9fibrillateur c'est", "start": 2151.52, "duration": 4.16}, {"text": "40 % de chances de survie en plus le", "start": 2153.52, "duration": 3.4}, {"text": "dossier Corse revient au une de", "start": 2155.68, "duration": 2.6}, {"text": "l'actualit\u00e9 c'est ce que nous apprend", "start": 2156.92, "duration": 3.199}, {"text": "cor ce matin Gilles Sim\u00e9oni le pr\u00e9sident", "start": 2158.28, "duration": 3.64}, {"text": "du conseil ex\u00e9cutif de Corse devrait", "start": 2160.119, "duration": 3.921}, {"text": "bient\u00f4t rencontrer Emmanuel Macron pour", "start": 2161.92, "duration": 3.919}, {"text": "discuter \u00e9videmment de l'avenir", "start": 2164.04, "duration": 3.88}, {"text": "institutionnel de Lille une promesse de", "start": 2165.839, "duration": 4.081}, {"text": "rencontre en \u00e9change d'un soutien des", "start": 2167.92, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lus cors \u00e0 la candidate de la majorit\u00e9", "start": 2169.92, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Val\u00e9rie eyet pour les", "start": 2171.96, "duration": 3.879}, {"text": "europ\u00e9enne dans ce contexte je rappelle", "start": 2173.64, "duration": 3.6}, {"text": "aussi que les s\u00e9nateurs se rendront sur", "start": 2175.839, "duration": 3.641}, {"text": "l'\u00eele de beaut\u00e9 du 10 au 11 juin dans le", "start": 2177.24, "duration": 4.359}, {"text": "cadre d'une d'une mission d'information", "start": 2179.48, "duration": 4.2}, {"text": "pardon sur l'\u00e9volution institutionnelle", "start": 2181.599, "duration": 3.921}, {"text": "de l\u00ee et puis on parlait d'Europe", "start": 2183.68, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment la presse quotidienne", "start": 2185.52, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9gionale parle avec en Une de l'Union", "start": 2186.88, "duration": 4.6}, {"text": "la gal\u00e8re des maires pour afficher les", "start": 2189.44, "duration": 4.04}, {"text": "listes pour les europ\u00e9ennes comme la loi", "start": 2191.48, "duration": 3.92}, {"text": "le leur impose il faut dire qu'on leur a", "start": 2193.48, "duration": 3.879}, {"text": "pas simplifier les choses hein 38 listes", "start": 2195.4, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 Germinie pr\u00e8s de reince la salle des", "start": 2197.359, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00eates a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e toutes les", "start": 2199.16, "duration": 2.88}, {"text": "fen\u00eatres sont recouvertes de panneaux", "start": 2200.599, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lectoraux de fortune parce qu'un", "start": 2202.04, "duration": 4.4}, {"text": "panneau \u00e9lectoral c'est 200 \u20ac pour une", "start": 2203.839, "duration": 4.321}, {"text": "commune les municipalit\u00e9s en ont", "start": 2206.44, "duration": 3.36}, {"text": "quelques-uns mais l\u00e0 il en faut beaucoup", "start": 2208.16, "duration": 3.64}, {"text": "alors la mairie a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 en urggen", "start": 2209.8, "duration": 3.48}, {"text": "des planches en bois qu'elle fait tenir", "start": 2211.8, "duration": 3.799}, {"text": "avec des tassau de bois des ficelles", "start": 2213.28, "duration": 4.36}, {"text": "reli\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur du b\u00e2timent \u00e7a", "start": 2215.599, "duration": 3.72}, {"text": "tiens mais l\u00e0 o\u00f9 c'est rageant c'est que", "start": 2217.64, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup ne serviront \u00e0 rien parce que", "start": 2219.319, "duration": 3.321}, {"text": "les 38 listes n'auront pas toutes", "start": 2220.96, "duration": 3.399}, {"text": "l'argent pour imprimer les affiches en", "start": 2222.64, "duration": 4.719}, {"text": "question europ\u00e9enne toujours il pourrait", "start": 2224.359, "duration": 5.161}, {"text": "\u00eatre la cl\u00e9 du scrutin j'ai nomm\u00e9 les", "start": 2227.359, "duration": 4.0}, {"text": "jeunes qui se d\u00e9cideront souvent sur", "start": 2229.52, "duration": 3.44}, {"text": "leurs vote dans les tous derniers", "start": 2231.359, "duration": 3.321}, {"text": "instants alors \u00e0 quoi pensent-ils", "start": 2232.96, "duration": 3.8}, {"text": "vont-ils se mobiliser pour ce scrutin la", "start": 2234.68, "duration": 4.12}, {"text": "voie du Nord est all\u00e9 leur poser la", "start": 2236.76, "duration": 3.72}, {"text": "question et c'est le dossier du jour de", "start": 2238.8, "duration": 3.279}, {"text": "la voie du Nord Orian un dernier mot un", "start": 2240.48, "duration": 3.119}, {"text": "cocorico oui dans le monde des", "start": 2242.079, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9gyptologues le sarcophage du pharaon", "start": 2243.599, "duration": 4.841}, {"text": "rams2 a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 et c'est gr\u00e2ce \u00e0", "start": 2245.56, "duration": 5.799}, {"text": "un \u00e9gyptologue fran\u00e7ais sartoi il a", "start": 2248.44, "duration": 5.32}, {"text": "analys\u00e9 un fragment de granit \u00e7a nous", "start": 2251.359, "duration": 3.801}, {"text": "para\u00eet pas grand-chose mais apparemment", "start": 2253.76, "duration": 3.28}, {"text": "c'est c'est unisme dans le monde des", "start": 2255.16, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9gyptologues donc voil\u00e0 je voulais le", "start": 2257.04, "duration": 3.24}, {"text": "souligner merci Audrey merci beaucoup", "start": 2258.24, "duration": 4.359}, {"text": "J\u00e9r\u00e9my deer ven Vito et Alain Cadec", "start": 2260.28, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00eatre venu pour ce d\u00e9bat merci \u00e0 tous", "start": 2262.599, "duration": 3.361}, {"text": "de nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 2264.24, "duration": 3.16}, {"text": "rendez-vous avec Thomas H pour sens", "start": 2265.96, "duration": 2.68}, {"text": "public et nous on se retrouve demain", "start": 2267.4, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s bonne journ\u00e9e", "start": 2268.64, "duration": 3.12}]}