{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Quand la politique se penche sur \n des questions aussi fondamentales ", "start": 0.0, "duration": 3.64}, {"text": " que la vie, la mort, \n la souffrance et la dignit\u00e9, ", "start": 3.8, "duration": 2.52}, {"text": " comment faire la loi ? Dans le cadre \n des d\u00e9bats sur la fin de vie ", "start": 6.48, "duration": 3.2}, {"text": " et l'instauration \n d'une aide \u00e0 mourir, ", "start": 9.84, "duration": 2.08}, {"text": " nous recevons les d\u00e9put\u00e9s \n en 1re ligne sur ce sujet. ", "start": 12.08, "duration": 3.0}, {"text": " Aujourd'hui, Christophe Bentz, \n d\u00e9put\u00e9 RN de la Haute-Marne. ", "start": 15.24, "duration": 3.64}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 19.04, "duration": 2.8}, {"text": " ... ", "start": 22.0, "duration": 11.32}, {"text": " Bonjour, \n Christophe Bentz. ", "start": 33.48, "duration": 1.84}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Nous allons tenter de comprendre ", "start": 35.48, "duration": 2.4}, {"text": " votre position politique \n sur cette question. ", "start": 38.04, "duration": 2.96}, {"text": " Vous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 l'aide \u00e0 mourir, \n euthanasie ou suicide assist\u00e9, ", "start": 41.16, "duration": 4.32}, {"text": " mais vous \u00eates partisan \n des soins palliatifs. ", "start": 45.64, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a quelques semaines, \n au d\u00e9but des d\u00e9bats, ", "start": 48.44, "duration": 2.4}, {"text": " vous avez qualifi\u00e9 \n le projet de loi, ", "start": 51.0, "duration": 2.12}, {"text": " je vous cite, de \"sinistre, \n glauque et dangereux\". ", "start": 53.28, "duration": 3.4}, {"text": " Pourquoi ces mots ? ", "start": 56.84, "duration": 1.04}, {"text": " -On est sur un sujet fondamental, \n en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 58.04, "duration": 3.48}, {"text": " un sujet \n qui touche \u00e0 l'intime, ", "start": 61.68, "duration": 1.64}, {"text": " qui touche \n aux convictions personnelles. ", "start": 63.48, "duration": 2.36}, {"text": " Ce n'est pas \n n'importe quelle question", "start": 66.0, "duration": 2.64}, {"text": " et n'importe quel d\u00e9bat, ", "start": 68.8, "duration": 1.72}, {"text": " aujourd'hui, \n que l'on pose dans la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 70.68, "duration": 2.32}, {"text": " bien au contraire, \n et, effectivement, ", "start": 73.16, "duration": 2.08}, {"text": " j'ai cette opposition \n qui vise \u00e0 ouvrir, notamment, ", "start": 75.4, "duration": 2.8}, {"text": " on reparlera des soins \n palliatifs, j'imagine, ", "start": 78.36, "duration": 2.52}, {"text": " mais \u00e0 l'euthanasie et au suicide \n assist\u00e9. Merci \u00e0 vous d'avoir dit ", "start": 81.04, "duration": 3.92}, {"text": " les vrais termes, \n puisque, dans le texte, ", "start": 85.12, "duration": 2.2}, {"text": " ils ne sont pas pr\u00e9sents. \n On parle \"d'aide \u00e0 mourir\". ", "start": 87.48, "duration": 2.88}, {"text": " -Qui englobe \n les deux possibilit\u00e9s ", "start": 90.52, "duration": 2.12}, {"text": " offertes par la loi. \n\n -Mais sans jamais les nommer. ", "start": 92.8, "duration": 2.72}, {"text": " -Ce qui est un probl\u00e8me pour vous ? \n\n -Oui, parce que, ", "start": 95.68, "duration": 2.72}, {"text": " quand on pose un d\u00e9bat \n dans la soci\u00e9t\u00e9, et on a ", "start": 98.56, "duration": 2.44}, {"text": " le droit de le poser, ce d\u00e9bat,\n il faut poser les bons termes ", "start": 101.16, "duration": 3.28}, {"text": " sur des r\u00e9alit\u00e9s,\n ne serait-ce que ", "start": 104.6, "duration": 2.36}, {"text": " pour que le d\u00e9bat se fasse \n en v\u00e9rit\u00e9, pour ainsi dire, ", "start": 107.12, "duration": 2.92}, {"text": " et je pense que d'avoir \u00e9dulcor\u00e9, \n aseptis\u00e9 le langage ", "start": 110.2, "duration": 3.04}, {"text": " n'aide pas les Fran\u00e7ais \n \u00e0 comprendre les vrais enjeux ", "start": 113.4, "duration": 2.88}, {"text": " qui se situent dans ce texte. \n\n -Justement, ", "start": 116.44, "duration": 2.28}, {"text": " je faisais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 vos mots. \n Vous \u00eates dans une volont\u00e9 de ne pas ", "start": 118.88, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e9dulcorer le langage, \n d'\u00eatre dans un posture ", "start": 122.6, "duration": 2.64}, {"text": " plus incisive \n l\u00e0 o\u00f9 certains disent que, ", "start": 125.4, "duration": 2.4}, {"text": " sur ce texte, \n il faut une forme de consensus ", "start": 127.96, "duration": 2.48}, {"text": " et une mani\u00e8re \n d'\u00eatre plus dans la retenue. ", "start": 130.6, "duration": 2.68}, {"text": " -De consensus, \n je ne sais pas. ", "start": 133.44, "duration": 2.44}, {"text": " Il faut un contexte de d\u00e9bat \n qui soit apais\u00e9, ", "start": 136.04, "duration": 3.56}, {"text": " qui soit serein. \n Le fait d'avoir mis ce texte ", "start": 141.32, "duration": 2.44}, {"text": " dans un contexte de campagne\n \u00e9lectorale n'y aide pas, ", "start": 143.92, "duration": 3.56}, {"text": " malheureusement, \n et \u00e7a aussi, on le conteste ", "start": 147.64, "duration": 2.4}, {"text": " au niveau du groupe \n Rassemblement National ", "start": 150.2, "duration": 2.44}, {"text": " parce qu'on a besoin, \n sur le temps long, ", "start": 152.8, "duration": 2.24}, {"text": " d'avoir des d\u00e9bats qui se situent \n dans un contexte adapt\u00e9 ", "start": 155.2, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 un d\u00e9bat aussi profond, \n anthropologique, un sujet ", "start": 158.96, "duration": 3.52}, {"text": " presque de civilisation \n qui questionne tout de m\u00eame,", "start": 162.64, "duration": 3.24}, {"text": " c'est pas rien, \n le rapport ", "start": 166.04, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 la vie et \u00e0 la mort. \n\n -On va y revenir. ", "start": 167.6, "duration": 1.88}, {"text": " Vous vous d\u00e9finissez \n comme conservateur social. ", "start": 169.64, "duration": 2.64}, {"text": " \"Conservateur\", on comprend. \n \"Social\", il faut nous expliquer. ", "start": 172.44, "duration": 3.48}, {"text": " En quoi l'aide \u00e0 mourir \n met-elle en cause la soci\u00e9t\u00e9 ? ", "start": 176.08, "duration": 4.32}, {"text": " -Dimension sociale parce que \n je consid\u00e8re qu'aujourd'hui, ", "start": 180.56, "duration": 3.64}, {"text": " le r\u00f4le, \n la mission de l'Etat, ", "start": 184.36, "duration": 2.16}, {"text": " c'est d'aider, \n au vrai sens du terme, ", "start": 186.68, "duration": 2.76}, {"text": " l'aide, le soulagement, le secours, \n d'aider ses concitoyens, ", "start": 189.6, "duration": 3.68}, {"text": " de les accompagner, \n et de les accompagner ", "start": 193.44, "duration": 3.8}, {"text": " jusqu'\u00e0 la fin de leur vie \n en les soignant. ", "start": 197.4, "duration": 2.2}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que je conteste ", "start": 199.76, "duration": 1.52}, {"text": " le fait que le suicide assist\u00e9 \n ou l'euthanasie ", "start": 201.44, "duration": 2.64}, {"text": " soit un soin, ce n'est pas du tout \n du registre du soin, ", "start": 204.24, "duration": 3.12}, {"text": " mais la vocation de la m\u00e9decine,\n c'est de soigner. ", "start": 207.52, "duration": 3.6}, {"text": " Celle d'un Etat, \n c'est d'accompagner avec le soin ", "start": 211.28, "duration": 2.72}, {"text": " vers la fin de la vie. \n\n -En pr\u00e9parant cet entretien, ", "start": 214.16, "duration": 2.76}, {"text": " je vous ai demand\u00e9 \n quelles figures politiques ", "start": 217.08, "duration": 2.68}, {"text": " avaient compt\u00e9 pour vous \n et vous m'avez dit ", "start": 219.92, "duration": 2.28}, {"text": " Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson, \n un ancien d\u00e9put\u00e9 ", "start": 222.36, "duration": 2.8}, {"text": " aujourd'hui \n pr\u00e9sident de Via, ", "start": 225.32, "duration": 1.8}, {"text": " anciennement \n Parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate, ", "start": 227.28, "duration": 2.44}, {"text": " il est aussi philosophe \n de formation, ", "start": 229.88, "duration": 2.04}, {"text": " c'est un opposant \n de longue date \u00e0 l'euthanasie. ", "start": 232.08, "duration": 3.2}, {"text": " Voici ce qu'il disait en 2015 ", "start": 235.44, "duration": 1.56}, {"text": " ici m\u00eame, dans ce studio. ", "start": 237.16, "duration": 1.36}, {"text": " -On pr\u00e9suppose \n que la mort n'est ", "start": 239.8, "duration": 1.72}, {"text": " qu'une affaire individuelle, \n mais il y a ", "start": 241.68, "duration": 2.36}, {"text": " une dimension collective. ", "start": 244.2, "duration": 1.68}, {"text": " La mort de chacun \n et chacune d'entre nous ", "start": 246.04, "duration": 2.36}, {"text": " nous remet en face \n d'un destin collectif, ", "start": 248.56, "duration": 2.48}, {"text": " de la nature \n que nous partageons, ", "start": 251.2, "duration": 1.8}, {"text": " en face de ce \u00e0 quoi \n sert la culture, ", "start": 253.16, "duration": 1.88}, {"text": " qui est \n le meilleur interm\u00e9diaire ", "start": 255.2, "duration": 1.84}, {"text": " entre nous, \n et de notre finitude. ", "start": 257.2, "duration": 2.08}, {"text": " C'est philosophique, ", "start": 259.44, "duration": 1.28}, {"text": " mais la culture, \n c'est de la philosophie. ", "start": 260.88, "duration": 2.24}, {"text": " -Neuf ans plus tard, c'est vous \n qui \u00eates sur ce plateau. En quoi ", "start": 263.28, "duration": 3.44}, {"text": " Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson a-t-il \u00e9t\u00e9 \n une source d'inspiration ? ", "start": 266.88, "duration": 3.4}, {"text": " -J'ai travaill\u00e9 pour lui \n plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 270.44, "duration": 2.56}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 \n son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 273.16, "duration": 1.76}, {"text": " on a beaucoup discut\u00e9\n de ces sujets ", "start": 275.08, "duration": 1.92}, {"text": " parce qu'il a beaucoup travaill\u00e9\n sur ces sujets, ", "start": 277.16, "duration": 2.64}, {"text": " il a m\u00eame \u00e9crit plusieurs ouvrages \n sur le sujet des soins palliatifs. ", "start": 279.96, "duration": 4.44}, {"text": " Ce qu'il rel\u00e8ve est important. \n C'est le sujet qu'on a eu, ", "start": 284.56, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 plusieurs repises, \n en d\u00e9bat, en auditions ", "start": 288.04, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n c'est qu'au-del\u00e0 du d\u00e9sir de mort, ", "start": 290.72, "duration": 3.68}, {"text": " le choix individuel \n de demander l'euthanasie ", "start": 294.56, "duration": 3.16}, {"text": " ou le suicide assist\u00e9, est-ce \n seulement un choix individuel ? ", "start": 297.88, "duration": 4.2}, {"text": " Oui, il y a \n une dimension philosophique ", "start": 302.24, "duration": 2.12}, {"text": " et humaine l\u00e0-dedans \n et je r\u00e9ponds que pas seulement ", "start": 304.52, "duration": 4.56}, {"text": " parce que, que ce soit l'euthanasie \n ou le suicide assist\u00e9, ", "start": 309.24, "duration": 4.08}, {"text": " qui est la m\u00eame d\u00e9marche, \n la diff\u00e9rence, c'est la main ", "start": 313.48, "duration": 3.24}, {"text": " qui va administrer \n la substance l\u00e9tale,", "start": 316.88, "duration": 2.28}, {"text": " est-ce que c'est la personne\n elle-m\u00eame, un tiers ", "start": 319.32, "duration": 2.8}, {"text": " ou un m\u00e9decin, \n un infirmier, etc ?", "start": 322.28, "duration": 2.04}, {"text": " Ce choix, il va impliquer \n beaucoup de monde. ", "start": 324.48, "duration": 2.52}, {"text": " Il va impliquer les m\u00e9decins, \n les soignants, ", "start": 327.16, "duration": 2.6}, {"text": " la communaut\u00e9 des soignants \n tr\u00e8s globalement ", "start": 329.92, "duration": 2.68}, {"text": " sur la question de l'euthanasie, \n il va impliquer ", "start": 332.76, "duration": 2.92}, {"text": " ce qu'on appelle les tiers \n de confiance, les proches, ", "start": 335.84, "duration": 2.84}, {"text": " les membres d'une famille \n qui seraient amen\u00e9s, demain, ", "start": 338.84, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 administrer pour le patient \n la substance l\u00e9tale ", "start": 341.96, "duration": 2.76}, {"text": " et j'ajoute que, plus largement, \n \u00e7a questionne, ", "start": 344.88, "duration": 2.72}, {"text": " la preuve, \n notre soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8re ", "start": 347.76, "duration": 2.0}, {"text": " et m\u00eame notre civilisation enti\u00e8re, \n puisqu'on a des voisins, ", "start": 349.92, "duration": 3.28}, {"text": " la Belgique, les Pays-Bas \n ou l'Espagne, plus r\u00e9cemment, ", "start": 353.36, "duration": 3.04}, {"text": " qui ont l\u00e9galis\u00e9 l'euthanasie, \n et donc, forc\u00e9ment, ", "start": 356.56, "duration": 2.76}, {"text": " ils nous posent \u00e0 nous, \n Fran\u00e7ais, la question. ", "start": 359.48, "duration": 2.44}, {"text": " La preuve, c'est qu'un d\u00e9bat \n arrive dans notre pays 20 ans", "start": 362.08, "duration": 3.4}, {"text": " apr\u00e8s la Belgique, \n par exemple, ", "start": 365.64, "duration": 1.72}, {"text": " donc c'est vraiment \n un sujet de soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s global. ", "start": 367.52, "duration": 2.84}, {"text": " Ca ne peut pas \u00eatre \n qu'un choix individuel. ", "start": 370.52, "duration": 2.28}, {"text": " -Avant d'\u00eatre au RN, \n vous avez vous-m\u00eame \u00e9t\u00e9 membre ", "start": 372.96, "duration": 2.72}, {"text": " du Parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate. \n Votre foi chr\u00e9tienne ", "start": 375.84, "duration": 3.68}, {"text": " est revendiqu\u00e9e. Quelle place \n a cette dimension religieuse ", "start": 379.68, "duration": 3.32}, {"text": " dans votre r\u00e9flexion \n sur ce sujet ? ", "start": 383.16, "duration": 1.92}, {"text": " -Ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral \n du Parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate, ", "start": 385.24, "duration": 3.16}, {"text": " et je l'assume parfaitement, \n naturellement, c'est ma sensibilit\u00e9 ", "start": 388.56, "duration": 3.88}, {"text": " et les sensibilit\u00e9s spirituelles\n de chacun doivent compter. ", "start": 392.6, "duration": 3.64}, {"text": " Bien s\u00fbr qu'il y a \n la foi personnelle, ", "start": 396.4, "duration": 1.96}, {"text": " mais il peut y avoir aussi \n l'exp\u00e9rience ", "start": 398.52, "duration": 2.08}, {"text": " de la vie. \n L'exp\u00e9rience, par exemple, ", "start": 400.76, "duration": 2.2}, {"text": " d'un proche qui a \u00e9t\u00e9 \n en fin de vie ", "start": 403.12, "duration": 1.92}, {"text": " et que vous auriez accompagn\u00e9, \n donc tout \u00e7a ", "start": 405.2, "duration": 2.48}, {"text": " sont un ensemble de param\u00e8tres \n qui permettent de vous forger, ", "start": 407.84, "duration": 3.44}, {"text": " au fond de vous-m\u00eame, \n une r\u00e9elle conviction. ", "start": 411.44, "duration": 2.56}, {"text": " -A propos de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson, \n il intervenait sur le d\u00e9bat ", "start": 414.16, "duration": 3.4}, {"text": " sur la loi Claeys-Leonetti \n en 2015, ", "start": 417.72, "duration": 1.88}, {"text": " il avait vot\u00e9 contre, \n notamment sur la mesure phare, ", "start": 419.76, "duration": 2.88}, {"text": " la s\u00e9dation profonde et continue \n jusqu'au d\u00e9c\u00e8s. ", "start": 422.8, "duration": 2.84}, {"text": " Aujourd'hui, vous estimez \n que cette loi est bonne ", "start": 425.8, "duration": 2.88}, {"text": " et que son application \n permettrait de r\u00e9pondre ", "start": 428.84, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'ensemble \n des cas de fin de vie ? ", "start": 431.56, "duration": 1.96}, {"text": " -La loi Claeys-Leonetti, \n \u00e0 mon sens, donc de 2016, ", "start": 433.68, "duration": 3.48}, {"text": " elle est \n une loi d'\u00e9quilibre, ", "start": 437.32, "duration": 2.28}, {"text": " elle est une loi \n de consensus quasi...", "start": 439.76, "duration": 2.68}, {"text": " Enfin, g\u00e9n\u00e9ral, on va dire,\n et c'est l\u00e0 ", "start": 442.6, "duration": 2.68}, {"text": " ce que l'on demande pr\u00e9cis\u00e9ment \n et ce qu'est notre conviction, ", "start": 445.44, "duration": 3.36}, {"text": " l\u00e0, pour le coup, j'englobe \n l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s du RN, ", "start": 448.96, "duration": 3.08}, {"text": " c'est que cette loi soit connue, \n elle ne l'est ", "start": 452.2, "duration": 2.44}, {"text": " pas assez, \n qu'elle soit appliqu\u00e9e, ", "start": 454.8, "duration": 2.24}, {"text": " ce qui serait le minimum \n depuis huit ans qu'elle existe ", "start": 457.2, "duration": 2.92}, {"text": " et, \u00e9videmment, \n qu'on y mette les moyens. ", "start": 460.28, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a une dimension financi\u00e8re. \n Ca co\u00fbte de l'argent ", "start": 462.64, "duration": 2.76}, {"text": " d'accompagner jusqu'au bout. \n\n -Vous faites partie ", "start": 465.56, "duration": 2.72}, {"text": " de ceux \n qui l\u00e8vent un tabou ", "start": 468.44, "duration": 1.4}, {"text": " sur cette question : \n les soins palliatifs, ", "start": 470.0, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e7a co\u00fbte plus \n que l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 472.8, "duration": 1.88}, {"text": " Vous craignez \n un arbitrage budg\u00e9taire ", "start": 474.84, "duration": 2.08}, {"text": " qui ne dise pas son nom ? \n\n -Je le crains.", "start": 477.08, "duration": 2.24}, {"text": " Je pense qu'aujourd'hui, \n il ne doit pas y avoir ", "start": 479.48, "duration": 2.44}, {"text": " de calculs financiers, \n au contraire. ", "start": 482.08, "duration": 2.2}, {"text": " A partir du moment o\u00f9 on a act\u00e9 \n une loi, elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en 2016, ", "start": 484.44, "duration": 3.36}, {"text": " eh bien, il faut l'appliquer \n et y mettre les moyens parce que, ", "start": 487.96, "duration": 3.4}, {"text": " je me permets de rappeler \n un chiffre tr\u00e8s important : ", "start": 491.52, "duration": 2.8}, {"text": " chaque jour, en France, \n 500 personnes, ", "start": 494.48, "duration": 2.52}, {"text": " 500 Fran\u00e7ais meurent \n sans avoir pu avoir acc\u00e8s ", "start": 497.16, "duration": 2.44}, {"text": " aux soins palliatifs. \n\n -Vous craignez que l'aide \u00e0 mourir ", "start": 499.76, "duration": 3.04}, {"text": " supplante, dans les faits, \n les soins palliatifs ? ", "start": 502.96, "duration": 3.12}, {"text": " -C'est ce qui est \u00e0 craindre, oui, \n et malheureusement, ", "start": 506.24, "duration": 4.6}, {"text": " le recul que nous avons \n sur l'exemple belge, ", "start": 511.0, "duration": 2.52}, {"text": " qui a 22 ans maintenant, \n nous prouve que cette euthanasie, ", "start": 513.68, "duration": 3.16}, {"text": " l\u00e0-bas, en Belgique, \n s'est faite au d\u00e9triment ", "start": 517.0, "duration": 2.44}, {"text": " du d\u00e9veloppement \n des soins palliatifs ", "start": 519.6, "duration": 2.08}, {"text": " alors que nous, \n on demande pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 521.84, "duration": 2.08}, {"text": " ce d\u00e9veloppement. \n Il est extr\u00eamement urgent.", "start": 524.08, "duration": 2.48}, {"text": " Je vous parle \n des 500 personnes par jour", "start": 526.72, "duration": 2.12}, {"text": " qui meurent en souffrance, \n dans la douleur ", "start": 529.0, "duration": 2.52}, {"text": " alors qu'on a des outils \n juridiques et m\u00e9dicaux, ", "start": 531.68, "duration": 2.84}, {"text": " d'accompagnement \n social et humain ", "start": 534.68, "duration": 1.88}, {"text": " pour ce qui est la probl\u00e9matique \n centrale de ce texte, ", "start": 536.72, "duration": 3.8}, {"text": " c'est comment la soci\u00e9t\u00e9, \n comment l'Etat ", "start": 540.68, "duration": 2.68}, {"text": " prend en compte la douleur, \n la souffrance, et y r\u00e9pond ? ", "start": 543.52, "duration": 3.68}, {"text": " -Vous parliez des soins palliatifs, \n il y a une figure qui compte ", "start": 547.36, "duration": 4.24}, {"text": " sur ce sujet : \n Claire Fourcade, ", "start": 551.76, "duration": 1.76}, {"text": " pr\u00e9sidente \n de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise ", "start": 553.68, "duration": 2.0}, {"text": " des soins palliatifs. \n Elle est oppos\u00e9e ", "start": 555.84, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'euthanasie. \n Voici ce qu'elle dit. ", "start": 558.36, "duration": 2.08}, {"text": " -Voyez autour de moi tous ceux qui, \n au nom de toute la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 561.68, "duration": 4.12}, {"text": " font face \u00e0 la mort tous les jours \n avec courage et humilit\u00e9. ", "start": 565.96, "duration": 3.16}, {"text": " Ils construisent au quotidien \n la fraternit\u00e9 ", "start": 569.28, "duration": 2.4}, {"text": " avec les plus fragiles \n d'entre nous. ", "start": 571.84, "duration": 2.0}, {"text": " Voyez autour de moi \n tous ceux qui se tiennent assis ", "start": 575.12, "duration": 2.64}, {"text": " au bord du lit de ceux qui meurent \n pour leur dire qu'ils comptent ", "start": 577.92, "duration": 4.16}, {"text": " pour nous tous et qu'ils vont \n manquer \u00e0 notre communaut\u00e9 humaine. ", "start": 582.24, "duration": 3.64}, {"text": " Voyez autour de moi ", "start": 586.04, "duration": 1.32}, {"text": " ceux qui refusent \n le pouvoir de faire mourir", "start": 587.52, "duration": 2.4}, {"text": " quand ils n'ont pas celui \n de faire gu\u00e9rir, ", "start": 590.08, "duration": 2.2}, {"text": " ceux qui veulent soulager \n jusqu'\u00e0 la mort ", "start": 592.44, "duration": 2.2}, {"text": " plut\u00f4t que donner la mort. ", "start": 594.8, "duration": 1.4}, {"text": " -Qu'est-ce qui retient \n votre attention dans ses propos ? ", "start": 596.36, "duration": 3.6}, {"text": " Vous l'avez re\u00e7ue \n dans un groupe au RN. ", "start": 600.12, "duration": 2.28}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. \n Je me souviens tr\u00e8s bien ", "start": 602.56, "duration": 2.28}, {"text": " de cette intervention \n de Claire Fourcade ", "start": 605.0, "duration": 2.32}, {"text": " parce que j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9mu \n par son propos liminaire ", "start": 607.48, "duration": 3.8}, {"text": " qui a dur\u00e9 \n une dizaine de minutes ", "start": 611.44, "duration": 1.88}, {"text": " o\u00f9 elle explique, \n avec le coeur, \u00e7a se sent... ", "start": 613.48, "duration": 2.56}, {"text": " Elle a ce que j'ai appel\u00e9 \n \u00e0 l'\u00e9poque ce cri du coeur, ", "start": 616.2, "duration": 2.8}, {"text": " elle est l\u00e0, dans un d\u00e9bat \n sur la question ", "start": 619.16, "duration": 2.16}, {"text": " de l'euthanasie et elle,\n depuis des d\u00e9cennies, ", "start": 621.48, "duration": 3.2}, {"text": " elle accompagne des...\n Des patients ", "start": 624.84, "duration": 2.48}, {"text": " qui sont dans la souffrance \n et sa mission, ", "start": 627.48, "duration": 2.4}, {"text": " c'est d'y r\u00e9pondre. \n Sa mission, ", "start": 630.04, "duration": 1.92}, {"text": " j'y reviens, mais c'est \n le coeur m\u00eame du d\u00e9bat, c'est... ", "start": 632.12, "duration": 4.84}, {"text": " Elle se bat tous les jours, ", "start": 637.12, "duration": 1.64}, {"text": " elle et l'ensemble \n de la communaut\u00e9 palliative, ", "start": 638.92, "duration": 3.12}, {"text": " pour la vie, finalement, \n parce que des demandes de mort, ", "start": 642.2, "duration": 3.56}, {"text": " elles doivent \u00eatre \n entendues. ", "start": 645.92, "duration": 1.84}, {"text": " Quand on souffre trop, \n quand on a trop mal, ", "start": 647.92, "duration": 2.56}, {"text": " ce peut \u00eatre l\u00e9gitime \n de demander \u00e7a, ", "start": 650.64, "duration": 2.12}, {"text": " et l'ensemble de communaut\u00e9 \n palliative que j'ai rencontr\u00e9e, ", "start": 652.92, "duration": 3.52}, {"text": " enfin, parmi ceux-l\u00e0, \n me disent : ", "start": 656.6, "duration": 1.92}, {"text": " \"Tous ceux qui viennent \n dans nos services ", "start": 658.68, "duration": 2.32}, {"text": " \"de soins palliatifs \n en fin de vie, ", "start": 661.16, "duration": 2.68}, {"text": " \"avec un diagnostic plus ou moins \n \u00e0 court ou moyen terme, ", "start": 664.0, "duration": 3.2}, {"text": " \"et qui nous demandent la mort, \n dans l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des cas, ", "start": 667.36, "duration": 4.4}, {"text": " \"d\u00e8s qu'ils ont acc\u00e8s\n aux soins palliatifs,", "start": 671.92, "duration": 2.52}, {"text": " \"d\u00e8s qu'ils sont\n soulag\u00e9s, ", "start": 674.6, "duration": 1.52}, {"text": " \"alors ils renoncent\n \u00e0 cette demande.\" ", "start": 676.28, "duration": 2.12}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 c'est un peu rageant, \n si vous me permettez le terme, ", "start": 678.56, "duration": 3.6}, {"text": " c'est qu'on a, encore une fois, \n on a les moyens humains et m\u00e9dicaux, ", "start": 682.32, "duration": 3.92}, {"text": " on a la loi de 2016 qui existe \n pour r\u00e9pondre ", "start": 686.4, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 cette probl\u00e9matique \n et j'ai appr\u00e9ci\u00e9 ce... ", "start": 688.88, "duration": 2.56}, {"text": " -Qu'est-ce qui distingue vraiment \n la s\u00e9dation profonde ", "start": 691.6, "duration": 3.16}, {"text": " et continue, qui peut \u00eatre \n maintenue jusqu'au d\u00e9c\u00e8s, ", "start": 694.92, "duration": 3.04}, {"text": " qui pr\u00e9voit l'arr\u00eat de la nutrition, \n de l'hydratation ", "start": 698.12, "duration": 2.88}, {"text": " et qui pr\u00e9cipite donc la mort, \n qu'est-ce qui ", "start": 701.16, "duration": 2.48}, {"text": " la distingue \n de l'euthanasie ? ", "start": 703.8, "duration": 1.64}, {"text": " -D\u00e9j\u00e0, \n c'est l'intentionnalit\u00e9. ", "start": 705.6, "duration": 2.04}, {"text": " C'est \u00e7a, la grosse diff\u00e9rence \n et c'est l\u00e0 o\u00f9 il y aura... ", "start": 707.8, "duration": 3.4}, {"text": " Il y aurait, je parle encore \n au conditionnel, une rupture ", "start": 711.36, "duration": 3.24}, {"text": " entre ce qui est \n la s\u00e9dation, ", "start": 714.76, "duration": 2.12}, {"text": " qui n'est pas une forme \n de provocation de la mort... ", "start": 717.04, "duration": 3.2}, {"text": " Ce n'est pas \n une substance l\u00e9tale, ", "start": 721.44, "duration": 1.92}, {"text": " donc ce n'est pas la m\u00eame chose. \n Il faut savoir ", "start": 723.52, "duration": 2.52}, {"text": " que la s\u00e9dation \n profonde et continue, ", "start": 726.2, "duration": 2.08}, {"text": " c'est le dernier recours ", "start": 728.44, "duration": 1.4}, {"text": " dans les protocoles \n de soins palliatifs. ", "start": 730.0, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a toute une palette\n de soins palliatifs ", "start": 732.56, "duration": 2.52}, {"text": " et c'est \u00e7a \n qui est merveilleux,", "start": 735.24, "duration": 1.84}, {"text": " quand on voit \n qu'on arrive \u00e0 soulager ", "start": 737.24, "duration": 2.08}, {"text": " la douleur des patients. \n Il y a plein de protocoles ", "start": 739.48, "duration": 2.72}, {"text": " qui soient m\u00e9dicamenteux, \n bien s\u00fbr, mais aussi ", "start": 742.36, "duration": 2.52}, {"text": " non m\u00e9dicamenteux \n sur l'accompagnement, ", "start": 745.04, "duration": 2.28}, {"text": " je disais humain, \n mais aussi, on en a parl\u00e9 ", "start": 747.48, "duration": 2.2}, {"text": " avec le m\u00e9decin \n en soins palliatifs \u00e0 Sens, ", "start": 749.84, "duration": 2.4}, {"text": " sur l'hypnose, \n sur les massages, ", "start": 752.4, "duration": 2.04}, {"text": " sur la prise en charge \n psychologique, ", "start": 754.6, "duration": 2.92}, {"text": " c'est tr\u00e8s important aussi \n parce que, ", "start": 757.68, "duration": 2.04}, {"text": " quand il y a souffrance physique, \n il y a souffrance psychologique, ", "start": 759.88, "duration": 3.64}, {"text": " donc \u00e7a, ce sont aussi... \n Les soins palliatifs, ", "start": 763.68, "duration": 2.6}, {"text": " c'est un accompagnement global \n de la personne. ", "start": 766.44, "duration": 2.84}, {"text": " C'est comme \u00e7a \n qu'il faut le comprendre. ", "start": 769.44, "duration": 2.44}, {"text": " -Merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9. \n\n -Merci \u00e0 vous. ", "start": 772.04, "duration": 3.0}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 775.2, "duration": 2.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 777.36, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 779.52, "duration": 13.76}, {"text": " ... ", "start": 793.44, "duration": 4.0}]}