{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "de plus en plus de personnes sont", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "allergiques au pollen en France voici", "start": 1.439, "duration": 3.301}, {"text": "pourquoi bon vous le ressentez peut-\u00eatre", "start": 3.36, "duration": 3.66}, {"text": "autour de vous le pollen c'est poussi\u00e8re", "start": 4.74, "duration": 4.26}, {"text": "de grains de plantes donc sont de retour", "start": 7.02, "duration": 3.78}, {"text": "et \u00e0 l'heure o\u00f9 l'on tourne cette vid\u00e9o", "start": 9.0, "duration": 4.2}, {"text": "et bien tous les d\u00e9partements except\u00e9s", "start": 10.8, "duration": 4.32}, {"text": "le Finist\u00e8re sont en alerte rouge", "start": 13.2, "duration": 4.2}, {"text": "allergie pollen aujourd'hui 30 % des", "start": 15.12, "duration": 4.14}, {"text": "adultes en France ils sont allergiques", "start": 17.4, "duration": 3.9}, {"text": "selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et dans", "start": 19.26, "duration": 4.26}, {"text": "les ann\u00e9es 70 c'\u00e9tait beaucoup moins on", "start": 21.3, "duration": 4.979}, {"text": "en comptait entre 3 \u00e0 7% alors comment", "start": 23.52, "duration": 4.679}, {"text": "l'expliquer et pourquoi \u00e7a pose probl\u00e8me", "start": 26.279, "duration": 4.381}, {"text": "bien d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re raison c'est d\u00fb \u00e0 la", "start": 28.199, "duration": 4.56}, {"text": "hausse des temp\u00e9ratures moyennes il fait", "start": 30.66, "duration": 4.02}, {"text": "chaud plut\u00f4t et plus longtemps dans", "start": 32.759, "duration": 3.901}, {"text": "l'ann\u00e9e ce qui prolonge donc la saison", "start": 34.68, "duration": 4.559}, {"text": "de floraison des plantes et augmente la", "start": 36.66, "duration": 4.2}, {"text": "quantit\u00e9 de pollen dans l'air la", "start": 39.239, "duration": 3.241}, {"text": "deuxi\u00e8me raison au-del\u00e0 du r\u00e9chauffement", "start": 40.86, "duration": 3.359}, {"text": "climatique c'est l'augmentation de la", "start": 42.48, "duration": 3.36}, {"text": "pollution selon les scientifiques la", "start": 44.219, "duration": 3.66}, {"text": "pollution ab\u00eeme le pollen ce qui le rend", "start": 45.84, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup plus allergisant et provoque", "start": 47.879, "duration": 4.981}, {"text": "donc des irritations des toux etc etc en", "start": 49.8, "duration": 4.32}, {"text": "tout cas l'Organisation Mondiale de la", "start": 52.86, "duration": 3.12}, {"text": "Sant\u00e9 estime que la moiti\u00e9 de la", "start": 54.12, "duration": 3.599}, {"text": "population devrait \u00eatre allergique au", "start": 55.98, "duration": 5.18}, {"text": "pollen d'ici \u00e0 2050", "start": 57.719, "duration": 3.441}]}