{"label": "sport", "transcript": [{"text": "c'est une \u00e9tape importante pour lui d\u00e9j\u00e0", "start": 0.08, "duration": 5.36}, {"text": "sur la saison derni\u00e8re o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9", "start": 3.159, "duration": 4.961}, {"text": "performant \u00e9videmment il continue de", "start": 5.44, "duration": 6.44}, {"text": "l'\u00eatre avec son club que \u00e7a soit", "start": 8.12, "duration": 7.88}, {"text": "euh en Ligue 1 et sur la sc\u00e8ne", "start": 11.88, "duration": 6.28}, {"text": "europ\u00e9enne aussi alors forc\u00e9ment s'il", "start": 16.0, "duration": 5.16}, {"text": "est l\u00e0 c'est au d\u00e9triment de", "start": 18.16, "duration": 6.64}, {"text": "d'alphonseola Ar\u00e9ola pardon qui qui est", "start": 21.16, "duration": 5.68}, {"text": "pas mais voil\u00e0 je vous ai dit lors du", "start": 24.8, "duration": 4.84}, {"text": "dernier rensemblement qui qu'il \u00e9tait", "start": 26.84, "duration": 6.36}, {"text": "plus pre qu' allait les \u00e9v\u00e9nements ont", "start": 29.64, "duration": 7.12}, {"text": "fait que aujourd'hui voil\u00e0 il va il va", "start": 33.2, "duration": 7.08}, {"text": "rejoindre ce groupe et la", "start": 36.76, "duration": 7.88}, {"text": "confr\u00e9ie des gardiens", "start": 40.28, "duration": 4.36}]}