{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le ticket de m\u00e9tro \u00e0 Paris va passer de", "start": 0.04, "duration": 4.279}, {"text": "2,15 \u20ac \u00e0 4 \u20ac pendant les Jeux Olympiques", "start": 1.64, "duration": 4.48}, {"text": "voici pourquoi cette augmentation durera", "start": 4.319, "duration": 3.681}, {"text": "au total un mois et demi du 20 juillet", "start": 6.12, "duration": 3.88}, {"text": "au 8 septembre 2024 les carnets", "start": 8.0, "duration": 3.48}, {"text": "num\u00e9riques de 10 tickets doubleront", "start": 10.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement en passant de 16 \u20ac \u00e0 32 \u20ac", "start": 11.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'est la pr\u00e9sidente d'\u00eele-de-fance", "start": 14.0, "duration": 3.68}, {"text": "mobilit\u00e9 Val\u00e9e pcres qui l'a annonc\u00e9", "start": 15.36, "duration": 3.32}, {"text": "mais alors pourquoi une telle", "start": 17.68, "duration": 2.32}, {"text": "augmentation et bien selon elle", "start": 18.68, "duration": 2.96}, {"text": "l'objectif n'est pas de faire payer plus", "start": 20.0, "duration": 3.279}, {"text": "les parisiens mais c'est de rediriger", "start": 21.64, "duration": 4.12}, {"text": "les touristes vers le Pass Paris 2024 ce", "start": 23.279, "duration": 4.281}, {"text": "Pass sp\u00e9cial sera disponible uniquement", "start": 25.76, "duration": 3.2}, {"text": "pendant les Jeux Olympiques et il", "start": 27.56, "duration": 3.959}, {"text": "co\u00fbtera 70 \u20ac par semaine ou 16 \u20ac par", "start": 28.96, "duration": 4.08}, {"text": "jour pour les habitants qui restent \u00e0", "start": 31.519, "duration": 2.961}, {"text": "Paris pendant cette p\u00e9riode le Pass", "start": 33.04, "duration": 3.44}, {"text": "Navigo donc le Pass mensuel qui permet", "start": 34.48, "duration": 3.079}, {"text": "de prendre les transports en", "start": 36.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eele-de-fance n'augmentera pas il co\u00fbtera", "start": 37.559, "duration": 4.0}, {"text": "toujours 86 \u20ac avec l'augmentation de", "start": 39.48, "duration": 4.16}, {"text": "2,30 \u20ac pr\u00e9vu en janvier la r\u00e9gion", "start": 41.559, "duration": 3.441}, {"text": "\u00cele-de-France a expliqu\u00e9 que cette", "start": 43.64, "duration": 2.759}, {"text": "mesure allait permettre de financer", "start": 45.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'augmentation du nombre de trains", "start": 46.399, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9vus pour transporter les 100 millions", "start": 47.92, "duration": 3.2}, {"text": "de touristes attendus et concernant les", "start": 49.64, "duration": 2.96}, {"text": "voyageurs occasionnels la r\u00e9gion", "start": 51.12, "duration": 3.0}, {"text": "recommande \u00e0 ces personnes d'acheter", "start": 52.6, "duration": 3.04}, {"text": "leur tickets en avance pour \u00e9viter de", "start": 54.12, "duration": 3.239}, {"text": "payer les tickets au prix gonfl\u00e9 bref", "start": 55.64, "duration": 2.559}, {"text": "dis-moi ce que tu en penses en", "start": 57.359, "duration": 1.961}, {"text": "commentaire et abonne-toi pour plus", "start": 58.199, "duration": 3.68}, {"text": "d'infos", "start": 59.32, "duration": 2.559}]}