{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais d\u00e9veloppe un nouveau", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone secret pour Emmanuel Macron en", "start": 1.62, "duration": 3.719}, {"text": "fait en 2006 une entreprise a d\u00e9velopp\u00e9", "start": 3.72, "duration": 3.599}, {"text": "ce portable pour les hauts responsables", "start": 5.339, "duration": 4.021}, {"text": "fran\u00e7ais il est totalement chiffr\u00e9 et", "start": 7.319, "duration": 3.78}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9 mais le truc c'est que c'est un", "start": 9.36, "duration": 3.84}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 clapet avec 0 application", "start": 11.099, "duration": 4.2}, {"text": "donc on peut pas faire grand-chose", "start": 13.2, "duration": 3.48}, {"text": "dessus \u00e0 pas rappeler du coup pour", "start": 15.299, "duration": 3.06}, {"text": "communiquer et bien les pr\u00e9sidents sont", "start": 16.68, "duration": 3.54}, {"text": "mis \u00e0 utiliser des t\u00e9l\u00e9phones normaux", "start": 18.359, "duration": 3.84}, {"text": "disons \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un BlackBerry pour", "start": 20.22, "duration": 3.96}, {"text": "Nicolas Sarkozy pendant longtemps \u00e7a a", "start": 22.199, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un iPhone pour Fran\u00e7ois Hollande ou", "start": 24.18, "duration": 3.96}, {"text": "encore Emmanuel Macron aujourd'hui le", "start": 26.279, "duration": 2.881}, {"text": "truc c'est que selon Amnesty", "start": 28.14, "duration": 3.12}, {"text": "International les iPhone d'Apple servent", "start": 29.16, "duration": 3.599}, {"text": "sont s\u00e9curis\u00e9s mais pas suffisamment", "start": 31.26, "duration": 3.72}, {"text": "pour r\u00e9sister aux attaques de certains", "start": 32.759, "duration": 4.14}, {"text": "logiciels espions c'est pourquoi donc", "start": 34.98, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais travaille en ce moment", "start": 36.899, "duration": 3.961}, {"text": "sur un smartphone beaucoup plus s\u00e9curis\u00e9", "start": 38.34, "duration": 4.5}, {"text": "pour le pr\u00e9sident mais un smartphone qui", "start": 40.86, "duration": 3.359}, {"text": "permettrait quand m\u00eame d'acc\u00e9der \u00e0", "start": 42.84, "duration": 3.719}, {"text": "certaines applications comme telegram ou", "start": 44.219, "duration": 3.541}, {"text": "autre alors pour quel genre de", "start": 46.559, "duration": 2.461}, {"text": "conversation est-ce qu'Emmanuel Macron", "start": 47.76, "duration": 3.66}, {"text": "devrait utiliser ce t\u00e9l\u00e9phone en fait \u00e7a", "start": 49.02, "duration": 4.32}, {"text": "concerne surtout des sujets politiques", "start": 51.42, "duration": 4.02}, {"text": "tr\u00e8s importants avec ces ministres ou", "start": 53.34, "duration": 3.48}, {"text": "alors ses \u00e9quipes qui peuvent \u00eatre", "start": 55.44, "duration": 3.92}, {"text": "sensibles", "start": 56.82, "duration": 2.54}]}