{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est l'enqu\u00eate la plus compliqu\u00e9e de", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "toute ma carri\u00e8re ces mots ce sont ceux", "start": 1.52, "duration": 3.839}, {"text": "de Virgine Villard journaliste pour le", "start": 3.6, "duration": 3.319}, {"text": "magazine d'investigation compl\u00e9ment", "start": 5.359, "duration": 3.681}, {"text": "d'enqu\u00eate qui diffuse ce jeudi 30", "start": 6.919, "duration": 3.84}, {"text": "novembre en fin de soir\u00e9e sur France 2", "start": 9.04, "duration": 3.599}, {"text": "une \u00e9mission consacr\u00e9e au pr\u00e9sentateur", "start": 10.759, "duration": 3.8}, {"text": "Cyril hanuna au mois de mai cyril hanuna", "start": 12.639, "duration": 3.361}, {"text": "est all\u00e9 jusqu'\u00e0 promettre sur le", "start": 14.559, "duration": 3.201}, {"text": "plateau de son \u00e9mission je cite la fin", "start": 16.0, "duration": 3.52}, {"text": "de compl\u00e9ment d'enqu\u00eate mais alors que", "start": 17.76, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9v\u00e8le r\u00e9ellement cette enqu\u00eate comment", "start": 19.52, "duration": 3.599}, {"text": "a r\u00e9agi l'\u00e9quipe de Cyril hanuna salut", "start": 21.199, "duration": 3.281}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 23.119, "duration": 2.601}, {"text": "c'est le premier sujet que l'on va", "start": 24.48, "duration": 3.199}, {"text": "aborder aujourd'hui avant d'\u00e9voquer", "start": 25.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9videmment le reste de l'actualit\u00e9 et au", "start": 27.679, "duration": 3.041}, {"text": "passage exceptionnellement je serai en", "start": 29.48, "duration": 3.2}, {"text": "voie off aujourd'hui mais de retour avec", "start": 30.72, "duration": 3.6}, {"text": "la cam\u00e9ra demain alors on ne pr\u00e9sente", "start": 32.68, "duration": 3.48}, {"text": "plus cyil Hanouna et son \u00e9mission Touche", "start": 34.32, "duration": 3.28}, {"text": "pas \u00e0 mon poste qui r\u00e9unit tous les", "start": 36.16, "duration": 2.48}, {"text": "jours plus d'un million de", "start": 37.6, "duration": 2.959}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs sur la cha\u00eene C8 une", "start": 38.64, "duration": 3.16}, {"text": "cha\u00eene qui appartient au groupe Canal", "start": 40.559, "duration": 2.721}, {"text": "Plus qui appartient lui-m\u00eame au", "start": 41.8, "duration": 3.239}, {"text": "milliardaire Vincent Bolor\u00e9 l'\u00e9mission", "start": 43.28, "duration": 3.279}, {"text": "Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate diffus\u00e9 sur France", "start": 45.039, "duration": 3.36}, {"text": "2 promettait de nombreuses r\u00e9v\u00e9lations", "start": 46.559, "duration": 4.84}, {"text": "avant sa diffusion ce jeudi \u00e0 23h une", "start": 48.399, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9mission qui a d'ailleurs pu \u00eatre", "start": 51.399, "duration": 3.281}, {"text": "visionn\u00e9e par de nombreux journalistes", "start": 52.92, "duration": 3.319}, {"text": "avant sa diffusion des journalistes qui", "start": 54.68, "duration": 3.519}, {"text": "ont donc r\u00e9v\u00e9l\u00e9 plusieurs \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 56.239, "duration": 3.12}, {"text": "figurent alors dans son \u00e9mission", "start": 58.199, "duration": 2.721}, {"text": "compl\u00e9ment enqu\u00eate revient sur une", "start": 59.359, "duration": 3.761}, {"text": "s\u00e9quence qui a fait beaucoup parler une", "start": 60.92, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9quence diffus\u00e9e au mois de mars dans", "start": 63.12, "duration": 4.44}, {"text": "cette s\u00e9quence on voyait en mars 2023", "start": 65.28, "duration": 3.879}, {"text": "des hommes cagoul\u00e9 qui se pr\u00e9sentaient", "start": 67.56, "duration": 3.48}, {"text": "comme des policiers de la bravem cette", "start": 69.159, "duration": 4.121}, {"text": "brigade motoris\u00e9e de la police vivement", "start": 71.04, "duration": 3.92}, {"text": "critiqu\u00e9 pour sa gestion des", "start": 73.28, "duration": 3.56}, {"text": "manifestants et l'utilisation de la", "start": 74.96, "duration": 3.72}, {"text": "violence lors de la mobilisation contre", "start": 76.84, "duration": 3.239}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites alors \u00e0", "start": 78.68, "duration": 2.68}, {"text": "l'\u00e9poque quelques heures apr\u00e8s la", "start": 80.079, "duration": 3.281}, {"text": "diffusion de l'\u00e9mission on avait appris", "start": 81.36, "duration": 3.68}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 ces policiers", "start": 83.36, "duration": 3.88}, {"text": "n'appartenaient pas \u00e0 la bravem qu'ils", "start": 85.04, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9taient simplement sp\u00e9cialis\u00e9s dans le", "start": 87.24, "duration": 3.4}, {"text": "maintien de l'ordre \u00e0 Paris mais ce qui", "start": 88.92, "duration": 3.68}, {"text": "cloche et ce que r\u00e9v\u00e8le donc lesmission", "start": 90.64, "duration": 3.4}, {"text": "compl\u00e9ment d'enqu\u00eate c'est que ces", "start": 92.6, "duration": 3.64}, {"text": "policiers auraient pr\u00e9venu les \u00e9quipes", "start": 94.04, "duration": 4.719}, {"text": "de TPMP en pr\u00e9parant l'\u00e9mission qu'il", "start": 96.24, "duration": 4.36}, {"text": "n'\u00e9tait pas membre de la bravem la", "start": 98.759, "duration": 3.481}, {"text": "production leur avait alors promis de", "start": 100.6, "duration": 4.08}, {"text": "garantir leur anonymat sauf que et bien", "start": 102.24, "duration": 4.199}, {"text": "compl\u00e9ment d'enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le ce soir que", "start": 104.68, "duration": 3.759}, {"text": "les identit\u00e9s de ces policiers ont", "start": 106.439, "duration": 5.64}, {"text": "ensuite \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9 par TPMP \u00e0 l'IGPN", "start": 108.439, "duration": 5.0}, {"text": "qui est la police des polices ce que \u00e7a", "start": 112.079, "duration": 2.601}, {"text": "veut dire donc c'est qu'au-del\u00e0 du", "start": 113.439, "duration": 3.32}, {"text": "potentiel faux t\u00e9moignage et bien la", "start": 114.68, "duration": 3.96}, {"text": "protection des sources ici qui est l'un", "start": 116.759, "duration": 3.68}, {"text": "des fondamentaux du jour journalisme", "start": 118.64, "duration": 3.439}, {"text": "n'aurait pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9 alors", "start": 120.439, "duration": 2.921}, {"text": "l\u00e0-dessus on peut noter que l'\u00e9quipe de", "start": 122.079, "duration": 3.601}, {"text": "Cyril hanuna a r\u00e9pondu la programmatrice", "start": 123.36, "duration": 4.6}, {"text": "de l'\u00e9mission et Cyril hanuna ni de leur", "start": 125.68, "duration": 4.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 mis au courant que ces", "start": 127.96, "duration": 3.4}, {"text": "policiers n'\u00e9taient pas membres de la", "start": 129.8, "duration": 3.2}, {"text": "bravem avant l'\u00e9mission par ailleurs", "start": 131.36, "duration": 3.08}, {"text": "selon la programmatrice on lui avait", "start": 133.0, "duration": 2.879}, {"text": "assur\u00e9 qu'il y avait au moins un", "start": 134.44, "duration": 3.68}, {"text": "policier de la bravem dans ce groupe et", "start": 135.879, "duration": 4.201}, {"text": "elle affirme je cite donc le mensonge ne", "start": 138.12, "duration": 3.68}, {"text": "vient pas de nous elle affirme aussi", "start": 140.08, "duration": 3.84}, {"text": "avoir des notes audio et des messages", "start": 141.8, "duration": 3.84}, {"text": "pour preuve compl\u00e9ment d'enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le", "start": 143.92, "duration": 3.16}, {"text": "aussi que la majorit\u00e9 des prises de", "start": 145.64, "duration": 3.239}, {"text": "parole dans l'\u00e9mission sont sc\u00e9naris\u00e9", "start": 147.08, "duration": 3.159}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il y a donc des faux", "start": 148.879, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9bats entre les chroniqueurs et qu'on", "start": 150.239, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9termine \u00e0 l'avance qui sera pour et", "start": 152.239, "duration": 4.28}, {"text": "qui sera contre quitte \u00e0 ce que \u00e7a aille", "start": 154.44, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 l'encontre de leurs opinions", "start": 156.519, "duration": 3.481}, {"text": "personnelle au total 250 personnes ont", "start": 157.959, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 contact\u00e9es dans le cadre de ce", "start": 160.0, "duration": 3.239}, {"text": "documentaire et beaucoup ont accept\u00e9 de", "start": 161.44, "duration": 4.24}, {"text": "t\u00e9moigner mais anonymement et donc F", "start": 163.239, "duration": 4.08}, {"text": "cach\u00e9 un homme d\u00e9crit notamment Cyril", "start": 165.68, "duration": 3.68}, {"text": "Hanouna comme je cite un gourou qui vous", "start": 167.319, "duration": 4.121}, {"text": "fait comprendre que vous \u00eates une merde", "start": 169.36, "duration": 3.76}, {"text": "et globalement les collaborateurs ou", "start": 171.44, "duration": 4.04}, {"text": "excollaborateurs qui ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s", "start": 173.12, "duration": 4.68}, {"text": "et qui ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner ont", "start": 175.48, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9crit et bien des conditions de travail", "start": 177.8, "duration": 4.04}, {"text": "difficile et une ambiance je cite de", "start": 179.959, "duration": 3.401}, {"text": "terreur enfin toujours concernant", "start": 181.84, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9mission on apprend qu'on touche pas", "start": 183.36, "duration": 4.48}, {"text": "mon poste a d\u00fb payer 7,5 million d'euros", "start": 185.2, "duration": 5.08}, {"text": "d'amende en 13 ans pour 29 sanctions et", "start": 187.84, "duration": 4.399}, {"text": "rappel \u00e0 l'ordre de l'arcom l'arcom qui", "start": 190.28, "duration": 3.879}, {"text": "est donc le gendarme de l'audiovisuel on", "start": 192.239, "duration": 3.241}, {"text": "en avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 l'\u00e9mission a", "start": 194.159, "duration": 3.8}, {"text": "notamment une amende record de 3,5", "start": 195.48, "duration": 4.44}, {"text": "million d'euros suite \u00e0 l'altercation", "start": 197.959, "duration": 3.441}, {"text": "entre le d\u00e9put\u00e9 de la France insoumise", "start": 199.92, "duration": 3.239}, {"text": "Louis Boyard et Cyril hanuna et c'est", "start": 201.4, "duration": 3.8}, {"text": "donc des amendes qui se sont accumul\u00e9 au", "start": 203.159, "duration": 4.16}, {"text": "fil du temps avec donc ces sanctions de", "start": 205.2, "duration": 4.239}, {"text": "l'arcom enfin on peut noter que il n'y a", "start": 207.319, "duration": 3.48}, {"text": "pas que des r\u00e9v\u00e9lations concernant", "start": 209.439, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9mission TPMP il y a aussi quelques", "start": 210.799, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lations d'avantage personnel en", "start": 213.28, "duration": 4.0}, {"text": "quelque sorte sur cyil hanuna notamment", "start": 215.04, "duration": 4.68}, {"text": "concernant sa fortune estim\u00e9e \u00e0 85", "start": 217.28, "duration": 3.679}, {"text": "millions d'euros al on va passer un", "start": 219.72, "duration": 2.68}, {"text": "petit peu plus rapidement l\u00e0-dessus mais", "start": 220.959, "duration": 3.441}, {"text": "on apprend notamment que l'animateur", "start": 222.4, "duration": 4.44}, {"text": "emploie l'\u00e9quipage de son Yach avec des", "start": 224.4, "duration": 3.839}, {"text": "contrats de travail qui ne sont pas", "start": 226.84, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais pour ne pas payer donc de", "start": 228.239, "duration": 4.241}, {"text": "charges sociales dessus voil\u00e0 donc pour", "start": 230.48, "duration": 3.28}, {"text": "certains des \u00e9l\u00e9ments qu'on retrouve", "start": 232.48, "duration": 2.8}, {"text": "dans l'\u00e9mission mais alors quelle a \u00e9t\u00e9", "start": 233.76, "duration": 3.839}, {"text": "la r\u00e9ponse de cyil hanuna et bien \u00e0", "start": 235.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'heure on tourne ses actualit\u00e9s du jour", "start": 237.599, "duration": 4.0}, {"text": "on a n'a pas de r\u00e9action post diffusion", "start": 239.28, "duration": 4.039}, {"text": "en quelque sorte de Cyril hanuna il", "start": 241.599, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9agira probablement vendredi soir dans", "start": 243.319, "duration": 3.76}, {"text": "son \u00e9mission cependant je vous en parle", "start": 245.319, "duration": 4.12}, {"text": "en d\u00e9but de vid\u00e9o il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi", "start": 247.079, "duration": 4.841}, {"text": "publiquement avant la diffusion dans un", "start": 249.439, "duration": 4.281}, {"text": "premier temps c'\u00e9tait plut\u00f4t sur le ton", "start": 251.92, "duration": 3.519}, {"text": "de la rigolade ensuite sur le ton de la", "start": 253.72, "duration": 3.32}, {"text": "menace et puis il a ironis\u00e9 cette", "start": 255.439, "duration": 3.161}, {"text": "semaine apr\u00e8s la diffusion de la bande", "start": 257.04, "duration": 3.64}, {"text": "annonce d\u00e9clarant je cite j'esp\u00e8re qu'on", "start": 258.6, "duration": 3.479}, {"text": "va terminer devant TF1 dans les", "start": 260.68, "duration": 2.799}, {"text": "audiences du c\u00f4t\u00e9 des journalistes de", "start": 262.079, "duration": 3.12}, {"text": "France 2 qui ont travaill\u00e9 pour cette", "start": 263.479, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9mission de complement d'enqu\u00eate", "start": 265.199, "duration": 3.801}, {"text": "Virginie Villard explique avoir re\u00e7u", "start": 266.6, "duration": 4.84}, {"text": "beaucoup de pression sur cette enqu\u00eate", "start": 269.0, "duration": 4.08}, {"text": "elle a aussi quelques regrets de ne pas", "start": 271.44, "duration": 3.28}, {"text": "avoir pu traiter certains sujets comme", "start": 273.08, "duration": 3.0}, {"text": "par exemple bien la question de", "start": 274.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'influence politique de siril hanuna", "start": 276.08, "duration": 3.88}, {"text": "expliquant aussi avoir perdu beaucoup de", "start": 278.16, "duration": 3.92}, {"text": "temps \u00e0 d\u00e9monter des fausses rumeurs et", "start": 279.96, "duration": 4.36}, {"text": "des fausses pistes car je cite Hanouna", "start": 282.08, "duration": 4.08}, {"text": "suscite beaucoup de fantasme en tout cas", "start": 284.32, "duration": 4.24}, {"text": "le documentaire est diffus\u00e9 \u00e0 22h55 je", "start": 286.16, "duration": 4.12}, {"text": "vous mets le lien en description sur la", "start": 288.56, "duration": 3.6}, {"text": "plateforme France TV si me voulez en", "start": 290.28, "duration": 3.84}, {"text": "savoir plus je vous laisse avec L\u00e9a pour", "start": 292.16, "duration": 3.8}, {"text": "le reste de l'actualit\u00e9 et notamment ces", "start": 294.12, "duration": 3.6}, {"text": "actualit\u00e9s tr\u00e8s importantes au Proche", "start": 295.96, "duration": 3.799}, {"text": "Orient avec les premi\u00e8res informations", "start": 297.72, "duration": 4.0}, {"text": "dont on dispose on en parlera beaucoup", "start": 299.759, "duration": 3.961}, {"text": "plus en d\u00e9tail demain et je reviens", "start": 301.72, "duration": 4.64}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous", "start": 303.72, "duration": 4.68}, {"text": "on commence avec cette actu une attaque", "start": 306.36, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 l'arme \u00e0 feu men\u00e9e \u00e0 un arr\u00eat de bus \u00e0", "start": 308.4, "duration": 4.96}, {"text": "J\u00e9rusalem ce jeudi matin a fait trois", "start": 310.919, "duration": 4.321}, {"text": "morts et six bless\u00e9s dont trois", "start": 313.36, "duration": 4.399}, {"text": "gri\u00e8vement selon la police isra\u00e9lienne", "start": 315.24, "duration": 4.76}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien les deux assaillants ont", "start": 317.759, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9s de terroristes par la", "start": 320.0, "duration": 4.0}, {"text": "police et le Premier ministre Benjamin", "start": 321.88, "duration": 4.64}, {"text": "netaniaahou a f\u00e9licit\u00e9 la r\u00e9action", "start": 324.0, "duration": 4.84}, {"text": "rapide des soldats et du civil qui sont", "start": 326.52, "duration": 4.08}, {"text": "intervenus sur les lieux de l'attaque", "start": 328.84, "duration": 3.4}, {"text": "quelques heures plus tard deux soldats", "start": 330.6, "duration": 3.36}, {"text": "isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans une", "start": 332.24, "duration": 3.36}, {"text": "attaque \u00e0 la voiture b\u00e9lier contre un", "start": 333.96, "duration": 3.6}, {"text": "barrage en SIXIS Jordanie a annonc\u00e9", "start": 335.6, "duration": 3.599}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne qui assure que", "start": 337.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'assaillant a \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9 \u00e0 noter", "start": 339.199, "duration": 3.801}, {"text": "que ces attaques surviennent alors que", "start": 341.56, "duration": 3.52}, {"text": "la tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas a \u00e9t\u00e9", "start": 343.0, "duration": 4.56}, {"text": "prolong\u00e9 pour une 7e journ\u00e9e cons\u00e9cutive", "start": 345.08, "duration": 4.32}, {"text": "dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi au", "start": 347.56, "duration": 3.56}, {"text": "moment o\u00f9 je tourne deux otages", "start": 349.4, "duration": 4.0}, {"text": "isra\u00e9liennes dont miashem une", "start": 351.12, "duration": 4.48}, {"text": "franco-isra\u00e9lienne de 21 ans ont \u00e9t\u00e9", "start": 353.4, "duration": 4.4}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 par le Hamas Emmanuel Macron a", "start": 355.6, "duration": 4.76}, {"text": "exprim\u00e9 une grande joie sur X et sa", "start": 357.8, "duration": 4.959}, {"text": "solidarit\u00e9 avec je cite tous ceux qui", "start": 360.36, "duration": 5.0}, {"text": "restent otage du Hamas plus de 150", "start": 362.759, "duration": 4.201}, {"text": "otages sont encore prisonniers dans la", "start": 365.36, "duration": 3.839}, {"text": "bande de Gaza l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a", "start": 366.96, "duration": 3.72}, {"text": "annonc\u00e9 que de nouvelles lib\u00e9rations", "start": 369.199, "duration": 3.241}, {"text": "d'otage auraient lieu dans la soir\u00e9e de", "start": 370.68, "duration": 4.48}, {"text": "jeudi deux\u00e8me actu l'inflation donc la", "start": 372.44, "duration": 4.759}, {"text": "hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix a fortement", "start": 375.16, "duration": 5.4}, {"text": "ralenti en novembre pour se situer \u00e0 3,4", "start": 377.199, "duration": 6.761}, {"text": "% sur 1 an apr\u00e8s 4 % en octobre a", "start": 380.56, "duration": 5.759}, {"text": "annonc\u00e9 l'INC concr\u00e8tement \u00e7a signifie", "start": 383.96, "duration": 4.959}, {"text": "que les prix sont 3,4 % plus \u00e9lev\u00e9s en", "start": 386.319, "duration": 5.361}, {"text": "novembre 2023 qu'en novembre 2022 \u00e7a", "start": 388.919, "duration": 4.361}, {"text": "s'expliquerait par un ralentissement des", "start": 391.68, "duration": 3.72}, {"text": "prix des services de l'\u00e9nergie et de", "start": 393.28, "duration": 3.68}, {"text": "produits manufactur\u00e9s et de", "start": 395.4, "duration": 3.799}, {"text": "l'alimentation ce jeudi le ministre de", "start": 396.96, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00c9conomie Bruno Lemire a d\u00e9clar\u00e9 sur", "start": 399.199, "duration": 4.081}, {"text": "France interre que la hausse des prix", "start": 401.319, "duration": 4.32}, {"text": "repasserait sous la barre des 4 % avant", "start": 403.28, "duration": 5.0}, {"text": "la fin 2023 selon lui je cite nous", "start": 405.639, "duration": 5.161}, {"text": "sortons de la crise inflationniste tr\u00e8me", "start": 408.28, "duration": 4.479}, {"text": "actu de plus en plus d'enfants et", "start": 410.8, "duration": 4.16}, {"text": "d'adolescents sont intoxiqu\u00e9s par des", "start": 412.759, "duration": 4.28}, {"text": "produits au tabac et \u00e0 la nicotine selon", "start": 414.96, "duration": 4.6}, {"text": "lances une agence nationale charg\u00e9 et", "start": 417.039, "duration": 4.761}, {"text": "d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire humaine", "start": 419.56, "duration": 3.96}, {"text": "en fait de plus en plus d'adolescents", "start": 421.8, "duration": 3.88}, {"text": "consomment des snus une forme de tabac \u00e0", "start": 423.52, "duration": 3.959}, {"text": "suc\u00e9 qui est interdite en France mais", "start": 425.68, "duration": 3.359}, {"text": "aussi des sachets de nicotine qu'on", "start": 427.479, "duration": 3.681}, {"text": "appelle ncopods ou encore des billes", "start": 429.039, "duration": 4.16}, {"text": "aromatiques \u00e0 mettre dans les cigarettes", "start": 431.16, "duration": 4.0}, {"text": "la nicotine c'est un produit chimique", "start": 433.199, "duration": 3.56}, {"text": "qui cr\u00e9e une forte d\u00e9pendance qu'on", "start": 435.16, "duration": 3.159}, {"text": "trouve notamment dans les cigarettes le", "start": 436.759, "duration": 3.241}, {"text": "truc c'est que depuis 2 ans de plus en", "start": 438.319, "duration": 4.041}, {"text": "plus de jeunes \u00e2g\u00e9s entre 12 et 17 ans", "start": 440.0, "duration": 4.0}, {"text": "montrent des sympt\u00f4mes li\u00e9 \u00e0 la", "start": 442.36, "duration": 3.279}, {"text": "consommation de ces substances comme des", "start": 444.0, "duration": 3.8}, {"text": "vomissements prolong\u00e9s avec des risques", "start": 445.639, "duration": 4.68}, {"text": "de d\u00e9shydratation ou de par exemple le", "start": 447.8, "duration": 4.32}, {"text": "risque est aussi de devenir d\u00e9pendant \u00e0", "start": 450.319, "duration": 3.44}, {"text": "la nicotine alors dans le cas des", "start": 452.12, "duration": 3.12}, {"text": "adolescents ils en prennent de leur", "start": 453.759, "duration": 3.241}, {"text": "plein gr\u00e9 mais l'ancesse alerte aussi", "start": 455.24, "duration": 3.48}, {"text": "sur les nombreux appels que re\u00e7oivent", "start": 457.0, "duration": 3.56}, {"text": "les centres antioison qui concernent des", "start": 458.72, "duration": 4.08}, {"text": "b\u00e9b\u00e9s qui ont aval\u00e9 par erreur du tabac", "start": 460.56, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 m\u00e2cher \u00e0 chauffer ou encore des billes", "start": 462.8, "duration": 4.56}, {"text": "aromatique color\u00e9 qui ressembl \u00e0 des", "start": 465.44, "duration": 5.28}, {"text": "bonbons 4\u00e8 actu cette ann\u00e9e 37 % des", "start": 467.36, "duration": 5.2}, {"text": "fran\u00e7ais craignent de ne pas pouvoir", "start": 470.72, "duration": 3.56}, {"text": "offrir de cadeau \u00e0 No\u00ebl selon une", "start": 472.56, "duration": 4.4}, {"text": "enqu\u00eate Ifop pour Don solidaire publi\u00e9", "start": 474.28, "duration": 4.12}, {"text": "ce jeudi ce chiffre est en hausse", "start": 476.96, "duration": 4.28}, {"text": "puisqu'en 2022 2 ils \u00e9taient 34 % et en", "start": 478.4, "duration": 5.44}, {"text": "2021 30 % alors pour pouvoir faire des", "start": 481.24, "duration": 5.04}, {"text": "cadeaux 54 % des Fran\u00e7ais pr\u00e9voi un", "start": 483.84, "duration": 4.24}, {"text": "budget moins important que les ann\u00e9es", "start": 486.28, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes parmi ceux qui pr\u00e9voient", "start": 488.08, "duration": 3.519}, {"text": "d'acheter des cadeaux de seconde main 67", "start": 489.479, "duration": 4.12}, {"text": "% le font parce que c'est moins cher et", "start": 491.599, "duration": 4.401}, {"text": "32 % pour des raisons \u00e9cologique par", "start": 493.599, "duration": 4.361}, {"text": "ailleurs plus de 6 parents sur 10", "start": 496.0, "duration": 3.36}, {"text": "indiquent que pour pouvoir offrir des", "start": 497.96, "duration": 3.079}, {"text": "cadeaux \u00e0 leurs enfants \u00e0 No\u00ebl ils vont", "start": 499.36, "duration": 4.32}, {"text": "se priver d'autres achats 5e actu la", "start": 501.039, "duration": 4.921}, {"text": "candidature des Alpes fran\u00e7aises est la", "start": 503.68, "duration": 4.4}, {"text": "seule \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 retenue par le Comit\u00e9", "start": 505.96, "duration": 3.72}, {"text": "international olympique pour", "start": 508.08, "duration": 3.079}, {"text": "l'organisation des Jeux Olympiques", "start": 509.68, "duration": 4.32}, {"text": "divivers 2030 donc en gros sauf \u00e9norme", "start": 511.159, "duration": 4.641}, {"text": "surprise les Jeux olympiques divivers de", "start": 514.0, "duration": 4.32}, {"text": "2030 vont se d\u00e9rouler en France 6 ans", "start": 515.8, "duration": 4.599}, {"text": "apr\u00e8s les jodt de Paris la d\u00e9cision", "start": 518.32, "duration": 4.04}, {"text": "finale doit \u00eatre annonc\u00e9e en juillet une", "start": 520.399, "duration": 3.601}, {"text": "fois que le dossier de candidature aura", "start": 522.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 selon plusieurs crit\u00e8res", "start": 524.0, "duration": 3.76}, {"text": "comme son impact environnemental mais", "start": 526.0, "duration": 3.36}, {"text": "cette candidature est tr\u00e8s critiqu\u00e9e par", "start": 527.76, "duration": 3.48}, {"text": "des militants \u00e9cologistes qui estiment", "start": 529.36, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il risque d'y avoir des probl\u00e8mes", "start": 531.24, "duration": 3.32}, {"text": "d'enigement \u00e0 cause du manque de glace", "start": 532.68, "duration": 3.2}, {"text": "dans les montagnes ce qui risque", "start": 534.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'obliger les organisateurs \u00e0 amener de", "start": 535.88, "duration": 4.199}, {"text": "la neige artificielle 6e actu \u00e0", "start": 537.8, "duration": 4.92}, {"text": "Singapour en Asie des \u00eeles artificielles", "start": 540.079, "duration": 4.401}, {"text": "pour se prot\u00e9ger de la mont\u00e9e des eaux", "start": 542.72, "duration": 3.44}, {"text": "provoqu\u00e9 par le changement climatique", "start": 544.48, "duration": 3.4}, {"text": "pourrait \u00eatre cr\u00e9\u00e9 a annonc\u00e9 le", "start": 546.16, "duration": 4.119}, {"text": "gouvernement en 2019 d\u00e9j\u00e0 le Premier", "start": 547.88, "duration": 4.399}, {"text": "ministre avait affirm\u00e9 que l'\u00e9l\u00e9vation", "start": 550.279, "duration": 4.56}, {"text": "du niveau de la mer constituait je cite", "start": 552.279, "duration": 4.641}, {"text": "une grave menace pour Singapour", "start": 554.839, "duration": 4.161}, {"text": "concr\u00e8tement le projet baptis\u00e9 Long", "start": 556.92, "duration": 3.919}, {"text": "Island devrait permettre de cr\u00e9er plus", "start": 559.0, "duration": 4.44}, {"text": "de 800 hectares d'\u00eele artificiell soit", "start": 560.839, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e8s de 1100 terrains de football elles", "start": 563.44, "duration": 3.36}, {"text": "permettront d'obtenir un espace", "start": 565.36, "duration": 3.08}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour les habitants et les", "start": 566.8, "duration": 3.92}, {"text": "industries alors que Singapour a l'une", "start": 568.44, "duration": 4.079}, {"text": "des plus fortes densit\u00e9s de population", "start": 570.72, "duration": 3.799}, {"text": "au monde les \u00e9tudes d'ing\u00e9nierie et", "start": 572.519, "duration": 3.641}, {"text": "d'impact environnemental du projet", "start": 574.519, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9buteront en 2024 et dureront 5 ans et", "start": 576.16, "duration": 4.239}, {"text": "le d\u00e9veloppement du projet pourrait", "start": 578.959, "duration": 3.081}, {"text": "s'\u00e9taler sur plusieurs d\u00e9cennies", "start": 580.399, "duration": 3.161}, {"text": "derni\u00e8re actu et c'est une bonne", "start": 582.04, "duration": 3.68}, {"text": "nouvelle en Chine quatre enfants n\u00e9", "start": 583.56, "duration": 4.279}, {"text": "sourd ont retrouv\u00e9 une audition presque", "start": 585.72, "duration": 4.52}, {"text": "normale gr\u00e2ce \u00e0 la th\u00e9rapie gy\u00e9nique une", "start": 587.839, "duration": 4.24}, {"text": "technique m\u00e9dicale qui consiste \u00e0", "start": 590.24, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9parer ou remplacer des g\u00e8nes", "start": 592.079, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9fectueux pour traiter des maladies il", "start": 593.8, "duration": 4.0}, {"text": "s'agit d'une premi\u00e8re mondiale en fait", "start": 595.72, "duration": 4.08}, {"text": "ces enfants n'avaient pas d'auto ferline", "start": 597.8, "duration": 3.4}, {"text": "une prot\u00e9ine essentielle pour", "start": 599.8, "duration": 3.039}, {"text": "transmettre les vibrations sonores au", "start": 601.2, "duration": 3.16}, {"text": "cerveau quelques semaines apr\u00e8s avoir", "start": 602.839, "duration": 3.521}, {"text": "re\u00e7u une th\u00e9rapie g\u00e9nique les enfants", "start": 604.36, "duration": 3.4}, {"text": "ont retrouv\u00e9 une audition presque", "start": 606.36, "duration": 3.36}, {"text": "normale et sont m\u00eame capables d'entendre", "start": 607.76, "duration": 3.759}, {"text": "des murmures merci beaucoup L\u00e9a pour ces", "start": 609.72, "duration": 3.799}, {"text": "actualit\u00e9s en bref alors le d\u00e9bat hier", "start": 611.519, "duration": 3.201}, {"text": "c'est le suivant pensez-vous que des", "start": 613.519, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9cisions importantes sortiront de cette", "start": 614.72, "duration": 4.2}, {"text": "COP 28 qui se tient \u00e0 Duba\u00ef vous \u00eates", "start": 616.8, "duration": 4.12}, {"text": "une grande majorit\u00e9 \u00e0 penser que non le", "start": 618.92, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9bat aujourd'hui c'est le suivant", "start": 620.92, "duration": 2.68}, {"text": "est-ce une bonne chose que la France", "start": 622.079, "duration": 3.76}, {"text": "accueille les Jos divhivers de 2030 \u00e7a", "start": 623.6, "duration": 3.919}, {"text": "se passe directement dans l'l communaut\u00e9", "start": 625.839, "duration": 3.361}, {"text": "de cette cha\u00eene Youtube prenez s de vous", "start": 627.519, "duration": 2.921}, {"text": "nos proches et puis on se dit \u00e0 demain", "start": 629.2, "duration": 4.24}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 630.44, "duration": 3.0}]}