{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e9coutez le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 0.12, "duration": 3.84}, {"text": "s'est exprim\u00e9 hier il s'exprimera \u00e0", "start": 1.24, "duration": 6.32}, {"text": "nouveau ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision je pense", "start": 3.96, "duration": 5.88}, {"text": "que c'est Jeux Olympiques et paralympiqu", "start": 7.56, "duration": 4.92}, {"text": "doivent \u00eatre un moment de rassemblement", "start": 9.84, "duration": 3.999}, {"text": "ce sera un moment de rassemblement \u00e0", "start": 12.48, "duration": 2.8}, {"text": "l'international je pense que c'est", "start": 13.839, "duration": 3.401}, {"text": "important de le dire dans un contexte", "start": 15.28, "duration": 4.159}, {"text": "g\u00e9opolitique particuli\u00e8rement boulevers\u00e9", "start": 17.24, "duration": 3.4}, {"text": "mais je pense aussi que ce sera un", "start": 19.439, "duration": 3.68}, {"text": "moment de rassemblement des Fran\u00e7ais et", "start": 20.64, "duration": 4.52}, {"text": "je l'esp\u00e8re de tr\u00e8s grande fiert\u00e9", "start": 23.119, "duration": 3.92}, {"text": "d'accueillir le monde dans de telles", "start": 25.16, "duration": 4.48}, {"text": "conditions d'organisation qui \u00e0 en lire", "start": 27.039, "duration": 5.161}, {"text": "la international sont d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 29.64, "duration": 5.12}, {"text": "salu\u00e9 tr\u00e8s largement comme", "start": 32.2, "duration": 4.12}, {"text": "l'organisation de ces jeux a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 34.76, "duration": 3.24}, {"text": "salu\u00e9 par le pr\u00e9sident du CIO Monsieur", "start": 36.32, "duration": 3.48}, {"text": "Thomas bar qui avait dit je crois c'est", "start": 38.0, "duration": 3.079}, {"text": "la ministre qui connait cette phrase par", "start": 39.8, "duration": 2.919}, {"text": "c\u0153ur que c'\u00e9tait les jeux les mieux", "start": 41.079, "duration": 4.881}, {"text": "organis\u00e9s qui n'avit jamais vu un pays", "start": 42.719, "duration": 6.081}, {"text": "aussi pr\u00e8s sit\u00f4t voil\u00e0 je pense ce sera", "start": 45.96, "duration": 5.44}, {"text": "un moment de fiert\u00e9 pour les Fran\u00e7ais", "start": 48.8, "duration": 7.84}, {"text": "[Musique]", "start": 51.4, "duration": 5.24}]}