{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.01, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 6.49, "duration": 6.87}, {"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 13.88, "duration": 4.399}, {"text": "David lissnard bonjour merci beaucoup", "start": 16.119, "duration": 3.601}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation vous", "start": 18.279, "duration": 2.721}, {"text": "\u00eates maire de can pr\u00e9sident de", "start": 19.72, "duration": 2.84}, {"text": "l'Association des maires de France et", "start": 21.0, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sident de nouvelle \u00e9nergie on est", "start": 22.56, "duration": 3.52}, {"text": "ensemble pendant plus de 20 minutes pour", "start": 24.599, "duration": 2.92}, {"text": "une interview en partenariat avec la", "start": 26.08, "duration": 3.439}, {"text": "presse r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9e par votre", "start": 27.519, "duration": 4.641}, {"text": "presse r\u00e9gional Denis Caro bonjour Denis", "start": 29.519, "duration": 4.241}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous directeur des", "start": 32.16, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9dactions de Nice Matin on va", "start": 33.76, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9videmment parler longuement du Congr\u00e8s", "start": 35.84, "duration": 2.84}, {"text": "des m\u00e8res David lissnar mais d'abord", "start": 37.239, "duration": 3.32}, {"text": "l'actualit\u00e9 ce sont les agriculteurs qui", "start": 38.68, "duration": 4.039}, {"text": "reprennent leur mouvement \u00e0 partir", "start": 40.559, "duration": 4.68}, {"text": "d'hier soir en cas de blocage durable ce", "start": 42.719, "duration": 4.121}, {"text": "sera tol\u00e9rance z\u00e9ro c'est ce qu'a dit", "start": 45.239, "duration": 3.281}, {"text": "hier Bruno rotaillot au Grand Jury vous", "start": 46.84, "duration": 3.879}, {"text": "diriez la m\u00eame chose Bruno rotaillot il", "start": 48.52, "duration": 3.92}, {"text": "est l\u00e0 pour faire pour assurer l'ordre", "start": 50.719, "duration": 4.961}, {"text": "public il a raison et on a beau partager", "start": 52.44, "duration": 4.959}, {"text": "les pr\u00e9occupations et les revendications", "start": 55.68, "duration": 3.6}, {"text": "et soutenir les aspirations des", "start": 57.399, "duration": 4.081}, {"text": "agriculteurs et je le fais sans ambigu\u00ef\u00e9", "start": 59.28, "duration": 4.32}, {"text": "euh je pense que la responsabilit\u00e9 c'est", "start": 61.48, "duration": 4.16}, {"text": "pas de d'assumer ses missions et le", "start": 63.6, "duration": 3.36}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur il est l\u00e0 pour", "start": 65.64, "duration": 3.08}, {"text": "pour \u00eatre ministre de l'Int\u00e9rieur et je", "start": 66.96, "duration": 3.68}, {"text": "trouve que \u00e7a fait du bien parce que on", "start": 68.72, "duration": 4.32}, {"text": "a tellement eu pendant des ann\u00e9es des", "start": 70.64, "duration": 3.839}, {"text": "gens qui n voient qui prennent des", "start": 73.04, "duration": 3.04}, {"text": "postures indign\u00e9es lorsque les", "start": 74.479, "duration": 3.041}, {"text": "manifestations sont issues de gens", "start": 76.08, "duration": 2.92}, {"text": "d'autre bord et puis quand c'est leurs", "start": 77.52, "duration": 4.279}, {"text": "copains politique qui s'arrangent non B", "start": 79.0, "duration": 4.56}, {"text": "l'ORD par G\u00e9ral hermanin qui \u00e9tait", "start": 81.799, "duration": 2.801}, {"text": "beaucoup plus tol\u00e9rant avec les", "start": 83.56, "duration": 2.28}, {"text": "agriculteurs lors des pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 84.6, "duration": 2.479}, {"text": "manifestations oui mais si vous voulez", "start": 85.84, "duration": 2.76}, {"text": "la la tol\u00e9rance \u00e7a veut dire quoi quand", "start": 87.079, "duration": 3.521}, {"text": "on est en charge de de l'ordre public", "start": 88.6, "duration": 3.76}, {"text": "c'est de l'arbitraire donc il faut que", "start": 90.6, "duration": 3.839}, {"text": "les acriculteurs puissent s'exprimer euh", "start": 92.36, "duration": 4.0}, {"text": "ils doivent pas \u00eatre maltrait\u00e9s", "start": 94.439, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9videmment ils se comportte beaucoup", "start": 96.36, "duration": 3.56}, {"text": "mieux que que de nombreux manifestants", "start": 98.32, "duration": 3.04}, {"text": "notamment les manifestants d'extr\u00eame", "start": 99.92, "duration": 3.239}, {"text": "gauche qui cassent tout moi ce que je", "start": 101.36, "duration": 3.399}, {"text": "souhaiterais c'est de voir les", "start": 103.159, "duration": 2.96}, {"text": "manifestants d'extr\u00eame gauches les", "start": 104.759, "duration": 3.241}, {"text": "casseurs les black blocks vraiment", "start": 106.119, "duration": 4.28}, {"text": "sanctionn\u00e9s vraiment interdit de manif", "start": 108.0, "duration": 4.64}, {"text": "et et et et et que ces gens-l\u00e0 cessent", "start": 110.399, "duration": 3.921}, {"text": "de mettre le chaos \u00e7a c'est c'est une", "start": 112.64, "duration": 3.119}, {"text": "exigence mais enfin je pense qu'on peut", "start": 114.32, "duration": 3.96}, {"text": "pas imaginer que Bruno rotillot serait", "start": 115.759, "duration": 5.64}, {"text": "laxiste avec eux en C notamment de cette", "start": 118.28, "duration": 4.479}, {"text": "col\u00e8re des agriculteurs il y a l'accord", "start": 121.399, "duration": 2.921}, {"text": "avec les pays du mercosour alors la", "start": 122.759, "duration": 3.36}, {"text": "France y est oppos\u00e9e Emmanuel Macron l'a", "start": 124.32, "duration": 3.24}, {"text": "redit hier mais est-ce qu'elle est en", "start": 126.119, "duration": 3.161}, {"text": "capacit\u00e9 d'emp\u00eacher son entr\u00e9e en", "start": 127.56, "duration": 3.679}, {"text": "vigueur bah vous en savez autant que moi", "start": 129.28, "duration": 4.2}, {"text": "j'en sais rien on p\u00e8se encore", "start": 131.239, "duration": 4.28}, {"text": "suffisamment \u00e0 Bruxelles non mais non on", "start": 133.48, "duration": 3.08}, {"text": "le sait bien on le voit bien d'ailleurs", "start": 135.519, "duration": 2.8}, {"text": "le fait qu'on se pose m\u00eame la question", "start": 136.56, "duration": 3.28}, {"text": "il a il y a quelques ann\u00e9es il aurait", "start": 138.319, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 impensable qu'un tel accord puisse", "start": 139.84, "duration": 5.119}, {"text": "se faire contre la vie du membre", "start": 142.72, "duration": 3.76}, {"text": "fondateur historique qui est la France", "start": 144.959, "duration": 3.321}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne mais vous savez", "start": 146.48, "duration": 2.96}, {"text": "quand on a supprim\u00e9 le corps des", "start": 148.28, "duration": 3.2}, {"text": "diplomats comme l'a fait Emmanuel Macron", "start": 149.44, "duration": 4.6}, {"text": "lorsque enfin regardez que aujourd'hui", "start": 151.48, "duration": 3.8}, {"text": "notre commissaire", "start": 154.04, "duration": 3.479}, {"text": "europ\u00e9en franchement quoi ENF St\u00e9phan", "start": 155.28, "duration": 4.2}, {"text": "c'esten bah oui je \u00e7a vous convient pas", "start": 157.519, "duration": 3.281}, {"text": "mais c'est pas \u00e7a j'essaie de regarder", "start": 159.48, "duration": 4.08}, {"text": "objectivement mais mais on sent bien je", "start": 160.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'entendais la derni\u00e8re fois parler de", "start": 163.56, "duration": 2.959}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 c\u00e9tait c'\u00e9it abominable", "start": 164.8, "duration": 3.04}, {"text": "parce que parce qu'il ne ma\u00eetrisaient", "start": 166.519, "duration": 2.401}, {"text": "pas le sujet c'est tout c'est c'est", "start": 167.84, "duration": 3.96}, {"text": "comme \u00e7a donc il faut \u00eatre cr\u00e9dible", "start": 168.92, "duration": 4.44}, {"text": "c'est beaucoup de technicit\u00e9 aussi", "start": 171.8, "duration": 4.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne", "start": 173.36, "duration": 4.959}, {"text": "et la voix de la France n'est pas", "start": 176.48, "duration": 3.52}, {"text": "cr\u00e9dible pas assez en tout cas je le", "start": 178.319, "duration": 2.961}, {"text": "regrette je pense qu'on peut vite", "start": 180.0, "duration": 2.8}, {"text": "redevenir cr\u00e9dible \u00e7a veut dire qu'il", "start": 181.28, "duration": 2.599}, {"text": "faut que le pays soit puissant parce que", "start": 182.8, "duration": 2.32}, {"text": "quand on est sur endett\u00e9 puisqu'on va", "start": 183.879, "duration": 2.841}, {"text": "parler de \u00e7a quand on emprunte \u00e0", "start": 185.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9tranger on peut pas faire la le\u00e7on", "start": 186.72, "duration": 3.159}, {"text": "donc c'est un rapport de force et", "start": 188.76, "duration": 2.8}, {"text": "ensuite il aussi la technicit\u00e9 les", "start": 189.879, "duration": 3.801}, {"text": "diplomates \u00e7a se forme on avait un des", "start": 191.56, "duration": 3.8}, {"text": "plus beaux corps de diplomates du monde", "start": 193.68, "duration": 3.36}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 mal c'est c'est c'est", "start": 195.36, "duration": 4.0}, {"text": "bien dommage mais sur les agriculteurs", "start": 197.04, "duration": 3.52}, {"text": "il faut juste que vous sachiez qu'ils", "start": 199.36, "duration": 4.68}, {"text": "auront une un stand au Congr\u00e8s des maire", "start": 200.56, "duration": 5.12}, {"text": "on va faire une op\u00e9ration avec eux parce", "start": 204.04, "duration": 2.839}, {"text": "que le monde agricole et le monde", "start": 205.68, "duration": 2.88}, {"text": "municipal sont tr\u00e8s li\u00e9s en France une", "start": 206.879, "duration": 3.521}, {"text": "op\u00e9ration sous quelle forme comment", "start": 208.56, "duration": 4.16}, {"text": "une expression de leur", "start": 210.4, "duration": 4.039}, {"text": "revendication \u00e7a sera probablement le", "start": 212.72, "duration": 3.96}, {"text": "mercredi tous les agriculteurs en tout", "start": 214.439, "duration": 3.8}, {"text": "cas ceux qui ont pris un stand et \u00e0 ma", "start": 216.68, "duration": 5.04}, {"text": "connaissance c'est uniqu F et et je J", "start": 218.239, "duration": 4.56}, {"text": "qui ont pris un stand et qui sont", "start": 221.72, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9sents au au Congr\u00e8s des m au salon", "start": 222.799, "duration": 3.481}, {"text": "des mes et vous sererez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 il y", "start": 224.959, "duration": 2.761}, {"text": "aura Arna rouson imagine je je le", "start": 226.28, "duration": 3.039}, {"text": "souhaite et j'\u00e9change avec lui et je", "start": 227.72, "duration": 3.32}, {"text": "trouve qu'il d\u00e9fend avec beaucoup de de", "start": 229.319, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9cision et d'\u00e9quilibre la position des", "start": 231.04, "duration": 4.279}, {"text": "agriculteur c'est-\u00e0-dire que il apporte", "start": 233.64, "duration": 3.519}, {"text": "des solutions et surtout on a une", "start": 235.319, "duration": 3.361}, {"text": "revendication commune c'est qu'on en", "start": 237.159, "duration": 3.201}, {"text": "peut plus d'\u00eatre \u00e9touff\u00e9 par la", "start": 238.68, "duration": 3.839}, {"text": "bureaucratie les agriculteurs comme les", "start": 240.36, "duration": 3.48}, {"text": "maires mais comme ce que l'on vit en", "start": 242.519, "duration": 3.681}, {"text": "entreprise aussi Denis alors le Congr\u00e8s", "start": 243.84, "duration": 5.599}, {"text": "des Maires est un \u00e9v\u00e9nement important ce", "start": 246.2, "duration": 5.28}, {"text": "matin des mes manifestent dans les sones", "start": 249.439, "duration": 4.201}, {"text": "c'est un mode de d'expression un peu", "start": 251.48, "duration": 5.759}, {"text": "nouveau pour pour des \u00e9lus est-ce que \u00e7a", "start": 253.64, "duration": 5.279}, {"text": "traduit une col\u00e8re forte et est-ce que", "start": 257.239, "duration": 3.441}, {"text": "ce congr\u00e8s des m\u00e8res sera le congr\u00e8s de", "start": 258.919, "duration": 4.321}, {"text": "la col\u00e8re c'est une expression de dans", "start": 260.68, "duration": 5.6}, {"text": "dire mon camarade Andr\u00e9 leniel ce qui", "start": 263.24, "duration": 5.04}, {"text": "est s\u00fbr c'est qu'il y a une expression", "start": 266.28, "duration": 3.56}, {"text": "d'exasp\u00e9ration", "start": 268.28, "duration": 3.6}, {"text": "croissante depuis quelques ann\u00e9es et et", "start": 269.84, "duration": 4.6}, {"text": "et et qui arrive presque \u00e0 \u00e9bullition", "start": 271.88, "duration": 4.319}, {"text": "aujourd'hui on a on alerte depuis", "start": 274.44, "duration": 3.84}, {"text": "longtemps euh sur le fait que", "start": 276.199, "duration": 4.641}, {"text": "l'incapacit\u00e9 \u00e0 agir les injonctions", "start": 278.28, "duration": 4.6}, {"text": "contradictoires euh lorsqu'on nous parle", "start": 280.84, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00e9conomie alors alors que ce sont que", "start": 282.88, "duration": 2.879}, {"text": "des pr\u00e9l\u00e8vements de l'\u00c9tat j'entends \u00e7a", "start": 284.12, "duration": 2.96}, {"text": "toute la journ\u00e9e des \u00e9conomies les", "start": 285.759, "duration": 2.961}, {"text": "participer \u00e0 l'effort vous savez c'est", "start": 287.08, "duration": 3.36}, {"text": "un truc qui qui et on voit bien la", "start": 288.72, "duration": 3.6}, {"text": "diff\u00e9rence entre certains qui sont", "start": 290.44, "duration": 3.56}, {"text": "parfois un peu notabilis\u00e9s qui disent oh", "start": 292.32, "duration": 4.599}, {"text": "il faut la MF quand m\u00eame devrait pas", "start": 294.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre protestataire et cetera et puis la", "start": 296.919, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du terrain et des maires qui", "start": 298.88, "duration": 3.96}, {"text": "sont des gens respectueux de l'ordre", "start": 301.0, "duration": 3.919}, {"text": "c'est pas des des pros de la manif quoi", "start": 302.84, "duration": 3.4}, {"text": "c'est pas des agites propres comme on", "start": 304.919, "duration": 3.321}, {"text": "disait il y a quelques quelques ann\u00e9es", "start": 306.24, "duration": 3.92}, {"text": "donc il faut entendre cela le r\u00f4le de", "start": 308.24, "duration": 3.04}, {"text": "l'Association des m\u00e8res de France qui", "start": 310.16, "duration": 2.84}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant repr\u00e9sentative on", "start": 311.28, "duration": 3.16}, {"text": "n jamais autant eu d'adh\u00e9sion dans", "start": 313.0, "duration": 3.039}, {"text": "l'histoire de l'association et \u00e7a j'en", "start": 314.44, "duration": 2.96}, {"text": "suis tr\u00e8s fier parce qu'on fait un vrai", "start": 316.039, "duration": 2.44}, {"text": "travail avec les associations", "start": 317.4, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9partementales vous avez tout \u00e0 l'heure", "start": 318.479, "duration": 4.401}, {"text": "le jeune talentueux pr\u00e9sident des mes de", "start": 320.44, "duration": 3.96}, {"text": "de guyan moi j'y suis all\u00e9 je l'ai", "start": 322.88, "duration": 4.319}, {"text": "rencontr\u00e9 on a r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 cette", "start": 324.4, "duration": 4.6}, {"text": "association enfin c'est c'est tout ce", "start": 327.199, "duration": 4.0}, {"text": "qui se passe et il y a une dynamique", "start": 329.0, "duration": 4.319}, {"text": "donc il y a \u00e0 la fois une exasp\u00e9ration \u00e0", "start": 331.199, "duration": 4.961}, {"text": "l'\u00e9gard du g\u00e2i fran\u00e7ais de de de ce", "start": 333.319, "duration": 4.521}, {"text": "syst\u00e8me qui est au bout de de", "start": 336.16, "duration": 3.0}, {"text": "surbureaucratisation mais aussi une", "start": 337.84, "duration": 3.4}, {"text": "grande motivation parce que le le la", "start": 339.16, "duration": 3.599}, {"text": "vitalit\u00e9 civique elle est chez nous elle", "start": 341.24, "duration": 2.799}, {"text": "est chez elle est chez les maires elle", "start": 342.759, "duration": 2.081}, {"text": "est sur le terrain elle est dans nos", "start": 344.039, "duration": 2.241}, {"text": "villages dans de la col\u00e8re c'est", "start": 344.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'expression d'Andr\u00e9 leniel vous dans", "start": 346.28, "duration": 3.44}, {"text": "quel \u00e9tat d'esprit vous \u00eates alors mais", "start": 348.0, "duration": 3.28}, {"text": "moi je suis dans dans l'\u00e9tat d'esprit de", "start": 349.72, "duration": 3.44}, {"text": "mes mandants c'est-\u00e0-dire que je je", "start": 351.28, "duration": 3.88}, {"text": "souhaite que on fasse entendre notre", "start": 353.16, "duration": 4.36}, {"text": "protestation mais aussi nos propositions", "start": 355.16, "duration": 4.84}, {"text": "parce que nous avons des solutions parce", "start": 357.52, "duration": 4.2}, {"text": "que juste Michel en J\u00e9r\u00e9mi disait col\u00e8re", "start": 360.0, "duration": 2.919}, {"text": "c'est un mot qui est encore trop faible", "start": 361.72, "duration": 2.64}, {"text": "il y a un v\u00e9ritable ralbol il y a une", "start": 362.919, "duration": 3.241}, {"text": "exasp\u00e9ration parce qu'on sent le g\u00e2i", "start": 364.36, "duration": 4.72}, {"text": "vous voyez c'est que on a enfin tout \u00e7a", "start": 366.16, "duration": 4.24}, {"text": "vous le savez par c\u0153ur il y a 41", "start": 369.08, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9missions de M par mois depuis le d\u00e9but", "start": 370.4, "duration": 3.48}, {"text": "du mandat c'est c'est deux fois plus que", "start": 372.599, "duration": 4.44}, {"text": "la d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dente et puis ceux qui", "start": 373.88, "duration": 5.719}, {"text": "s'accrochent qui qui qui ont envie de de", "start": 377.039, "duration": 5.321}, {"text": "de de servir on a 500000 \u00e9lus locaux en", "start": 379.599, "duration": 5.44}, {"text": "France c'est un tr\u00e9sor 90 % sont", "start": 382.36, "duration": 4.36}, {"text": "totalement b\u00e9n\u00e9voles c'est ceux qui", "start": 385.039, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9nigent la qui qui d\u00e9nigent la route", "start": 386.72, "duration": 5.08}, {"text": "dans le village c'est ceux que qui vont", "start": 389.12, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 la rencontre des sinistr\u00e9s comme on a", "start": 391.8, "duration": 3.679}, {"text": "pu le conna\u00eetre \u00e0 can ou ailleurs quand", "start": 393.639, "duration": 4.081}, {"text": "quand il y a des inondations donc on va", "start": 395.479, "duration": 3.72}, {"text": "exprimer \u00e7a il y aura un grand moment", "start": 397.72, "duration": 4.319}, {"text": "demain mardi \u00e0 13h45", "start": 399.199, "duration": 5.601}, {"text": "d'expression de de cette exasp\u00e9ration", "start": 402.039, "duration": 4.641}, {"text": "mais aussi de cette volont\u00e9 d'apporter", "start": 404.8, "duration": 4.0}, {"text": "des solutions le Congr\u00e8s salon des mer", "start": 406.68, "duration": 3.28}, {"text": "c'est aussi le Congr\u00e8s salon de", "start": 408.8, "duration": 3.56}, {"text": "l'innovation c'est la permanence de la", "start": 409.96, "duration": 4.56}, {"text": "France qui qui qui bosse mais c'est", "start": 412.36, "duration": 4.36}, {"text": "aussi la France du 21e si\u00e8cle Enfin il", "start": 414.52, "duration": 4.04}, {"text": "faut voir on a un pavillon et demi de", "start": 416.72, "duration": 4.479}, {"text": "plus ou sur le \u00e9cologique donc c'est \u00e7a", "start": 418.56, "duration": 4.199}, {"text": "aussi le conr\u00e8s comment \u00e7a va s'exprimer", "start": 421.199, "duration": 3.56}, {"text": "demain \u00e0 13h45 ce sera des discours il", "start": 422.759, "duration": 3.401}, {"text": "aura une action symbolique verrez il y", "start": 424.759, "duration": 3.401}, {"text": "aura une action symbolique forte non je", "start": 426.16, "duration": 3.599}, {"text": "dis je fais comment on dit tiser c'est", "start": 428.16, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a mauvais fran\u00e7ais", "start": 429.759, "duration": 5.44}, {"text": "vo\u00e0 un rassemblement des m dans dans le", "start": 432.84, "duration": 6.68}, {"text": "principal h du Congr\u00e8s et et avec une", "start": 435.199, "duration": 6.72}, {"text": "expression \u00e9crite tr\u00e8s condens\u00e9e", "start": 439.52, "duration": 4.16}, {"text": "visuelle tr\u00e8s forte alors il y a un", "start": 441.919, "duration": 4.441}, {"text": "autre moment pas plus un autre moment", "start": 443.68, "duration": 4.44}, {"text": "qui est tr\u00e8s attendu c'est la la venue", "start": 446.36, "duration": 4.16}, {"text": "du Premier ministre Michel Barnier", "start": 448.12, "duration": 4.359}, {"text": "comment sera-t-il accueilli et", "start": 450.52, "duration": 3.88}, {"text": "qu'attendez-vous de Michel Barnier mais", "start": 452.479, "duration": 4.321}, {"text": "Michel Barnier sera bien accueilli comme", "start": 454.4, "duration": 4.04}, {"text": "isisabeth borne avait \u00e9t\u00e9 bien accueilli", "start": 456.8, "duration": 3.28}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re et moi j'ai j'essaie", "start": 458.44, "duration": 4.039}, {"text": "d'y veiller parce que c'est c'est normal", "start": 460.08, "duration": 5.079}, {"text": "et et Michel Barnier est un homme est un", "start": 462.479, "duration": 3.881}, {"text": "homme respectectable c'est un honn\u00eate", "start": 465.159, "duration": 3.081}, {"text": "homme qui qui h\u00e9rite d'une situation", "start": 466.36, "duration": 4.04}, {"text": "abominable qui est face \u00e0 une situation", "start": 468.24, "duration": 4.079}, {"text": "terrible alors on estime qu'il prend pas", "start": 470.4, "duration": 4.4}, {"text": "toutes les bonnes mesures parce que", "start": 472.319, "duration": 4.201}, {"text": "malheureusement c'est en train de", "start": 474.8, "duration": 4.0}, {"text": "changer un petit peu avec le S\u00e9nat on y", "start": 476.52, "duration": 4.359}, {"text": "travaille mais euh il y a ce qu'on", "start": 478.8, "duration": 3.679}, {"text": "appelle le mus\u00e9e des horreurs qui sont", "start": 480.879, "duration": 3.521}, {"text": "les mesures de Bercy euh les plus", "start": 482.479, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9cessives euh et les plus", "start": 484.4, "duration": 4.0}, {"text": "contre-productives qui ne vise qu'\u00e0 euh", "start": 485.96, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9lever sur les entreprises les m\u00e9nages", "start": 488.4, "duration": 4.28}, {"text": "et les collectivit\u00e9s qui sont sortis l\u00e0", "start": 490.759, "duration": 3.521}, {"text": "la la vacance politique dans laquelle", "start": 492.68, "duration": 3.88}, {"text": "nous a mis Emmanuel Macron par cette", "start": 494.28, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9trange dissolution \u00e7a sonne un peu", "start": 496.56, "duration": 3.199}, {"text": "comme l'\u00e9trange d\u00e9fit de Marc bloc vous", "start": 498.159, "duration": 5.04}, {"text": "voyez euh n nous nous a a plac\u00e9 le le", "start": 499.759, "duration": 6.521}, {"text": "l'ex\u00e9cutif en apn\u00e9 euh ils sont en apn\u00e9", "start": 503.199, "duration": 5.28}, {"text": "budg\u00e9taire ils sont en apn\u00e9 politique il", "start": 506.28, "duration": 5.28}, {"text": "faut vite se sortir un budget l'\u00c9tat les", "start": 508.479, "duration": 4.881}, {"text": "comptes ne sont pas tenus ceux qui nous", "start": 511.56, "duration": 3.359}, {"text": "font des le\u00e7ons de gestion sont ceux qui", "start": 513.36, "duration": 3.44}, {"text": "ont plant\u00e9 le pays c'est un point commun", "start": 514.919, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on avec Michel Barnier d'ailleurs", "start": 516.8, "duration": 2.0}, {"text": "c'est que c'est les m\u00eames qui nous font", "start": 517.959, "duration": 2.601}, {"text": "la le\u00e7on donc on va essayer de", "start": 518.8, "duration": 3.479}, {"text": "l'accueillir au mieux voil\u00e0 sur les", "start": 520.56, "duration": 3.039}, {"text": "finances ce matin dans Le Figaro", "start": 522.279, "duration": 3.641}, {"text": "Catherine Vautrin la ministre de du", "start": 523.599, "duration": 3.841}, {"text": "partenariat avec les territoires dit les", "start": 525.92, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9lus locaux ne sont pas responsables de", "start": 527.44, "duration": 4.0}, {"text": "la situation budg\u00e9taire du pays wouest-", "start": 529.279, "duration": 3.601}, {"text": "France dans ouest- France Michel Barnier", "start": 531.44, "duration": 2.44}, {"text": "il y a quelques jours il disait une", "start": 532.88, "duration": 2.519}, {"text": "partie de notre dette est constitu\u00e9e par", "start": 533.88, "duration": 3.16}, {"text": "les emprunts souscrits par les", "start": 535.399, "duration": 3.321}, {"text": "collectivit\u00e9s est-ce que le gouvernement", "start": 537.04, "duration": 4.72}, {"text": "souffle chaud et le froid c'est \u00e0 vous", "start": 538.72, "duration": 7.08}, {"text": "de le dire euh moi enfin ce que dit", "start": 541.76, "duration": 6.28}, {"text": "cathrineinine est tr\u00e8s clair ce qu'a dit", "start": 545.8, "duration": 3.52}, {"text": "Michel barer devant les d\u00e9partement va", "start": 548.04, "duration": 2.72}, {"text": "dans le sens l\u00e0 aussi donc \u00e7a me para\u00eeit", "start": 549.32, "duration": 3.56}, {"text": "plut\u00f4t coh\u00e9rent vous remarquerez que", "start": 550.76, "duration": 3.44}, {"text": "j'ai eu un d\u00e9bat avec le premier", "start": 552.88, "duration": 2.519}, {"text": "pr\u00e9sident de la Cour des comptes dans la", "start": 554.2, "duration": 3.96}, {"text": "Gazette des communes o\u00f9 lui-m\u00eame dit que", "start": 555.399, "duration": 4.081}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 dit finalement \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 558.16, "duration": 3.0}, {"text": "n'importe quoi sur les collectivit\u00e9s il", "start": 559.48, "duration": 2.56}, {"text": "s'agit pas de dire que toutes les", "start": 561.16, "duration": 2.16}, {"text": "collectivit\u00e9s sont bien g\u00e9r\u00e9es il y a", "start": 562.04, "duration": 2.56}, {"text": "des collectivit\u00e9s mal g\u00e9r\u00e9 il y a des", "start": 563.32, "duration": 2.759}, {"text": "mairies mal g\u00e9r\u00e9es il y a un", "start": 564.6, "duration": 3.6}, {"text": "millefeuille que l'on subit il y a", "start": 566.079, "duration": 4.041}, {"text": "beaucoup d'\u00e9conomie \u00e0 faire \u00e9videmment", "start": 568.2, "duration": 3.8}, {"text": "mais il s'agit de dire que si on regarde", "start": 570.12, "duration": 3.399}, {"text": "de fa\u00e7on d'abord il faut pas de punition", "start": 572.0, "duration": 3.48}, {"text": "collective il faut arr\u00eater de punir ceux", "start": 573.519, "duration": 3.161}, {"text": "qui d\u00e9gagent de la capacit\u00e9", "start": 575.48, "duration": 2.56}, {"text": "d'autofinancement comme je le fais dans", "start": 576.68, "duration": 3.32}, {"text": "ma commune on a multipli\u00e9 par 8 la", "start": 578.04, "duration": 3.44}, {"text": "capacit\u00e9 d'autofinancement une commune", "start": 580.0, "duration": 3.04}, {"text": "qui a un taux de pauvret\u00e9 bien supar\u00e9 la", "start": 581.48, "duration": 3.359}, {"text": "moyenne nationale o\u00f9 on a r\u00e9duit la", "start": 583.04, "duration": 3.479}, {"text": "dette hein et on vient \u00e0 chaque fois", "start": 584.839, "duration": 2.761}, {"text": "qu'on d\u00e9gage de la capacit\u00e9", "start": 586.519, "duration": 2.56}, {"text": "d'autofinancement pour d\u00e9fendre les", "start": 587.6, "duration": 2.799}, {"text": "contribuables et le service public", "start": 589.079, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00e9tat vient piocher pour alimenter son", "start": 590.399, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9ficit qui est le plus exorbitant", "start": 592.48, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9sormais de l'Union europ\u00e9enne pour", "start": 595.04, "duration": 2.88}, {"text": "autant il est pas normal que les", "start": 596.279, "duration": 3.481}, {"text": "collectivit\u00e9s participent \u00e0 l'effort", "start": 597.92, "duration": 3.2}, {"text": "national mais c'est toute cette", "start": 599.76, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00e9mantique l\u00e0 qui en fait d\u00e9vie le le", "start": 601.12, "duration": 7.12}, {"text": "d\u00e9bat les collectivit\u00e9s ne respecte la", "start": 605.12, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e8gle d'or le total des dettes r\u00e9gion", "start": 608.24, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9partements intercommunalit\u00e9s communes", "start": 611.68, "duration": 4.0}, {"text": "y compris que les mal g\u00e9r\u00e9s malgr\u00e9", "start": 614.04, "duration": 3.4}, {"text": "millefeuille \u00e7a repr\u00e9sente au moment o\u00f9", "start": 615.68, "duration": 4.0}, {"text": "on se parle un peu plus de 8 % de la", "start": 617.44, "duration": 4.6}, {"text": "richesse produite du PIB il y a 30 ans", "start": 619.68, "duration": 4.96}, {"text": "c'\u00e9tait un peu plus de 9 % donc les", "start": 622.04, "duration": 4.28}, {"text": "dettes des collectivit\u00e9s malgr\u00e9 tous les", "start": 624.64, "duration": 3.52}, {"text": "transferts de charges que nous avons eu", "start": 626.32, "duration": 4.0}, {"text": "g MAPI l'accueil des a des enfants", "start": 628.16, "duration": 4.28}, {"text": "handicap\u00e9s et cetera la la petite", "start": 630.32, "duration": 3.519}, {"text": "enfance d\u00e9sormais obligatoire on nous", "start": 632.44, "duration": 2.88}, {"text": "demande de faire 200000 places de cr\u00e8che", "start": 633.839, "duration": 3.041}, {"text": "et cetera la dette des collectivit\u00e9s", "start": 635.32, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait stable dans le PIB celle de l'\u00c9tat", "start": 636.88, "duration": 4.199}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par 3 et c'est une", "start": 639.16, "duration": 4.0}, {"text": "dette uniquement d'investissement", "start": 641.079, "duration": 3.401}, {"text": "uniquement en d' investissement il y a", "start": 643.16, "duration": 3.64}, {"text": "un actif elle est soutenable donc on", "start": 644.48, "duration": 4.52}, {"text": "peut c'est un d\u00e9tournement d'opinion de", "start": 646.8, "duration": 3.479}, {"text": "de de raisonner comme cela", "start": 649.0, "duration": 3.88}, {"text": "attaquons-nous \u00e0 la d\u00e9pense publique et", "start": 650.279, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e0 sa performance en g\u00e9n\u00e9ral participer \u00e0", "start": 652.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'effort \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire", "start": 655.68, "duration": 4.04}, {"text": "en fait c'est le langage qui accompagne", "start": 657.36, "duration": 5.88}, {"text": "sur des technoticiens voyez c'est ce qui", "start": 659.72, "duration": 6.08}, {"text": "disaent que l'ancien ministre des", "start": 663.24, "duration": 5.36}, {"text": "Finances technocrat et politiciens c'est", "start": 665.8, "duration": 4.88}, {"text": "qui pour se s'exon\u00e9rer de leur propre", "start": 668.6, "duration": 4.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 la mauvaise d\u00e9pense elle", "start": 670.68, "duration": 4.04}, {"text": "chasse la bonne d\u00e9pense plus vous", "start": 673.0, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9levez sur des collectivit\u00e9s qui sont", "start": 674.72, "duration": 4.679}, {"text": "oblig\u00e9s d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9quilibre moins vous", "start": 677.32, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9formez l'\u00e9tat moins vous vous", "start": 679.399, "duration": 3.88}, {"text": "interrogez sur la performance publique", "start": 681.32, "duration": 4.92}, {"text": "plus vous nuisez \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 du", "start": 683.279, "duration": 5.401}, {"text": "pays c'est pour \u00e7a que des efforts on on", "start": 686.24, "duration": 4.039}, {"text": "fait tous les jours moi y a pas une", "start": 688.68, "duration": 3.399}, {"text": "journ\u00e9e y compris quand je suis l\u00e0 \u00e0", "start": 690.279, "duration": 3.161}, {"text": "distance o\u00f9 on essaie de faire du", "start": 692.079, "duration": 3.601}, {"text": "dialogue social fa revenenir \u00e0 la", "start": 693.44, "duration": 3.48}, {"text": "limitation des d\u00e9penses c'est ce qui", "start": 695.68, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tait les pacte de car mais non mais", "start": 696.92, "duration": 3.479}, {"text": "c'est pas la la question la question", "start": 698.56, "duration": 4.12}, {"text": "c'est que il faut que la d\u00e9mocratie", "start": 700.399, "duration": 4.521}, {"text": "locale remplace la bureaucratie c'est", "start": 702.68, "duration": 4.12}, {"text": "aux habitants de d\u00e9cider ce qu'ils", "start": 704.92, "duration": 4.08}, {"text": "veulent localement il faut associer les", "start": 706.8, "duration": 4.92}, {"text": "habitants \u00e0 la d\u00e9pense mais l'urgence", "start": 709.0, "duration": 4.32}, {"text": "absolue c'est de revoir le mod\u00e8le social", "start": 711.72, "duration": 2.84}, {"text": "fran\u00e7ais et c'est de revoir", "start": 713.32, "duration": 2.88}, {"text": "l'organisation de l'\u00c9tat revoir le", "start": 714.56, "duration": 2.959}, {"text": "mod\u00e8le social fran\u00e7ais \u00e7a veut dire quoi", "start": 716.2, "duration": 3.319}, {"text": "travailler plus notamment ah bah de", "start": 717.519, "duration": 3.041}, {"text": "toute fa\u00e7on on sait qu'on a un taux", "start": 719.519, "duration": 2.481}, {"text": "d'emploi qui est qui est un des plus", "start": 720.56, "duration": 2.719}, {"text": "faible d'Europe et que c'est un des gros", "start": 722.0, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e8mes le mod\u00e8le social fran\u00e7ais", "start": 723.279, "duration": 3.24}, {"text": "c'est faire en sorte que les deux", "start": 725.12, "duration": 3.0}, {"text": "facteurs de production le capital et le", "start": 726.519, "duration": 3.721}, {"text": "travail soit comp\u00e9titif pour qu'on cr\u00e9e", "start": 728.12, "duration": 3.519}, {"text": "de la richesse il n'y aura pas de", "start": 730.24, "duration": 2.64}, {"text": "pouvoir d'achat s'il n'y a pas de", "start": 731.639, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoir de cr\u00e9ation de valeur donc c'est", "start": 732.88, "duration": 4.92}, {"text": "la rentabilit\u00e9 du capital c'est mettre", "start": 735.36, "duration": 4.039}, {"text": "de l'ordre il y a plus de 200 AES", "start": 737.8, "duration": 3.64}, {"text": "sociales au moins 90 de l'\u00c9tat mais plus", "start": 739.399, "duration": 4.081}, {"text": "de 200 on n jamais autant eu d'IDE", "start": 741.44, "duration": 3.44}, {"text": "sociale pour aider des gens dans la", "start": 743.48, "duration": 3.359}, {"text": "difficult\u00e9 on a jamais autant eu de gens", "start": 744.88, "duration": 3.72}, {"text": "qui gal\u00e8rent dans nos rues et de SDF", "start": 746.839, "duration": 4.481}, {"text": "parce qu' des perditions \u00e9norm mais \u00e7a", "start": 748.6, "duration": 4.239}, {"text": "veut dire aussi revenir sur les 35 heur", "start": 751.32, "duration": 2.519}, {"text": "notamment dans la fonction publique", "start": 752.839, "duration": 2.321}, {"text": "c'est ce que dit g\u00e9ralde Harman par ex", "start": 753.839, "duration": 3.321}, {"text": "en tout cas ce qu' faut d\u00e9j\u00e0 c'est que", "start": 755.16, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0dessus je suis moi d'accord avec la", "start": 757.16, "duration": 3.84}, {"text": "Cour des comptes avec Bery c'est qu'il", "start": 758.72, "duration": 3.479}, {"text": "faut d\u00e9j\u00e0 qu'on respecte le temps de", "start": 761.0, "duration": 3.839}, {"text": "travail je pense que partout c'est c'est", "start": 762.199, "duration": 3.64}, {"text": "pas \u00e9vident parce qu'il y avait des", "start": 764.839, "duration": 2.68}, {"text": "vieux", "start": 765.839, "duration": 3.601}, {"text": "accords fon publque territoriale y", "start": 767.519, "duration": 3.481}, {"text": "compris dans nos communes y compris moi", "start": 769.44, "duration": 3.48}, {"text": "je un travail que j'ai fait qui \u00e9tait", "start": 771.0, "duration": 3.12}, {"text": "pas simple parce qu'il y avait des vieux", "start": 772.92, "duration": 2.919}, {"text": "vieux accords donc mais \u00e7a c'est", "start": 774.12, "duration": 5.04}, {"text": "indispensable ou sur les finances", "start": 775.839, "duration": 4.44}, {"text": "justement d'abord un mot puisque", "start": 779.16, "duration": 2.799}, {"text": "Christophe B\u00e9chu \u00e9tait sur notre plateau", "start": 780.279, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 anger le maire d'Anger donc membre de", "start": 781.959, "duration": 4.161}, {"text": "laamf il disait que la MF a trop cri\u00e9 au", "start": 783.68, "duration": 3.68}, {"text": "loup ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur les", "start": 786.12, "duration": 3.399}, {"text": "finances sans que cela soit justifi\u00e9 et", "start": 787.36, "duration": 3.44}, {"text": "que maintenant vous \u00eates moins audible", "start": 789.519, "duration": 2.88}, {"text": "il dit la MF ne doit pas reproduire le", "start": 790.8, "duration": 3.279}, {"text": "travers de certains syndicalismes qui", "start": 792.399, "duration": 3.321}, {"text": "noircissent le tableau qu'est-ce que", "start": 794.079, "duration": 3.0}, {"text": "vous lui r\u00e9pond j'ai d\u00e9j\u00e0 un peu r\u00e9pondu", "start": 795.72, "duration": 3.2}, {"text": "tout \u00e0 l'heure mais il dit aussi dans", "start": 797.079, "duration": 4.281}, {"text": "cette interview parce que je vous \u00e9coute", "start": 798.92, "duration": 4.8}, {"text": "attentivement il dit aussi mais bon m\u00eame", "start": 801.36, "duration": 4.56}, {"text": "si cette ann\u00e9e c'est vrai cette ann\u00e9e", "start": 803.72, "duration": 4.04}, {"text": "c'est vrai t entendu \u00e7a l'\u00e9tait pas", "start": 805.92, "duration": 3.56}, {"text": "quand lui \u00e9tait ministre voil\u00e0 vous avez", "start": 807.76, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez trouv\u00e9 la la la r\u00e9ponse de", "start": 809.48, "duration": 3.159}, {"text": "vous-m\u00eame donc c'est assez amusant quoi", "start": 810.88, "duration": 3.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que mais mais pourquoi", "start": 812.639, "duration": 3.401}, {"text": "cette ann\u00e9e c'est tr\u00e8s vrai parce que", "start": 813.92, "duration": 4.32}, {"text": "ils n'ont pas r\u00e9gl\u00e9 les probl\u00e8me avant", "start": 816.04, "duration": 4.08}, {"text": "ce que je veux dire c'est que c'est", "start": 818.24, "duration": 4.839}, {"text": "l'accumulation des probl\u00e8mes", "start": 820.12, "duration": 5.6}, {"text": "le l'\u00e9tat d'esprit des ma aujourd'hui", "start": 823.079, "duration": 4.32}, {"text": "ENF ce qui se passe on peut pas nous", "start": 825.72, "duration": 3.2}, {"text": "reprocher d'avoir tir\u00e9 la sonnette", "start": 827.399, "duration": 3.161}, {"text": "d'alarme \u00e0 juste titre avant tout le", "start": 828.92, "duration": 3.44}, {"text": "monde quand on a dit que la", "start": 830.56, "duration": 4.36}, {"text": "recentralisation fiscale n'allit pas", "start": 832.36, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9gler les probl\u00e8mes au contraire allit", "start": 834.92, "duration": 3.4}, {"text": "amplifier le mur budg\u00e9taire on l'a dit", "start": 836.399, "duration": 4.401}, {"text": "ici je l'ai dit ici y a 2 ans donc on", "start": 838.32, "duration": 3.639}, {"text": "peut pas nous reprocher d'avoir eu", "start": 840.8, "duration": 3.36}, {"text": "raison on disait pas \u00e7a pour protester", "start": 841.959, "duration": 3.961}, {"text": "on disait \u00e7a tout simplement pour", "start": 844.16, "duration": 3.479}, {"text": "alerter et pour trouver des solutions", "start": 845.92, "duration": 4.0}, {"text": "malheureusement le conformisme", "start": 847.639, "duration": 4.801}, {"text": "technocratique amplifie les sujets donc", "start": 849.92, "duration": 5.0}, {"text": "plut\u00f4t que de r\u00e9former on pratique il y", "start": 852.44, "duration": 4.079}, {"text": "a eu n'importe quoi qu'il en co\u00fbte qu'", "start": 854.92, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on pratiquait ces gens-l\u00e0 hein c'est", "start": 856.519, "duration": 4.24}, {"text": "au d\u00e9but c'\u00e9tait tr\u00e8s bien quoi qu'il en", "start": 859.24, "duration": 3.08}, {"text": "co\u00fbte au d\u00e9but du covid il fallait le", "start": 860.759, "duration": 3.64}, {"text": "faire mais la prolongation artificielle", "start": 862.32, "duration": 3.12}, {"text": "pour aller jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection", "start": 864.399, "duration": 2.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour des raisons de", "start": 865.44, "duration": 3.92}, {"text": "client\u00e9lisme d'\u00c9tat et politicien a", "start": 866.519, "duration": 4.56}, {"text": "co\u00fbt\u00e9 extr\u00eamement cher au pays c'est", "start": 869.36, "duration": 3.44}, {"text": "comme \u00e7a que la dette publique en France", "start": 871.079, "duration": 4.76}, {"text": "depuis 2019 elle a augment\u00e9 de 14 points", "start": 872.8, "duration": 5.24}, {"text": "de PIB alors que chez nos partenaires", "start": 875.839, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9ens qui ont eu aussi le covid qui", "start": 878.04, "duration": 3.28}, {"text": "ont eu aussi l'inflation la", "start": 880.04, "duration": 2.919}, {"text": "probl\u00e9matique \u00e9nerg\u00e9tique c'est quat", "start": 881.32, "duration": 4.12}, {"text": "points c'est 300 milliards d'\u00e9cart \u00e0", "start": 882.959, "duration": 4.041}, {"text": "cause de ceux qui nous expliquent la vie", "start": 885.44, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui donc il aurait fallu nous", "start": 887.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9couter il y a 2 3 ans et cette ann\u00e9e \u00e7a", "start": 888.92, "duration": 4.56}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 le le congr\u00e8s de l'harmonie", "start": 890.88, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 le le Congr\u00e8s des p\u00e9tales", "start": 893.48, "duration": 4.84}, {"text": "de rose et et voyez on aurait pu avoir", "start": 895.639, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a donc ils auraient d\u00fb nous \u00e9couter", "start": 898.32, "duration": 3.84}, {"text": "enfin je rappelle que je sais pas si on", "start": 900.079, "duration": 3.921}, {"text": "n pas entendu je lisais la presse depuis", "start": 902.16, "duration": 3.08}, {"text": "3 jours je crois que la MF est tr\u00e8s", "start": 904.0, "duration": 3.639}, {"text": "entendue elle est tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9e on n", "start": 905.24, "duration": 4.24}, {"text": "jamais autant eu de retomb\u00e9e presse il y", "start": 907.639, "duration": 3.32}, {"text": "a jamais autant eu d'inscription au", "start": 909.48, "duration": 3.76}, {"text": "Congr\u00e8s des Maires on a on va accueillir", "start": 910.959, "duration": 4.201}, {"text": "70000 personnes avec le salon en tout et", "start": 913.24, "duration": 3.76}, {"text": "congr\u00e8s plus de 10000 sur la partie", "start": 915.16, "duration": 3.64}, {"text": "simplement congr\u00e8s et on apporte des", "start": 917.0, "duration": 3.759}, {"text": "solutions nous ce que l'on veut c'est", "start": 918.8, "duration": 4.36}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du pays avant tout c'est on", "start": 920.759, "duration": 4.281}, {"text": "moi je je j'adore la commune mais ce qui", "start": 923.16, "duration": 3.0}, {"text": "compte avant tout c'est l'int\u00e9r\u00eat de la", "start": 925.04, "duration": 2.359}, {"text": "nation l'int\u00e9r\u00eat de la nation c'est", "start": 926.16, "duration": 2.479}, {"text": "d'avoir des communes vivantes c'est", "start": 927.399, "duration": 2.24}, {"text": "d'avoir des services publics de", "start": 928.639, "duration": 2.721}, {"text": "proximit\u00e9 c'est d'avoir des services de", "start": 929.639, "duration": 3.961}, {"text": "solidarit\u00e9 c'est just vous avez entendu", "start": 931.36, "duration": 3.64}, {"text": "vendredi Michel Barnier dire qu'il", "start": 933.6, "duration": 3.799}, {"text": "allait r\u00e9duire significativement euh les", "start": 935.0, "duration": 3.959}, {"text": "les d\u00e9penses pour les d\u00e9partements en", "start": 937.399, "duration": 2.88}, {"text": "tout cas l'effort qui \u00e9tit demand\u00e9 au", "start": 938.959, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9partement est-ce que vous dites", "start": 940.279, "duration": 2.601}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'il va nous dire la m\u00eame", "start": 941.72, "duration": 2.72}, {"text": "chose jeudi mais moi ce que j'esp\u00e8re", "start": 942.88, "duration": 2.959}, {"text": "c'est que des mesures qui vont \u00eatre", "start": 944.44, "duration": 3.879}, {"text": "prises seront des mesures soit de vraies", "start": 945.839, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9conomies c'est-\u00e0-dire on r\u00e9duit les", "start": 948.319, "duration": 3.801}, {"text": "contraintes qu'on nous impose \u00e7a ce sera", "start": 950.04, "duration": 3.919}, {"text": "des vraies \u00e9conomies soit des mesures", "start": 952.12, "duration": 3.199}, {"text": "qui ne seront pas r\u00e9cessives c'est qui", "start": 953.959, "duration": 2.961}, {"text": "ne toucheront pas \u00e0 l'investissement il", "start": 955.319, "duration": 3.88}, {"text": "y a beaucoup de similitudes entre ce qui", "start": 956.92, "duration": 4.359}, {"text": "est propos\u00e9 pour surp\u00e9naliser les", "start": 959.199, "duration": 3.801}, {"text": "entreprises et ce qui est propos\u00e9 pour", "start": 961.279, "duration": 3.56}, {"text": "p\u00e9naliser les collectivit\u00e9s dans les", "start": 963.0, "duration": 3.959}, {"text": "deux cas de figure cela va se faire au", "start": 964.839, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9triment de l'investissement et vous", "start": 966.959, "duration": 3.88}, {"text": "allez avoir une augmentation du ch\u00f4mage", "start": 968.72, "duration": 3.76}, {"text": "et une parce que une stagnation", "start": 970.839, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9conomique et et c'est extr\u00eamement grave", "start": 972.48, "duration": 4.52}, {"text": "ce que les maires traduisent aussi c'est", "start": 975.319, "duration": 4.08}, {"text": "pas simplement un ralbol budg\u00e9taire ou", "start": 977.0, "duration": 4.24}, {"text": "bureaucratique les concernants c'est que", "start": 979.399, "duration": 3.281}, {"text": "nous nous sommes des habitants parmi des", "start": 981.24, "duration": 4.079}, {"text": "habitants nous ressentons \u00e0 la fois", "start": 982.68, "duration": 4.56}, {"text": "l'immense capacit\u00e9 du pays \u00e0 rebondir", "start": 985.319, "duration": 3.0}, {"text": "parce que moi je vois plein de belles", "start": 987.24, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9nergies par partout dans dans le pays", "start": 988.319, "duration": 5.2}, {"text": "mais aussi le g\u00e2i social \u00e0 cause d'un", "start": 990.16, "duration": 5.159}, {"text": "syst\u00e8me \u00e0 bout de souffle d'un \u00c9tat qui", "start": 993.519, "duration": 3.481}, {"text": "ne s'occupe plus de ses missions plus", "start": 995.319, "duration": 3.841}, {"text": "assez qui qui est devenu beaucoup plus", "start": 997.0, "duration": 4.56}, {"text": "faible sur son r\u00f4le de de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 999.16, "duration": 4.039}, {"text": "justice la justice est d\u00e9s\u0153uvr\u00e9e et", "start": 1001.56, "duration": 3.199}, {"text": "cetera malgr\u00e9 quelques efforts qu' a eu", "start": 1003.199, "duration": 3.08}, {"text": "depuis 2 ans il faut le dire mais et", "start": 1004.759, "duration": 2.841}, {"text": "d'un \u00e9tat donc qu'il faut recentrer sur", "start": 1006.279, "duration": 2.601}, {"text": "ces missions mais qui nous laisse", "start": 1007.6, "duration": 2.96}, {"text": "travailler laissez-nous faire", "start": 1008.88, "duration": 3.12}, {"text": "faites-nous confiance et c'est aux", "start": 1010.56, "duration": 2.88}, {"text": "habitants de nous juger c'est pas au", "start": 1012.0, "duration": 3.0}, {"text": "technocrate derni\u00e8re question sur les", "start": 1013.44, "duration": 3.639}, {"text": "finances puisque Catherine Vautrin ferme", "start": 1015.0, "duration": 4.72}, {"text": "la porte \u00e0 un retour imp\u00f4t local type", "start": 1017.079, "duration": 3.921}, {"text": "taxe d'habitation l\u00e0-dessus je crois que", "start": 1019.72, "duration": 2.2}, {"text": "vous \u00eates d'accord avec elle mais", "start": 1021.0, "duration": 2.519}, {"text": "Catherine Vautrin elle dit qu'il faut", "start": 1021.92, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une participation possible", "start": 1023.519, "duration": 3.601}, {"text": "au fait de vivre dans la ville ou le", "start": 1025.319, "duration": 3.441}, {"text": "village est-ce que vous allez discuter", "start": 1027.12, "duration": 3.199}, {"text": "de \u00e7a avec elle et comment \u00e7a doit se r", "start": 1028.76, "duration": 2.84}, {"text": "on est en phase l\u00e0-dessus avec Catherine", "start": 1030.319, "duration": 2.441}, {"text": "Vautrin comme sur beaucoup de choses", "start": 1031.6, "duration": 3.479}, {"text": "d'ailleurs tout simplement moi j'ai dit", "start": 1032.76, "duration": 5.039}, {"text": "attendez stop pas de d\u00e9bat sur un imp\u00f4t", "start": 1035.079, "duration": 4.521}, {"text": "local au moment du budget au moment o\u00f9", "start": 1037.799, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00c9tat affam\u00e9 prend de l'argent partout", "start": 1039.6, "duration": 3.839}, {"text": "et on a le record des pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 1041.88, "duration": 3.319}, {"text": "obligatoires et en plus qui nous pendait", "start": 1043.439, "duration": 3.441}, {"text": "au nez c'\u00e9tait une esp\u00e8ce d'imp\u00f4t local", "start": 1045.199, "duration": 3.72}, {"text": "du revenu parce que c'est politiquement", "start": 1046.88, "duration": 3.72}, {"text": "correct sauf que \u00e7a all une fois de plus", "start": 1048.919, "duration": 4.401}, {"text": "taper sur les m\u00eames c'est-\u00e0-dire les", "start": 1050.6, "duration": 4.0}, {"text": "classes moyennes les classes moyennes", "start": 1053.32, "duration": 4.0}, {"text": "plus les propri\u00e9taires qui sont surtax\u00e9", "start": 1054.6, "duration": 4.36}, {"text": "et on allait amplifier la crise en", "start": 1057.32, "duration": 3.359}, {"text": "revanche ce que l'on dit depuis le d\u00e9but", "start": 1058.96, "duration": 4.48}, {"text": "avec la MF c'est que \u00e7a fait 5 ans on", "start": 1060.679, "duration": 4.721}, {"text": "dit qu' on doit avoir de la justice et", "start": 1063.44, "duration": 3.56}, {"text": "de l'\u00e9quit\u00e9 donc une contribution", "start": 1065.4, "duration": 4.159}, {"text": "universelle locale qui fait que l'imp\u00f4t", "start": 1067.0, "duration": 3.679}, {"text": "local ne repose pas que sur les", "start": 1069.559, "duration": 3.0}, {"text": "propri\u00e9taires mais \u00e7a doit se faire dans", "start": 1070.679, "duration": 4.201}, {"text": "un cadre global de r\u00e9forme de la", "start": 1072.559, "duration": 3.961}, {"text": "fiscalit\u00e9 parce que \u00e7a veut dire que", "start": 1074.88, "duration": 2.799}, {"text": "parall\u00e8lement il faut qu'il ait moins", "start": 1076.52, "duration": 4.279}, {"text": "d'imp\u00f4ts nationaux il faut les juste", "start": 1077.679, "duration": 5.521}, {"text": "pour terminer l\u00e0-dessus he les pays qui", "start": 1080.799, "duration": 5.841}, {"text": "ont la proportion de d\u00e9penses publiques", "start": 1083.2, "duration": 5.479}, {"text": "locale la plus \u00e9lev\u00e9e en Europe sont les", "start": 1086.64, "duration": 3.48}, {"text": "pays qui ont le moins de d\u00e9penses", "start": 1088.679, "duration": 3.201}, {"text": "publiques total parce que la", "start": 1090.12, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9centralisation la subsidiarit\u00e9", "start": 1091.88, "duration": 4.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la capacit\u00e9 de d\u00e9cider au", "start": 1093.919, "duration": 3.681}, {"text": "plus pr\u00e8s du terrain la responsabilit\u00e9", "start": 1095.88, "duration": 3.44}, {"text": "individuelle devant le contribuable", "start": 1097.6, "duration": 3.04}, {"text": "c'est ce qui fonctionne mais qu'est-ce", "start": 1099.32, "duration": 2.599}, {"text": "qu'on fait du coup on transf\u00e8re un imp\u00f4t", "start": 1100.64, "duration": 3.039}, {"text": "national aux communes non c'est-\u00e0-dire", "start": 1101.919, "duration": 3.561}, {"text": "de revoir le syst\u00e8me fiscal pour qu'\u00e0 la", "start": 1103.679, "duration": 3.161}, {"text": "fin \u00e0 terme il y a une baisse des", "start": 1105.48, "duration": 2.679}, {"text": "pr\u00e9levements obligatoir pour cr\u00e9er une", "start": 1106.84, "duration": 3.079}, {"text": "dynamique euh fiscale puisqu'on est dans", "start": 1108.159, "duration": 3.4}, {"text": "une courbe descendante de l'affaire pour", "start": 1109.919, "duration": 3.961}, {"text": "ceux que \u00e7a int\u00e9resse l'\u00e9conomie et mais", "start": 1111.559, "duration": 4.401}, {"text": "mais mais avoir une contribution", "start": 1113.88, "duration": 4.24}, {"text": "universelle qui ne p\u00e9nalise plus les", "start": 1115.96, "duration": 4.839}, {"text": "propri\u00e9taires qui responsabilise chacun", "start": 1118.12, "duration": 4.799}, {"text": "dans sa commune et mais qui ne soit pas", "start": 1120.799, "duration": 3.681}, {"text": "un imp\u00f4t de plus mais \u00e0 laquelle", "start": 1122.919, "duration": 2.721}, {"text": "participerer tous les habitants de la", "start": 1124.48, "duration": 2.52}, {"text": "commune bien s\u00fbr ah ben oui c'est \u00e7a l\u00e0", "start": 1125.64, "duration": 4.24}, {"text": "la justice je dis je dis le beauau des", "start": 1127.0, "duration": 5.0}, {"text": "polices municipales sera sera relanc\u00e9", "start": 1129.88, "duration": 3.36}, {"text": "les polices municipal on le voit", "start": 1132.0, "duration": 3.24}, {"text": "prennent de plus en plus de place", "start": 1133.24, "duration": 4.0}, {"text": "d'importance dans la lutte contre contre", "start": 1135.24, "duration": 4.439}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 est-ce qu'il faut \u00e9largir", "start": 1137.24, "duration": 4.52}, {"text": "leurs comp\u00e9tences et augmenter leur", "start": 1139.679, "duration": 3.681}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 agir", "start": 1141.76, "duration": 5.039}, {"text": "euh il faut faire preuve de bon sens et", "start": 1143.36, "duration": 5.28}, {"text": "d'efficacit\u00e9 ce beauau c'est une", "start": 1146.799, "duration": 2.88}, {"text": "coproduction avec le minist\u00e8re de", "start": 1148.64, "duration": 2.68}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et \u00e7a j'en suis tr\u00e8s heureux", "start": 1149.679, "duration": 2.921}, {"text": "puisque \u00e7a aussi c'est gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1151.32, "duration": 3.52}, {"text": "l'association des m\u00e8res de France he et", "start": 1152.6, "duration": 5.439}, {"text": "et \u00e0 la relation d'exigence et et de", "start": 1154.84, "duration": 4.959}, {"text": "loyaut\u00e9 qu'elle a avec tous les", "start": 1158.039, "duration": 4.241}, {"text": "ex\u00e9cutifs donc nous relan\u00e7ons cette", "start": 1159.799, "duration": 4.441}, {"text": "discussion ce qu'il faut c'est que", "start": 1162.28, "duration": 3.6}, {"text": "respecter un le principe de libre", "start": 1164.24, "duration": 3.72}, {"text": "administration des des des collectivit\u00e9s", "start": 1165.88, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire c'est c'est chaque commune", "start": 1167.96, "duration": 2.68}, {"text": "qui d\u00e9cide c'est l' NPM ou pas parce", "start": 1169.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il y a pas eu de d\u00e9centralisation", "start": 1170.64, "duration": 3.399}, {"text": "judiciaire et de d\u00e9centralisation de la", "start": 1172.44, "duration": 3.719}, {"text": "police en France on aurait pu revenir \u00e0", "start": 1174.039, "duration": 4.081}, {"text": "ce syst\u00e8me qui \u00e9tait celui qui pr\u00e9valait", "start": 1176.159, "duration": 5.281}, {"text": "avant les ann\u00e9es 40 les polices \u00e9taient", "start": 1178.12, "duration": 4.84}, {"text": "toutes municipales c'est devenu national", "start": 1181.44, "duration": 4.64}, {"text": "seulement les ann\u00e9es 40 bon donc et il", "start": 1182.96, "duration": 5.28}, {"text": "faut savoir que on \u00e9value \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0", "start": 1186.08, "duration": 4.44}, {"text": "15 % le nombre de de communes qui ont", "start": 1188.24, "duration": 4.16}, {"text": "une police municipale c'est 85 % nen ont", "start": 1190.52, "duration": 3.84}, {"text": "pas donc \u00e7a il faut garder ce syst\u00e8me de", "start": 1192.4, "duration": 3.159}, {"text": "libre choix c'est aux habitants de", "start": 1194.36, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9cider ce qu'ils veulent de m\u00eame", "start": 1195.559, "duration": 3.401}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'armement ou pas mais il faut", "start": 1197.0, "duration": 3.919}, {"text": "pour les zones les polices municipales", "start": 1198.96, "duration": 3.12}, {"text": "notamment dans les grandes villes ou les", "start": 1200.919, "duration": 2.801}, {"text": "villes moyennes qui o\u00f9 elles sont", "start": 1202.08, "duration": 3.24}, {"text": "devenues indispensables o\u00f9 ce sont les", "start": 1203.72, "duration": 3.28}, {"text": "primos intervenants les policiers", "start": 1205.32, "duration": 3.839}, {"text": "municipaux moi je le vois \u00e0 Cann depuis", "start": 1207.0, "duration": 3.24}, {"text": "longtemps mais de plus en plus sont les", "start": 1209.159, "duration": 3.241}, {"text": "primau intervenants il faut qu' les les", "start": 1210.24, "duration": 3.799}, {"text": "moyens de travailler donc faire un", "start": 1212.4, "duration": 4.04}, {"text": "contr\u00f4le d'identit\u00e9 pouvoir v\u00e9rifier si", "start": 1214.039, "duration": 4.721}, {"text": "la voiture est vol\u00e9e ou pas savoir si", "start": 1216.44, "duration": 3.68}, {"text": "cette personne est dangereuse et adapter", "start": 1218.76, "duration": 4.48}, {"text": "le comportement \u00e9videmment sur lorsque", "start": 1220.12, "duration": 4.6}, {"text": "on intervient face \u00e0 du grand banditisme", "start": 1223.24, "duration": 3.439}, {"text": "ou du terrorisme avoir des armes longues", "start": 1224.72, "duration": 3.52}, {"text": "donc c'est c'est toutes ces choses tr\u00e8s", "start": 1226.679, "duration": 4.88}, {"text": "simples tr\u00e8s pragmatique et et je suis", "start": 1228.24, "duration": 5.08}, {"text": "assez optimiste parce que Nicolas", "start": 1231.559, "duration": 4.041}, {"text": "d'Aragon avec qui on a travaill\u00e9 che une", "start": 1233.32, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9union la semaine derni\u00e8re avec lui qui", "start": 1235.6, "duration": 4.12}, {"text": "est minist de la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "start": 1238.32, "duration": 3.92}, {"text": "et qui aussi ma et je vous assure je", "start": 1239.72, "duration": 3.56}, {"text": "vais vous dire \u00e7a change tout parce que", "start": 1242.24, "duration": 2.679}, {"text": "moi j'ai vu la R\u00e9union on \u00e9tait dans", "start": 1243.28, "duration": 3.6}, {"text": "dans son bureau enfin voil\u00e0 c entre les", "start": 1244.919, "duration": 3.521}, {"text": "deux il y avait ses ses collaborateurs", "start": 1246.88, "duration": 2.919}, {"text": "tr\u00e8s bien qui disaient on pourit faire", "start": 1248.44, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a faire \u00e7a il dis attendez si on fait", "start": 1249.799, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e7a moi dans ma commune \u00e7a me bloque", "start": 1251.4, "duration": 3.6}, {"text": "inutilement l\u00e0-dessus le fait d'\u00eatre", "start": 1253.24, "duration": 3.72}, {"text": "praticien d'\u00eatre pragmatique \u00e7a change", "start": 1255.0, "duration": 4.32}, {"text": "tout les M c'est pas mal aussi quand ils", "start": 1256.96, "duration": 4.44}, {"text": "sont la doctrine a chang\u00e9 il y a des", "start": 1259.32, "duration": 3.479}, {"text": "ministres qui restent mer c'est une", "start": 1261.4, "duration": 4.159}, {"text": "bonne chose oui bien s\u00fbr bien s\u00fbr", "start": 1262.799, "duration": 4.321}, {"text": "l\u00e9galement c'est toujours", "start": 1265.559, "duration": 3.761}, {"text": "possible ensuite il est vrai que ce", "start": 1267.12, "duration": 3.919}, {"text": "gouvernement je disais tu en appel\u00e9 il a", "start": 1269.32, "duration": 3.8}, {"text": "une \u00e9p\u00e9e d'amocl en permanence sur lui", "start": 1271.039, "duration": 4.161}, {"text": "donc demander \u00e0 un maire \u00e0 un an et demi", "start": 1273.12, "duration": 3.6}, {"text": "des municipales tu viens dans un", "start": 1275.2, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement qui peut \u00eatre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re sans", "start": 1276.72, "duration": 3.12}, {"text": "faire de mauvais jeu de mots et et et", "start": 1278.24, "duration": 3.24}, {"text": "puis tu d\u00e9missionnes \u00e7a aurait pas \u00e9t\u00e9", "start": 1279.84, "duration": 2.76}, {"text": "raisonnable mais on se rend compte que", "start": 1281.48, "duration": 2.679}, {"text": "finalement les les maires au", "start": 1282.6, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement ils sont tr\u00e8s bons mais", "start": 1284.159, "duration": 2.52}, {"text": "juste sur ce beauau des polices", "start": 1285.6, "duration": 2.199}, {"text": "municipales comment \u00e7a va se passer donc", "start": 1286.679, "duration": 2.681}, {"text": "il y a une premi\u00e8re", "start": 1287.799, "duration": 4.681}, {"text": "oua ouais on la travaille d\u00e9j\u00e0 en amont", "start": 1289.36, "duration": 5.36}, {"text": "pour essayer de cr\u00e9er une table ronde et", "start": 1292.48, "duration": 4.439}, {"text": "un dialogue avec les maires sur des", "start": 1294.72, "duration": 4.48}, {"text": "hypoth\u00e8ses que l'on a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9", "start": 1296.919, "duration": 4.161}, {"text": "avec bovau pourquoi il faut les", "start": 1299.2, "duration": 3.64}, {"text": "travailler en amont parce que il y a un", "start": 1301.08, "duration": 4.0}, {"text": "gros blocage en France qui vient d'une", "start": 1302.84, "duration": 3.8}, {"text": "jurisprudence du Conseil constitutionnel", "start": 1305.08, "duration": 3.079}, {"text": "qui devient de plus en plus maximaliste", "start": 1306.64, "duration": 3.639}, {"text": "et et scl\u00e9rosante on l'a tr\u00e8s bien vu", "start": 1308.159, "duration": 5.321}, {"text": "lorsque dans une loi d'armanin pour", "start": 1310.279, "duration": 4.961}, {"text": "donner la possibilit\u00e9 de verbaliser les", "start": 1313.48, "duration": 3.12}, {"text": "consommateurs de stup\u00e9fiant c'est une", "start": 1315.24, "duration": 3.439}, {"text": "bonne mesure qui avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e le", "start": 1316.6, "duration": 3.319}, {"text": "Conseil constitutionnel a estim\u00e9 que", "start": 1318.679, "duration": 3.161}, {"text": "c'\u00e9tait assimilable \u00e0 un acte d'enqu\u00eate", "start": 1319.919, "duration": 3.481}, {"text": "alors que c'est de la flagrance et donc", "start": 1321.84, "duration": 3.319}, {"text": "il va falloir qu' qu'on transcende ces", "start": 1323.4, "duration": 4.24}, {"text": "probl\u00e8mes juridiques et et on avance", "start": 1325.159, "duration": 3.961}, {"text": "bien l\u00e0-dessus je veux pas en dire plus", "start": 1327.64, "duration": 2.76}, {"text": "mais je je suis assez optimiste vous", "start": 1329.12, "duration": 2.28}, {"text": "\u00eates assez optimiste donc \u00e7a veut dire", "start": 1330.4, "duration": 2.04}, {"text": "qu'il y aura il y a d'autres \u00e9tapes", "start": 1331.4, "duration": 2.759}, {"text": "apr\u00e8s ce qui se passe jeudi vous avez", "start": 1332.44, "duration": 3.28}, {"text": "d'autres r\u00e9unions pr\u00e9vu c'est une \u00e9tape", "start": 1334.159, "duration": 2.921}, {"text": "importante qu'on le relance et \u00e7a sera", "start": 1335.72, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e7a s'appelle le bobo mais ce sera le", "start": 1337.08, "duration": 4.76}, {"text": "porte de versaill de la PM et et donc", "start": 1338.279, "duration": 5.041}, {"text": "ensuite on va se tener des clauses de", "start": 1341.84, "duration": 2.719}, {"text": "rendez-vous comme on le fait aussi \u00e0", "start": 1343.32, "duration": 2.599}, {"text": "Catherine varein on se voit tous les", "start": 1344.559, "duration": 4.161}, {"text": "mois il y a une volont\u00e9 de dialoguer je", "start": 1345.919, "duration": 4.201}, {"text": "suis le premier \u00e0 d\u00e9noncer les mesures", "start": 1348.72, "duration": 3.92}, {"text": "techno qui sont prises et et que en", "start": 1350.12, "duration": 4.159}, {"text": "disant c'est pas avec les m\u00eames causes", "start": 1352.64, "duration": 3.32}, {"text": "qu'on aura des effets diff\u00e9rents donc il", "start": 1354.279, "duration": 3.601}, {"text": "faut finir avec ce ce conformisme", "start": 1355.96, "duration": 3.48}, {"text": "technocratique qu'on nous impose depuis", "start": 1357.88, "duration": 3.32}, {"text": "berc donc l\u00e0-dessus je pense qu'il faut", "start": 1359.44, "duration": 3.2}, {"text": "changer totalement de politique mais il", "start": 1361.2, "duration": 3.52}, {"text": "y a un dialogue sur la lutte contre le", "start": 1362.64, "duration": 3.32}, {"text": "narcotrafic puisque ce sera aussi un", "start": 1364.72, "duration": 2.88}, {"text": "gros sujet du Congr\u00e8s des m de oui \u00e7a", "start": 1365.96, "duration": 3.12}, {"text": "sera un gros sujet et les maires ils", "start": 1367.6, "duration": 3.439}, {"text": "sont de plus en plus confront\u00e9s est-ce", "start": 1369.08, "duration": 4.0}, {"text": "que le plan du gouvernement va dans le", "start": 1371.039, "duration": 5.561}, {"text": "bon sens oui oui oui ind\u00e9iablement vous", "start": 1373.08, "duration": 5.92}, {"text": "remarquerez que cette fameuse fin c'est", "start": 1376.6, "duration": 4.48}, {"text": "elle qui avait alert\u00e9 euh c'\u00e9tait dans", "start": 1379.0, "duration": 3.679}, {"text": "un papier de V confr\u00e8rees du Figaro il y", "start": 1381.08, "duration": 3.36}, {"text": "a 3 ans je me souviens et puis \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1382.679, "duration": 3.36}, {"text": "repris dans d'autres support ici m\u00eame le", "start": 1384.44, "duration": 3.839}, {"text": "Parisien et cetera ni ce matin bien s\u00fbr", "start": 1386.039, "duration": 5.76}, {"text": "char \u00e9videmment et et et parce que", "start": 1388.279, "duration": 5.361}, {"text": "j'avais constat\u00e9 moi en allant dans les", "start": 1391.799, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9partements ruraux que je connaissais", "start": 1393.64, "duration": 3.8}, {"text": "bien quand j'\u00e9tais gamin quand Limousin", "start": 1394.84, "duration": 3.959}, {"text": "que vous connaissez aussi dans la haute", "start": 1397.44, "duration": 2.92}, {"text": "viienne dans l'Allier al l\u00e0 c'est pas le", "start": 1398.799, "duration": 3.681}, {"text": "Limousin mais c'est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de de voir", "start": 1400.36, "duration": 3.28}, {"text": "des centrebourgs o\u00f9 il y avait des", "start": 1402.48, "duration": 2.64}, {"text": "points de deal de la production et", "start": 1403.64, "duration": 3.96}, {"text": "cetera on en a fait un un une table", "start": 1405.12, "duration": 4.36}, {"text": "ronde c'est c'est tr\u00e8s tr\u00e8s innovant", "start": 1407.6, "duration": 4.0}, {"text": "pour pour la MF \u00e7a sera avec des", "start": 1409.48, "duration": 3.92}, {"text": "t\u00e9moignages de maire de toute tendance", "start": 1411.6, "duration": 4.559}, {"text": "communiste de droite du Centre et on", "start": 1413.4, "duration": 3.92}, {"text": "savait pas que \u00e7a deviendrait un tel", "start": 1416.159, "duration": 3.601}, {"text": "sujet d'actualit\u00e9 et le pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1417.32, "duration": 4.08}, {"text": "votre question ce qui est tr\u00e8s int\u00e9r il", "start": 1419.76, "duration": 2.799}, {"text": "y a des mesures tr\u00e8s int\u00e9ressantes dans", "start": 1421.4, "duration": 2.399}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le ministre", "start": 1422.559, "duration": 4.521}, {"text": "d'int\u00e9rieur qui dis justice notamment de", "start": 1423.799, "duration": 5.161}, {"text": "sur la meilleure transfert d'fici on va", "start": 1427.08, "duration": 3.44}, {"text": "pas \u00eatre technique je pense qu'il faudra", "start": 1428.96, "duration": 4.0}, {"text": "aller beaucoup plus loin notamment avec", "start": 1430.52, "duration": 3.56}, {"text": "il faut associer le minist\u00e8re de", "start": 1432.96, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00c9conomie et il faut associer le", "start": 1434.08, "duration": 2.839}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res pour", "start": 1435.72, "duration": 2.839}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s rapide l\u00e0-dessus faire", "start": 1436.919, "duration": 3.561}, {"text": "d'\u00e9conomie pourquoi parce que les", "start": 1438.559, "duration": 3.401}, {"text": "services fiscaux moi je sais que souvent", "start": 1440.48, "duration": 3.6}, {"text": "je signale des \u00e9tablissements dont on", "start": 1441.96, "duration": 3.839}, {"text": "sait pertinemment qui sont des", "start": 1444.08, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tablissements de blanchiment et de ce", "start": 1445.799, "duration": 3.081}, {"text": "qu'on appelle uber sheit c'est-\u00e0-dire de", "start": 1447.36, "duration": 3.6}, {"text": "livraison et pas que de cheit les", "start": 1448.88, "duration": 3.56}, {"text": "pizzeria les barbiers c'est ce que je", "start": 1450.96, "duration": 3.079}, {"text": "dis non ENF on a vu tout d'un coup", "start": 1452.44, "duration": 3.32}, {"text": "fleurir dans des rues moi je le vois", "start": 1454.039, "duration": 3.201}, {"text": "voir la R\u00e9publique o\u00f9 j'habite \u00e0 un", "start": 1455.76, "duration": 2.799}, {"text": "moment donn\u00e9 plein de kebab ensuite", "start": 1457.24, "duration": 2.84}, {"text": "plein de pizzeria et ensuite plein de", "start": 1458.559, "duration": 3.12}, {"text": "Barbi alors il y a plein de ces pizzeria", "start": 1460.08, "duration": 2.88}, {"text": "de ces kebab et ces Barb qui sont tout \u00e0", "start": 1461.679, "duration": 2.321}, {"text": "fait l\u00e9gals ils sont des gens tr\u00e8s", "start": 1462.96, "duration": 2.16}, {"text": "respectables mais il y a des", "start": 1464.0, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9tablissements qui sont toujours vides", "start": 1465.12, "duration": 3.08}, {"text": "et d\u00e9clarent des gros chifes d'affaires", "start": 1466.919, "duration": 3.161}, {"text": "parce qu' blanchissent comme \u00e7a donc", "start": 1468.2, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e0-dessus moi quand j'ai eu un commerce", "start": 1470.08, "duration": 3.4}, {"text": "je peux vous dire que surtout quand j'ai", "start": 1472.039, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'umeur apr\u00e8s j'avais tout le temps", "start": 1473.48, "duration": 2.88}, {"text": "des contr\u00f4les dursaf des contr\u00f4les", "start": 1475.159, "duration": 2.52}, {"text": "fiscaux tr\u00e8s bien il faut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9", "start": 1476.36, "duration": 3.12}, {"text": "dans la vie bah j'aimerais avoir la m\u00eame", "start": 1477.679, "duration": 3.841}, {"text": "abn\u00e9gation contre les \u00e9tablissements qui", "start": 1479.48, "duration": 3.28}, {"text": "manifestement blanchissent donc il faut", "start": 1481.52, "duration": 2.639}, {"text": "associer ensuite pourquoi Affaires", "start": 1482.76, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re on sait tr\u00e8s bien que", "start": 1484.159, "duration": 2.481}, {"text": "quasiment tout le cannabis qui arrive", "start": 1485.399, "duration": 3.561}, {"text": "chez nous il vient du du du Maroc qu'on", "start": 1486.64, "duration": 4.08}, {"text": "fasse je je disais che certains de vos", "start": 1488.96, "duration": 3.079}, {"text": "confr\u00e8res qu'on fasse pas croire que les", "start": 1490.72, "duration": 3.16}, {"text": "plans de cannabis au Maroc c'est pour", "start": 1492.039, "duration": 3.921}, {"text": "lesages th\u00e9rapeutiqu hein voil\u00e0 le les", "start": 1493.88, "duration": 3.36}, {"text": "les drogues de synth\u00e8se qui sont un", "start": 1495.96, "duration": 4.4}, {"text": "fl\u00e9au dans qu' don dont on sous-estime", "start": 1497.24, "duration": 4.919}, {"text": "l'ampleur qu' qu'il va prendre viennent", "start": 1500.36, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup du b\u00e9n\u00e9uxe aussi et et", "start": 1502.159, "duration": 3.921}, {"text": "d'Am\u00e9rique centrale j'ai vu vous \u00e9tiez", "start": 1504.44, "duration": 3.04}, {"text": "avec les ma de Guyane moi j'ai vu sur le", "start": 1506.08, "duration": 3.88}, {"text": "fleuve le Maroni en Guyane au moment de", "start": 1507.48, "duration": 3.919}, {"text": "la pause m\u00e9ridienne quand les gendarmes", "start": 1509.96, "duration": 2.839}, {"text": "n'ont pas les moyens d'assurer 24 heures", "start": 1511.399, "duration": 3.121}, {"text": "de pr\u00e9sence les piroges travers\u00e9s avec", "start": 1512.799, "duration": 3.201}, {"text": "plein de produits de contrebande les", "start": 1514.52, "duration": 3.24}, {"text": "Antilles fran\u00e7aises qui sont la porte", "start": 1516.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'entr\u00e9e de la coca\u00efne donc il faut un", "start": 1517.76, "duration": 4.639}, {"text": "travail diplomatique tr\u00e8s puissant et et", "start": 1520.12, "duration": 3.72}, {"text": "des moyens mat\u00e9riels maritimes tr\u00e8s", "start": 1522.399, "duration": 3.721}, {"text": "puissants autre sujet Denis euh autre", "start": 1523.84, "duration": 3.92}, {"text": "sujet les inondations un sujet que vous", "start": 1526.12, "duration": 4.679}, {"text": "connaissez et bien le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9", "start": 1527.76, "duration": 4.84}, {"text": "relanc\u00e9 par le drame de Valence", "start": 1530.799, "duration": 4.961}, {"text": "notamment certains assureurs d\u00e9sormais", "start": 1532.6, "duration": 5.28}, {"text": "refusent de couvrir des communes c'est", "start": 1535.76, "duration": 4.159}, {"text": "le cas \u00e0 breay sur royaya dans les alpes", "start": 1537.88, "duration": 3.76}, {"text": "maritimes qui avaent \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la", "start": 1539.919, "duration": 3.76}, {"text": "par la temp\u00eate Alex est-ce qu'on peut", "start": 1541.64, "duration": 4.84}, {"text": "les contraindre \u00e0 les assurer ce qui est", "start": 1543.679, "duration": 6.321}, {"text": "s\u00fbr c'est que moi je quand j'\u00e9tais dans", "start": 1546.48, "duration": 4.16}, {"text": "le", "start": 1550.0, "duration": 2.559}, {"text": "commerce on me disait que je pouvait pas", "start": 1550.64, "duration": 3.519}, {"text": "faire de refus de vente alors il une", "start": 1552.559, "duration": 2.681}, {"text": "autre fa\u00e7on de faire un refus de vente", "start": 1554.159, "duration": 3.321}, {"text": "c'est de multiplier le co\u00fbt des polices", "start": 1555.24, "duration": 4.48}, {"text": "et d'assurance", "start": 1557.48, "duration": 4.559}, {"text": "et l\u00e0 aussi l'association des mers de", "start": 1559.72, "duration": 3.72}, {"text": "France par B t\u00e9moin dans faire un peu la", "start": 1562.039, "duration": 3.76}, {"text": "promotion ici \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 tirer la", "start": 1563.44, "duration": 3.92}, {"text": "sonnette d'alarme c'\u00e9tait en ao\u00fbt 2023", "start": 1565.799, "duration": 3.321}, {"text": "apr\u00e8s les \u00e9meutes urbaines et et je", "start": 1567.36, "duration": 3.96}, {"text": "reconnais que Bruno Lemer avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1569.12, "duration": 4.2}, {"text": "bien puisque il av toutbl il s'\u00e9tait", "start": 1571.32, "duration": 4.68}, {"text": "empar\u00e9 du du sujet avec nous et on a", "start": 1573.32, "duration": 4.479}, {"text": "mandat\u00e9 une notamment avec Alain", "start": 1576.0, "duration": 4.2}, {"text": "chr\u00e9tien qui qui est aussi un \u00e9minent", "start": 1577.799, "duration": 4.561}, {"text": "membre de la MF il y aura une table", "start": 1580.2, "duration": 3.839}, {"text": "ronde pendant le congr\u00e8s l\u00e0-dessus ce", "start": 1582.36, "duration": 3.16}, {"text": "qui est s\u00fbr c'est que il faut absolument", "start": 1584.039, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 raisonner de fa\u00e7on", "start": 1585.52, "duration": 4.32}, {"text": "syst\u00e9mique sur parce que le probl\u00e8me", "start": 1587.24, "duration": 4.72}, {"text": "c'est que les collectivit\u00e9s les mairies", "start": 1589.84, "duration": 3.92}, {"text": "pour les assurances on est on est", "start": 1591.96, "duration": 4.839}, {"text": "microscopique donc on est \u00e0 la rigueur", "start": 1593.76, "duration": 5.76}, {"text": "un enjeu de de perte mais mais un enjeu", "start": 1596.799, "duration": 4.081}, {"text": "de recette assez faible donc il faut", "start": 1599.52, "duration": 3.279}, {"text": "arriver \u00e0", "start": 1600.88, "duration": 4.12}, {"text": "globaliser l'approche pour tenir compte", "start": 1602.799, "duration": 4.561}, {"text": "des r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques des assureurs", "start": 1605.0, "duration": 4.399}, {"text": "qui sont tout \u00e0 fait qui rendent tout \u00e0", "start": 1607.36, "duration": 4.72}, {"text": "fait soutenable le la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1609.399, "duration": 6.041}, {"text": "d'assurer les communes le rapport que", "start": 1612.08, "duration": 5.24}, {"text": "propose al chr\u00e9tien va dans ce sens-l\u00e0", "start": 1615.44, "duration": 3.839}, {"text": "on va essayer de le faire avancer \u00e7a", "start": 1617.32, "duration": 3.719}, {"text": "fait partie des points sur lesquels on", "start": 1619.279, "duration": 3.4}, {"text": "est tr\u00e8s insistant aupr\u00e8s du", "start": 1621.039, "duration": 3.841}, {"text": "gouvernement Michel Barnier vendredi s", "start": 1622.679, "duration": 3.88}, {"text": "dit ouvert \u00e0 une r\u00e9flexion pour revenir", "start": 1624.88, "duration": 2.919}, {"text": "sur le cumule des mandats est-ce que", "start": 1626.559, "duration": 3.0}, {"text": "vous y \u00eates favorable nous on l'a dit", "start": 1627.799, "duration": 4.321}, {"text": "depuis longtemps apr\u00e8s c'est pas c'est", "start": 1629.559, "duration": 4.081}, {"text": "pas la premi\u00e8re des exigences si vous", "start": 1632.12, "duration": 3.72}, {"text": "voulez mais euh c'est quand m\u00eame curieux", "start": 1633.64, "duration": 3.44}, {"text": "que tout le monde puisse \u00eatre d\u00e9put\u00e9 en", "start": 1635.84, "duration": 3.04}, {"text": "France sauf un MRE quoi voil\u00e0 ou ou", "start": 1637.08, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00e9nateur et et on se rend compte que", "start": 1638.88, "duration": 3.64}, {"text": "c'\u00e9tait peut-\u00eatre \u00e7a marchait peut-\u00eatre", "start": 1641.039, "duration": 3.36}, {"text": "pas plus mal voil\u00e0 donc oui il a aussi", "start": 1642.52, "duration": 3.56}, {"text": "dit queil souit un candidat commun de la", "start": 1644.399, "duration": 2.721}, {"text": "droite et du centre est-ce que \u00e7a", "start": 1646.08, "duration": 3.68}, {"text": "pourrait \u00eatre vous", "start": 1647.12, "duration": 3.84}, {"text": "ce serait je trouve c'est une bonne", "start": 1649.76, "duration": 3.08}, {"text": "hypoth\u00e8se ouais mais mais mais je suis", "start": 1650.96, "duration": 4.199}, {"text": "pas s\u00fbr que tout le monde soit d'accord", "start": 1652.84, "duration": 5.839}, {"text": "comment d\u00e9signe ceand eff il il y aura", "start": 1655.159, "duration": 7.4}, {"text": "un gap de notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 faire un peu de", "start": 1658.679, "duration": 5.801}, {"text": "motivation enfin tout \u00e7a c'est pas comme", "start": 1662.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a ce qui il faut \u00eatre pragmatique c'est", "start": 1664.48, "duration": 3.319}, {"text": "mais vous l'avez la motivation ou pas", "start": 1666.76, "duration": 2.96}, {"text": "pour la pr\u00e9s je je ferai pas nouvelle", "start": 1667.799, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9nergie je je je je travaillerai pas", "start": 1669.72, "duration": 4.12}, {"text": "autant sur le contenu je ferai pas tout", "start": 1671.559, "duration": 3.641}, {"text": "ce que je fais quoi enfin il faut faut", "start": 1673.84, "duration": 2.64}, {"text": "le dire et puis et puis vous savez \u00e7a", "start": 1675.2, "duration": 3.079}, {"text": "vous para\u00eet peut-\u00eatre \u00e9trange mais je", "start": 1676.48, "duration": 3.559}, {"text": "suis je suis m\u00e8re sans faire de mauvais", "start": 1678.279, "duration": 2.921}, {"text": "jeu de mot je suis avant tout p\u00e8re de", "start": 1680.039, "duration": 3.52}, {"text": "famille je vois plein de jeunes", "start": 1681.2, "duration": 3.4}, {"text": "formidables on dit qu'ils veulent pas", "start": 1683.559, "duration": 2.36}, {"text": "bosser c'est pas vrai les gamins ils", "start": 1684.6, "duration": 2.439}, {"text": "veulent bosser ils veulent s'en sortir", "start": 1685.919, "duration": 2.801}, {"text": "ils sont optimistes et ce que je", "start": 1687.039, "duration": 3.12}, {"text": "voudrais c'est que les les enfants", "start": 1688.72, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais les adolescents fran\u00e7ais ils", "start": 1690.159, "duration": 3.841}, {"text": "puissent avoir une esp\u00e9rance fran\u00e7aise", "start": 1692.08, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on arr\u00eate de leur dire que tout \u00e9tait", "start": 1694.0, "duration": 3.08}, {"text": "mieux avant il y avait plein de choses", "start": 1695.32, "duration": 3.199}, {"text": "qui \u00e9taient mieux mais qu' puissent se", "start": 1697.08, "duration": 4.16}, {"text": "dire je peux avoir un projet de vie dans", "start": 1698.519, "duration": 4.201}, {"text": "un pays non seulement o\u00f9 je suis en", "start": 1701.24, "duration": 2.559}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 notamment quand je suis une", "start": 1702.72, "duration": 2.48}, {"text": "femme dans toutes les rues mais aussi o\u00f9", "start": 1703.799, "duration": 3.041}, {"text": "je suis libre parce que la s\u00e9curit\u00e9 elle", "start": 1705.2, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9g\u00e9 dans les dans les rues de", "start": 1706.84, "duration": 3.959}, {"text": "de Moscou sous Staline ou de Berlin sous", "start": 1709.2, "duration": 3.8}, {"text": "Hitler donc \u00e7a suffit pas de la libert\u00e9", "start": 1710.799, "duration": 4.24}, {"text": "et donc c'est pour \u00e7a je veux je veux en", "start": 1713.0, "duration": 3.559}, {"text": "finir avec le r\u00e9gime des technocrate je", "start": 1715.039, "duration": 3.24}, {"text": "veux proposer une offre politique qui", "start": 1716.559, "duration": 3.0}, {"text": "soit fond\u00e9e sur la libert\u00e9 que je ne", "start": 1718.279, "duration": 2.64}, {"text": "retrouve pas dans le paysage politique", "start": 1719.559, "duration": 2.96}, {"text": "et pour revenir \u00e0 votre question on ne", "start": 1720.919, "duration": 3.88}, {"text": "peut plus payer le luxe vu l'\u00e9tat des", "start": 1722.519, "duration": 4.04}, {"text": "forces politiques d'avoir un premier", "start": 1724.799, "duration": 3.081}, {"text": "tour de la pr\u00e9sidentielle qui soit une", "start": 1726.559, "duration": 3.72}, {"text": "primaire comme c'\u00e9tait le cas ne", "start": 1727.88, "duration": 3.88}, {"text": "serait-ce qu'entre entre Fillon et", "start": 1730.279, "duration": 3.4}, {"text": "finalement et Macron ou entre entre", "start": 1731.76, "duration": 3.639}, {"text": "Chirac Baladur et CETA donc fait une", "start": 1733.679, "duration": 3.641}, {"text": "Prim avant comme il y a pas soit il y a", "start": 1735.399, "duration": 5.0}, {"text": "un leader qui ge et je pense que \u00e7a peut", "start": 1737.32, "duration": 4.32}, {"text": "faire qu'autour d'un corpus fort", "start": 1740.399, "duration": 2.441}, {"text": "aujourd'hui il faut surtout pas", "start": 1741.64, "duration": 2.56}, {"text": "personnaliser le truc il faut apporter", "start": 1742.84, "duration": 2.8}, {"text": "des propositions et des id\u00e9es et la", "start": 1744.2, "duration": 3.319}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 aujourd'hui il y a personne", "start": 1745.64, "duration": 3.72}, {"text": "il y a pas de leader naturel donc si on", "start": 1747.519, "duration": 3.321}, {"text": "est encore dans cette situation avant la", "start": 1749.36, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il faut le le moins", "start": 1750.84, "duration": 4.16}, {"text": "mauvais des syst\u00e8mes c'est la d\u00e9mocratie", "start": 1752.799, "duration": 3.88}, {"text": "donc une primaire ouverte donc une", "start": 1755.0, "duration": 3.44}, {"text": "primaire oute ouverte une primaire de la", "start": 1756.679, "duration": 3.921}, {"text": "droite et du S ouverte tous ceux qui", "start": 1758.44, "duration": 4.359}, {"text": "veulent venir viendront la pr\u00e9sid la", "start": 1760.6, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidence des r\u00e9publicains \u00e7a pourrait", "start": 1762.799, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eatre une \u00e9tape oui \u00e7a peut mais \u00e0", "start": 1764.2, "duration": 6.0}, {"text": "condition que que le que la comp\u00e9tition", "start": 1766.0, "duration": 7.12}, {"text": "soit soit \u00e9quitable et juste euh vous", "start": 1770.2, "duration": 5.68}, {"text": "savez vous para\u00ee pas l'\u00eatre bah disons", "start": 1773.12, "duration": 5.0}, {"text": "que pour conna\u00eetre le fonctionnement des", "start": 1775.88, "duration": 3.56}, {"text": "partis politiques en France moi je suis", "start": 1778.12, "duration": 2.84}, {"text": "pas un grand mec de parti politique hein", "start": 1779.44, "duration": 2.719}, {"text": "pour \u00e7a que j'\u00e9cris le bien d'ailleurs", "start": 1780.96, "duration": 4.12}, {"text": "parce que c'est plus simple mais moi je", "start": 1782.159, "duration": 4.201}, {"text": "suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 LR parce que je", "start": 1785.08, "duration": 3.52}, {"text": "pense qu'on a besoin d'une continuit\u00e9", "start": 1786.36, "duration": 5.439}, {"text": "historique et que l'h\u00e9ritage du goulisme", "start": 1788.6, "duration": 4.959}, {"text": "du lib\u00e9ralisme la d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne", "start": 1791.799, "duration": 4.36}, {"text": "c'est tr\u00e8s actuel au au 21e si\u00e8cle mais", "start": 1793.559, "duration": 4.48}, {"text": "si c'est pour rentrer dans des conflits", "start": 1796.159, "duration": 3.921}, {"text": "pe personnees avec des \u00e9lections o le", "start": 1798.039, "duration": 3.76}, {"text": "dernier jour d'inscription au parti on a", "start": 1800.08, "duration": 3.56}, {"text": "1600 adh\u00e9sions dans une commune enfin", "start": 1801.799, "duration": 3.921}, {"text": "tout \u00e7a donc vous demandez de la", "start": 1803.64, "duration": 3.919}, {"text": "transparence ouais don on verra quoi", "start": 1805.72, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 je je si vousz je nai pas perdu", "start": 1807.559, "duration": 3.6}, {"text": "mes esp\u00e9rances mais j'ai perdu mes", "start": 1810.12, "duration": 2.32}, {"text": "illusions s y a de la transparence vous", "start": 1811.159, "duration": 4.081}, {"text": "pourriez y aller face \u00e0 laurentou oui je", "start": 1812.44, "duration": 4.16}, {"text": "ou d'autres je sais pas si lui-m\u00eame a", "start": 1815.24, "duration": 3.279}, {"text": "envie d'y aller il faut qu'on en parle", "start": 1816.6, "duration": 4.079}, {"text": "enfin voil\u00e0 c'est c'est ces chosesl\u00e0", "start": 1818.519, "duration": 3.88}, {"text": "seront regard\u00e9 calmement merci David", "start": 1820.679, "duration": 4.0}, {"text": "lnard merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre", "start": 1822.399, "duration": 4.081}, {"text": "invit\u00e9 on suivra \u00e9videmment toute la", "start": 1824.679, "duration": 3.88}, {"text": "semaine le Congr\u00e8s des votre pr\u00e9sence", "start": 1826.48, "duration": 3.6}, {"text": "c'est tr\u00e8s important c'est un plaisir on", "start": 1828.559, "duration": 4.401}, {"text": "suivra de de cet apr\u00e8s-midi la s\u00e9quence", "start": 1830.08, "duration": 5.88}, {"text": "de journ sur les outrm\u00e8es jusqu'\u00e0 jeudi", "start": 1832.96, "duration": 5.199}, {"text": "la s\u00e9quence de cl\u00f4ture on avait alert\u00e9", "start": 1835.96, "duration": 4.16}, {"text": "sur Mayotte on avait alert\u00e9 sur derni\u00e8re", "start": 1838.159, "duration": 4.201}, {"text": "et CETA il faut suivre ce il faut", "start": 1840.12, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9couter ce que disent les \u00e9lus", "start": 1842.36, "duration": 3.5}, {"text": "ultramarins merci", "start": 1843.44, "duration": 7.679}, {"text": "[Musique]", "start": 1845.86, "duration": 5.259}]}