{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "8 millions de voitures auraient des", "start": 0.08, "duration": 3.28}, {"text": "airbags d\u00e9fectueux en Europe certaines", "start": 1.36, "duration": 3.68}, {"text": "d'entre elles vont \u00eatre rappel\u00e9es voici", "start": 3.36, "duration": 3.16}, {"text": "ce que l'on sait selon les informations", "start": 5.04, "duration": 3.36}, {"text": "du Parisien \u00e7a concernerait notamment", "start": 6.52, "duration": 5.64}, {"text": "les Citro\u00ebn C3 C4 et les DS3 les DS4 et", "start": 8.4, "duration": 6.279}, {"text": "les DS5 toutes produites entre 2009 et", "start": 12.16, "duration": 4.64}, {"text": "2019 mais aussi d'autres marques comme", "start": 14.679, "duration": 3.68}, {"text": "les Opel les airbags de ces voitures", "start": 16.8, "duration": 3.399}, {"text": "construit par l'\u00e9quipemtier Takata ont", "start": 18.359, "duration": 3.321}, {"text": "donc un d\u00e9faut de construction et sont", "start": 20.199, "duration": 3.121}, {"text": "donc potentiellement dangereux il faut", "start": 21.68, "duration": 3.08}, {"text": "savoir que l'entreprise Takata a fait", "start": 23.32, "duration": 2.92}, {"text": "faillite en 2017 et qu'elle est", "start": 24.76, "duration": 3.04}, {"text": "responsable de plus de 100 millions de", "start": 26.24, "duration": 3.039}, {"text": "rappels de voitures dans le monde depuis", "start": 27.8, "duration": 3.36}, {"text": "les ann\u00e9es 2000 selon BFM TV alors le", "start": 29.279, "duration": 4.921}, {"text": "mois dernier d\u00e9j\u00e0 530000 C3 et DS3 dans", "start": 31.16, "duration": 4.6}, {"text": "le monde ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9s par le groupe", "start": 34.2, "duration": 3.48}, {"text": "automobile stellantis ce dernier avait", "start": 35.76, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame demander \u00e0 ses conducteurs", "start": 37.68, "duration": 2.8}, {"text": "d'arr\u00eater imm\u00e9diatement de conduire leur", "start": 38.84, "duration": 3.239}, {"text": "voiture consid\u00e9rant que le risque \u00e9tait", "start": 40.48, "duration": 3.239}, {"text": "trop important actuellement selon le", "start": 42.079, "duration": 3.441}, {"text": "groupe cit\u00e9 par Le Parisien les autres", "start": 43.719, "duration": 3.801}, {"text": "voitures ainsi que les C3 et les DS3 qui", "start": 45.52, "duration": 3.4}, {"text": "n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9s peuvent", "start": 47.52, "duration": 3.199}, {"text": "\u00eatre \u00e0 priori conduites m\u00eame si l'airbag", "start": 48.92, "duration": 2.959}, {"text": "n'est pas chang\u00e9 toujours selon Le", "start": 50.719, "duration": 2.721}, {"text": "Parisien des courriers ont commenc\u00e9 \u00e0", "start": 51.879, "duration": 3.241}, {"text": "\u00eatre envoy\u00e9s en France selon l'\u00e2ge des", "start": 53.44, "duration": 3.24}, {"text": "v\u00e9hicules au total 8 millions de", "start": 55.12, "duration": 2.959}, {"text": "voitures en Europe seraient concern\u00e9es", "start": 56.68, "duration": 4.519}, {"text": "par ces airbag d\u00e9fectuux", "start": 58.079, "duration": 3.12}]}