{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le discours d'Emmanuel Macron ou encore", "start": 0.0, "duration": 4.14}, {"text": "de violents affrontements au Soudan qui", "start": 1.86, "duration": 3.899}, {"text": "inqui\u00e8te les pays du monde entier salut", "start": 4.14, "duration": 2.759}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 5.759, "duration": 3.361}, {"text": "c'est donc les deux sujets \u00e0 la Une des", "start": 6.899, "duration": 3.78}, {"text": "actus du jour aujourd'hui commen\u00e7ons", "start": 9.12, "duration": 3.0}, {"text": "donc rapidement avec le discours", "start": 10.679, "duration": 3.721}, {"text": "d'Emmanuel Macron un discours qui a dur\u00e9", "start": 12.12, "duration": 4.919}, {"text": "15 minutes et qui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 ce lundi", "start": 14.4, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e0 20h alors disons-le tout de suite pas", "start": 17.039, "duration": 4.801}, {"text": "d'annonce majeur du tout pas de retrait", "start": 19.5, "duration": 4.08}, {"text": "non plus de la r\u00e9forme des retraites ou", "start": 21.84, "duration": 2.76}, {"text": "quoi que ce soit c'\u00e9tait plut\u00f4t", "start": 23.58, "duration": 3.6}, {"text": "l'occasion de donner le cap sur la suite", "start": 24.6, "duration": 4.919}, {"text": "de son mandat et notamment sur les 100", "start": 27.18, "duration": 4.019}, {"text": "prochains jours alors \u00e9videmment il a", "start": 29.519, "duration": 3.661}, {"text": "commenc\u00e9 avec un mot sur la r\u00e9forme des", "start": 31.199, "duration": 4.321}, {"text": "retraites il a admis je cite des col\u00e8res", "start": 33.18, "duration": 4.74}, {"text": "et un consensus qui n'a pu \u00eatre trouv\u00e9", "start": 35.52, "duration": 4.32}, {"text": "mais il juge tout de m\u00eame la r\u00e9forme", "start": 37.92, "duration": 4.44}, {"text": "n\u00e9cessaire il ne va donc pas la retirer", "start": 39.84, "duration": 4.62}, {"text": "il a \u00e9galement exprim\u00e9 des regrets sur", "start": 42.36, "duration": 3.719}, {"text": "le fait qu'il n'y ait pas de consensus", "start": 44.46, "duration": 4.02}, {"text": "sur la r\u00e9forme et peut-\u00eatre pour tenter", "start": 46.079, "duration": 4.8}, {"text": "d'apaiser mais il a aussi admis que je", "start": 48.48, "duration": 4.62}, {"text": "cite l'immense majorit\u00e9 des manifestants", "start": 50.879, "duration": 4.921}, {"text": "c'\u00e9tait exprim\u00e9 dans le calme ensuite il", "start": 53.1, "duration": 5.34}, {"text": "a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son appel \u00e0 dialoguer avec les", "start": 55.8, "duration": 5.099}, {"text": "syndicats en les invitant d\u00e8s demain", "start": 58.44, "duration": 4.56}, {"text": "matin \u00e0 l'Elys\u00e9e une invitation qui a", "start": 60.899, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par les organisations", "start": 63.0, "duration": 4.439}, {"text": "qui repr\u00e9sentent les patrons mais qui", "start": 65.339, "duration": 3.901}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 donc par les", "start": 67.439, "duration": 5.161}, {"text": "syndicats de salari\u00e9s CFDT CGT etc les", "start": 69.24, "duration": 5.16}, {"text": "syndicats ont refus\u00e9 un tel rendez-vous", "start": 72.6, "duration": 4.74}, {"text": "avant la manifestation du 1er mai une", "start": 74.4, "duration": 3.899}, {"text": "manifestation qui pourrait \u00eatre", "start": 77.34, "duration": 2.94}, {"text": "importante donc quelques jours puisque", "start": 78.299, "duration": 3.841}, {"text": "c'est un jour f\u00e9ri\u00e9 d\u00e9j\u00e0 mais aussi", "start": 80.28, "duration": 3.839}, {"text": "parce que c'est la f\u00eate du Travail enfin", "start": 82.14, "duration": 3.42}, {"text": "derni\u00e8re chose sur la r\u00e9forme des", "start": 84.119, "duration": 3.421}, {"text": "retraites Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9", "start": 85.56, "duration": 3.599}, {"text": "qu'elle commencera \u00e0 s'appliquer \u00e0", "start": 87.54, "duration": 4.14}, {"text": "l'automne sans donner de date pr\u00e9cise on", "start": 89.159, "duration": 4.081}, {"text": "verra donc ce qu'il en est \u00e7a c'est donc", "start": 91.68, "duration": 3.24}, {"text": "pour la premi\u00e8re partie de son discours", "start": 93.24, "duration": 3.54}, {"text": "et suite \u00e0 \u00e7a et bien le pr\u00e9sident", "start": 94.92, "duration": 3.78}, {"text": "fran\u00e7ais a d\u00e9fini trois chantiers", "start": 96.78, "duration": 4.14}, {"text": "prioritaires je cite pour renouer avec", "start": 98.7, "duration": 4.559}, {"text": "les Fran\u00e7ais il \u00e9voque le travail il", "start": 100.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9voque ce qu'il appelle l'ordre", "start": 103.259, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9publicain et enfin il \u00e9voque les", "start": 104.64, "duration": 4.019}, {"text": "progr\u00e8s pour mieux vivre alors j'ai pas", "start": 106.74, "duration": 3.48}, {"text": "rentrer dans les d\u00e9tails de tout ce", "start": 108.659, "duration": 3.361}, {"text": "qu'il a pu \u00e9voquer mais il a notamment", "start": 110.22, "duration": 4.14}, {"text": "annonc\u00e9 vouloir engager une grande", "start": 112.02, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9forme des lyc\u00e9es professionnels qu'on", "start": 114.36, "duration": 2.939}, {"text": "en reparlera dans les prochains jours", "start": 116.34, "duration": 2.76}, {"text": "sur la cha\u00eene par ailleurs il a", "start": 117.299, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9vu le site des annonces", "start": 119.1, "duration": 3.96}, {"text": "fortes d\u00e8s le mois de mai pour lutter", "start": 121.079, "duration": 3.841}, {"text": "contre toutes les formes de d\u00e9linquance", "start": 123.06, "duration": 3.659}, {"text": "et toutes les fraudes \u00e7a c'est donc sur", "start": 124.92, "duration": 3.96}, {"text": "la question de l'ordre r\u00e9publicain et", "start": 126.719, "duration": 4.201}, {"text": "enfin dernier \u00e9l\u00e9ment il cite notamment", "start": 128.88, "duration": 3.96}, {"text": "sur la question du mieux vivre il cite", "start": 130.92, "duration": 3.78}, {"text": "son souhait et sa volont\u00e9 de vouloir", "start": 132.84, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9sengorger d'ici fin 2024 les services", "start": 134.7, "duration": 5.16}, {"text": "d'urgence et plus globalement reb\u00e2tir", "start": 137.58, "duration": 4.799}, {"text": "tout le syst\u00e8me de sant\u00e9 en France c'est", "start": 139.86, "duration": 3.9}, {"text": "un probl\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 par de", "start": 142.379, "duration": 2.641}, {"text": "nombreux m\u00e9decins de nombreux", "start": 143.76, "duration": 3.059}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 et urgentistes", "start": 145.02, "duration": 3.66}, {"text": "depuis des ann\u00e9es on verra donc ce qui", "start": 146.819, "duration": 4.021}, {"text": "sera propos\u00e9 et tout le d\u00e9bat l\u00e0-dessus", "start": 148.68, "duration": 3.84}, {"text": "enfin derni\u00e8rement qu'on peut noter", "start": 150.84, "duration": 3.66}, {"text": "Emmanuel Macron a donn\u00e9 rendez-vous le", "start": 152.52, "duration": 4.079}, {"text": "14 juillet prochain donc dans tout juste", "start": 154.5, "duration": 4.2}, {"text": "100 jours pour faire un premier bilan", "start": 156.599, "duration": 4.201}, {"text": "sur ces diff\u00e9rents chantiers voil\u00e0 donc", "start": 158.7, "duration": 3.72}, {"text": "pour ce discours ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 160.8, "duration": 3.659}, {"text": "que la contestation en parall\u00e8le semble", "start": 162.42, "duration": 4.2}, {"text": "toujours pr\u00e9sente en effet pendant son", "start": 164.459, "duration": 3.961}, {"text": "discours de nombreux rassemblements ont", "start": 166.62, "duration": 3.72}, {"text": "eu lieu notamment avec des concerts de", "start": 168.42, "duration": 3.72}, {"text": "casseroles devant des h\u00f4tels de ville ou", "start": 170.34, "duration": 4.02}, {"text": "alors dans la rue c'\u00e9tait un appel \u00e0 un", "start": 172.14, "duration": 3.959}, {"text": "concert de casserole qui avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9", "start": 174.36, "duration": 3.84}, {"text": "par l'organisation altermondialiste", "start": 176.099, "duration": 4.441}, {"text": "attaque relay\u00e9e aussi par la France", "start": 178.2, "duration": 4.44}, {"text": "insoumise ou d'autres partis politiques", "start": 180.54, "duration": 3.779}, {"text": "et qui appelaient donc les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 182.64, "duration": 3.3}, {"text": "frapper sur des casseroles pendant le", "start": 184.319, "duration": 2.821}, {"text": "discours c'est d'ailleurs des", "start": 185.94, "duration": 3.42}, {"text": "manifestations qui sont poursuivies plus", "start": 187.14, "duration": 3.78}, {"text": "tard dans la soir\u00e9e qui se poursuivent", "start": 189.36, "duration": 3.12}, {"text": "en tout cas au moment o\u00f9 je tourne ces", "start": 190.92, "duration": 3.06}, {"text": "actus du jour alors vous l'imaginez le", "start": 192.48, "duration": 3.539}, {"text": "discours a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par les soutiens", "start": 193.98, "duration": 3.839}, {"text": "d'Emmanuel Macron la d\u00e9put\u00e9 Aurore", "start": 196.019, "duration": 3.481}, {"text": "berger par exemple \u00e0 saluer sur Twitter", "start": 197.819, "duration": 4.14}, {"text": "une ambition claire pour les Fran\u00e7aises", "start": 199.5, "duration": 4.019}, {"text": "et les Fran\u00e7ais \u00e0 l'inverse le", "start": 201.959, "duration": 4.021}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat \u00e0 la CFDT", "start": 203.519, "duration": 4.86}, {"text": "Laurent Berger a d\u00e9nonc\u00e9 sur BFM TV une", "start": 205.98, "duration": 4.44}, {"text": "forme de vide dans l'intervention", "start": 208.379, "duration": 3.961}, {"text": "d'Emmanuel Macron des politiques de", "start": 210.42, "duration": 4.14}, {"text": "l'opposition ont aussi r\u00e9agi on peut", "start": 212.34, "duration": 4.319}, {"text": "citer le leader de la France insoumise", "start": 214.56, "duration": 3.539}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon qui a qualifi\u00e9", "start": 216.659, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron de pr\u00e9sident", "start": 218.099, "duration": 4.14}, {"text": "compl\u00e8tement hors de la r\u00e9alit\u00e9 et de", "start": 219.659, "duration": 4.201}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 la pr\u00e9sidente du rassemblement", "start": 222.239, "duration": 3.601}, {"text": "national \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale Marine", "start": 223.86, "duration": 4.26}, {"text": "Le Pen l\u00e0 jug\u00e9 je cite coinc\u00e9 dans un", "start": 225.84, "duration": 4.259}, {"text": "monde parall\u00e8le bref l'Inter syndical", "start": 228.12, "duration": 4.08}, {"text": "donc l'ensemble des syndicats ont appel\u00e9", "start": 230.099, "duration": 5.22}, {"text": "un premier mai massif et un raz-de-mar\u00e9e", "start": 232.2, "duration": 5.28}, {"text": "populaire et historique on verra donc \u00e0", "start": 235.319, "duration": 3.42}, {"text": "quoi ressembleront les manifestations", "start": 237.48, "duration": 4.1}, {"text": "aussi dans", "start": 238.739, "duration": 2.841}, {"text": "c'est le dirigeant en fait du Soudan", "start": 299.82, "duration": 4.379}, {"text": "aujourd'hui ce dirigeant a pris le", "start": 301.8, "duration": 5.04}, {"text": "pouvoir par un coup d'\u00c9tat en 2021 de", "start": 304.199, "duration": 4.321}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de cette arm\u00e9e soudanaise", "start": 306.84, "duration": 3.96}, {"text": "il y a un groupe arm\u00e9 qui ne d\u00e9pend pas", "start": 308.52, "duration": 4.619}, {"text": "officiellement de l'arm\u00e9e soudanaise qui", "start": 310.8, "duration": 4.5}, {"text": "s'appelle les forces de soutien rapides", "start": 313.139, "duration": 4.441}, {"text": "ce groupe arm\u00e9 est dirig\u00e9 par un autre", "start": 315.3, "duration": 4.98}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral le g\u00e9n\u00e9ral Mohammed Hamdan daglo", "start": 317.58, "duration": 5.28}, {"text": "qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le num\u00e9ro 2 en", "start": 320.28, "duration": 4.68}, {"text": "quelque sorte du pays on a donc une", "start": 322.86, "duration": 4.26}, {"text": "rivalit\u00e9 aujourd'hui entre deux g\u00e9n\u00e9raux", "start": 324.96, "duration": 5.04}, {"text": "et deux camps lourdement arm\u00e9s qui", "start": 327.12, "duration": 4.859}, {"text": "s'affrontent en pleine ville ce qui", "start": 330.0, "duration": 4.56}, {"text": "terrorise forc\u00e9ment la population les", "start": 331.979, "duration": 4.261}, {"text": "cons\u00e9quences au moins une centaine de", "start": 334.56, "duration": 4.26}, {"text": "personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en deux", "start": 336.24, "duration": 3.899}, {"text": "jours parmi ces personnes il y a", "start": 338.82, "duration": 2.52}, {"text": "notamment trois personnes qui", "start": 340.139, "duration": 3.241}, {"text": "travaillaient pour l'aide humanitaire de", "start": 341.34, "duration": 3.48}, {"text": "l'Organisation des Nations unies dans le", "start": 343.38, "duration": 3.3}, {"text": "pays alors que le Soudan aujourd'hui est", "start": 344.82, "duration": 3.36}, {"text": "l'un des pays les plus pauvres au monde", "start": 346.68, "duration": 3.0}, {"text": "alors \u00e7a faisait d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines", "start": 348.18, "duration": 3.42}, {"text": "que les tensions montaient fortement", "start": 349.68, "duration": 4.14}, {"text": "entre les deux g\u00e9n\u00e9raux et les deux", "start": 351.6, "duration": 3.539}, {"text": "camps et pourtant ce qu'il faut noter", "start": 353.82, "duration": 3.719}, {"text": "c'est que il y a 4 ans donc en 2019", "start": 355.139, "duration": 6.421}, {"text": "c'est m\u00eame deux camps pour renverser le", "start": 357.539, "duration": 5.521}, {"text": "dictateur militaire", "start": 361.56, "duration": 3.66}, {"text": "Omar El Bechir c'est un dictateur qui", "start": 363.06, "duration": 4.74}, {"text": "dirigeait le pays depuis pr\u00e8s de 30 ans", "start": 365.22, "duration": 4.62}, {"text": "au Soudan ces deux g\u00e9n\u00e9raux \u00e9taient donc", "start": 367.8, "duration": 4.56}, {"text": "alli\u00e9s contre ce dictateur et pas plus", "start": 369.84, "duration": 4.079}, {"text": "tard qu'en d\u00e9cembre les deux camps", "start": 372.36, "duration": 3.42}, {"text": "avaient sign\u00e9 un accord pour qu'un", "start": 373.919, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9gime politique civile soit r\u00e9tabli", "start": 375.78, "duration": 3.96}, {"text": "dans le pays avec donc des dirigeants", "start": 378.419, "duration": 2.941}, {"text": "non militaires contrairement \u00e0 la", "start": 379.74, "duration": 3.72}, {"text": "situation aujourd'hui vous l'aurez", "start": 381.36, "duration": 4.14}, {"text": "compris donc quelques mois apr\u00e8s cet", "start": 383.46, "duration": 4.079}, {"text": "accord et bien la situation c'est tr\u00e8s", "start": 385.5, "duration": 3.66}, {"text": "largement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e en tout cas je le", "start": 387.539, "duration": 2.701}, {"text": "disais c'est combats inqui\u00e8te beaucoup", "start": 389.16, "duration": 3.0}, {"text": "Antonio guteres par exemple le", "start": 390.24, "duration": 3.84}, {"text": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation des", "start": 392.16, "duration": 4.08}, {"text": "Nations Unies a r\u00e9clam\u00e9 l'arr\u00eat des", "start": 394.08, "duration": 4.02}, {"text": "combats par ailleurs chose assez rare", "start": 396.24, "duration": 3.66}, {"text": "finalement ces derniers jours les", "start": 398.1, "duration": 4.8}, {"text": "\u00c9tats-Unis la Russie et la Chine ont", "start": 399.9, "duration": 5.4}, {"text": "tous appel\u00e9 \u00e0 la fin des violences de", "start": 402.9, "duration": 4.5}, {"text": "leur c\u00f4t\u00e9 l\u2019\u00e9gypte et le Soudan du Sud", "start": 405.3, "duration": 4.679}, {"text": "qui sont deux pays voisins du Soudan ce", "start": 407.4, "duration": 4.38}, {"text": "sont propos\u00e9s pour jouer un r\u00f4le de", "start": 409.979, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9diateur et d'interm\u00e9diaire entre ces", "start": 411.78, "duration": 4.44}, {"text": "deux camps militaires qui s'affrontent", "start": 414.419, "duration": 3.06}, {"text": "en tout cas \u00e7a se fait dans une", "start": 416.22, "duration": 3.479}, {"text": "situation humanitaire qui est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 417.479, "duration": 4.56}, {"text": "expliqu\u00e9 au Soudan avec une famine qui", "start": 419.699, "duration": 3.961}, {"text": "frappe une partie de la population je", "start": 422.039, "duration": 3.061}, {"text": "continuerai du coup \u00e9videmment \u00e0 vous", "start": 423.66, "duration": 2.64}, {"text": "informer l\u00e0-dessus dans les prochains", "start": 425.1, "duration": 2.64}, {"text": "jours je vous mets des liens en", "start": 426.3, "duration": 3.239}, {"text": "description je voulais en savoir plus et", "start": 427.74, "duration": 2.94}, {"text": "je vous laisse avec Paul pour les", "start": 429.539, "duration": 3.361}, {"text": "actualit\u00e9s en bref merci Hugo et salut", "start": 430.68, "duration": 3.359}, {"text": "tout le monde on commence avec une", "start": 432.9, "duration": 2.82}, {"text": "premi\u00e8re actu sur la politique en France", "start": 434.039, "duration": 3.481}, {"text": "Marine Le Pen a estim\u00e9 ce week-end dans", "start": 435.72, "duration": 4.14}, {"text": "une interview \u00eatre je cite la candidate", "start": 437.52, "duration": 4.019}, {"text": "naturelle du rassemblement national pour", "start": 439.86, "duration": 3.54}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle de 2027 alors on peut", "start": 441.539, "duration": 2.701}, {"text": "se dire que c'est pas vraiment une", "start": 443.4, "duration": 2.82}, {"text": "surprise Jordan Bardella le pr\u00e9sident du", "start": 444.24, "duration": 3.6}, {"text": "Rassemblement national avait d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9", "start": 446.22, "duration": 2.819}, {"text": "il y a quelques mois sa candidature", "start": 447.84, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9vidente mais en fait c'est la premi\u00e8re", "start": 449.039, "duration": 3.241}, {"text": "fois que Marine Le Pen s'exprime aussi", "start": 450.66, "duration": 3.659}, {"text": "clairement sur le sujet alors que l'an", "start": 452.28, "duration": 3.3}, {"text": "dernier dans la foul\u00e9e de la", "start": 454.319, "duration": 2.94}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 elle avait", "start": 455.58, "duration": 3.3}, {"text": "exprim\u00e9 une position plut\u00f4t contraire", "start": 457.259, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9cout\u00e9e a priori je ne serai pas", "start": 458.88, "duration": 2.939}, {"text": "candidate sauf circonstances", "start": 460.62, "duration": 2.579}, {"text": "exceptionnelle et en tout cas ces", "start": 461.819, "duration": 3.061}, {"text": "derniers jours plusieurs sondages", "start": 463.199, "duration": 3.541}, {"text": "donnent Marine Le Pen arrivant en t\u00eate", "start": 464.88, "duration": 3.48}, {"text": "du premier tour de la pr\u00e9sidentielle", "start": 466.74, "duration": 4.5}, {"text": "2027 si elle avait lieu aujourd'hui quel", "start": 468.36, "duration": 4.26}, {"text": "que soit les autres candidats notamment", "start": 471.24, "duration": 3.12}, {"text": "une enqu\u00eate de l'institut de sondage", "start": 472.62, "duration": 3.0}, {"text": "Ifop pour Le Figaro Magazine deuxi\u00e8me", "start": 474.36, "duration": 3.059}, {"text": "actu apr\u00e8s un feuilleton judiciaire de", "start": 475.62, "duration": 4.799}, {"text": "14 ans le verdict du proc\u00e8s du Rio Paris", "start": 477.419, "duration": 4.921}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 rendu ce lundi faites le 1er", "start": 480.419, "duration": 3.72}, {"text": "juillet 2009 un vol Air France qui", "start": 482.34, "duration": 4.139}, {"text": "reliait Paris \u00e0 Rio au Br\u00e9sil c'\u00e9tait", "start": 484.139, "duration": 3.78}, {"text": "crach\u00e9 en pleine nuit dans l'oc\u00e9an", "start": 486.479, "duration": 3.541}, {"text": "Atlantique apr\u00e8s 3h30 de vol ce qui", "start": 487.919, "duration": 3.78}, {"text": "avait entra\u00een\u00e9 la mort des 228 personnes", "start": 490.02, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e0 bord et cela en raison en fait d'une", "start": 491.699, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9faillance des sondes pito des sondes", "start": 493.319, "duration": 3.241}, {"text": "qui mesuraient l'altitude de l'avion", "start": 495.24, "duration": 3.06}, {"text": "puis 14 ans donc les familles des", "start": 496.56, "duration": 3.479}, {"text": "victimes accus\u00e9es Airbus le fabricant de", "start": 498.3, "duration": 3.899}, {"text": "l'avion et Air France d'\u00eatre responsable", "start": 500.039, "duration": 4.201}, {"text": "du crash Airbus parce qu'il n'aurait pas", "start": 502.199, "duration": 3.84}, {"text": "suffisamment v\u00e9rifi\u00e9 les sondes et Air", "start": 504.24, "duration": 2.7}, {"text": "France parce qu'il n'aurait pas", "start": 506.039, "duration": 2.401}, {"text": "suffisamment form\u00e9 ces pilotes et bien", "start": 506.94, "duration": 3.84}, {"text": "finalement ce lundi la justice n'a pas", "start": 508.44, "duration": 4.14}, {"text": "condamn\u00e9 Air France et Airbus \u00e9tait", "start": 510.78, "duration": 3.059}, {"text": "toutes les deux accus\u00e9s d'homicide", "start": 512.58, "duration": 3.06}, {"text": "involontaire la justice a affirm\u00e9 je", "start": 513.839, "duration": 3.601}, {"text": "cite que si d\u00e9fauts avaient \u00e9t\u00e9 commises", "start": 515.64, "duration": 3.899}, {"text": "aucun lien de causalit\u00e9 certains avec", "start": 517.44, "duration": 4.019}, {"text": "l'accident n'avait pu \u00eatre d\u00e9montr\u00e9 et", "start": 519.539, "duration": 3.3}, {"text": "que donc \u00e7a ne constituait pas un", "start": 521.459, "duration": 2.76}, {"text": "homicide involontaire troisi\u00e8me actu", "start": 522.839, "duration": 3.241}, {"text": "toujours en France ce dimanche un tr\u00e8s", "start": 524.219, "duration": 3.24}, {"text": "gros incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans les", "start": 526.08, "duration": 3.18}, {"text": "Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales dans le sud de la", "start": 527.459, "duration": 3.781}, {"text": "France pr\u00e8s de 930 hectares de", "start": 529.26, "duration": 3.84}, {"text": "v\u00e9g\u00e9tation ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9es c'est", "start": 531.24, "duration": 3.539}, {"text": "l'\u00e9quivalent de 1300 terrains de foot", "start": 533.1, "duration": 2.64}, {"text": "alors vous \u00eates plusieurs \u00e0 nous dire", "start": 534.779, "duration": 1.981}, {"text": "que parfois les terrains de foot vous", "start": 535.74, "duration": 2.219}, {"text": "avez du mal \u00e0 vous figurer ce que \u00e7a", "start": 536.76, "duration": 2.519}, {"text": "repr\u00e9sente 930 hectares c'est", "start": 537.959, "duration": 2.461}, {"text": "l'\u00e9quivalent si par exemple de la", "start": 539.279, "duration": 2.821}, {"text": "superficie du bois de Vincennes \u00e0 l'est", "start": 540.42, "duration": 3.12}, {"text": "de Paris et alors cette incendie est", "start": 542.1, "duration": 2.94}, {"text": "marquant parce que c'est le premier gros", "start": 543.54, "duration": 3.419}, {"text": "incendie de l'ann\u00e9e 2023 et il arrive", "start": 545.04, "duration": 2.94}, {"text": "dans un d\u00e9partement les", "start": 546.959, "duration": 2.401}, {"text": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales qui \u00e9taient", "start": 547.98, "duration": 3.299}, {"text": "fortement touch\u00e9s par la s\u00e9cheresse cet", "start": 549.36, "duration": 3.72}, {"text": "hiver une s\u00e9cheresse qui a rendu du coup", "start": 551.279, "duration": 2.821}, {"text": "l'environnement particuli\u00e8rement", "start": 553.08, "duration": 3.06}, {"text": "favorable \u00e0 la propagation d'incendie et", "start": 554.1, "duration": 3.6}, {"text": "ce que \u00e7a fait craindre du coup et bien", "start": 556.14, "duration": 2.94}, {"text": "c'est un grand nombre d'incendies pour", "start": 557.7, "duration": 3.3}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 ce qu'habituellement ce genre de", "start": 559.08, "duration": 3.9}, {"text": "gros incendie \u00e7a se produit surtout \u00e0", "start": 561.0, "duration": 3.839}, {"text": "partir du mois de juin et non pas \u00e0", "start": 562.98, "duration": 3.419}, {"text": "partir du mois d'avril quatri\u00e8me info", "start": 564.839, "duration": 3.361}, {"text": "c'est \u00e0 l'international cette fois les", "start": 566.399, "duration": 4.38}, {"text": "pays du G7 se sont engag\u00e9s ce week-end \u00e0", "start": 568.2, "duration": 4.259}, {"text": "je cite acc\u00e9l\u00e9rer leur sortie des", "start": 570.779, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9nergies fossiles donc du p\u00e9trole du gaz", "start": 572.459, "duration": 3.601}, {"text": "et du charbon alors que les ministres de", "start": 574.26, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00e9nergie et de l'environnement de ces", "start": 576.06, "duration": 3.66}, {"text": "pays \u00e9taient r\u00e9unis au Japon alors le G7", "start": 577.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a regroupe 6 pays occidentaux dont la", "start": 579.72, "duration": 4.08}, {"text": "France et les \u00c9tats-Unis plus le Japon", "start": 582.0, "duration": 2.88}, {"text": "bref c'est donc un engagement", "start": 583.8, "duration": 3.12}, {"text": "volontariste en faveur du climat parce", "start": 584.88, "duration": 3.6}, {"text": "que selon le GIEC il faut absolument", "start": 586.92, "duration": 3.539}, {"text": "r\u00e9duire notre consommation d'\u00e9nergie", "start": 588.48, "duration": 3.96}, {"text": "fossiles ceci \u00e9tant il faut fortement", "start": 590.459, "duration": 4.681}, {"text": "nuancer cet engagement du G7 d\u00e9j\u00e0 parce", "start": 592.44, "duration": 4.019}, {"text": "que les pays du G7 n'ont pas donn\u00e9 de", "start": 595.14, "duration": 2.879}, {"text": "date pr\u00e9cise pour cette sortie des", "start": 596.459, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9nergies fossiles notamment pas de date", "start": 598.019, "duration": 3.541}, {"text": "pour la sortie du charbon l'\u00e9nergie la", "start": 599.58, "duration": 3.6}, {"text": "plus polluante alors que certains pays", "start": 601.56, "duration": 3.24}, {"text": "comme le Royaume-Uni et le Canada", "start": 603.18, "duration": 3.54}, {"text": "voulaient s'engager \u00e0 une sortie totale", "start": 604.8, "duration": 3.9}, {"text": "du charbon en 2030 ils \u00e9taient soutenus", "start": 606.72, "duration": 3.78}, {"text": "aussi par la France mais les \u00c9tats-Unis", "start": 608.7, "duration": 3.9}, {"text": "et le Japon ce sont notamment oppos\u00e9s \u00e0", "start": 610.5, "duration": 4.2}, {"text": "cela pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 de leur", "start": 612.6, "duration": 3.6}, {"text": "approvisionnement en \u00e9nergie autre info", "start": 614.7, "duration": 3.3}, {"text": "justement tant qu'on parle d'\u00e9nergie ce", "start": 616.2, "duration": 3.48}, {"text": "samedi l'Allemagne a ferm\u00e9 ses trois", "start": 618.0, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8res centrales nucl\u00e9aires en", "start": 619.68, "duration": 2.52}, {"text": "activit\u00e9 c'est marquant c'est", "start": 621.0, "duration": 2.399}, {"text": "l'aboutissement de la strat\u00e9gie de", "start": 622.2, "duration": 2.819}, {"text": "l'Allemagne de sortie du nucl\u00e9aire qui", "start": 623.399, "duration": 3.421}, {"text": "date d\u00e9j\u00e0 depuis deux d\u00e9cennies et", "start": 625.019, "duration": 3.661}, {"text": "ensuite une acc\u00e9l\u00e9ration du processus de", "start": 626.82, "duration": 3.42}, {"text": "sortie du nucl\u00e9aire avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en", "start": 628.68, "duration": 3.54}, {"text": "2011 apr\u00e8s la catastrophe nucl\u00e9aire de", "start": 630.24, "duration": 3.719}, {"text": "Fukushima au Japon l'Allemagne souhaite", "start": 632.22, "duration": 3.179}, {"text": "se tourner en fait vers les \u00e9nergies", "start": 633.959, "duration": 2.761}, {"text": "renouvelables qui assurent aujourd'hui", "start": 635.399, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e8s de 50% de la production", "start": 636.72, "duration": 3.179}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 dans le pays mais", "start": 638.459, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui cette d\u00e9cision allemande", "start": 639.899, "duration": 2.761}, {"text": "d'arr\u00eater le nucl\u00e9aire fait fortement", "start": 641.399, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9bat parce que l'une des cons\u00e9quences", "start": 642.66, "duration": 3.06}, {"text": "de \u00e7a en fait c'est que l'Allemagne", "start": 644.519, "duration": 2.76}, {"text": "utilise encore massivement le charbon", "start": 645.72, "duration": 3.0}, {"text": "l'une des sources d'\u00e9nergie les plus", "start": 647.279, "duration": 3.0}, {"text": "polluantes de loin on en parlait juste", "start": 648.72, "duration": 3.0}, {"text": "avant le charbon assurait encore l'an", "start": 650.279, "duration": 2.701}, {"text": "dernier un tiers de la production", "start": 651.72, "duration": 3.42}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 allemande 6e actu le", "start": 652.98, "duration": 4.08}, {"text": "Conseil de l'Europe a d\u00e9nonc\u00e9 ce lundi", "start": 655.14, "duration": 3.54}, {"text": "des violations des droits des personnes", "start": 657.06, "duration": 3.3}, {"text": "handicap\u00e9es par fran\u00e7ais alors le", "start": 658.68, "duration": 2.94}, {"text": "Conseil de l'Europe c'est la principale", "start": 660.36, "duration": 2.88}, {"text": "organisation de d\u00e9fense des droits de", "start": 661.62, "duration": 2.94}, {"text": "l'homme en Europe alors concr\u00e8tement que", "start": 663.24, "duration": 2.7}, {"text": "reproche le Conseil de l'Europe \u00e0 la", "start": 664.56, "duration": 2.58}, {"text": "France et bien de n'avoir aucune", "start": 665.94, "duration": 2.94}, {"text": "politique je cite coh\u00e9rente et", "start": 667.14, "duration": 3.9}, {"text": "coordonn\u00e9e en mati\u00e8re de handicap \u00e7a se", "start": 668.88, "duration": 3.54}, {"text": "mat\u00e9rialise en fait concr\u00e8tement par des", "start": 671.04, "duration": 2.7}, {"text": "b\u00e2timents et des transports en commun", "start": 672.42, "duration": 3.18}, {"text": "encore dans certains cas inaccessibles", "start": 673.74, "duration": 3.539}, {"text": "par les personnes handicap\u00e9es par aussi", "start": 675.6, "duration": 3.06}, {"text": "des difficult\u00e9s dans la scolarisation", "start": 677.279, "duration": 3.3}, {"text": "des enfants en situation de handicap ou", "start": 678.66, "duration": 3.6}, {"text": "encore dans un acc\u00e8s aux soins et aux", "start": 680.579, "duration": 2.7}, {"text": "aides financi\u00e8res jug\u00e9s encore", "start": 682.26, "duration": 2.28}, {"text": "insuffisante pour les personnes", "start": 683.279, "duration": 2.821}, {"text": "handicap\u00e9es en tout cas suite \u00e0 cette", "start": 684.54, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9cision du Conseil de l'Europe le", "start": 686.1, "duration": 2.46}, {"text": "minist\u00e8re d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux personnes", "start": 687.36, "duration": 2.7}, {"text": "handicap\u00e9es \u00e0 affirmer ce lundi que", "start": 688.56, "duration": 3.0}, {"text": "cette d\u00e9cision ferait l'objet je cite", "start": 690.06, "duration": 3.18}, {"text": "d'une lecture attentive allez on termine", "start": 691.56, "duration": 3.6}, {"text": "avec une derni\u00e8re actu plus insolite une", "start": 693.24, "duration": 3.779}, {"text": "athl\u00e8te espagnole a pass\u00e9 un an et demi", "start": 695.16, "duration": 4.26}, {"text": "sous terre dans une grotte \u00e0 70 m\u00e8tres", "start": 697.019, "duration": 4.44}, {"text": "de profondeur sans aucun contact avec", "start": 699.42, "duration": 4.14}, {"text": "l'ext\u00e9rieur ni notion du temps elle", "start": 701.459, "duration": 4.081}, {"text": "s'appelle B\u00e9atrice Flamini et elle vient", "start": 703.56, "duration": 3.839}, {"text": "de remonter \u00e0 la surface l'objectif de", "start": 705.54, "duration": 3.359}, {"text": "cette exp\u00e9rience en fait c'\u00e9tait", "start": 707.399, "duration": 3.241}, {"text": "d'\u00e9valuer l'impact physique et mental", "start": 708.899, "duration": 3.721}, {"text": "d'un isolement total et d'une perte de", "start": 710.64, "duration": 3.72}, {"text": "rep\u00e8res comme \u00e7a totale pendant une si", "start": 712.62, "duration": 2.7}, {"text": "longue dur\u00e9e il faut bien se rendre", "start": 714.36, "duration": 2.52}, {"text": "compte elle n'avait ni t\u00e9l\u00e9phone ni", "start": 715.32, "duration": 3.6}, {"text": "montre ni ordinateur alors elle avait", "start": 716.88, "duration": 3.959}, {"text": "cependant des livres pour s'occuper et", "start": 718.92, "duration": 3.479}, {"text": "une lumi\u00e8re artificielle et donc pas de", "start": 720.839, "duration": 2.761}, {"text": "lumi\u00e8re du jour et alors aussi", "start": 722.399, "duration": 2.761}, {"text": "surprenant que \u00e7a puisse para\u00eetre elle a", "start": 723.6, "duration": 3.12}, {"text": "expliqu\u00e9 que cette exp\u00e9rience avait \u00e9t\u00e9", "start": 725.16, "duration": 3.119}, {"text": "pour elle je cite excellente et", "start": 726.72, "duration": 3.66}, {"text": "incomparable merci beaucoup Apple le", "start": 728.279, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9bat vendredi c'\u00e9tait le suivant", "start": 730.38, "duration": 2.76}, {"text": "pensez-vous que la mobilisation contre", "start": 731.399, "duration": 2.88}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites va se", "start": 733.14, "duration": 2.52}, {"text": "poursuivre vous \u00eates une immense", "start": 734.279, "duration": 3.421}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 penser qu'elle va se", "start": 735.66, "duration": 3.84}, {"text": "poursuivre on suivra \u00e9videmment tout \u00e7a", "start": 737.7, "duration": 3.42}, {"text": "quant au d\u00e9bat aujourd'hui Emmanuel", "start": 739.5, "duration": 3.24}, {"text": "Macron vous a-t-il convaincu \u00e7a se passe", "start": 741.12, "duration": 3.06}, {"text": "directement dans l'onglet communaut\u00e9", "start": 742.74, "duration": 3.539}, {"text": "j'en profite pour vous signaler qu'on a", "start": 744.18, "duration": 3.719}, {"text": "sorti une nouvelle vid\u00e9o sur la cha\u00eene", "start": 746.279, "duration": 3.841}, {"text": "principale Hugo descript c'est une", "start": 747.899, "duration": 4.021}, {"text": "nouvelle \u00e9dition de notre format les", "start": 750.12, "duration": 3.839}, {"text": "secrets de on part \u00e0 la rencontre de", "start": 751.92, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00e9tiers assez atypique en l'occurrence", "start": 753.959, "duration": 3.661}, {"text": "sujet diff\u00e9rents on va dire des", "start": 755.7, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents puisque on a interview\u00e9 deux", "start": 757.62, "duration": 4.08}, {"text": "acteurs de films pour adultes on a", "start": 759.66, "duration": 3.54}, {"text": "notamment \u00e9voqu\u00e9 la question du plaisir", "start": 761.7, "duration": 3.66}, {"text": "des salaires ou encore de la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 763.2, "duration": 4.319}, {"text": "dans le milieu le lien est du coup en", "start": 765.36, "duration": 3.419}, {"text": "description n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 767.519, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e0 cette nouvelle cha\u00eene Youtube mais", "start": 768.779, "duration": 3.12}, {"text": "c'est pas encore le cas pour ne pas", "start": 770.82, "duration": 2.819}, {"text": "louper les vid\u00e9os suivantes prenez soin", "start": 771.899, "duration": 2.641}, {"text": "de vous prenez soin de vos proches et", "start": 773.639, "duration": 1.921}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 774.54, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 775.56, "duration": 2.18}]}