{"label": "politique", "transcript": [{"text": "moi je pense que la f\u00eate de la musique", "start": 0.0, "duration": 4.48}, {"text": "c'est un moment qui fait partie de ces", "start": 1.12, "duration": 6.159}, {"text": "moments de joie qui sont pas n\u00e9gociables", "start": 4.48, "duration": 5.32}, {"text": "qui sont devenus une partie de notre", "start": 7.279, "duration": 4.44}, {"text": "identit\u00e9 fran\u00e7aise mais \u00e7a a rayonn\u00e9", "start": 9.8, "duration": 3.4}, {"text": "dans le monde entier ce qui ce qui est", "start": 11.719, "duration": 2.88}, {"text": "chouette aussi je pense qu'on a un", "start": 13.2, "duration": 3.8}, {"text": "attachement en France \u00e0 l'id\u00e9e du", "start": 14.599, "duration": 4.44}, {"text": "partage tr\u00e8s d\u00e9mocratique et je pense", "start": 17.0, "duration": 4.039}, {"text": "qu'en France on aime \u00e7a parce qu'on on", "start": 19.039, "duration": 3.361}, {"text": "sait qu'on envoie un beau message au", "start": 21.039, "duration": 3.281}, {"text": "monde entier c'est un message de", "start": 22.4, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9mocratique un message de libert\u00e9 de", "start": 24.32, "duration": 5.799}, {"text": "cr\u00e9ation de une sorte de pied de nez", "start": 27.199, "duration": 6.321}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 une \u00e0 une forme d'autorit\u00e9", "start": 30.119, "duration": 6.081}, {"text": "qu'on naime pas en France et et qu'on", "start": 33.52, "duration": 4.28}, {"text": "execcre \u00e9videmment et on envoie un", "start": 36.2, "duration": 4.56}, {"text": "message contre contre ce type d'autorit\u00e9", "start": 37.8, "duration": 4.599}, {"text": "forme de message de libert\u00e9 mais", "start": 40.76, "duration": 3.56}, {"text": "artistique cr\u00e9ateur qui a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 42.399, "duration": 6.201}, {"text": "dans l'identit\u00e9 fran\u00e7aise de toute fa\u00e7on", "start": 44.32, "duration": 4.28}]}