{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.15, "duration": 4.05}, {"text": "comment il s'appelle monsieur pardon je", "start": 2.679, "duration": 4.401}, {"text": "monsieur Simon bonjour merci beaucoup", "start": 5.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00eatre avec nous notre invit\u00e9 politique", "start": 7.08, "duration": 3.32}, {"text": "Gill Sim\u00e9on pr\u00e9sident du conseil", "start": 8.88, "duration": 3.2}, {"text": "ex\u00e9cutif de Corse on est ensemble", "start": 10.4, "duration": 3.359}, {"text": "pendant 20 minutes pour une interview en", "start": 12.08, "duration": 3.12}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 13.759, "duration": 2.921}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Christelle Bertrand du", "start": 15.2, "duration": 3.12}, {"text": "groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour Christelle", "start": 16.68, "duration": 3.519}, {"text": "bonjouran bonjour Gill Simon bonjour", "start": 18.32, "duration": 3.799}, {"text": "madame on va parler de l'avenir", "start": 20.199, "duration": 3.32}, {"text": "institutionnel de la Corse Gill Simon", "start": 22.119, "duration": 2.641}, {"text": "puisque vous serez auditionn\u00e9 cet", "start": 23.519, "duration": 3.361}, {"text": "apr\u00e8s-midi au S\u00e9nat le S\u00e9nat qui entame", "start": 24.76, "duration": 3.679}, {"text": "une mission sur l'avenir institutionnel", "start": 26.88, "duration": 3.479}, {"text": "de Lille le projet de loi constitu que", "start": 28.439, "duration": 3.761}, {"text": "vous avez n\u00e9goci\u00e9 avec G\u00e9rald armanin", "start": 30.359, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9voit un statut d'autonomie de la", "start": 32.2, "duration": 3.24}, {"text": "Corse au sein de la R\u00e9publique mais pour", "start": 33.8, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a il doit \u00eatre vot\u00e9 par le Parlement", "start": 35.44, "duration": 3.52}, {"text": "vous serz donc auditionn\u00e9 par les", "start": 37.6, "duration": 2.68}, {"text": "s\u00e9nateurs est-ce que vous pensez r\u00e9ussir", "start": 38.96, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e0 les convaincre en tout cas je l'esp\u00e8re", "start": 40.28, "duration": 5.599}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 je suis heureux de de pouvoir \u00eatre", "start": 43.399, "duration": 5.121}, {"text": "auditionn\u00e9 cet apr\u00e8s-midi par la mission", "start": 45.879, "duration": 4.761}, {"text": "s\u00e9natoriale nous avons eu un nom de", "start": 48.52, "duration": 4.879}, {"text": "contact pr\u00e9liminairees avec le pr\u00e9sident", "start": 50.64, "duration": 4.84}, {"text": "Larcher que je devrais revoir", "start": 53.399, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui dans la dans la journ\u00e9e l\u00e0", "start": 55.48, "duration": 3.879}, {"text": "aussi bien s\u00fbr je m'en r\u00e9jouis donc", "start": 57.12, "duration": 5.16}, {"text": "dialogue avec les s\u00e9nateurs dialogue", "start": 59.359, "duration": 4.721}, {"text": "avec les d\u00e9put\u00e9s c'est tr\u00e8s important", "start": 62.28, "duration": 3.879}, {"text": "pour moi pour nous pour les \u00e9lus de la", "start": 64.08, "duration": 4.56}, {"text": "Corse que d'\u00e9changer d\u00e9j\u00e0 et puis en ce", "start": 66.159, "duration": 4.081}, {"text": "qui me concerne d'essayer de de", "start": 68.64, "duration": 3.119}, {"text": "convaincre le plus largement possible", "start": 70.24, "duration": 2.64}, {"text": "qu'est-ce que vous allez leur dire pour", "start": 71.759, "duration": 3.881}, {"text": "les convaincre mais d'abord je suis l\u00e0", "start": 72.88, "duration": 4.239}, {"text": "notamment pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs", "start": 75.64, "duration": 4.88}, {"text": "questions j'ai entendu mon pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 77.119, "duration": 6.121}, {"text": "sur ce plateau dire que s\u00e9nateur de le", "start": 80.52, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9nateur de l'Ard\u00e8che donc une r\u00e9gion", "start": 83.24, "duration": 4.72}, {"text": "montagneuse euh", "start": 85.28, "duration": 6.159}, {"text": "souign \u00e0 moiti\u00e9 on va dire non mais on", "start": 87.96, "duration": 4.68}, {"text": "sait qu'il y a un certain nombre de", "start": 91.439, "duration": 2.68}, {"text": "points qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme des", "start": 92.64, "duration": 3.36}, {"text": "points durs de la discussion \u00e0 venir", "start": 94.119, "duration": 4.401}, {"text": "notamment avec le S\u00e9nat et et", "start": 96.0, "duration": 4.799}, {"text": "singuli\u00e8rement avec la majorit\u00e9", "start": 98.52, "duration": 5.199}, {"text": "s\u00e9natoriale puisque au moment o\u00f9 on", "start": 100.799, "duration": 6.841}, {"text": "parle le pr\u00e9sident larch celles et ceux", "start": 103.719, "duration": 6.561}, {"text": "qui le soutiennent ont d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 leur", "start": 107.64, "duration": 4.439}, {"text": "leur r\u00e9serve pour le pas dire un peu", "start": 110.28, "duration": 4.0}, {"text": "plus par rapport \u00e0 un transfert de", "start": 112.079, "duration": 4.64}, {"text": "comp\u00e9ten de nature l\u00e9gislative or c'est", "start": 114.28, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a le point dur c'est le l\u00e9gislatif", "start": 116.719, "duration": 3.161}, {"text": "c'est un des points essentiels de la", "start": 118.2, "duration": 4.32}, {"text": "ussion or le transfert d'un pouvoir", "start": 119.88, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e9gislatif de nature l\u00e9gislative est un", "start": 122.52, "duration": 5.68}, {"text": "crit\u00e8re n\u00e9cessaire d'une v\u00e9ritable", "start": 125.28, "duration": 4.199}, {"text": "autonomie donc on voit bien que de ce", "start": 128.2, "duration": 3.32}, {"text": "c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 il y a des points d'\u00e9quilibre \u00e0", "start": 129.479, "duration": 4.641}, {"text": "trouver un travail de d'explication", "start": 131.52, "duration": 4.6}, {"text": "d'abord \u00e0 faire de conviction mais", "start": 134.12, "duration": 3.24}, {"text": "qu'est-ce qu' vous dit G\u00e9rard larch", "start": 136.12, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce qu'un accord vous semble possible", "start": 137.36, "duration": 3.12}, {"text": "ou est-ce que pour lui il y a des lignes", "start": 139.08, "duration": 3.2}, {"text": "rouges de votre c\u00f4t\u00e9 du sien qui ne", "start": 140.48, "duration": 3.759}, {"text": "pourront pas \u00eatre d\u00e9pass\u00e9 moi je pense", "start": 142.28, "duration": 4.36}, {"text": "pas qu'on va vers qu'on puisse aller", "start": 144.239, "duration": 5.201}, {"text": "vers une discussion complexe qui est", "start": 146.64, "duration": 5.48}, {"text": "fondam mentalement politique avant que", "start": 149.44, "duration": 5.159}, {"text": "de devenir juridique en posant des", "start": 152.12, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9alables des lignes rouges ou en", "start": 154.599, "duration": 3.881}, {"text": "disant par avance moi si je n'obtiens", "start": 156.72, "duration": 3.92}, {"text": "pas \u00e7a je m'en vais \u00e7a ve dire que vous", "start": 158.48, "duration": 4.0}, {"text": "n'avez pas de ligne rouge non plus non", "start": 160.64, "duration": 5.92}, {"text": "moi je vais vers le pr\u00e9sident Larcher", "start": 162.48, "duration": 7.16}, {"text": "vers les s\u00e9nateurs vers les d\u00e9put\u00e9s", "start": 166.56, "duration": 6.08}, {"text": "comme je suis all\u00e9 vers le gouvernement", "start": 169.64, "duration": 5.879}, {"text": "c'est-\u00e0-dire avec d'abord une l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 172.64, "duration": 7.16}, {"text": "d\u00e9mocratique r\u00e9it\u00e9r\u00e9e confirm\u00e9 amplifi\u00e9", "start": 175.519, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 chaque \u00e9lection avec aussi des", "start": 179.8, "duration": 5.2}, {"text": "convictions profondes un id\u00e9al et avec", "start": 181.879, "duration": 5.401}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 historique d'un combat qui", "start": 185.0, "duration": 3.92}, {"text": "s'est inscrit pour la p\u00e9riode", "start": 187.28, "duration": 3.879}, {"text": "contemporaine sur plus de 60 ans donc", "start": 188.92, "duration": 4.08}, {"text": "moi ce que je vais aller dire au", "start": 191.159, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9nateurs d'abord au d\u00e9put\u00e9s ensuite \u00e0", "start": 193.0, "duration": 4.08}, {"text": "l'ensemble de mes interlocuteurs y", "start": 195.12, "duration": 3.28}, {"text": "compris les responsables des des", "start": 197.08, "duration": 3.2}, {"text": "principales formations politiques en", "start": 198.4, "duration": 3.04}, {"text": "France que j'auris l'honneur de", "start": 200.28, "duration": 4.08}, {"text": "rencontrer c'est que il me semble que le", "start": 201.44, "duration": 5.76}, {"text": "le moment est venu d'apporter une", "start": 204.36, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9ponse politique une r\u00e9ponse juridique", "start": 207.2, "duration": 5.0}, {"text": "une r\u00e9ponse institutionnelle de nature", "start": 210.04, "duration": 4.199}, {"text": "constitutionnelle \u00e9conomique sociale", "start": 212.2, "duration": 5.239}, {"text": "culturelle \u00e0 une question qui a \u00e9t\u00e9 une", "start": 214.239, "duration": 5.761}, {"text": "question complexe extr\u00eamement", "start": 217.439, "duration": 5.52}, {"text": "conflictuel et que l'on peut aujourd'hui", "start": 220.0, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9gler de fa\u00e7on d\u00e9finitive \u00e0 travers une", "start": 222.959, "duration": 3.64}, {"text": "solution politique progress est-ce que", "start": 225.2, "duration": 2.72}, {"text": "l'absence de transfert de pouvoir", "start": 226.599, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e9gislatif serait une ligne rouge pour", "start": 227.92, "duration": 5.12}, {"text": "vous ben c'est un \u00e7a serait un probl\u00e8me", "start": 229.799, "duration": 5.8}, {"text": "lourd et grave dans la mesure o\u00f9 je vous", "start": 233.04, "duration": 3.68}, {"text": "l'ai dit", "start": 235.599, "duration": 4.241}, {"text": "euh le crit\u00e8re d\u00e9cisif d'un v\u00e9ritable", "start": 236.72, "duration": 5.359}, {"text": "statut d'autonomie c'est une capacit\u00e9", "start": 239.84, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gislative c'est comme \u00e7a dans toute", "start": 242.079, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe c'est comme \u00e7a dans toutes les", "start": 244.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eeles de M\u00e9diterran\u00e9e qui sont autonome", "start": 245.879, "duration": 3.72}, {"text": "pour la plupart d'entre elles depuis", "start": 248.28, "duration": 2.92}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies sans que cette", "start": 249.599, "duration": 4.121}, {"text": "autonomie nit d\u00e9bouch\u00e9e sur un statut", "start": 251.2, "duration": 4.28}, {"text": "d'ind\u00e9pendance donc c'est c'est vers l\u00e0", "start": 253.72, "duration": 4.12}, {"text": "que nous souhaitons aller et c'est vers", "start": 255.48, "duration": 5.279}, {"text": "l\u00e0 aussi que l'assembl\u00e9e de cors a vot\u00e9", "start": 257.84, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 c'est", "start": 260.759, "duration": 4.0}, {"text": "important une majorit\u00e9 qui d\u00e9passe le", "start": 262.96, "duration": 3.799}, {"text": "camp autonomiste ou nationaliste mais", "start": 264.759, "duration": 2.961}, {"text": "pourquoi parce que peut-\u00eatre pour les", "start": 266.759, "duration": 1.841}, {"text": "gens qui nous \u00e9coutent et qui", "start": 267.72, "duration": 2.28}, {"text": "connaissent pas forc\u00e9ment bien le deses", "start": 268.6, "duration": 2.879}, {"text": "Corse pourquoi selon vous la Corse doit", "start": 270.0, "duration": 4.28}, {"text": "devenir autonome euh il y a plusieurs", "start": 271.479, "duration": 4.881}, {"text": "arguments je vous l'ai dit a l'argument", "start": 274.28, "duration": 3.56}, {"text": "de la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique il y a", "start": 276.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'argument historique il y a le fait", "start": 277.84, "duration": 5.84}, {"text": "g\u00e9ographique l'insularit\u00e9 est un \u00e9l\u00e9ment", "start": 280.199, "duration": 6.481}, {"text": "qui induit des cons\u00e9quences au plan", "start": 283.68, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9conomique notamment il y a l'argument", "start": 286.68, "duration": 5.64}, {"text": "tir\u00e9 du droit compar\u00e9 toutes les grandes", "start": 289.8, "duration": 4.679}, {"text": "\u00eeles de M\u00e9diterran\u00e9e ou de l'Arc", "start": 292.32, "duration": 4.12}, {"text": "Atlantique je pense notamment aux Assor", "start": 294.479, "duration": 4.081}, {"text": "sont autonomes depuis longtemps et cette", "start": 296.44, "duration": 4.039}, {"text": "autonomie c'est un important de de le", "start": 298.56, "duration": 4.56}, {"text": "signaler a conduit \u00e0 un d\u00e9veloppement", "start": 300.479, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9conomique social culturel ceci est", "start": 303.12, "duration": 6.6}, {"text": "enos\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas non plus", "start": 306.479, "duration": 6.121}, {"text": "de faire de la revendication d'autonomie", "start": 309.72, "duration": 5.16}, {"text": "un objet de de f\u00e9tichisme institutionnel", "start": 312.6, "duration": 4.2}, {"text": "il y a des probl\u00e9matique que vous", "start": 314.88, "duration": 3.96}, {"text": "connaissez que j'ai eu l'occasion de", "start": 316.8, "duration": 4.2}, {"text": "d'aborder et compris dans cette \u00e9mission", "start": 318.84, "duration": 3.84}, {"text": "li\u00e9 par exemple \u00e0 la sp\u00e9culation", "start": 321.0, "duration": 4.319}, {"text": "fonci\u00e8re li\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'un", "start": 322.68, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9 entre la", "start": 325.319, "duration": 5.521}, {"text": "montagne et et et le lit en Corse les", "start": 327.6, "duration": 5.36}, {"text": "relations notamment la la gestion des", "start": 330.84, "duration": 3.88}, {"text": "flux de transport externes et internes", "start": 332.96, "duration": 3.92}, {"text": "il y a toute une s\u00e9rie de donn\u00e9es", "start": 334.72, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9conomiques sociales par lesquels nous", "start": 336.88, "duration": 4.12}, {"text": "pourrions r\u00e9pondre de fa\u00e7on plus", "start": 338.96, "duration": 4.16}, {"text": "satisfaisante pour les Corses \u00e0 travers", "start": 341.0, "duration": 3.479}, {"text": "un statut d'autonomie mais est-ce que", "start": 343.12, "duration": 3.079}, {"text": "cette autonomie \u00e7a n'est pas un premier", "start": 344.479, "duration": 3.761}, {"text": "pas vers une s\u00e9paration de la France et", "start": 346.199, "duration": 3.201}, {"text": "de l'accord c'est ce que craignent", "start": 348.24, "duration": 3.519}, {"text": "certains \u00e9lus ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e je sais", "start": 349.4, "duration": 4.76}, {"text": "que c'est une une crainte", "start": 351.759, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9currente et qui est aussi", "start": 354.16, "duration": 4.479}, {"text": "instrumentalis\u00e9 par celles et ceux qui", "start": 355.96, "duration": 3.76}, {"text": "sont en fait les tenants du du", "start": 358.639, "duration": 3.0}, {"text": "conservatisme en disant attention", "start": 359.72, "duration": 4.84}, {"text": "l'autonomie c'est le marchepied vers", "start": 361.639, "duration": 5.0}, {"text": "l'ind\u00e9pendance je je pense que", "start": 364.56, "duration": 3.52}, {"text": "l'exp\u00e9rience le d\u00e9montre je vous le", "start": 366.639, "duration": 3.321}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure prenons l'exemple", "start": 368.08, "duration": 4.88}, {"text": "de la sardigne la sardigne est autonome", "start": 369.96, "duration": 4.639}, {"text": "depuis le lendemain de la 2ux\u00e8me guerre", "start": 372.96, "duration": 3.6}, {"text": "mondiale et le mouvement ind\u00e9pendantiste", "start": 374.599, "duration": 4.201}, {"text": "est aujourd'hui extr\u00eamement minoritaire", "start": 376.56, "duration": 4.479}, {"text": "en sardigne donc il n'y a pas de de", "start": 378.8, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9terminisme qui puisse permettre de", "start": 381.039, "duration": 3.6}, {"text": "dire lorsqu'on a l'autonomie on va vers", "start": 383.199, "duration": 3.56}, {"text": "les d\u00e9\u00e9pendances et je dirais m\u00eame \u00e0", "start": 384.639, "duration": 6.0}, {"text": "contrario que moi je fais le Paris euh", "start": 386.759, "duration": 6.88}, {"text": "de la r\u00e9ussite et je pense que la France", "start": 390.639, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00e9tat la nation fran\u00e7aise sont", "start": 393.639, "duration": 5.241}, {"text": "suffisamment fort pour pouvoir", "start": 396.639, "duration": 5.881}, {"text": "reconna\u00eetre la Corse le peuple corse la", "start": 398.88, "duration": 6.92}, {"text": "nature insulaire du territoire corse", "start": 402.52, "duration": 4.76}, {"text": "pour aller vers un statut d'autonomie", "start": 405.8, "duration": 4.0}, {"text": "qui est je le rappelle la r\u00e8gle dans", "start": 407.28, "duration": 3.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne quelle que soit la", "start": 409.8, "duration": 3.92}, {"text": "nature de l'\u00c9tat donc l'\u00e9tat et la", "start": 411.24, "duration": 4.88}, {"text": "nation fran\u00e7ais sont suffisamment forts", "start": 413.72, "duration": 4.8}, {"text": "pour aller vers cette autonomie en sens", "start": 416.12, "duration": 5.88}, {"text": "inverse trait\u00e9 une aspiration l\u00e9gitim\u00e9e", "start": 418.52, "duration": 5.399}, {"text": "par les hurles qui s'est inscrite dans", "start": 422.0, "duration": 3.84}, {"text": "la dur\u00e9e qui a aussi conduit je le", "start": 423.919, "duration": 3.641}, {"text": "rappelle \u00e0 un conflit lourd avec", "start": 425.84, "duration": 3.4}, {"text": "malheureusement des centaines de morts", "start": 427.56, "duration": 3.56}, {"text": "des milliers d'attentats des milliers", "start": 429.24, "duration": 3.28}, {"text": "d'ann\u00e9es de prison qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 431.12, "duration": 3.96}, {"text": "distribu\u00e9s au fil des d\u00e9cennies r\u00e9pondre", "start": 432.52, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e0 \u00e0 une telle aspiration je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 435.08, "duration": 5.32}, {"text": "l\u00e9gitim\u00e9 par les ures en disant non nous", "start": 438.16, "duration": 4.879}, {"text": "n'avancerons pas c'est risqu\u00e9 de mettre", "start": 440.4, "duration": 4.919}, {"text": "le couvercle sur la marmite je rappelle", "start": 443.039, "duration": 6.041}, {"text": "notamment que en 1975 liberbou qui \u00e9tait", "start": 445.319, "duration": 6.121}, {"text": "un plein potentire envoy\u00e9 par le", "start": 449.08, "duration": 5.119}, {"text": "gouvernement de l'\u00e9poque en Corse pour", "start": 451.44, "duration": 4.319}, {"text": "essayer de r\u00e9gler la question Corse qui", "start": 454.199, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 455.759, "duration": 3.88}, {"text": "extr\u00eamement puissante \u00e0 l'\u00e9poque avait", "start": 457.12, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9pondu lors d'une r\u00e9union au comble de", "start": 459.639, "duration": 2.96}, {"text": "la col\u00e8re c'est une r\u00e9union un peu", "start": 461.36, "duration": 4.239}, {"text": "chaude m\u00eame 250000 corses autonomistes", "start": 462.599, "duration": 5.201}, {"text": "ne feront pas changer la Constitution il", "start": 465.599, "duration": 4.481}, {"text": "avait ainsi signifi\u00e9 que quelle que soit", "start": 467.8, "duration": 4.239}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 de la revendication il y", "start": 470.08, "duration": 4.0}, {"text": "avait des verrous ind\u00e9passables cette", "start": 472.039, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ponse qui a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e par", "start": 474.08, "duration": 3.399}, {"text": "l'ensemble des forces autonomistes comme", "start": 475.479, "duration": 4.321}, {"text": "une fin d\u00e9finitive de l' recevoir a", "start": 477.479, "duration": 4.16}, {"text": "conduit quelques semaines apr\u00e8s aux", "start": 479.8, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements d'all\u00e9ie avec le drame consil", "start": 481.639, "duration": 5.12}, {"text": "qui ont fait basculer la Corse dans une", "start": 483.879, "duration": 4.641}, {"text": "pour \u00eatre clair Gilon vous dites si", "start": 486.759, "duration": 3.0}, {"text": "cette r\u00e9forme ne passe pas il y a un", "start": 488.52, "duration": 2.92}, {"text": "risque de retour de la violence je veux", "start": 489.759, "duration": 3.041}, {"text": "pas le poser en ces termes parce que", "start": 491.44, "duration": 5.479}, {"text": "vous le savez je suis autant attach\u00e9 \u00e0", "start": 492.8, "duration": 6.28}, {"text": "la d\u00e9mocratie comme m\u00e9thode et comme", "start": 496.919, "duration": 4.601}, {"text": "objectif qu'\u00e0 l'autonomie ou \u00e0 la", "start": 499.08, "duration": 5.04}, {"text": "reconnaissance du peuple corse donc je", "start": 501.52, "duration": 4.84}, {"text": "l'ai dit clairement toute ma trajectoire", "start": 504.12, "duration": 4.639}, {"text": "politique en tant que militant en tant", "start": 506.36, "duration": 5.559}, {"text": "qu'\u00e9lu a \u00e9 pour contribuer avec beaucoup", "start": 508.759, "duration": 6.681}, {"text": "d'autres \u00e0 mettre un terme \u00e0 la violence", "start": 511.919, "duration": 7.721}, {"text": "clandestine mais cette arr\u00eat que je", "start": 515.44, "duration": 6.36}, {"text": "souhaite d\u00e9finitif et r\u00e9versible de la", "start": 519.64, "duration": 3.839}, {"text": "violence clandestine doit aussi", "start": 521.8, "duration": 4.0}, {"text": "s'accompagner bien \u00e9videmment d'une", "start": 523.479, "duration": 3.92}, {"text": "solution politique globale donc moi je", "start": 525.8, "duration": 3.92}, {"text": "viens pas dire encore moins au moment", "start": 527.399, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9cisif qui s'ouvre o\u00f9 il s'agit de de", "start": 529.72, "duration": 5.559}, {"text": "convaincre attention si vous nous donnez", "start": 532.72, "duration": 4.28}, {"text": "pas raison il y aura un retour \u00e0 la", "start": 535.279, "duration": 3.361}, {"text": "violence \u00e7a pourrait \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9", "start": 537.0, "duration": 2.959}, {"text": "comme une forme de chantage \u00e0 la", "start": 538.64, "duration": 3.199}, {"text": "violence et de cela je ne veux", "start": 539.959, "duration": 5.601}, {"text": "absolument pas ceci est", "start": 541.839, "duration": 3.721}, {"text": "os\u00e9os\u00e9 il est clair qu'aujourd'hui en", "start": 545.839, "duration": 5.201}, {"text": "Corse le feu couve sous la cendre qui a", "start": 547.92, "duration": 5.599}, {"text": "des ph\u00e9nom\u00e8nes puissants de sp\u00e9culation", "start": 551.04, "duration": 6.0}, {"text": "immobili\u00e8re euh de de d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 553.519, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9conomiques et sociaux tout simplement", "start": 557.04, "duration": 5.52}, {"text": "de refus de prise de prendre en compte", "start": 559.399, "duration": 5.44}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 des urnes et que tout cela", "start": 562.56, "duration": 4.719}, {"text": "contribue \u00e0 cr\u00e9er une situation qui peut", "start": 564.839, "duration": 4.721}, {"text": "tr\u00e8s rapidement devenir ing\u00e9rable et", "start": 567.279, "duration": 4.441}, {"text": "donc pour \u00e9viter cela il faut aller bien", "start": 569.56, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00fbr vers la prise en compte de ce qu'on", "start": 571.72, "duration": 3.72}, {"text": "souhaitait les Corses \u00e0 travers les", "start": 573.64, "duration": 4.48}, {"text": "urnes et vers la construction r\u00e9ciproque", "start": 575.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'une solution politique est-ce que ce", "start": 578.12, "duration": 2.6}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie il", "start": 579.44, "duration": 2.28}, {"text": "y a quelques jours peut se passer en", "start": 580.72, "duration": 3.04}, {"text": "Corse", "start": 581.72, "duration": 5.52}, {"text": "euh peut-\u00eatre pas selon les modalit\u00e9s", "start": 583.76, "duration": 6.24}, {"text": "euh propres \u00e0 \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0", "start": 587.24, "duration": 5.12}, {"text": "la kanaki dire en un mot parce que c'est", "start": 590.0, "duration": 4.64}, {"text": "important vous savez nous avons la", "start": 592.36, "duration": 3.32}, {"text": "famille politique \u00e0 laquelle", "start": 594.64, "duration": 2.8}, {"text": "j'appartiens donc je suis d\u00e7u \u00e0 une", "start": 595.68, "duration": 4.64}, {"text": "solidarit\u00e9 politique et historique avec", "start": 597.44, "duration": 5.92}, {"text": "le peuple Canac donc bien s\u00fbr s'incliner", "start": 600.32, "duration": 5.6}, {"text": "devant toutes les victimes bien s\u00fbr dire", "start": 603.36, "duration": 5.56}, {"text": "que il faut que la paix et l'apaisement", "start": 605.92, "duration": 5.919}, {"text": "revienneent mais rappeler aussi que la", "start": 608.92, "duration": 5.359}, {"text": "paix durable ne peut \u00e9merger que d'une", "start": 611.839, "duration": 4.321}, {"text": "solution politique et cette solution", "start": 614.279, "duration": 3.881}, {"text": "politique \u00e0 mon avis elle passe par des", "start": 616.16, "duration": 4.28}, {"text": "gestes forts je pense notamment au", "start": 618.16, "duration": 4.799}, {"text": "retrait de la loi constitutionnelle en", "start": 620.44, "duration": 4.839}, {"text": "tout cas \u00e0 l'interruption du processus", "start": 622.959, "duration": 6.841}, {"text": "et on conduit \u00e0 \u00e0 revenir sur sur la loi", "start": 625.279, "duration": 7.321}, {"text": "\u00e9lectorale en en kanaki ceci \u00e9tant", "start": 629.8, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9cis ceci \u00e9tant dit on se rappelle", "start": 632.6, "duration": 4.16}, {"text": "aussi", "start": 635.0, "duration": 5.56}, {"text": "que le gouvernement refusa de dialoguer", "start": 636.76, "duration": 5.68}, {"text": "notamment avec la majorit\u00e9", "start": 640.56, "duration": 4.36}, {"text": "nationaliste et que ce refus a dur\u00e9", "start": 642.44, "duration": 4.519}, {"text": "pendant plusieurs ann\u00e9es et que malgr\u00e9", "start": 644.92, "duration": 5.359}, {"text": "ce refus de de 2015 \u00e0 2022 cette ann\u00e9e", "start": 646.959, "duration": 6.481}, {"text": "pendant lesquelles sans cesse nous avons", "start": 650.279, "duration": 4.441}, {"text": "demand\u00e9 l'ouverture d'un dialogue", "start": 653.44, "duration": 3.48}, {"text": "politique on nous a ferm\u00e9 la porte et", "start": 654.72, "duration": 4.919}, {"text": "que malgr\u00e9 cela nous avons pes\u00e9 de tout", "start": 656.92, "duration": 5.24}, {"text": "notre poids et de toute notre volont\u00e9", "start": 659.639, "duration": 4.601}, {"text": "pour que la tentation de la violence", "start": 662.16, "duration": 4.32}, {"text": "sous quelque forme que que ce soit ne", "start": 664.24, "duration": 7.48}, {"text": "reprenne pas vigueur il y a eu le 2 mars", "start": 666.48, "duration": 8.64}, {"text": "2022 l'assassinat dans des", "start": 671.72, "duration": 6.359}, {"text": "conditions insupportable et qui reste \u00e0", "start": 675.12, "duration": 5.8}, {"text": "ce jour non totalement \u00e9lucid\u00e9 d'an", "start": 678.079, "duration": 5.041}, {"text": "colonne cet assassinat a conduit \u00e0", "start": 680.92, "duration": 4.32}, {"text": "l'embrasement de la cor sans que", "start": 683.12, "duration": 4.959}, {"text": "personne n'it vu venir ce qui allait se", "start": 685.24, "duration": 5.039}, {"text": "passer moi j'ai tendance \u00e0 penser c'est", "start": 688.079, "duration": 3.081}, {"text": "pour \u00e7a que je vous disais tout \u00e0", "start": 690.279, "duration": 3.321}, {"text": "l'heure le feu couvre sous la cendre que", "start": 691.16, "duration": 6.119}, {"text": "on ne r\u00e9pond \u00e0 une aspiration politique", "start": 693.6, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9conomique social culturel soci\u00e9tal de", "start": 697.279, "duration": 5.161}, {"text": "fond que par des r\u00e9ponses politiques", "start": 700.16, "duration": 4.04}, {"text": "fortes et que si on traite ses", "start": 702.44, "duration": 4.8}, {"text": "aspirations par le d\u00e9nis par le refus", "start": 704.2, "duration": 6.28}, {"text": "par le blocage on cr\u00e9e les ingr\u00e9dients", "start": 707.24, "duration": 4.96}, {"text": "de crise politique majeure je ne", "start": 710.48, "duration": 3.479}, {"text": "voudrais pas que cela arrive et je pense", "start": 712.2, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il y a vraiment un autre chemin et", "start": 713.959, "duration": 4.161}, {"text": "c'est bien s\u00fbr cet autre chemin que nous", "start": 715.44, "duration": 4.68}, {"text": "allons essayer d'ouvrir dans le dialogue", "start": 718.12, "duration": 5.48}, {"text": "d'abord le dialogue qui s'est nou\u00e9 et", "start": 720.12, "duration": 5.159}, {"text": "qui a largement r\u00e9ussi avec le pr\u00e9sident", "start": 723.6, "duration": 3.799}, {"text": "de la R\u00e9publique qui a pris l'initiative", "start": 725.279, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e0 travers son discours du 28 septembre", "start": 727.399, "duration": 5.12}, {"text": "2023 devant l'Assembl\u00e9e de Corse", "start": 730.56, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a qui a", "start": 732.519, "duration": 4.76}, {"text": "pris l'initiative de de sit de situer le", "start": 734.079, "duration": 5.681}, {"text": "le d\u00e9bat et le dialogue \u00e0 \u00e0 son bon", "start": 737.279, "duration": 4.24}, {"text": "niveau c'est essentiel de le rappeler il", "start": 739.76, "duration": 3.8}, {"text": "y a eu ensuite le ministre G\u00e9rald", "start": 741.519, "duration": 4.56}, {"text": "armanin qui s'est engag\u00e9 qui avait re\u00e7u", "start": 743.56, "duration": 4.48}, {"text": "mandat du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 746.079, "duration": 3.801}, {"text": "pour construire aujourd'hui vous avez un", "start": 748.04, "duration": 4.4}, {"text": "calendrier sur la suite du du processus", "start": 749.88, "duration": 4.6}, {"text": "oui je termine donc le le le ministre", "start": 752.44, "duration": 4.48}, {"text": "d'armanin donc qui a dialogu\u00e9 notamment", "start": 754.48, "duration": 4.08}, {"text": "avec les \u00e9lus de la Corse mais avec", "start": 756.92, "duration": 3.68}, {"text": "l'ensemble des des forces politiques", "start": 758.56, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9conomique sociales et bien s\u00fbr \u00e0 ma", "start": 760.6, "duration": 3.72}, {"text": "place et dans le cas de mes pr\u00e9rogatives", "start": 762.399, "duration": 4.361}, {"text": "j'ai j'ai participer \u00e0 ce dialogue et \u00e0", "start": 764.32, "duration": 4.199}, {"text": "l'animation de ce dialogue \u00e7a a d\u00e9bouch\u00e9", "start": 766.76, "duration": 2.879}, {"text": "sur ce projet d'\u00e9criture", "start": 768.519, "duration": 2.921}, {"text": "constitutionnelle qui a fait l'objet", "start": 769.639, "duration": 3.76}, {"text": "d'un vote quasi unanime de l'assembl\u00e9e", "start": 771.44, "duration": 2.959}, {"text": "de cors de la diversit\u00e9 sa", "start": 773.399, "duration": 2.961}, {"text": "repr\u00e9sentation donc on a ainsi cl\u00f4tur\u00e9", "start": 774.399, "duration": 4.161}, {"text": "de fa\u00e7on positive la premi\u00e8re phase du", "start": 776.36, "duration": 4.36}, {"text": "processus s'ouvre aujourd'hui la deux\u00e8me", "start": 778.56, "duration": 4.279}, {"text": "phase essentielle celle qui doit nous", "start": 780.72, "duration": 4.4}, {"text": "conduire \u00e0 la r\u00e9vision constitutionnelle", "start": 782.839, "duration": 5.601}, {"text": "sous r\u00e9serve bien s\u00fbr de l'probation par", "start": 785.12, "duration": 6.2}, {"text": "le Congr\u00e8s au terme de la proc\u00e9dure de", "start": 788.44, "duration": 4.92}, {"text": "de vote de l'Assembl\u00e9e nationale et du", "start": 791.32, "duration": 4.56}, {"text": "S\u00e9nat et puis \u00e9galement la construction", "start": 793.36, "duration": 4.279}, {"text": "d'une loi organique qui doit \u00eatre la", "start": 795.88, "duration": 3.92}, {"text": "mise en musique de cette perspective", "start": 797.639, "duration": 5.081}, {"text": "constitutionnelle et bien s\u00fbr le", "start": 799.8, "duration": 6.2}, {"text": "processus ne pourra \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 802.72, "duration": 5.0}, {"text": "abouti que si cette deux\u00e8me phase", "start": 806.0, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9ussit quel est son cal rier il a pris", "start": 807.72, "duration": 4.88}, {"text": "du retard nous avons \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 810.32, "duration": 4.44}, {"text": "dit l\u00e0 aussi par le s\u00e9nateur qui m'a", "start": 812.6, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars euh par G\u00e9rald harana", "start": 814.76, "duration": 6.68}, {"text": "nous avons finalis\u00e9 un accord politique", "start": 818.56, "duration": 4.32}, {"text": "autour d'un projet d'\u00e9criture", "start": 821.44, "duration": 3.199}, {"text": "constitutionnelle il \u00e9tait pr\u00e9vu que le", "start": 822.88, "duration": 3.959}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique me re\u00e7oivent", "start": 824.639, "duration": 4.841}, {"text": "et re\u00e7oivent les \u00e9lus de la Corse pour", "start": 826.839, "duration": 4.761}, {"text": "qu'il nous annonce ce que devait \u00eatre le", "start": 829.48, "duration": 5.039}, {"text": "calendrier pr\u00e9vu pour \u00eatre resserr\u00e9", "start": 831.6, "duration": 5.239}, {"text": "l'actualit\u00e9 l'actualit\u00e9 internationale", "start": 834.519, "duration": 4.76}, {"text": "d'une part et les \u00e9v\u00e9nements euh en", "start": 836.839, "duration": 4.081}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie d'autre part on", "start": 839.279, "duration": 3.68}, {"text": "conduit \u00e0 \u00e0 reporter ces rendez-vous", "start": 840.92, "duration": 3.039}, {"text": "vous avez un rendez-vous de fix\u00e9 l\u00e0", "start": 842.959, "duration": 2.32}, {"text": "aujourd'hui ou pas encore en tout cas il", "start": 843.959, "duration": 4.0}, {"text": "est il est pr\u00e9vu en son principe pour se", "start": 845.279, "duration": 4.081}, {"text": "concr\u00e9tiser dans les dans les tous", "start": 847.959, "duration": 3.281}, {"text": "prochains jours donc vous allez le", "start": 849.36, "duration": 3.36}, {"text": "rencontrer mais seul ou avec l'ensemble", "start": 851.24, "duration": 3.48}, {"text": "des \u00e9lus je pense qu'il y aura une", "start": 852.72, "duration": 4.799}, {"text": "rencontre en de temps ou peut-\u00eatre en en", "start": 854.72, "duration": 5.08}, {"text": "en deux phases il est pr\u00e9vu que le", "start": 857.519, "duration": 4.12}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et moi nous", "start": 859.8, "duration": 3.56}, {"text": "voyons comme et l\u00e0 vous avez une date ou", "start": 861.639, "duration": 2.681}, {"text": "pas encore comme nous avions eu", "start": 863.36, "duration": 3.64}, {"text": "l'occasion de le faire en amont de sa", "start": 864.32, "duration": 4.959}, {"text": "venue en Corse pour son discours devant", "start": 867.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'assembl\u00e9e de cors et puis il est tr\u00e8s", "start": 869.279, "duration": 3.321}, {"text": "important et tout aussi important que le", "start": 870.92, "duration": 4.12}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique rencontre la", "start": 872.6, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation des des \u00e9lus de la Corse le", "start": 875.04, "duration": 4.52}, {"text": "calendrier qui est pr\u00e9vu c'est bien s\u00fbr", "start": 877.399, "duration": 5.081}, {"text": "que d\u00e8s la rentr\u00e9e de septembre et bien", "start": 879.56, "duration": 5.76}, {"text": "les les les les le Parlement le C\u00e9nat et", "start": 882.48, "duration": 4.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale soit saisi pour", "start": 885.32, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir d\u00e9battre mais bien \u00e9videmment ce", "start": 887.32, "duration": 4.319}, {"text": "calendrier est \u00e9galement conditionn\u00e9 par", "start": 889.44, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9volution de la situation politique", "start": 891.639, "duration": 4.2}, {"text": "nationale europ\u00e9enne et et justement on", "start": 894.24, "duration": 2.92}, {"text": "est dans un contexte d'\u00e9lection est-ce", "start": 895.839, "duration": 2.601}, {"text": "qu'Emmanuel Macron ou un membre de", "start": 897.16, "duration": 3.2}, {"text": "l'ex\u00e9cutif vous a demand\u00e9 d'apporter", "start": 898.44, "duration": 3.319}, {"text": "pour ces europ\u00e9ennes un soutien \u00e0 la", "start": 900.36, "duration": 3.24}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle non", "start": 901.759, "duration": 4.801}, {"text": "le pr\u00e9sident Macron ne m'a pas demand\u00e9", "start": 903.6, "duration": 5.919}, {"text": "de de soutenir la la la liste de", "start": 906.56, "duration": 5.36}, {"text": "conduite par Madame AER ceci \u00e9tant moi", "start": 909.519, "duration": 4.801}, {"text": "ma position est claire d'abord je suis", "start": 911.92, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Corse", "start": 914.32, "duration": 3.84}, {"text": "je je n'ai pas vocation", "start": 916.56, "duration": 3.76}, {"text": "institutionnellement \u00e0 m'impliquer", "start": 918.16, "duration": 4.84}, {"text": "directement dans dans cette \u00e9lection", "start": 920.32, "duration": 6.199}, {"text": "aucun candidat ne repr\u00e9sente directement", "start": 923.0, "duration": 5.0}, {"text": "ou aucune liste ne repr\u00e9sente", "start": 926.519, "duration": 4.201}, {"text": "directement euh la majorit\u00e9", "start": 928.0, "duration": 5.279}, {"text": "institutionnelle que que je conduis ceci", "start": 930.72, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tant je re\u00e7ois l'ensemble des", "start": 933.279, "duration": 4.881}, {"text": "candidates et candidats qui lorsqu'ils", "start": 935.56, "duration": 5.32}, {"text": "viennent en Corse euh me sollicit pour", "start": 938.16, "duration": 4.039}, {"text": "un rendez-vous je suis heureux de le", "start": 940.88, "duration": 2.759}, {"text": "faire \u00e7a nous donne l'occasion", "start": 942.199, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9changer euh non seulement sur la", "start": 943.639, "duration": 3.64}, {"text": "Corse et la perspective de statut", "start": 945.519, "duration": 4.12}, {"text": "d'autonomie mais \u00e9galement sur la vision", "start": 947.279, "duration": 4.8}, {"text": "de l'Europe port\u00e9e par chacune et chacun", "start": 949.639, "duration": 4.521}, {"text": "des candidats et bien \u00e9videmment le fait", "start": 952.079, "duration": 3.801}, {"text": "que chaque candidat se positionne y", "start": 954.16, "duration": 2.72}, {"text": "compris par rapport au statut", "start": 955.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'autonomie permettra au corses de de se", "start": 956.88, "duration": 5.439}, {"text": "positionner en leur \u00e2me et conscience", "start": 959.44, "duration": 5.959}, {"text": "avec quand m\u00eame un \u00e9l\u00e9ment qui est clair", "start": 962.319, "duration": 5.121}, {"text": "je pense que dans l'esprit de celles et", "start": 965.399, "duration": 5.321}, {"text": "ceux qui iront aux urnes le 9 juin y", "start": 967.44, "duration": 5.759}, {"text": "compris en Corse ce n'est pas la la la", "start": 970.72, "duration": 4.08}, {"text": "situation de la Corse ou la perspective", "start": 973.199, "duration": 3.601}, {"text": "d'autonomie qui sera leur premier moteur", "start": 974.8, "duration": 5.159}, {"text": "pour aller voter c'est une \u00e9lection dont", "start": 976.8, "duration": 4.8}, {"text": "le r\u00e9sultat est d\u00e9termin\u00e9 par des", "start": 979.959, "duration": 3.161}, {"text": "consid\u00e9rations qui sont tr\u00e8s ext\u00e9rieure", "start": 981.6, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 la Corse c'est comme \u00e7a vous expliquez", "start": 983.12, "duration": 2.839}, {"text": "que le fait que Marine Le Pen soit tr\u00e8s", "start": 984.56, "duration": 3.199}, {"text": "populaire en Corse alors qu'elle-m\u00eame", "start": 985.959, "duration": 5.081}, {"text": "est oppos\u00e9e euh euh un statut plus", "start": 987.759, "duration": 5.401}, {"text": "autonome oui bien s\u00fbr il y a un paradoxe", "start": 991.04, "duration": 4.68}, {"text": "il y a un paradoxe \u00e0 ce que dans toutes", "start": 993.16, "duration": 4.039}, {"text": "les \u00e9lections", "start": 995.72, "duration": 4.2}, {"text": "territorial le les candidats de Madame", "start": 997.199, "duration": 5.801}, {"text": "Le Pen soient dans des scores tr\u00e8s", "start": 999.92, "duration": 6.279}, {"text": "marginaux avec des majorit\u00e9 tr\u00e8s forte", "start": 1003.0, "duration": 5.639}, {"text": "plus de 70 % des voix avec un tr\u00e8s fort", "start": 1006.199, "duration": 4.721}, {"text": "taux de participation lors des derni\u00e8res", "start": 1008.639, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lections territoriales plus de 70 % des", "start": 1010.92, "duration": 4.599}, {"text": "voix en faveur de liste nationaliste ou", "start": 1013.079, "duration": 4.801}, {"text": "autonomiste et puis lors des \u00e9lections", "start": 1015.519, "duration": 4.841}, {"text": "nationales ou europ\u00e9 des scores tr\u00e8s", "start": 1017.88, "duration": 5.28}, {"text": "forts pour le rassemblement national et", "start": 1020.36, "duration": 4.4}, {"text": "et de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale pour l' c'est un", "start": 1023.16, "duration": 2.759}, {"text": "paradoxe il y a plusieurs facteurs", "start": 1024.76, "duration": 3.319}, {"text": "d'explication d'abord je rappellerai que", "start": 1025.919, "duration": 3.681}, {"text": "il y a des taux d'abstention qui ne sont", "start": 1028.079, "duration": 2.84}, {"text": "pas les m\u00eames je pense que aux", "start": 1029.6, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9ennes il risque d'y avoir un taux", "start": 1030.919, "duration": 3.681}, {"text": "d'abstention tr\u00e8s fort et que les gens", "start": 1033.12, "duration": 3.559}, {"text": "qui vont voter sont pour beaucoup", "start": 1034.6, "duration": 3.719}, {"text": "d'entre eux des gens qui sont motiv\u00e9s", "start": 1036.679, "duration": 4.16}, {"text": "par le vote en faveur par exemple de", "start": 1038.319, "duration": 4.24}, {"text": "Monsieur Bardella est-ce que c'est un", "start": 1040.839, "duration": 3.681}, {"text": "vote d'adh\u00e9sion \u00e0 ces id\u00e9es je ne pense", "start": 1042.559, "duration": 3.201}, {"text": "pas je pense qu'il y a aussi un vote", "start": 1044.52, "duration": 3.48}, {"text": "sanction et un vote protestataire ceci", "start": 1045.76, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9tant je vais \u00e9num\u00e9rer et \u00e9noncer", "start": 1048.0, "duration": 5.24}, {"text": "destruismes je pense pas qu'il faille", "start": 1051.4, "duration": 5.32}, {"text": "traiter par le m\u00e9pris ou par la", "start": 1053.24, "duration": 5.48}, {"text": "stigmatisation les \u00e9lectrices et les", "start": 1056.72, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lecteurs qui votent en faveur du", "start": 1058.72, "duration": 4.079}, {"text": "rassemblement national ou d'une liste", "start": 1060.52, "duration": 4.44}, {"text": "d'extr\u00eame droite moi je suis tr\u00e8s clair", "start": 1062.799, "duration": 4.721}, {"text": "mes id\u00e9es de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale avant m\u00eame", "start": 1064.96, "duration": 5.079}, {"text": "de parler de la Corse sont aux antipodes", "start": 1067.52, "duration": 4.44}, {"text": "de celles qui sont v\u00e9hicul\u00e9es par", "start": 1070.039, "duration": 5.201}, {"text": "Monsieur Bardella ou par Monsieur Zemour", "start": 1071.96, "duration": 6.04}, {"text": "par exemple je parle de au plan fran\u00e7ais", "start": 1075.24, "duration": 3.88}, {"text": "je pourrais parler de de leurs", "start": 1078.0, "duration": 4.36}, {"text": "homologues au plan europ\u00e9en donc au-del\u00e0", "start": 1079.12, "duration": 5.919}, {"text": "m\u00eame de la Corse la vision qu'il porte", "start": 1082.36, "duration": 4.64}, {"text": "de la France de l'Europe du monde des", "start": 1085.039, "duration": 4.0}, {"text": "relations entre les femmes les hommes", "start": 1087.0, "duration": 4.36}, {"text": "les peuples sont aux antipodes de des", "start": 1089.039, "duration": 3.76}, {"text": "valeurs dans lesquelles je me reconnais", "start": 1091.36, "duration": 4.199}, {"text": "euh donc d\u00e9j\u00e0 en disant cela je dis de", "start": 1092.799, "duration": 5.321}, {"text": "fa\u00e7on claire au moins \u00e0 mon avis en tant", "start": 1095.559, "duration": 3.921}, {"text": "que citoyen en tant que responsable", "start": 1098.12, "duration": 3.72}, {"text": "politique euh vers qui il ne faut pas", "start": 1099.48, "duration": 4.84}, {"text": "aller euh ceci \u00e9tant je sais aussi que", "start": 1101.84, "duration": 4.079}, {"text": "quoi que je dise un certain nombre de", "start": 1104.32, "duration": 3.4}, {"text": "citoyens et citoyens ont fait leur choix", "start": 1105.919, "duration": 3.441}, {"text": "donc il faut \u00e9couter ce choix il faut le", "start": 1107.72, "duration": 3.8}, {"text": "comprendre il faut r\u00e9pondre aussi il", "start": 1109.36, "duration": 3.679}, {"text": "faut r\u00e9pondre certainement pas en", "start": 1111.52, "duration": 3.519}, {"text": "alignant le discours ou les pratiques", "start": 1113.039, "duration": 4.441}, {"text": "politiques sur les th\u00e8ses de l'extr\u00eame", "start": 1115.039, "duration": 4.681}, {"text": "droite mais peut-\u00eatre en en", "start": 1117.48, "duration": 5.24}, {"text": "recr\u00e9dibilisant le le d\u00e9bat politique en", "start": 1119.72, "duration": 5.76}, {"text": "apportant des r\u00e9ponses op\u00e9rationnelles", "start": 1122.72, "duration": 4.4}, {"text": "dans des domaines qui sont pas seulement", "start": 1125.48, "duration": 2.6}, {"text": "les domaines de la lutte contre", "start": 1127.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'immigration contre la d\u00e9linquence il", "start": 1128.08, "duration": 4.4}, {"text": "faut il faut une politique il faut une", "start": 1130.72, "duration": 4.12}, {"text": "politique migratoire il faut une", "start": 1132.48, "duration": 4.88}, {"text": "politique de", "start": 1134.84, "duration": 2.52}, {"text": "fermeture il il y a encse il y a encse", "start": 1137.72, "duration": 4.16}, {"text": "la mont\u00e9e d'un nationalisme identitaire", "start": 1140.28, "duration": 2.8}, {"text": "qui est proche de l'extr\u00eame droite", "start": 1141.88, "duration": 2.799}, {"text": "comment vous l'expliquez ben je pense", "start": 1143.08, "duration": 4.52}, {"text": "que c'est une une OPA des id\u00e9es de", "start": 1144.679, "duration": 4.561}, {"text": "l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise et europ\u00e9enne", "start": 1147.6, "duration": 3.439}, {"text": "plut\u00f4t une tentative d'OPA sur une", "start": 1149.24, "duration": 3.96}, {"text": "partie du mouvement nationaliste donc l\u00e0", "start": 1151.039, "duration": 5.281}, {"text": "aussi moi je je respecte celles et ceux", "start": 1153.2, "duration": 5.4}, {"text": "qui qui se reconnaissent dans cette", "start": 1156.32, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9marche je dis qu'elle est au mais elle", "start": 1158.6, "duration": 2.92}, {"text": "va r\u00e9ussir l'OPA est-ce que vous", "start": 1160.2, "duration": 2.959}, {"text": "pourriez \u00eatre d\u00e9pass\u00e9 par ce", "start": 1161.52, "duration": 3.08}, {"text": "naationalisme identitaire c'est les", "start": 1163.159, "duration": 3.081}, {"text": "corpses qui en d\u00e9cideront moi je sais", "start": 1164.6, "duration": 3.12}, {"text": "que le fil historique dans lequel nous", "start": 1166.24, "duration": 3.84}, {"text": "sommes c'est le fil historique de la", "start": 1167.72, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9fense du peuple corse de de son droit", "start": 1170.08, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e0 la vie mais que ce fil historique il", "start": 1174.08, "duration": 4.28}, {"text": "comporte \u00e9galement de fa\u00e7on", "start": 1177.08, "duration": 2.88}, {"text": "indissociable des valeurs qui sont", "start": 1178.36, "duration": 4.28}, {"text": "celles de l'humanisme de la fraternit\u00e9", "start": 1179.96, "duration": 4.839}, {"text": "de la solidarit\u00e9 de l'ouverture vers le", "start": 1182.64, "duration": 3.6}, {"text": "monde ext\u00e9rieur et donc des valeurs qui", "start": 1184.799, "duration": 3.161}, {"text": "sont aux antipodes de ce courant", "start": 1186.24, "duration": 4.0}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui se d\u00e9veloppe", "start": 1187.96, "duration": 4.8}, {"text": "actuellement en Corse et qui se part \u00e0", "start": 1190.24, "duration": 6.16}, {"text": "mon avis de fa\u00e7on abusive des auipos du", "start": 1192.76, "duration": 5.32}, {"text": "nationalisme coursese historiquement le", "start": 1196.4, "duration": 2.92}, {"text": "nationalisme", "start": 1198.08, "duration": 2.4}, {"text": "pour vous c'est pas des nationalistes", "start": 1199.32, "duration": 3.64}, {"text": "cors non moi je d\u00e9livre pas des des des", "start": 1200.48, "duration": 4.079}, {"text": "des brevets en nationalisme en non", "start": 1202.96, "duration": 3.8}, {"text": "nationalisme d\u00e9j\u00e0 le le terme lui-m\u00eame", "start": 1204.559, "duration": 4.201}, {"text": "est un terme ambigu puisque encore s'il", "start": 1206.76, "duration": 3.48}, {"text": "a", "start": 1208.76, "duration": 3.56}, {"text": "historiquement d\u00e9sign\u00e9 un mouvement qui", "start": 1210.24, "duration": 3.72}, {"text": "est profond\u00e9ment progressiste alors que", "start": 1212.32, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle fran\u00e7aise ou \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1213.96, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9enne le nationalisme est", "start": 1215.28, "duration": 3.519}, {"text": "traditionnellement le le vecteur de de", "start": 1216.799, "duration": 3.641}, {"text": "th\u00e8se d'extr\u00eame droite donc je dis", "start": 1218.799, "duration": 3.521}, {"text": "simplement que celles et ceux qui se", "start": 1220.44, "duration": 4.28}, {"text": "revendique aujourd'hui en m\u00eame temps de", "start": 1222.32, "duration": 5.359}, {"text": "l'extr\u00eame droite et de l'id\u00e9e nationale", "start": 1224.72, "duration": 5.16}, {"text": "Corse sont des gens qui sur les chiquers", "start": 1227.679, "duration": 3.841}, {"text": "politiques sont aux antipodes de ce que", "start": 1229.88, "duration": 3.76}, {"text": "je porte et de ce que je avec une tr\u00e8s", "start": 1231.52, "duration": 3.84}, {"text": "large majorit\u00e9 de nationalistes vous", "start": 1233.64, "duration": 3.68}, {"text": "disiez il y a un instant il faut aussi", "start": 1235.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9couter les gens qui vont voter dimanche", "start": 1237.32, "duration": 5.719}, {"text": "Jordane Bardella ou Marion", "start": 1239.72, "duration": 5.24}, {"text": "mar\u00e9chal une partie de la classe", "start": 1243.039, "duration": 3.601}, {"text": "politique fran\u00e7aise aujourd'hui demande", "start": 1244.96, "duration": 3.12}, {"text": "au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de prendre", "start": 1246.64, "duration": 3.8}, {"text": "une initiative le 10 juin afin de", "start": 1248.08, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce \u00e0 ce mouvement l\u00e0", "start": 1250.44, "duration": 3.28}, {"text": "qu'est-ce qu'elle pourrait \u00eatre selon", "start": 1252.0, "duration": 4.88}, {"text": "vous euh ma position elle est que", "start": 1253.72, "duration": 4.92}, {"text": "d'abord il faut laisser les ur ne pas", "start": 1256.88, "duration": 3.96}, {"text": "parler attendre les r\u00e9sultats du 9 Jin", "start": 1258.64, "duration": 4.44}, {"text": "et puis ensuite r\u00e9fl\u00e9chir en fonction de", "start": 1260.84, "duration": 3.52}, {"text": "ce que sera la", "start": 1263.08, "duration": 3.76}, {"text": "situation au lendemain de cette", "start": 1264.36, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lection ce que je remarque c'est que", "start": 1266.84, "duration": 4.88}, {"text": "depuis des ann\u00e9es on voit en France et", "start": 1269.08, "duration": 6.16}, {"text": "en Europe monter l'extr\u00eame droite que au", "start": 1271.72, "duration": 5.439}, {"text": "lendemain de chaque \u00e9lection qui", "start": 1275.24, "duration": 4.16}, {"text": "renforce ces signaux on dit qu'on va en", "start": 1277.159, "duration": 4.12}, {"text": "tirer les cons\u00e9quences et que finalement", "start": 1279.4, "duration": 3.96}, {"text": "on ne le fait jamais et que donc le", "start": 1281.279, "duration": 5.201}, {"text": "moment est peut-\u00eatre venu de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 1283.36, "duration": 5.4}, {"text": "de tirer les v\u00e9ritables le\u00e7ons de ce", "start": 1286.48, "duration": 5.04}, {"text": "qu'exprime ce vote et puis de donner une", "start": 1288.76, "duration": 5.08}, {"text": "direction politique alors trop t\u00f4t pour", "start": 1291.52, "duration": 5.159}, {"text": "le dire mais je pense que si les les", "start": 1293.84, "duration": 4.92}, {"text": "scores respectifs des uns et des autres", "start": 1296.679, "duration": 4.161}, {"text": "sont ce que les sondages laissent", "start": 1298.76, "duration": 3.44}, {"text": "entendre la situation politique", "start": 1300.84, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7aise imposera certainement une", "start": 1302.2, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9flexion d'ensemble je ne veux pas que", "start": 1304.72, "duration": 4.8}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique saura", "start": 1306.799, "duration": 5.041}, {"text": "s'approprier les termes du d\u00e9bat et il", "start": 1309.52, "duration": 3.6}, {"text": "appartiendra \u00e9galement \u00e0 l'ensemble des", "start": 1311.84, "duration": 3.36}, {"text": "forces politiques de de tirer les le\u00e7ons", "start": 1313.12, "duration": 4.0}, {"text": "merci Gil Simon merci beaucoup d'avoir", "start": 1315.2, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 en suivra votre udition", "start": 1317.12, "duration": 4.36}, {"text": "ce sera cet apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 16h30", "start": 1319.12, "duration": 4.52}, {"text": "au S\u00e9nat on regarde de la d\u00e9p\u00eache", "start": 1321.48, "duration": 4.96}, {"text": "transport a\u00e9rien", "start": 1323.64, "duration": 2.8}, {"text": "2024 mer anniversaire merci c'est gtil", "start": 1327.32, "duration": 6.959}, {"text": "la semaine prochaine et on passe au club", "start": 1331.72, "duration": 5.559}, {"text": "territoire", "start": 1334.279, "duration": 3.0}]}