{"label": "politique", "transcript": [{"text": "urne a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 \u00e0 la caf\u00e9t\u00e9ria o\u00f9", "start": 0.16, "duration": 3.92}, {"text": "des simulations d'\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2.32, "duration": 4.479}, {"text": "ont eu lieu avec", "start": 4.08, "duration": 5.68}, {"text": "568 votant nous sommes fiers d'avoir", "start": 6.799, "duration": 6.121}, {"text": "mobilis\u00e9 le campus aux enjeux europ\u00e9ens", "start": 9.76, "duration": 6.64}, {"text": "et au scrutin du 9 juin prochain alors", "start": 12.92, "duration": 5.359}, {"text": "tout de suite l'annonce des r\u00e9sultats un", "start": 16.4, "duration": 6.039}, {"text": "roulement de tambour pour la la", "start": 18.279, "duration": 9.881}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lation avec 24 % des voix en t\u00eate de", "start": 22.439, "duration": 8.0}, {"text": "ces simulations d'\u00e9lection et bien voil\u00e0", "start": 28.16, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9cran me devance c'est Fran\u00e7ois Xavier", "start": 30.439, "duration": 4.96}, {"text": "bami qui est \u00e9lu suivi par Rapha\u00ebl", "start": 32.719, "duration": 5.921}, {"text": "gluxman et Val\u00e9rie ayer merci \u00e0 tous", "start": 35.399, "duration": 5.16}, {"text": "ceux qui ont vot\u00e9 de l'avoir fait", "start": 38.64, "duration": 3.64}, {"text": "n'oubliez pas d'aller voter le 9 juin", "start": 40.559, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9galement et je vous souhaite \u00e0 tous un", "start": 42.28, "duration": 5.04}, {"text": "excellent", "start": 44.84, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9bat bonsoir et bienvenue \u00e0 ce nouveau", "start": 51.28, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9bat des Mardis de l'ESS organis\u00e9 avec", "start": 53.68, "duration": 3.84}, {"text": "le concours des cabinets d'audit et de", "start": 55.92, "duration": 4.119}, {"text": "conseil Mazar et being point ainsi que", "start": 57.52, "duration": 5.039}, {"text": "le groupe financier au dos BHF nous", "start": 60.039, "duration": 4.001}, {"text": "remercions \u00e9galement notre partenaire", "start": 62.559, "duration": 4.521}, {"text": "LCP qui diffuse ce d\u00e9bat sur sa cha\u00eene", "start": 64.04, "duration": 6.119}, {"text": "Youtube cher public comme vous le savez", "start": 67.08, "duration": 5.0}, {"text": "les apparences sont parfois trompeuses", "start": 70.159, "duration": 3.561}, {"text": "vous n'avez pas face \u00e0 vous un \u00e9tudiant", "start": 72.08, "duration": 3.76}, {"text": "de less mais bien un v\u00e9ritable", "start": 73.72, "duration": 4.92}, {"text": "entrepreneur Matthieu Mayard qui make an", "start": 75.84, "duration": 5.52}, {"text": "impact en faveur de la d\u00e9mocratie apr\u00e8s", "start": 78.64, "duration": 4.76}, {"text": "votre lyc\u00e9e \u00e0 Paris vous quittez la", "start": 81.36, "duration": 3.84}, {"text": "capitale pour en rejoindre une autre", "start": 83.4, "duration": 3.84}, {"text": "celle du W chez de la bi\u00e8re la", "start": 85.2, "duration": 4.919}, {"text": "merveilleuse m\u00e9tropole lilloise l\u00e0-bas", "start": 87.24, "duration": 4.559}, {"text": "vous int\u00e9grez le programme Grande \u00c9cole", "start": 90.119, "duration": 4.64}, {"text": "de Sciences Po jusque- l\u00e0 nous n'avons", "start": 91.799, "duration": 4.881}, {"text": "pas de quoi rougir nous direz-vous mais", "start": 94.759, "duration": 4.201}, {"text": "ce n'est que le d\u00e9but guid\u00e9 par une soif", "start": 96.68, "duration": 4.56}, {"text": "av vide de connaissance vous entamez un", "start": 98.96, "duration": 3.92}, {"text": "double dipl\u00f4me avec l'universit\u00e9", "start": 101.24, "duration": 4.4}, {"text": "italienne sapien di Roma disposant de", "start": 102.88, "duration": 5.16}, {"text": "temps libre \u00e0 foison vous d\u00e9cidez alors", "start": 105.64, "duration": 4.519}, {"text": "de le mettre au profit de l'originalit\u00e9", "start": 108.04, "duration": 4.16}, {"text": "en \u00e9crivant votre m\u00e9moire sur le sujet", "start": 110.159, "duration": 4.441}, {"text": "suivant le droit une arme suffisante", "start": 112.2, "duration": 3.68}, {"text": "pour lutter contre le r\u00e9chauffement", "start": 114.6, "duration": 3.92}, {"text": "climatique l\u00e0 encore cela ne vous suffit", "start": 115.88, "duration": 5.199}, {"text": "pas vous entamez alors un double cursus", "start": 118.52, "duration": 5.599}, {"text": "de droit avec Assas en septembre 2021", "start": 121.079, "duration": 5.36}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00e9cologie place \u00e0 un sujet non", "start": 124.119, "duration": 4.881}, {"text": "moins en vogue l'\u00e9ducation depuis", "start": 126.439, "duration": 4.961}, {"text": "octobre 2023 vous \u00eates en charge du", "start": 129.0, "duration": 4.76}, {"text": "volet \u00e9ducation du rapport d'expertise", "start": 131.4, "duration": 4.88}, {"text": "de la Fondation Jean jores sur le plan", "start": 133.76, "duration": 4.72}, {"text": "Marseille en grand plan qui est une", "start": 136.28, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9ponse forte de l'\u00c9tat face \u00e0 des", "start": 138.48, "duration": 3.399}, {"text": "retards importants dans le d\u00e9veloppement", "start": 140.28, "duration": 2.959}, {"text": "des services structurants pour la", "start": 141.879, "duration": 3.601}, {"text": "population marseillaise tout cela est", "start": 143.239, "duration": 3.841}, {"text": "bien sympathique mais ce qui compte", "start": 145.48, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment c'est la politique vous", "start": 147.08, "duration": 4.48}, {"text": "confondez al le Vieux Continent un m\u00e9dia", "start": 149.08, "duration": 5.0}, {"text": "ind\u00e9pendant et apartisant pr\u00e9sent sur", "start": 151.56, "duration": 5.48}, {"text": "Youtube Instagram et TikTok votre but", "start": 154.08, "duration": 4.84}, {"text": "est d'int\u00e9resser les plus jeunes aux", "start": 157.04, "duration": 3.559}, {"text": "enjeux europ\u00e9ens pour lutter contre", "start": 158.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'abstention en vue des prochaines", "start": 160.599, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9lections vous devenez \u00e9galement", "start": 162.56, "duration": 4.319}, {"text": "chroniqueur hebdomadaire de radio avec", "start": 164.48, "duration": 4.399}, {"text": "une chronique intitul\u00e9e au c\u0153ur des", "start": 166.879, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes un bel engagement", "start": 168.879, "duration": 4.08}, {"text": "mais vous commencez \u00e0 conna\u00eetre notre", "start": 171.36, "duration": 4.36}, {"text": "invit\u00e9 cela n'est toujours pas suffisant", "start": 172.959, "duration": 5.321}, {"text": "vous d\u00e9cidez alors de lancer \u00e0 denno une", "start": 175.72, "duration": 4.36}, {"text": "application gratuite qui aide les", "start": 178.28, "duration": 3.879}, {"text": "citoyens du Vieux Continent \u00e0 d\u00e9couvrir", "start": 180.08, "duration": 3.96}, {"text": "leur pr\u00e9f\u00e9ren politiques au niveau", "start": 182.159, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9en on vous l'avait dit c'est un", "start": 184.04, "duration": 4.72}, {"text": "v\u00e9ritable visionnaire c'est donc sur le", "start": 186.44, "duration": 4.48}, {"text": "principe d'adeno que nous avons d\u00e9cid\u00e9", "start": 188.76, "duration": 5.08}, {"text": "de pr\u00e9senter notre deuxi\u00e8me invit\u00e9 pour", "start": 190.92, "duration": 5.12}, {"text": "rappel nous serons bien entendu \u00e0", "start": 193.84, "duration": 5.2}, {"text": "partisan neutre et transparente mode", "start": 196.04, "duration": 6.479}, {"text": "solo mode Facile premi\u00e8re question faire", "start": 199.04, "duration": 5.52}, {"text": "des \u00e9tudes dans des grandes universit\u00e9s", "start": 202.519, "duration": 5.561}, {"text": "parisiennes pour contre ou indiff\u00e9rent", "start": 204.56, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9finitivement pour notre invit\u00e9 obtient", "start": 208.08, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord un dipl\u00f4me de sciences", "start": 210.48, "duration": 3.959}, {"text": "politiques \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-1 et", "start": 211.76, "duration": 4.559}, {"text": "poursuit ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00c9cole des hautes", "start": 214.439, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9tudes en sciences sociales 2\u00e8 question", "start": 216.319, "duration": 6.28}, {"text": "s'engager dans les m\u00e9dias pour contre ou", "start": 219.36, "duration": 6.079}, {"text": "indiff\u00e9rent assur\u00e9ment pour notre invit\u00e9", "start": 222.599, "duration": 5.761}, {"text": "est documentariste ainsi il r\u00e9alise et", "start": 225.439, "duration": 4.681}, {"text": "produit des documentaires et s\u00e9ries", "start": 228.36, "duration": 3.799}, {"text": "documentaires autour de la politique", "start": 230.12, "duration": 3.759}, {"text": "principalement \u00e0 base d'interview et", "start": 232.159, "duration": 3.44}, {"text": "d'archives pour diff\u00e9rentes cha\u00eenes de", "start": 233.879, "duration": 3.92}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision comme France 2 France 5 ou", "start": 235.599, "duration": 5.84}, {"text": "encore \u00e9 3\u00e8 question se limiter \u00e0 une", "start": 237.799, "duration": 6.44}, {"text": "carri\u00e8re de documentariste pour contre", "start": 241.439, "duration": 5.761}, {"text": "ou indiff\u00e9rent indubitablement contre", "start": 244.239, "duration": 4.72}, {"text": "notre invit\u00e9 devient chroniqueur", "start": 247.2, "duration": 3.759}, {"text": "politique sur France Culture et France", "start": 248.959, "duration": 5.081}, {"text": "Musique puis \u00e0 RTL parall\u00e8lement \u00e0 cela", "start": 250.959, "duration": 5.041}, {"text": "il exerce une activit\u00e9 de formation et", "start": 254.04, "duration": 4.319}, {"text": "de conseil \u00e0 l'\u00e9tranger il participe", "start": 256.0, "duration": 4.0}, {"text": "ainsi \u00e0 la cr\u00e9ation d'une cha\u00eene au", "start": 258.359, "duration": 5.4}, {"text": "Vietnam et d'une au Kurdistan irakien 4e", "start": 260.0, "duration": 6.639}, {"text": "question s'engager \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et devenir", "start": 263.759, "duration": 6.44}, {"text": "le petit sujet de Bolor\u00e9 pour contre ou", "start": 266.639, "duration": 6.201}, {"text": "indiff\u00e9rent incontestablement contre", "start": 270.199, "duration": 4.801}, {"text": "mais c'est d'un autre que notre", "start": 272.84, "duration": 4.919}, {"text": "documentariste pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 devient le sujet", "start": 275.0, "duration": 5.32}, {"text": "celui d'Emmanuel Macron notre invit\u00e9", "start": 277.759, "duration": 4.401}, {"text": "soutient sa campagne et ses premiers pas", "start": 280.32, "duration": 3.719}, {"text": "en tant que chef d'\u00c9tat en produisant", "start": 282.16, "duration": 3.96}, {"text": "deux documentaires sur son roi et lit", "start": 284.039, "duration": 4.241}, {"text": "ses discours d'autres invit\u00e9s d\u00e9fend", "start": 286.12, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame le tr\u00f4ne de son monarque via des", "start": 288.28, "duration": 3.8}, {"text": "billets \u00e9crits pour le H poost dans", "start": 290.12, "duration": 4.2}, {"text": "lesquels il affirme qu'Emmanuel Macron", "start": 292.08, "duration": 4.88}, {"text": "et celui qui va redonner \u00e0 notre pays un", "start": 294.32, "duration": 4.56}, {"text": "peu de la fiert\u00e9 d'\u00eatre ce que nous", "start": 296.96, "duration": 5.079}, {"text": "sommes derni\u00e8re question gravir les", "start": 298.88, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9chelons jusqu'\u00e0 \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident", "start": 302.039, "duration": 3.921}, {"text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de LCP Assembl\u00e9e", "start": 303.919, "duration": 5.28}, {"text": "Nationale \u00e0 deux reprises en 2018 et en", "start": 305.96, "duration": 6.959}, {"text": "2021 pour contre ou indiff\u00e9rent", "start": 309.199, "duration": 6.921}, {"text": "ind\u00e9iablement pour depuis 2018 notre", "start": 312.919, "duration": 5.041}, {"text": "invit\u00e9 ne cesse de se faire remarquer", "start": 316.12, "duration": 3.4}, {"text": "pour les belles performances qu'il a", "start": 317.96, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 avec la cha\u00eene \u00e0 tel point que", "start": 319.52, "duration": 4.32}, {"text": "l'on pourrait dire qu'il a r\u00e9veill\u00e9 par", "start": 321.759, "duration": 4.521}, {"text": "un saut qualitatif la cha\u00eene qui \u00e9tait", "start": 323.84, "duration": 3.479}, {"text": "une belle", "start": 326.28, "duration": 3.44}, {"text": "endormie merci d'avoir pris le temps de", "start": 327.319, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 nos questions chargement des", "start": 329.72, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9sultats d'apr\u00e8s vos r\u00e9ponses vous", "start": 331.759, "duration": 4.761}, {"text": "correspondez \u00e0 100 % \u00e0", "start": 334.12, "duration": 4.32}, {"text": "perandelet souhaitez-vous poursuivre", "start": 336.52, "duration": 4.519}, {"text": "avec le mode avanc\u00e9 malheureusement le", "start": 338.44, "duration": 4.319}, {"text": "temps nous presse mais nous laissons le", "start": 341.039, "duration": 3.841}, {"text": "soin aux d\u00e9batteurs de poursuivre les", "start": 342.759, "duration": 5.16}, {"text": "questions chers invit\u00e9s cher public nous", "start": 344.88, "duration": 5.78}, {"text": "vous souhaitons \u00e0 tous un excellent", "start": 347.919, "duration": 7.361}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 350.66, "duration": 7.979}, {"text": "d\u00e9bat monsieur delay monsieur Maillard", "start": 355.28, "duration": 5.56}, {"text": "bonsoir merci d'avoir accept\u00e9 cette", "start": 358.639, "duration": 4.68}, {"text": "invitation \u00e0 notre table ronde organis\u00e9e", "start": 360.84, "duration": 4.28}, {"text": "dans le cadre des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes", "start": 363.319, "duration": 4.28}, {"text": "des Mardis de l'ESSEC comme le veut la", "start": 365.12, "duration": 4.56}, {"text": "tradition mardisienne vous disposez d'un", "start": 367.599, "duration": 4.681}, {"text": "courdoigt de r\u00e9ponse \u00e0 la pr\u00e9sentation", "start": 369.68, "duration": 4.76}, {"text": "qui vient d'\u00eatre faite de vous par Chlo\u00e9", "start": 372.28, "duration": 4.52}, {"text": "et Juliette", "start": 374.44, "duration": 5.52}, {"text": "allez-y alors juste une petite chose qui", "start": 376.8, "duration": 5.399}, {"text": "est assez dr\u00f4le c'est que j'ai aucun", "start": 379.96, "duration": 3.959}, {"text": "probl\u00e8me sur tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 382.199, "duration": 3.161}, {"text": "j'assume \u00e0 peu pr\u00e8s tout mais ce qui est", "start": 383.919, "duration": 3.601}, {"text": "marrant c'est la m\u00e9moire s\u00e9lective sur", "start": 385.36, "duration": 4.76}, {"text": "la citation qui est fait sur le la tri", "start": 387.52, "duration": 6.239}, {"text": "ington post o\u00f9 j'avais eu cette phrase \u00e0", "start": 390.12, "duration": 5.96}, {"text": "l'endroit d'Emmanuel Macron en fait dans", "start": 393.759, "duration": 4.361}, {"text": "cette tribune il faut savoir elle avait", "start": 396.08, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9crite au lendemain des obs\u00e8ques de", "start": 398.12, "duration": 6.96}, {"text": "Johnny hidday et du discours qu'avait eu", "start": 402.08, "duration": 4.839}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors des", "start": 405.08, "duration": 3.32}, {"text": "obs\u00e8ques de johnnyidday et j'avais", "start": 406.919, "duration": 4.72}, {"text": "raccroch\u00e9 \u00e7a \u00e0 un autre \u00e9v\u00e9nement qui", "start": 408.4, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9tait l'intervention qui lui avait Val\u00e9", "start": 411.639, "duration": 6.12}, {"text": "une sanction de Fran\u00e7ois Ruffin dans", "start": 413.68, "duration": 6.639}, {"text": "l'h\u00e9micycle o\u00f9 il rend hommage \u00e9tais", "start": 417.759, "duration": 4.801}, {"text": "venu avec un maillot de de sport \u00e0 tous", "start": 420.319, "duration": 4.801}, {"text": "les b\u00e9n\u00e9voles des clubs sportifs", "start": 422.56, "duration": 4.68}, {"text": "amateurs et cetera j'avais mis les deux", "start": 425.12, "duration": 3.639}, {"text": "en parall\u00e8le en disant pour la premi\u00e8re", "start": 427.24, "duration": 4.16}, {"text": "fois c'est une France invisible la", "start": 428.759, "duration": 4.88}, {"text": "France du public de Johnny alidday d'un", "start": 431.4, "duration": 4.68}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 et la France des des des acteurs", "start": 433.639, "duration": 3.441}, {"text": "des", "start": 436.08, "duration": 4.0}, {"text": "associations sportives et cetera dont", "start": 437.08, "duration": 5.2}, {"text": "les politiques ne parlent plus et l\u00e0", "start": 440.08, "duration": 4.16}, {"text": "pour une fois on a des politiques qui", "start": 442.28, "duration": 5.039}, {"text": "s'adressent \u00e0 eux et que \u00e7a c'\u00e9tait pour", "start": 444.24, "duration": 4.88}, {"text": "moi un des \u00e9l\u00e9ments de redonner une", "start": 447.319, "duration": 4.361}, {"text": "fiert\u00e9 collective au pays parce que ces", "start": 449.12, "duration": 5.519}, {"text": "deux politiques finalement un un en en", "start": 451.68, "duration": 5.28}, {"text": "exercice un autre dans l'opposition", "start": 454.639, "duration": 5.361}, {"text": "c\u00e9tait adress\u00e9 \u00e0 cette France invisible", "start": 456.96, "duration": 5.519}, {"text": "ce qui est tr\u00e8s marrant c'est que cette", "start": 460.0, "duration": 4.919}, {"text": "tribune m'a souvent \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9", "start": 462.479, "duration": 4.041}, {"text": "syst\u00e9matiquement pour la phrase de", "start": 464.919, "duration": 4.28}, {"text": "Macron et on a toujours oubli\u00e9 le fait", "start": 466.52, "duration": 5.119}, {"text": "que j'avais mis en balance Fran\u00e7ois", "start": 469.199, "duration": 4.96}, {"text": "Ruffin ce qui ne passe pas pour un un", "start": 471.639, "duration": 3.84}, {"text": "soutien absolu de la politique", "start": 474.159, "duration": 4.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron donc comme quoi la la", "start": 475.479, "duration": 6.041}, {"text": "lecture l\u00e0 je je je maintiens et vous", "start": 478.159, "duration": 4.6}, {"text": "n'avez fait que reprendre ce qu'il y a", "start": 481.52, "duration": 3.239}, {"text": "dans laaffiche Wikip\u00e9dia mais la lecture", "start": 482.759, "duration": 3.84}, {"text": "premi\u00e8re qui en avait \u00e9t\u00e9 faite et je me", "start": 484.759, "duration": 3.12}, {"text": "souviens parce qu' il se trouve que peu", "start": 486.599, "duration": 2.72}, {"text": "de temps apr\u00e8s j'ai \u00e9t\u00e9 interview\u00e9 sur", "start": 487.879, "duration": 4.681}, {"text": "France Inter et Sonia de Viller \u00e9tait", "start": 489.319, "duration": 4.761}, {"text": "venu dessus et je lui avais dit mais", "start": 492.56, "duration": 4.72}, {"text": "relisais et remettez en en balance les", "start": 494.08, "duration": 5.76}, {"text": "deux \u00e9l\u00e9ments parce que ce que je pr\u00eate", "start": 497.28, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron n'est int\u00e9ressant", "start": 499.84, "duration": 4.44}, {"text": "c'est pas que parce que je le dis aussi", "start": 502.0, "duration": 4.24}, {"text": "de Fran\u00e7ois Ruffin c'est\u00e0-dire qu'on a", "start": 504.28, "duration": 4.199}, {"text": "parl\u00e9 \u00e0 une France invisible alors", "start": 506.24, "duration": 4.519}, {"text": "maintenant je peux le dire j'avais", "start": 508.479, "duration": 3.881}, {"text": "parill\u00e9 sur le fait que ces deux", "start": 510.759, "duration": 3.561}, {"text": "personnes qui \u00e9taient capable de parler", "start": 512.36, "duration": 3.559}, {"text": "d'un France invisible \u00e7a pouvait \u00eatre un", "start": 514.32, "duration": 4.079}, {"text": "instrument de d\u00e9croissant du Front", "start": 515.919, "duration": 4.281}, {"text": "national h\u00e9las j'aurais aim\u00e9 avoir", "start": 518.399, "duration": 4.921}, {"text": "raison les fait me donne tort donc voyez", "start": 520.2, "duration": 4.72}, {"text": "je peux aussi me tromper et je le", "start": 523.32, "duration": 3.6}, {"text": "reconnais bien volontiers mais ce qui", "start": 524.92, "duration": 3.96}, {"text": "est int\u00e9ressant c'est la la la", "start": 526.92, "duration": 3.72}, {"text": "diff\u00e9rence entre la la r\u00e9alit\u00e9 de ce que", "start": 528.88, "duration": 4.079}, {"text": "j'avais pu \u00e9crire et la m\u00e9moire qui va", "start": 530.64, "duration": 4.759}, {"text": "en rester o\u00f9 l\u00e0 clairement c'est une", "start": 532.959, "duration": 5.361}, {"text": "m\u00e9moire qui ne va que dans un sens math", "start": 535.399, "duration": 5.68}, {"text": "ma d\u00e9j\u00e0 bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous Merci", "start": 538.32, "duration": 4.68}, {"text": "de de m'inviter et merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 541.079, "duration": 3.401}, {"text": "plut\u00f4t que d'\u00eatre devant votre \u00e9cran \u00e0", "start": 543.0, "duration": 3.2}, {"text": "regarder le d\u00e9bat entre Jordan Bardella", "start": 544.48, "duration": 5.64}, {"text": "et Gabriel Atal c'est s'agissant du la", "start": 546.2, "duration": 6.0}, {"text": "description j'ai rien \u00e0 rire je pense", "start": 550.12, "duration": 3.959}, {"text": "que j'aurais m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 capable de", "start": 552.2, "duration": 4.28}, {"text": "mettre autant de de d\u00e9tails donc donc", "start": 554.079, "duration": 4.88}, {"text": "voil\u00e0 peut-\u00eatre juste sur adeno qui est", "start": 556.48, "duration": 4.84}, {"text": "vraiment aussi la raison de de ma venue", "start": 558.959, "duration": 3.361}, {"text": "je vous remercie d'ailleurs de m'avoir", "start": 561.32, "duration": 2.72}, {"text": "invit\u00e9 seulement quelques jours apr\u00e8s le", "start": 562.32, "duration": 4.56}, {"text": "lancement de l'application vous avez le", "start": 564.04, "duration": 4.359}, {"text": "QR code juste ici c'est on aura", "start": 566.88, "duration": 2.92}, {"text": "peut-\u00eatre l'occasion d'y revenir une", "start": 568.399, "duration": 3.521}, {"text": "application qui est traduite dans les 24", "start": 569.8, "duration": 3.76}, {"text": "langues de l'Union europ\u00e9enne qui est", "start": 571.92, "duration": 3.4}, {"text": "disponible dans les 27 pays qui a \u00e9t\u00e9 le", "start": 573.56, "duration": 3.36}, {"text": "travail d'une vingtaine d'\u00e9tudiants", "start": 575.32, "duration": 4.079}, {"text": "pendant de longs mois et voil\u00e0 on est", "start": 576.92, "duration": 3.919}, {"text": "vraiment content de de cet aboutissement", "start": 579.399, "duration": 4.041}, {"text": "et de pouvoir venir ici la", "start": 580.839, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9senter je vous", "start": 583.44, "duration": 5.12}, {"text": "remercie monsieur delay monsieur Mayard", "start": 586.04, "duration": 3.84}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es vous s\u00e9par mais vous", "start": 588.56, "duration": 3.04}, {"text": "avez tous les deux fait le choix des", "start": 589.88, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00e9dias monsieur delay vous produisez des", "start": 591.6, "duration": 5.76}, {"text": "documentaires vous \u00eates pr\u00e9sident de la", "start": 594.76, "duration": 3.92}, {"text": "Cha\u00eene Parlementaire monsieur Mayard", "start": 597.36, "duration": 3.36}, {"text": "vous \u00eates fondateur du Vieux Continent", "start": 598.68, "duration": 3.52}, {"text": "vous avez \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 une application", "start": 600.72, "duration": 3.64}, {"text": "euh qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 tous", "start": 602.2, "duration": 4.52}, {"text": "deux \u00e0 faire ce choix des", "start": 604.36, "duration": 5.64}, {"text": "m\u00e9dias alors si je commence euh j'ai", "start": 606.72, "duration": 5.6}, {"text": "lanc\u00e9 le vieux continent en juillet 2022", "start": 610.0, "duration": 4.8}, {"text": "un mois apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 612.32, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative je sais pas si vous", "start": 614.8, "duration": 3.68}, {"text": "vous souvenez o\u00f9 il y avait pr\u00e8s de tr/4", "start": 616.56, "duration": 4.0}, {"text": "des jeunes qui n'\u00e9taient pas all\u00e9s voter", "start": 618.48, "duration": 3.88}, {"text": "et je me rendais compte que \u00e9tant", "start": 620.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tudiant voil\u00e0 vous l'avez rappel\u00e9 \u00e0", "start": 622.36, "duration": 3.08}, {"text": "science polil et \u00e0 Assas j'\u00e9tais", "start": 623.72, "duration": 3.28}, {"text": "politis\u00e9 j'\u00e9tais int\u00e9ress\u00e9 mais je me", "start": 625.44, "duration": 3.28}, {"text": "rendais compte que ma g\u00e9n\u00e9ration elle ne", "start": 627.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9tait pas et je me suis dit mais il y", "start": 628.72, "duration": 2.92}, {"text": "a vraiment quelque chose \u00e0 faire il y a", "start": 630.6, "duration": 3.239}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes dans 2 ans on", "start": 631.64, "duration": 3.56}, {"text": "voit les chiffres aux \u00e9lections", "start": 633.839, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ennes except\u00e9 2019 qui sont assez", "start": 635.2, "duration": 3.199}, {"text": "alarmiste sur l'abstention et notamment", "start": 637.12, "duration": 2.68}, {"text": "chez les jeunes il faut faire quelque", "start": 638.399, "duration": 2.68}, {"text": "chose c'est pour \u00e7a que dans un premier", "start": 639.8, "duration": 4.32}, {"text": "temps je me lance sur Youtube parce que", "start": 641.079, "duration": 4.361}, {"text": "je me dis j'avais vu ce que faisait", "start": 644.12, "duration": 2.24}, {"text": "descrit je me suis dit mais c'est super", "start": 645.44, "duration": 2.0}, {"text": "mais il y a rien sur l'Europe il y a", "start": 646.36, "duration": 2.039}, {"text": "plein de choses sur l'actualit\u00e9 en", "start": 647.44, "duration": 2.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pour les jeunes il y a pas de", "start": 648.399, "duration": 3.081}, {"text": "m\u00e9dias en ligne sur l'Europe et donc", "start": 649.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'apr\u00e8s on se met sur", "start": 651.48, "duration": 2.88}, {"text": "YouTube sur Instagram sur TikTok", "start": 652.6, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui on arrive \u00e0 avoir de de", "start": 654.36, "duration": 4.279}, {"text": "prestigieux invit\u00e9s en seulement un an", "start": 656.48, "duration": 3.44}, {"text": "et demi de de travail donc \u00e7a c'est", "start": 658.639, "duration": 2.401}, {"text": "c'\u00e9tait vraiment super mais je me suis", "start": 659.92, "duration": 2.12}, {"text": "dit justement qu'il fallait aller plus", "start": 661.04, "duration": 2.64}, {"text": "loin et c'est pour \u00e7a qu'on a eu id\u00e9e de", "start": 662.04, "duration": 2.88}, {"text": "l'application je pense que vous vous", "start": 663.68, "duration": 2.599}, {"text": "souvenez tous d'ailleurs le il \u00e9tait", "start": 664.92, "duration": 4.12}, {"text": "venu ici cascara qui avait cr\u00e9\u00e9 \u00c9lise le", "start": 666.279, "duration": 4.441}, {"text": "tinder de la pr\u00e9sidentielle je me suis", "start": 669.04, "duration": 2.96}, {"text": "dit il faut cr\u00e9er le jeu des \u00e9lections", "start": 670.72, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9ennes mais parler \u00e0 tous les", "start": 672.0, "duration": 3.32}, {"text": "jeunes pas seulement les jeunes Fran\u00e7ais", "start": 673.56, "duration": 3.399}, {"text": "les jeunes de l'ensemble des 27 pays de", "start": 675.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l\u00e0 encore voil\u00e0 bah", "start": 676.959, "duration": 4.0}, {"text": "c'est super il y a des des captures", "start": 679.36, "duration": 4.479}, {"text": "d'\u00e9cran de l'application ici le but", "start": 680.959, "duration": 4.761}, {"text": "voil\u00e0 de mon engagement dans les m\u00e9dias", "start": 683.839, "duration": 3.24}, {"text": "et apr\u00e8s enfin dans le num\u00e9rique m\u00eame", "start": 685.72, "duration": 2.64}, {"text": "plus en g\u00e9n\u00e9ral dans dans la teex si on", "start": 687.079, "duration": 3.401}, {"text": "peut dire avec avec c'est vraiment de", "start": 688.36, "duration": 4.0}, {"text": "lutter contre l'abstention tout en ayant", "start": 690.48, "duration": 3.12}, {"text": "un prisme europ\u00e9en qui fait partie de", "start": 692.36, "duration": 2.4}, {"text": "mon parcours voil\u00e0 j'ai eu la chance", "start": 693.6, "duration": 2.4}, {"text": "aussi quand j'\u00e9tais plus jeune de", "start": 694.76, "duration": 3.28}, {"text": "grandir \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Rome j'ai m\u00eame", "start": 696.0, "duration": 4.2}, {"text": "fait mon ann\u00e9e d'Erasmus \u00e0 la sapiensa", "start": 698.04, "duration": 3.84}, {"text": "et c'\u00e9tait vraiment important voil\u00e0 de", "start": 700.2, "duration": 2.68}, {"text": "faire cette application pour les", "start": 701.88, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9ennes qui a une abstention qui est", "start": 702.88, "duration": 3.199}, {"text": "souvent aussi boud\u00e9 on a vu le dernier", "start": 704.24, "duration": 3.279}, {"text": "barrom\u00e8tre il y a seulement 30 % des", "start": 706.079, "duration": 2.76}, {"text": "jeunes qui ont pr\u00e9vu d'aller voter il", "start": 707.519, "duration": 2.281}, {"text": "reste de semaines et demi pour", "start": 708.839, "duration": 2.641}, {"text": "convaincre voil\u00e0 c'est merci de me", "start": 709.8, "duration": 3.08}, {"text": "laisser aussi la parole ce soir et", "start": 711.48, "duration": 2.84}, {"text": "d'avoir fait organiser cette \u00e9lection \u00e7a", "start": 712.88, "duration": 3.36}, {"text": "participe aussi justement \u00e0 accro\u00eetre la", "start": 714.32, "duration": 3.16}, {"text": "participation pouryer revenir qui est", "start": 716.24, "duration": 2.279}, {"text": "vraiment fondamentale pour cette", "start": 717.48, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lection", "start": 718.519, "duration": 4.921}, {"text": "alors moi je suis beaucoup plus \u00e2g\u00e9 que", "start": 721.2, "duration": 3.8}, {"text": "vous donc il y a 40 ans la situation", "start": 723.44, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9tait quand je je me suis lanc\u00e9 \u00e9tait", "start": 725.0, "duration": 4.36}, {"text": "dans dans la vie professionnelle \u00e9tait", "start": 727.959, "duration": 2.521}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 729.36, "duration": 3.8}, {"text": "diff\u00e9rente moi je je je dirais que la la", "start": 730.48, "duration": 5.0}, {"text": "la principale motivation c'est une", "start": 733.16, "duration": 5.479}, {"text": "motivation choix des m\u00e9dias un peu", "start": 735.48, "duration": 6.799}, {"text": "d'\u00e9ducation c'est que j'ai longtemps", "start": 738.639, "duration": 6.961}, {"text": "h\u00e9sit\u00e9 entre l'enseignement sup\u00e9rieur et", "start": 742.279, "duration": 4.721}, {"text": "le choix des", "start": 745.6, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00e9dias parce que j'\u00e9tais euh moi j'ai je", "start": 747.0, "duration": 6.92}, {"text": "viens d'un milieu tr\u00e8s modeste je j'ai", "start": 750.72, "duration": 5.08}, {"text": "beaucoup appris par le les m\u00e9dias de", "start": 753.92, "duration": 2.919}, {"text": "service", "start": 755.8, "duration": 4.08}, {"text": "public et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment et ensuite", "start": 756.839, "duration": 4.36}, {"text": "j'ai grandi aussi dans une ville", "start": 759.88, "duration": 3.44}, {"text": "communiste et j'ai toujours dit pour \u00e7a", "start": 761.199, "duration": 3.681}, {"text": "que j'ai j'\u00e9tais tr\u00e8s reconnaissant au", "start": 763.32, "duration": 3.959}, {"text": "communisme municipal comme \u00e9tant un", "start": 764.88, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui vous donnait des des", "start": 767.279, "duration": 5.0}, {"text": "instruments de culturel d'\u00e9mancipation", "start": 769.279, "duration": 5.881}, {"text": "individuelle et et au fond dans mon", "start": 772.279, "duration": 4.481}, {"text": "choix des m\u00e9dias c'est un", "start": 775.16, "duration": 4.88}, {"text": "choix tr\u00e8s militant au sens du m\u00e9dia pas", "start": 776.76, "duration": 5.84}, {"text": "pas d'un point de vue id\u00e9ologique euh et", "start": 780.04, "duration": 4.88}, {"text": "du m\u00e9dia de service public parce que", "start": 782.6, "duration": 6.0}, {"text": "comme je je je je consid\u00e8re que on a un", "start": 784.92, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00f4le d'\u00e9mancipation des individus si on", "start": 788.6, "duration": 4.76}, {"text": "peut ouvrir parmi le public que l'on a", "start": 790.72, "duration": 4.52}, {"text": "par notre exigence \u00e9ditoriale par", "start": 793.36, "duration": 4.159}, {"text": "l'exigence qu'on peut avoir ouvrir des", "start": 795.24, "duration": 4.0}, {"text": "individus \u00e0 des choses auxquelles ils", "start": 797.519, "duration": 4.76}, {"text": "n'ont pas acc\u00e8s euh spontan\u00e9ment ou", "start": 799.24, "duration": 5.8}, {"text": "ais\u00e9ment je pense que le le Paris est en", "start": 802.279, "duration": 6.081}, {"text": "partie gagn\u00e9 et que euh c'est une une", "start": 805.04, "duration": 4.64}, {"text": "exigence", "start": 808.36, "duration": 3.24}, {"text": "que je me suis toujours assign\u00e9 tant", "start": 809.68, "duration": 5.04}, {"text": "dans mon dans mon travail de de de de", "start": 811.6, "duration": 6.039}, {"text": "producteur de contenu euh donc de", "start": 814.72, "duration": 4.52}, {"text": "documentaire ou de de programme ou", "start": 817.639, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9ditau que je pouvais faire comme de", "start": 819.24, "duration": 4.839}, {"text": "dirigeant de cha\u00eene", "start": 821.639, "duration": 4.081}, {"text": "ensuite", "start": 824.079, "duration": 4.0}, {"text": "euh j'entends bien l'influence que \u00e7a a", "start": 825.72, "duration": 3.919}, {"text": "eu en particulier c'est vous dites le", "start": 828.079, "duration": 3.2}, {"text": "communisme municipal qui \u00e9tait r\u00e9put\u00e9", "start": 829.639, "duration": 3.921}, {"text": "pour l'action des mairies en faveur du", "start": 831.279, "duration": 3.601}, {"text": "sport par exemple de l'\u00e9ducation", "start": 833.56, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9galement est-ce que plus sp\u00e9cifiquement", "start": 834.88, "duration": 5.199}, {"text": "il y a peut-\u00eatre des mod\u00e8les", "start": 837.759, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez parl\u00e9 monsieur maard de du", "start": 840.079, "duration": 3.44}, {"text": "cod\u00e9crypt un mod\u00e8le peut-\u00eatre qui vous a", "start": 841.36, "duration": 5.0}, {"text": "touch\u00e9 donc une personnalit\u00e9 engag\u00e9e", "start": 843.519, "duration": 4.161}, {"text": "dans le monde des m\u00e9dias ou alors une", "start": 846.36, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9mission qui vous a donn\u00e9 ce go\u00fbt et qui", "start": 847.68, "duration": 4.279}, {"text": "vous a fait choisir les m\u00e9dias plut\u00f4t", "start": 850.16, "duration": 4.52}, {"text": "que l'enseignement euh un", "start": 851.959, "duration": 5.401}, {"text": "mod\u00e8le il y a eu deux trois personnes", "start": 854.68, "duration": 5.04}, {"text": "importantes ouais je moi j'ai eu la", "start": 857.36, "duration": 4.919}, {"text": "chance de", "start": 859.72, "duration": 4.96}, {"text": "d'avoir j'allais dire \u00e0 trois reprises", "start": 862.279, "duration": 4.761}, {"text": "des patrons que j'ai un peu admir\u00e9 et il", "start": 864.68, "duration": 3.88}, {"text": "y a notamment quelqu'un pour la t\u00e9l\u00e9 que", "start": 867.04, "duration": 2.599}, {"text": "je suis all\u00e9 quand j'ai pris la", "start": 868.56, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidence de LCP je suis all\u00e9 le voir", "start": 869.639, "duration": 5.801}, {"text": "c'est Jean-Marie Cavada euh je lui ai", "start": 871.8, "duration": 7.12}, {"text": "dit voil\u00e0 \u00e9coute je vous le dois", "start": 875.44, "duration": 5.88}, {"text": "beaucoup je me souviens tr\u00e8s bien il", "start": 878.92, "duration": 4.039}, {"text": "m'avait pas aid\u00e9 mais il m'avait ouvert", "start": 881.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 beaucoup de choses je l'avais eu comme", "start": 882.959, "duration": 4.521}, {"text": "patron \u00e0 Radio France", "start": 885.12, "duration": 5.2}, {"text": "et on a parl\u00e9 du projet que je je", "start": 887.48, "duration": 5.159}, {"text": "portais je dois dire qu'il m'avait donn\u00e9", "start": 890.32, "duration": 4.8}, {"text": "un conseil il m'a dit l'effondrement", "start": 892.639, "duration": 6.361}, {"text": "qualitatif est tel que si tu enclan", "start": 895.12, "duration": 7.079}, {"text": "blanche un un un un sursaut qualitatif", "start": 899.0, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e7a va rouler la cha\u00eene va progresser", "start": 902.199, "duration": 4.961}, {"text": "naturellement et c'est ce que j'ai fait", "start": 904.639, "duration": 4.281}, {"text": "c'est ce qui s'est produit donc il avait", "start": 907.16, "duration": 3.76}, {"text": "vu juste voil\u00e0 donc c'est c'est", "start": 908.92, "duration": 3.919}, {"text": "quelqu'un de Jean-Marie quelqu'un de que", "start": 910.92, "duration": 4.52}, {"text": "je vois toujours d'ailleurs euh \u00e0 plus", "start": 912.839, "duration": 3.961}, {"text": "de 80 ans qui est toujours en plus", "start": 915.44, "duration": 3.44}, {"text": "impressionnant de d'engagement et de", "start": 916.8, "duration": 4.24}, {"text": "vitalit\u00e9 donc un mod\u00e8le qui en plus vous", "start": 918.88, "duration": 3.6}, {"text": "a aid\u00e9 dans votre t\u00e2che enentant", "start": 921.04, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9sident de de", "start": 922.48, "duration": 5.68}, {"text": "LCP euh vous avez tous les deux du coup", "start": 924.759, "duration": 6.481}, {"text": "d\u00e9but\u00e9 en \u00e9tant ind\u00e9pendant sans \u00eatre", "start": 928.16, "duration": 5.64}, {"text": "rattach\u00e9 \u00e0 un m\u00e9dia traditionnel euh", "start": 931.24, "duration": 5.44}, {"text": "vous avez co-r\u00e9\u00e9 un m\u00e9dia o\u00f9 vous avez", "start": 933.8, "duration": 4.599}, {"text": "repris un m\u00e9dia apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9", "start": 936.68, "duration": 3.719}, {"text": "documentariste pour diff\u00e9rentes cha\u00eenes", "start": 938.399, "duration": 4.88}, {"text": "justement euh quels sont les avantages", "start": 940.399, "duration": 4.8}, {"text": "que peut avoir cette ce travail", "start": 943.279, "duration": 5.04}, {"text": "peut-\u00eatre plus ind\u00e9pendant et n'\u00eatre pas", "start": 945.199, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9pendant d'un d'un patron d\u00e8s le d\u00e8s le", "start": 948.319, "duration": 5.481}, {"text": "d\u00e9but alors c'est s\u00fbr que \u00e7a donne une", "start": 950.959, "duration": 5.201}, {"text": "grande libert\u00e9 mais c'est aussi une", "start": 953.8, "duration": 4.399}, {"text": "responsabilit\u00e9 surtout quand on a un", "start": 956.16, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00e9dia qui commence", "start": 958.199, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e0 avoir de l'attention \u00e0 faire beaucoup", "start": 959.639, "duration": 2.801}, {"text": "de vues c'est maintenant plusieurs", "start": 961.48, "duration": 2.32}, {"text": "millions de vues par mois donc faut", "start": 962.44, "duration": 3.639}, {"text": "aussi faire attention \u00e0 ce qu'on poste", "start": 963.8, "duration": 4.08}, {"text": "sur le m\u00e9dia qui on invite il y a", "start": 966.079, "duration": 3.68}, {"text": "forc\u00e9ment voil\u00e0 d\u00e9ontologiquement faut", "start": 967.88, "duration": 3.24}, {"text": "aussi faire attention \u00e0 \u00e7a et", "start": 969.759, "duration": 2.76}, {"text": "j'ajouteraiis que au d\u00e9part le Vieux", "start": 971.12, "duration": 2.719}, {"text": "Continent c'\u00e9tait vraiment une", "start": 972.519, "duration": 3.76}, {"text": "initiative pour int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'Europe on", "start": 973.839, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait vraiment l\u00e0 voil\u00e0 c'\u00e9tait vraiment", "start": 976.279, "duration": 2.841}, {"text": "une petite activit\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de mon", "start": 978.079, "duration": 3.081}, {"text": "parcours \u00e9tudiant qui \u00e9tait \u00e0 mes yeux", "start": 979.12, "duration": 4.24}, {"text": "plus important et en fait \u00e7a a pris", "start": 981.16, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup plus vite et de mani\u00e8re", "start": 983.36, "duration": 2.919}, {"text": "beaucoup plus importante qu'on l'a cru", "start": 984.56, "duration": 3.0}, {"text": "donc aujourd'hui on a un devoir de", "start": 986.279, "duration": 3.161}, {"text": "responsabilit\u00e9 qui qui est plus", "start": 987.56, "duration": 3.839}, {"text": "important vis-\u00e0-vis de \u00e7a j'avais pas", "start": 989.44, "duration": 3.72}, {"text": "forc\u00e9ment pr\u00e9vu par exemple de de gagner", "start": 991.399, "duration": 3.641}, {"text": "de l'argent avec ce m\u00e9dia c'\u00e9tait dans", "start": 993.16, "duration": 3.039}, {"text": "un but plus lucratif et d'ailleurs on", "start": 995.04, "duration": 2.32}, {"text": "pourra reparler mais c'est \u00e7a montre", "start": 996.199, "duration": 2.281}, {"text": "aussi aujourd'hui qu'il y a des", "start": 997.36, "duration": 2.08}, {"text": "nouvelles formes de m\u00e9dias", "start": 998.48, "duration": 2.56}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a plus forc\u00e9ment les", "start": 999.44, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00e9dias de masse ou les m\u00e9dias", "start": 1001.04, "duration": 3.12}, {"text": "traditionnels ou la presse \u00e9crite qu'on", "start": 1002.0, "duration": 4.04}, {"text": "connaissait avant ou l'audiovisuel qui a", "start": 1004.16, "duration": 3.119}, {"text": "aussi des m\u00e9dias qui sont maintenant sur", "start": 1006.04, "duration": 2.279}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux et on voit", "start": 1007.279, "duration": 2.24}, {"text": "d'ailleurs on je crois qu'on est diffus\u00e9", "start": 1008.319, "duration": 2.561}, {"text": "sur Youtube ce soir \u00e7a on est la preuve", "start": 1009.519, "duration": 3.401}, {"text": "c'est que aujourd'hui tous les grands", "start": 1010.88, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9dias ont sont pr\u00e9sents sur les r\u00e9seaux", "start": 1012.92, "duration": 5.24}, {"text": "sociaux et donc", "start": 1015.56, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9cryptage je pense initi\u00e9 quelque chose", "start": 1018.16, "duration": 2.88}, {"text": "il y en avait \u00e9videmment avant mais", "start": 1020.04, "duration": 2.239}, {"text": "c'est celui qui a un peu crev\u00e9 l'\u00e9cran", "start": 1021.04, "duration": 2.719}, {"text": "notamment durant le covid on s'est tous", "start": 1022.279, "duration": 3.52}, {"text": "retrouvver chez nous et aujourd'hui", "start": 1023.759, "duration": 3.841}, {"text": "bah voil\u00e0 il appara\u00eet sur l'\u00e9cran euh", "start": 1025.799, "duration": 3.361}, {"text": "les actues du jour du gocp sont regard\u00e9s", "start": 1027.6, "duration": 3.079}, {"text": "par plus de 500000 personnes chaque jour", "start": 1029.16, "duration": 2.72}, {"text": "donc c'est super int\u00e9ressant de voir", "start": 1030.679, "duration": 2.4}, {"text": "parfois les audiences sur les r\u00e9seaux", "start": 1031.88, "duration": 2.679}, {"text": "sociaux chez les jeunes en tout cas qui", "start": 1033.079, "duration": 3.36}, {"text": "sont presque plus importante que sur la", "start": 1034.559, "duration": 3.201}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et aujourd'hui on voit que", "start": 1036.439, "duration": 3.441}, {"text": "tous les m\u00e9dias sont oblig\u00e9s de se", "start": 1037.76, "duration": 3.84}, {"text": "mettre sur les r\u00e9seaux sociaux ils ont", "start": 1039.88, "duration": 2.64}, {"text": "quasiment tous les m\u00e9dias ont des", "start": 1041.6, "duration": 2.719}, {"text": "comptes Instagram maintenant des comptes", "start": 1042.52, "duration": 4.64}, {"text": "TikTok m\u00eame donc c'est vraiment une", "start": 1044.319, "duration": 4.801}, {"text": "prendre le pas c'est une \u00e9volution euh", "start": 1047.16, "duration": 3.12}, {"text": "alors \u00e9videmment faut pas oublier non", "start": 1049.12, "duration": 2.48}, {"text": "plus de faire du fond parce que parfois", "start": 1050.28, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9videmment quand c'est des m\u00e9dias comme", "start": 1051.6, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a on peut elle peut \u00eatre app\u00e9e par le", "start": 1053.039, "duration": 3.041}, {"text": "nombre de vues et faut pas oublier qu'on", "start": 1054.52, "duration": 3.279}, {"text": "vient pour apporter quelque chose au", "start": 1056.08, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9bat et \u00e7a on essaie vraiment de pas", "start": 1057.799, "duration": 3.481}, {"text": "l'oublier au Vieux Continent j'ai fait", "start": 1059.799, "duration": 2.76}, {"text": "une dizaine de vid\u00e9os sur justement", "start": 1061.28, "duration": 3.08}, {"text": "qu'est-ce que le trait\u00e9 de Maastricht", "start": 1062.559, "duration": 4.041}, {"text": "comment fonctionne le Conseil europ\u00e9en", "start": 1064.36, "duration": 3.439}, {"text": "mais voil\u00e0 essayer vraiment d'apporter", "start": 1066.6, "duration": 2.28}, {"text": "quelque chose aux gens dans le but", "start": 1067.799, "duration": 2.081}, {"text": "justement on pourra y revenir mais", "start": 1068.88, "duration": 2.6}, {"text": "qu'ils aillent voter le 9 juin prochain", "start": 1069.88, "duration": 4.56}, {"text": "parce que c'est vraiment tr\u00e8s", "start": 1071.48, "duration": 2.96}, {"text": "important alors moi je je je pense que", "start": 1074.559, "duration": 5.0}, {"text": "le", "start": 1078.12, "duration": 3.16}, {"text": "la difficult\u00e9 aujourd'hui pour les les", "start": 1079.559, "duration": 3.12}, {"text": "grands", "start": 1081.28, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00e9dias c'est", "start": 1082.679, "duration": 4.681}, {"text": "de c'est la la morcellisation du public", "start": 1084.76, "duration": 4.64}, {"text": "parce que comme \u00e7a vient d'\u00eatre dit on", "start": 1087.36, "duration": 4.24}, {"text": "peut pas ne pas \u00eatre sur le sur les", "start": 1089.4, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux mais en fait on ne", "start": 1091.6, "duration": 4.04}, {"text": "touche pas les m\u00eames gens c'est-\u00e0-dire", "start": 1093.32, "duration": 4.76}, {"text": "que la la la t\u00e9l\u00e9 que l'on conna\u00eet par", "start": 1095.64, "duration": 8.039}, {"text": "la TNT ou par votre votre box par la FAI", "start": 1098.08, "duration": 7.64}, {"text": "elle touche un public grosso modo de", "start": 1103.679, "duration": 5.281}, {"text": "plus de 40 ans les moins de 40 ans plus", "start": 1105.72, "duration": 4.8}, {"text": "encore les moins de 30 ans c'est", "start": 1108.96, "duration": 4.32}, {"text": "totalement fini pour ce ce type de", "start": 1110.52, "duration": 6.48}, {"text": "consommation pour autant il va consommer", "start": 1113.28, "duration": 6.8}, {"text": "des contenus t\u00e9l\u00e9 il va les consommer", "start": 1117.0, "duration": 5.08}, {"text": "diff\u00e9remment alors il va les consommer", "start": 1120.08, "duration": 5.12}, {"text": "via YouTube par exemple et puisque je je", "start": 1122.08, "duration": 4.56}, {"text": "les ce qui a \u00e9t\u00e9 dit tout \u00e0 l'heure", "start": 1125.2, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s juste c'estd que par exemple", "start": 1126.64, "duration": 3.279}, {"text": "les questions gouvernement on les", "start": 1128.32, "duration": 3.52}, {"text": "diffuse en streaming sur Youtube et sur", "start": 1129.919, "duration": 7.561}, {"text": "at TNT et si on a un par exemple du fait", "start": 1131.84, "duration": 7.56}, {"text": "des communaut\u00e9s les gens F sont tr\u00e8s", "start": 1137.48, "duration": 4.439}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s performants et donc il", "start": 1139.4, "duration": 4.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e8 \u00e9norm\u00e9ment de CL qui g\u00e9n\u00e8re", "start": 1141.919, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'adh\u00e9sion donc par exemple", "start": 1143.88, "duration": 4.64}, {"text": "on a une question d'un d\u00e9put\u00e9fi qui a", "start": 1145.4, "duration": 4.639}, {"text": "dit je \u00e0 telle heure je vais poser telle", "start": 1148.52, "duration": 4.48}, {"text": "question et bien \u00e0 ce moment-l\u00e0 YouTube", "start": 1150.039, "duration": 4.721}, {"text": "peut arriver \u00e0 avoir une audience", "start": 1153.0, "duration": 3.799}, {"text": "comparable \u00e0 celle de la t\u00e9l\u00e9 parce que", "start": 1154.76, "duration": 4.64}, {"text": "la communaut\u00e9 va venir se greffer dessus", "start": 1156.799, "duration": 4.401}, {"text": "donc on a on est vraiment sur deux", "start": 1159.4, "duration": 3.24}, {"text": "logiques qui sont compl\u00e8tement", "start": 1161.2, "duration": 4.52}, {"text": "diff\u00e9rentes apr\u00e8s \u00e7a am\u00e8ne une autre", "start": 1162.64, "duration": 5.159}, {"text": "question un autre questionnement pour l\u00e0", "start": 1165.72, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9diteur de tenu que que je suis en", "start": 1167.799, "duration": 4.76}, {"text": "tant que que pr\u00e9sident de cha\u00eene c'est", "start": 1169.88, "duration": 4.76}, {"text": "que dans la question que \u00e7a vous am\u00e8ne", "start": 1172.559, "duration": 3.841}, {"text": "c'est que d'un c\u00f4t\u00e9 vous \u00eates sur un", "start": 1174.64, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9dia qui parle \u00e0 tout le monde \u00e0 la", "start": 1176.4, "duration": 5.44}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 et sur les r\u00e9seaux sociaux vous", "start": 1178.28, "duration": 6.04}, {"text": "allez faire se rencontrer des", "start": 1181.84, "duration": 5.12}, {"text": "communaut\u00e9s et donc vous ne leur parlez", "start": 1184.32, "duration": 4.96}, {"text": "pas de la m\u00eame fa\u00e7on oou ils n'attendent", "start": 1186.96, "duration": 4.719}, {"text": "pas tout \u00e0 fait le m\u00eame discours et donc", "start": 1189.28, "duration": 4.84}, {"text": "vous m\u00e9dias g\u00e9n\u00e9raliste", "start": 1191.679, "duration": 5.041}, {"text": "d'information comment vous articuler", "start": 1194.12, "duration": 5.24}, {"text": "pour pouvoir parler \u00e0 \u00e0 deux cibles en", "start": 1196.72, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eame temps et \u00e7a c'est c'est c'est tr\u00e8s", "start": 1199.36, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 parce que le grand risque", "start": 1201.52, "duration": 3.84}, {"text": "ou le grand danger c'est de cr\u00e9er un", "start": 1203.4, "duration": 4.399}, {"text": "appauvrissement de l'information si je", "start": 1205.36, "duration": 5.08}, {"text": "vais prendre un exemple un peu plus", "start": 1207.799, "duration": 6.0}, {"text": "ancien autrefois avant la t\u00e9l\u00e9 dans une", "start": 1210.44, "duration": 4.96}, {"text": "campagne \u00e9lectorale un homme politique", "start": 1213.799, "duration": 4.161}, {"text": "il allait voir des agriculteurs et l\u00e0 il", "start": 1215.4, "duration": 3.96}, {"text": "parit il parlait de l'agriculture puis", "start": 1217.96, "duration": 2.32}, {"text": "il allait voir les enseignants il", "start": 1219.36, "duration": 2.08}, {"text": "parlait de l'\u00e9cole puis il allait voir", "start": 1220.28, "duration": 3.2}, {"text": "les ouvriers dans une usine il parlait", "start": 1221.44, "duration": 4.2}, {"text": "de la condition ouvri\u00e8re puis il y a eu", "start": 1223.48, "duration": 3.52}, {"text": "la t\u00e9l\u00e9 alors il a cess\u00e9 d'aller dans", "start": 1225.64, "duration": 3.44}, {"text": "les usines cess\u00e9 d'aller et a parl\u00e9 \u00e0", "start": 1227.0, "duration": 3.44}, {"text": "tout le monde en m\u00eame temps et \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1229.08, "duration": 3.92}, {"text": "un premier moment d'appauvrissement de", "start": 1230.44, "duration": 4.359}, {"text": "discours id\u00e9ologique dans le discours", "start": 1233.0, "duration": 4.4}, {"text": "politique et bien maintenant la question", "start": 1234.799, "duration": 5.481}, {"text": "c'est est-ce que on est au-del\u00e0 de", "start": 1237.4, "duration": 4.519}, {"text": "l'appauvrissement id\u00e9ologique c'est", "start": 1240.28, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce qu'on ne va pas vers un", "start": 1241.919, "duration": 3.561}, {"text": "appauvrissement du discours politique", "start": 1243.12, "duration": 4.96}, {"text": "lui-m\u00eame par", "start": 1245.48, "duration": 5.64}, {"text": "cette j'allais dire cette schizophr\u00e9nie", "start": 1248.08, "duration": 5.719}, {"text": "dont le fait de devoir parler \u00e0 de", "start": 1251.12, "duration": 4.36}, {"text": "mani\u00e8re antagoniste d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 tout le", "start": 1253.799, "duration": 3.201}, {"text": "monde et de l'autre \u00e0 des communaut\u00e9s en", "start": 1255.48, "duration": 4.52}, {"text": "particulier", "start": 1257.0, "duration": 3.0}, {"text": "justement vous parlez d' d'aauissement", "start": 1260.039, "duration": 4.361}, {"text": "de l'information r\u00e9cemment il y a", "start": 1262.28, "duration": 4.92}, {"text": "plusieurs rachats qui ont \u00e9t\u00e9 effu\u00e9 qui", "start": 1264.4, "duration": 5.12}, {"text": "sont en cours qui ont fait scandale", "start": 1267.2, "duration": 4.719}, {"text": "comme celui du JDD par Bolor\u00e9 ou encore", "start": 1269.52, "duration": 4.039}, {"text": "la mont\u00e9e au capital de la", "start": 1271.919, "duration": 4.521}, {"text": "garder de vivendy est-ce que vous pensez", "start": 1273.559, "duration": 4.961}, {"text": "que l'hyperconcentration des m\u00e9dias dans", "start": 1276.44, "duration": 4.32}, {"text": "les mains de quelques grands patrons", "start": 1278.52, "duration": 3.88}, {"text": "nuis justement \u00e0 cette libert\u00e9 de la", "start": 1280.76, "duration": 4.72}, {"text": "presse et appauvrissent la formation", "start": 1282.4, "duration": 6.2}, {"text": "comme on vous en parlait justement al", "start": 1285.48, "duration": 5.6}, {"text": "alors il y a deux deux questions parce", "start": 1288.6, "duration": 4.48}, {"text": "que je pense que le mouvement de", "start": 1291.08, "duration": 5.199}, {"text": "concentration il est mondial et il est", "start": 1293.08, "duration": 6.16}, {"text": "in\u00e9vitable c'est-\u00e0-dire que le on est", "start": 1296.279, "duration": 5.121}, {"text": "dans un moment et quelque part on peut", "start": 1299.24, "duration": 3.88}, {"text": "aussi le dire c'est que il y a cette", "start": 1301.4, "duration": 3.56}, {"text": "concentration capitalistique d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1303.12, "duration": 3.64}, {"text": "que vous \u00e9voquez mais quelque part on", "start": 1304.96, "duration": 3.56}, {"text": "est aussi au moment on veut recr\u00e9er une", "start": 1306.76, "duration": 3.919}, {"text": "forme de de fusion de l'audiovisuel", "start": 1308.52, "duration": 5.56}, {"text": "publi par une et c'est le m\u00eame mouvement", "start": 1310.679, "duration": 6.321}, {"text": "c'est un mouvement qui est global et et", "start": 1314.08, "duration": 5.0}, {"text": "et je pense qui", "start": 1317.0, "duration": 5.32}, {"text": "s'explique par la multiplication des", "start": 1319.08, "duration": 5.64}, {"text": "canaux de diffusion et surtout le fait", "start": 1322.32, "duration": 3.92}, {"text": "que \u00e7a n'est plus le temps le diffuseur", "start": 1324.72, "duration": 2.92}, {"text": "que le fait que vous allez devenir un", "start": 1326.24, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9diteur de contenu pour diff\u00e9rents", "start": 1327.64, "duration": 4.48}, {"text": "supports et donc \u00e7a passe par une", "start": 1329.96, "duration": 4.0}, {"text": "concentration donc l\u00e0 il y a un premier", "start": 1332.12, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui de toute fa\u00e7on est", "start": 1333.96, "duration": 5.4}, {"text": "in\u00e9vitable apr\u00e8s c'est quelle r\u00e9gulation", "start": 1335.52, "duration": 6.2}, {"text": "on trouve et", "start": 1339.36, "duration": 4.36}, {"text": "quelle j'allais dire dans la", "start": 1341.72, "duration": 3.8}, {"text": "concentration capitalistique quelle", "start": 1343.72, "duration": 4.04}, {"text": "question \u00e7a pose et l\u00e0 pardonnez-moi", "start": 1345.52, "duration": 5.0}, {"text": "mais il y a un prisme un peu id\u00e9ologique", "start": 1347.76, "duration": 4.32}, {"text": "dans la question que vous avez pos\u00e9 qui", "start": 1350.52, "duration": 4.519}, {"text": "me d\u00e9range c'est-\u00e0-dire que on va", "start": 1352.08, "duration": 7.0}, {"text": "souvent euh reprocher \u00e0 Vincent", "start": 1355.039, "duration": 8.041}, {"text": "boloret finalement de d'acqu\u00e9rir une une", "start": 1359.08, "duration": 5.92}, {"text": "cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision ou d'acqu\u00e9rir des", "start": 1363.08, "duration": 4.52}, {"text": "journaux et dire bien voil\u00e0 il va mettre", "start": 1365.0, "duration": 4.88}, {"text": "en avant ses id\u00e9es et cetera et cetera", "start": 1367.6, "duration": 6.28}, {"text": "mais vous avez euh on va prendre", "start": 1369.88, "duration": 6.72}, {"text": "quelqu'un Claude Perdriel qui a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1373.88, "duration": 5.08}, {"text": "acteur important de la presse de gauche", "start": 1376.6, "duration": 4.28}, {"text": "qui aujourd'hui est \u00e0 la t\u00eate de", "start": 1378.96, "duration": 4.48}, {"text": "challenge et on n jamais reproch\u00e9 \u00e0", "start": 1380.88, "duration": 4.76}, {"text": "Perdriel on n jamais reproch\u00e9 \u00e0 Xavier", "start": 1383.44, "duration": 5.32}, {"text": "Niel donc quand c'est quelqu'un qui a", "start": 1385.64, "duration": 5.24}, {"text": "des id\u00e9es que l'on juge politiquement", "start": 1388.76, "duration": 4.84}, {"text": "incorrectes on va venir lui reprocher", "start": 1390.88, "duration": 6.76}, {"text": "quand il est si j' dire", "start": 1393.6, "duration": 6.559}, {"text": "plus acceptable entre guillemets", "start": 1397.64, "duration": 5.72}, {"text": "j'aireur ce terme l\u00e0 on va trouver que", "start": 1400.159, "duration": 4.52}, {"text": "finalement c'est normal mais vous", "start": 1403.36, "duration": 2.84}, {"text": "n'allez pas emp\u00eacher le fait que", "start": 1404.679, "duration": 4.641}, {"text": "quelqu'un qui ach\u00e8te un journal et envie", "start": 1406.2, "duration": 5.16}, {"text": "que ce journal lui ressemble en \u00e7a me", "start": 1409.32, "duration": 4.16}, {"text": "semble \u00eatre la moindre des choses et si", "start": 1411.36, "duration": 4.84}, {"text": "vous je vais au bout si vous n'\u00eates pas", "start": 1413.48, "duration": 4.64}, {"text": "d'accord avec les id\u00e9es qui sont", "start": 1416.2, "duration": 4.2}, {"text": "profess\u00e9es sur ces news bah je suis", "start": 1418.12, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 mais vous le regardez pas puis", "start": 1420.4, "duration": 3.12}, {"text": "c'est tout puis il y a il y a pas de", "start": 1421.679, "duration": 3.801}, {"text": "sujet quoi c'est c'est s\u00fbr mais", "start": 1423.52, "duration": 5.72}, {"text": "peut-\u00eatre que cela euh rejoint euh le le", "start": 1425.48, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9veloppement plus globalement du", "start": 1429.24, "duration": 3.559}, {"text": "journalisme d'opinion puisque les", "start": 1430.64, "duration": 5.08}, {"text": "anciens patrons euh \u00e9voqu\u00e9s xaviniel par", "start": 1432.799, "duration": 5.601}, {"text": "exemple se revendiquent eux d'une ligne", "start": 1435.72, "duration": 5.0}, {"text": "qui a une ligne globalement neutre assez", "start": 1438.4, "duration": 4.759}, {"text": "objective l\u00e0 o\u00f9 Vincent boloret pour", "start": 1440.72, "duration": 3.92}, {"text": "Ctait que lui parce que son exemple est", "start": 1443.159, "duration": 5.041}, {"text": "caricatural lui euh assume qu'il fait du", "start": 1444.64, "duration": 6.24}, {"text": "journalisme d'opinion probl\u00e8me justement", "start": 1448.2, "duration": 3.52}, {"text": "justement c'est une question une", "start": 1450.88, "duration": 2.0}, {"text": "question qu'on a qu'on a aussi \u00e0 vous", "start": 1451.72, "duration": 2.68}, {"text": "poser est-ce que pour vous le", "start": 1452.88, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9veloppement de ce journalisme", "start": 1454.4, "duration": 4.0}, {"text": "d'opinion aujourd'hui est une chance", "start": 1456.0, "duration": 4.2}, {"text": "pour la libert\u00e9 de la presse ou alors au", "start": 1458.4, "duration": 3.48}, {"text": "contraire est un frein puisqu'elle fait", "start": 1460.2, "duration": 3.64}, {"text": "que certains peuvent se retrouver dans", "start": 1461.88, "duration": 4.279}, {"text": "un milieu o\u00f9 ils n'ont acc\u00e8s qu'\u00e0 cette", "start": 1463.84, "duration": 4.92}, {"text": "information alors je sais pas ce que", "start": 1466.159, "duration": 4.88}, {"text": "c'est que le journalisme enfin je sais", "start": 1468.76, "duration": 3.12}, {"text": "ce que c'est que le journalisme", "start": 1471.039, "duration": 2.321}, {"text": "d'opinion", "start": 1471.88, "duration": 3.44}, {"text": "mais je pense que l'enjeu c'est", "start": 1473.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle dans dans le", "start": 1475.32, "duration": 3.76}, {"text": "travail c'est\u00e0-dire d'un journaliste", "start": 1476.96, "duration": 5.839}, {"text": "c'est je je je on va vous dire que il y", "start": 1479.08, "duration": 6.479}, {"text": "a un journalisme d'opinion qui est", "start": 1482.799, "duration": 5.721}, {"text": "excessivement dangereux sur che che chez", "start": 1485.559, "duration": 6.401}, {"text": "Vincent Bolor\u00e9 et on va vous expliquer", "start": 1488.52, "duration": 5.279}, {"text": "que finalement sur l'audiovisuel public", "start": 1491.96, "duration": 4.76}, {"text": "o\u00f9 il y a aussi des d\u00e9rives parfois de", "start": 1493.799, "duration": 5.321}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral que finalement", "start": 1496.72, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e0 on est un pluralisme je je pense", "start": 1499.12, "duration": 4.159}, {"text": "encore une fois je je pense qu'on ne", "start": 1501.6, "duration": 4.199}, {"text": "peut pas syst\u00e9matiser je vous avez des", "start": 1503.279, "duration": 4.161}, {"text": "journalistes moi j'en connais un certain", "start": 1505.799, "duration": 4.0}, {"text": "nombre chez chez chez Vincent bolory qui", "start": 1507.44, "duration": 4.2}, {"text": "sont de vrais journalistes qui font", "start": 1509.799, "duration": 5.36}, {"text": "travail remarquable et euh apr\u00e8s ils ont", "start": 1511.64, "duration": 5.96}, {"text": "ils ont des convictions mais \u00e7a on peut", "start": 1515.159, "duration": 4.161}, {"text": "pas emp\u00eacher quiconque d' d'en avoir", "start": 1517.6, "duration": 3.48}, {"text": "encore une fois et c'est l\u00e0 o\u00f9 je je", "start": 1519.32, "duration": 2.92}, {"text": "maintiens que \u00e7a n'est pas temps le", "start": 1521.08, "duration": 2.64}, {"text": "probl\u00e8me de la conviction que de", "start": 1522.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle et moi j'ai", "start": 1523.72, "duration": 3.959}, {"text": "fait partie des gens qui ont toujours", "start": 1526.2, "duration": 4.76}, {"text": "pens\u00e9 que l'arr\u00eat du du Conseil d'\u00c9tat", "start": 1527.679, "duration": 5.681}, {"text": "on va dire antibolor\u00e9 entre guillemets", "start": 1530.96, "duration": 4.4}, {"text": "est un arr\u00eat qui", "start": 1533.36, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9tait excessivement et l\u00e0 \u00e7a c'est le le", "start": 1535.36, "duration": 5.439}, {"text": "le patron d'une cha\u00eene de service public", "start": 1538.44, "duration": 6.0}, {"text": "qui vous parle qui \u00e9tait un arr\u00eat assez", "start": 1540.799, "duration": 5.721}, {"text": "dangereux parce qu'il pouvait revenir", "start": 1544.44, "duration": 4.08}, {"text": "comme un boomerang non pas contre Bolor\u00e9", "start": 1546.52, "duration": 3.36}, {"text": "mais contre l'audiovisuel public dans", "start": 1548.52, "duration": 4.44}, {"text": "son ensemble et que et d'ailleurs je je", "start": 1549.88, "duration": 5.44}, {"text": "je remarque que delphinen l'a tr\u00e8s bien", "start": 1552.96, "duration": 4.64}, {"text": "compris puisqueelle elle est apr\u00e8s dit", "start": 1555.32, "duration": 3.599}, {"text": "elle est all\u00e9e apr\u00e8s dire je crois que", "start": 1557.6, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait dans cur je crois qu'elle a dit", "start": 1558.919, "duration": 3.921}, {"text": "je n'ai rien contre Vincent boleray", "start": 1561.32, "duration": 3.479}, {"text": "parce qu'elle a tr\u00e8s bien compris que", "start": 1562.84, "duration": 5.16}, {"text": "c'est un \u00e9cosyst\u00e8me avec un \u00e9quilibre et", "start": 1564.799, "duration": 5.6}, {"text": "qu'il faut on peut pas jeter \u00e0 la", "start": 1568.0, "duration": 4.52}, {"text": "vindidicte de cette fa\u00e7on-l\u00e0 un acteur", "start": 1570.399, "duration": 3.601}, {"text": "priv\u00e9 ou public d'ailleurs quel qu'il", "start": 1572.52, "duration": 3.44}, {"text": "soit mais de cette mani\u00e8re-l\u00e0 et je", "start": 1574.0, "duration": 3.679}, {"text": "pense qu'elle a eu une attitude assez", "start": 1575.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e et", "start": 1577.679, "duration": 4.88}, {"text": "et j'ai le le le le", "start": 1579.88, "duration": 5.56}, {"text": "m\u00eame moi \u00e0 mon niveau \u00e0cp j'ai la la", "start": 1582.559, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame pr\u00e9occupation alors \u00e9videmment", "start": 1585.44, "duration": 3.2}, {"text": "apr\u00e8s on pourra toujours vous dire dire", "start": 1587.279, "duration": 3.321}, {"text": "que on privil\u00e9gie tel camp ou tel camp", "start": 1588.64, "duration": 4.919}, {"text": "mais mais en r\u00e9alit\u00e9 si vous si des gens", "start": 1590.6, "duration": 4.559}, {"text": "de droite entre guillemets vous disent", "start": 1593.559, "duration": 2.921}, {"text": "que vous \u00eates trop \u00e0 gauche et des gens", "start": 1595.159, "duration": 2.601}, {"text": "de gauche vous dites que vous \u00eates trop", "start": 1596.48, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e0 droite c'est que g\u00e9n\u00e9ralement vous", "start": 1597.76, "duration": 3.279}, {"text": "n'\u00eates pas loin de l'\u00e9quilibre", "start": 1599.039, "duration": 4.081}, {"text": "oui c'est plut\u00f4t bon signe qu'en", "start": 1601.039, "duration": 3.481}, {"text": "pensez-vous Mathie maard alors", "start": 1603.12, "duration": 2.6}, {"text": "j'ajouterai juste deux choses parce que", "start": 1604.52, "duration": 2.879}, {"text": "j'\u00e9tais assez d'accord avec tout ce que", "start": 1605.72, "duration": 3.839}, {"text": "vous avez dit si aujourd'hui on a une", "start": 1607.399, "duration": 3.841}, {"text": "concentration des m\u00e9dias c'est aussi que", "start": 1609.559, "duration": 3.561}, {"text": "un m\u00e9dia on se rend pas compte mais \u00e7a", "start": 1611.24, "duration": 3.28}, {"text": "co\u00fbte cher et l'information elle a un", "start": 1613.12, "duration": 3.24}, {"text": "prix l'information elle a un prix et", "start": 1614.52, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui avec alors c'est super", "start": 1616.36, "duration": 3.199}, {"text": "Internet les r\u00e9seaux sociaux on peut", "start": 1617.679, "duration": 3.48}, {"text": "voil\u00e0 louer faire les louanges du God", "start": 1619.559, "duration": 3.201}, {"text": "descrypt ou m\u00eame de de mon m\u00e9dia mais", "start": 1621.159, "duration": 3.12}, {"text": "dans les faits on ne paye pas pour cette", "start": 1622.76, "duration": 3.639}, {"text": "information et \u00e7a faut pas l'oublier et", "start": 1624.279, "duration": 3.041}, {"text": "nous on", "start": 1626.399, "duration": 2.841}, {"text": "igo descrypt Gaspar g enfin les grands", "start": 1627.32, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9ateurs de contenu m\u00eame le crayon se", "start": 1629.24, "duration": 4.36}, {"text": "ont besoin des m\u00e9dias comme LCP", "start": 1631.24, "duration": 3.72}, {"text": "justement pour ensuite donner", "start": 1633.6, "duration": 3.24}, {"text": "l'information sauf que aujourd'hui on", "start": 1634.96, "duration": 3.719}, {"text": "habitue et surtout notre g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 ne", "start": 1636.84, "duration": 3.839}, {"text": "plus payer la presse et donc la presse", "start": 1638.679, "duration": 3.841}, {"text": "se trouvant d\u00e9ficitaire elle est oblig\u00e9", "start": 1640.679, "duration": 3.281}, {"text": "voil\u00e0 parfois de se faire racheter et", "start": 1642.52, "duration": 2.279}, {"text": "c'est aussi pour \u00e7a qu'on a une", "start": 1643.96, "duration": 2.959}, {"text": "concentration de m\u00e9dias on a je parleris", "start": 1644.799, "duration": 4.0}, {"text": "justement avec la directrice du service", "start": 1646.919, "duration": 3.601}, {"text": "politique des \u00e9cho hier qui me disait", "start": 1648.799, "duration": 3.961}, {"text": "sur 130000 abonnements ils on ont plus", "start": 1650.52, "duration": 4.12}, {"text": "de 100000 en num\u00e9rique aujourd'hui le", "start": 1652.76, "duration": 3.6}, {"text": "journal papier \u00e7a repr\u00e9sente 30000 et", "start": 1654.64, "duration": 3.12}, {"text": "quand vous observez la presse \u00e9crite", "start": 1656.36, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui elle a d\u00fb se mettre au", "start": 1657.76, "duration": 3.519}, {"text": "format num\u00e9rique pour survivre c'est", "start": 1659.919, "duration": 3.081}, {"text": "presque de la survie aujourd'hui le le", "start": 1661.279, "duration": 3.361}, {"text": "format papier il existe \u00e9videmment mais", "start": 1663.0, "duration": 2.919}, {"text": "quand on regarde le nombre de kiosqu de", "start": 1664.64, "duration": 3.159}, {"text": "journaux qui a ferm\u00e9 je pense que vous", "start": 1665.919, "duration": 4.48}, {"text": "avez d\u00fb suivre l'\u00e9volution tout au long", "start": 1667.799, "duration": 4.36}, {"text": "de de votre carri\u00e8re on voit aussi que", "start": 1670.399, "duration": 3.721}, {"text": "c'est \u00e7a aussi qui pose probl\u00e8me et je", "start": 1672.159, "duration": 4.441}, {"text": "compl\u00e9terai juste par rapport \u00e0 Vincent", "start": 1674.12, "duration": 4.76}, {"text": "Bolor\u00e9 on a eu l'\u00e9pisode justement du", "start": 1676.6, "duration": 4.16}, {"text": "JDD o\u00f9 les journalistes qui n'\u00e9taient", "start": 1678.88, "duration": 3.159}, {"text": "pas d'accord \u00e9videmment qu'il y a une", "start": 1680.76, "duration": 3.36}, {"text": "ligne id\u00e9ologique il l'assument les", "start": 1682.039, "duration": 3.721}, {"text": "journalistes qui n'\u00e9taient pas en accord", "start": 1684.12, "duration": 5.52}, {"text": "avec cette ligne ont quitt\u00e9 le m\u00e9dia", "start": 1685.76, "duration": 5.32}, {"text": "donc voil\u00e0 apr\u00e8s \u00e9videmment c'est", "start": 1689.64, "duration": 2.48}, {"text": "important je pense que on a une", "start": 1691.08, "duration": 3.24}, {"text": "pluralit\u00e9 d'acteurs vous l'avez rappel", "start": 1692.12, "duration": 4.24}, {"text": "il y a aussi Xavier Niel lib\u00e9ration est", "start": 1694.32, "duration": 3.8}, {"text": "aussi tenu par un autre milliardaire on", "start": 1696.36, "duration": 2.6}, {"text": "peut aussi se poser la question de", "start": 1698.12, "duration": 2.279}, {"text": "pourquoi aujourd'hui on a tant besoin de", "start": 1698.96, "duration": 3.8}, {"text": "milliardaires pour tenir un m\u00e9dia voil\u00e0", "start": 1700.399, "duration": 3.64}, {"text": "on a ce probl\u00e8me justement per de", "start": 1702.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'argent voil\u00e0 aujourd'hui les m\u00e9dias", "start": 1704.039, "duration": 3.321}, {"text": "sont d\u00e9ficitaires c'est c'est dur de", "start": 1706.0, "duration": 2.6}, {"text": "d'exister just justement parce que les", "start": 1707.36, "duration": 2.159}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux font aussi de la", "start": 1708.6, "duration": 2.48}, {"text": "concurrence indirectement est-ce queelle", "start": 1709.519, "duration": 2.88}, {"text": "c'est d\u00e9loyal on peut en discuter", "start": 1711.08, "duration": 3.24}, {"text": "puisquen fait les les m\u00e9dias r\u00e9seaux", "start": 1712.399, "duration": 4.601}, {"text": "sociaux prennent l'information qui faut", "start": 1714.32, "duration": 3.719}, {"text": "quand m\u00eame le rappeler l'information", "start": 1717.0, "duration": 2.88}, {"text": "c'est voil\u00e0 \u00e7a a un co\u00fbt et au final il", "start": 1718.039, "duration": 4.0}, {"text": "a T quelqu'un qui paye surtout que on", "start": 1719.88, "duration": 4.279}, {"text": "est l\u00e0 je parle pour la t\u00e9l\u00e9 mais il va", "start": 1722.039, "duration": 3.64}, {"text": "se passer pour la t\u00e9l\u00e9 ce qui s'est", "start": 1724.159, "duration": 3.4}, {"text": "pass\u00e9 pour la presse \u00e9crite il faut", "start": 1725.679, "duration": 3.12}, {"text": "savoir qu'aujourd'hui sur les", "start": 1727.559, "duration": 2.6}, {"text": "investissements", "start": 1728.799, "duration": 4.0}, {"text": "publicitaires 75 % des investissements", "start": 1730.159, "duration": 4.88}, {"text": "publicitaires vont sur la t\u00e9l\u00e9 \u00e0 peu", "start": 1732.799, "duration": 5.281}, {"text": "pr\u00e8s 25 % sur le non lin\u00e9aire c'est\u00e0d", "start": 1735.039, "duration": 5.281}, {"text": "euh les contenus audiovisuels sur le net", "start": 1738.08, "duration": 5.52}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux on consid\u00e8re que", "start": 1740.32, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e0 l'horizon de 7 \u00e0 8 ans la proportion", "start": 1743.6, "duration": 6.4}, {"text": "sera totalement inverse c'est C habitant", "start": 1746.519, "duration": 5.681}, {"text": "c'est demain c'est \u00e7a va quand on sait", "start": 1750.0, "duration": 3.679}, {"text": "le le dur\u00e9e de production d'un d'un", "start": 1752.2, "duration": 4.079}, {"text": "contenu c'est \u00e7a va aller \u00e0 une vitesse", "start": 1753.679, "duration": 4.561}, {"text": "incroyable le centre de gravit\u00e9 va se", "start": 1756.279, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9placer de fa\u00e7on incroyablement rapide", "start": 1758.24, "duration": 6.96}, {"text": "et et va y avoir de la casse il faut pas", "start": 1760.76, "duration": 7.88}, {"text": "se mentir et donc cette casse", "start": 1765.2, "duration": 5.12}, {"text": "et bien elle passera par de la", "start": 1768.64, "duration": 4.48}, {"text": "concentration de groupes m\u00e9dias qui vont", "start": 1770.32, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir faire des \u00e9conomies", "start": 1773.12, "duration": 4.12}, {"text": "transversales et donc une concentration", "start": 1774.44, "duration": 5.479}, {"text": "qui sera in\u00e9vitable de toute", "start": 1777.24, "duration": 5.08}, {"text": "fa\u00e7on vous parlez justement de de", "start": 1779.919, "duration": 5.161}, {"text": "l'essort de la presse num\u00e9rique et comme", "start": 1782.32, "duration": 4.32}, {"text": "cons\u00e9quence de la de la baisse de la", "start": 1785.08, "duration": 3.28}, {"text": "presse papier ce qui change pas c'est", "start": 1786.64, "duration": 2.879}, {"text": "que derri\u00e8re ces m\u00e9dias il y a des", "start": 1788.36, "duration": 2.799}, {"text": "personnes comme vous qui traitent cette", "start": 1789.519, "duration": 2.801}, {"text": "information que ce soit pour la", "start": 1791.159, "duration": 3.24}, {"text": "construction de du documentaire ou bien", "start": 1792.32, "duration": 4.04}, {"text": "pour la la cr\u00e9ation d'une application", "start": 1794.399, "duration": 4.721}, {"text": "comme comme adeno avez-vous la sensation", "start": 1796.36, "duration": 4.84}, {"text": "d'avoir par ce traitement de la", "start": 1799.12, "duration": 4.24}, {"text": "formation une certaine influence \u00e0 votre", "start": 1801.2, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9chelle sur l'opinant", "start": 1803.36, "duration": 6.0}, {"text": "public alors moi je fais partie des gens", "start": 1806.399, "duration": 5.841}, {"text": "qui consid\u00e8rent que faire de la t\u00e9l\u00e9", "start": 1809.36, "duration": 4.52}, {"text": "c'est faire de la politique j'ai une", "start": 1812.24, "duration": 4.919}, {"text": "position assez radicale l\u00e0-dessus euh", "start": 1813.88, "duration": 4.799}, {"text": "mais quand je dis faire de la politique", "start": 1817.159, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pas nement au sens politicien mais", "start": 1818.679, "duration": 3.081}, {"text": "c'est dire je pense qu'\u00e0 partir du", "start": 1820.399, "duration": 4.28}, {"text": "moment oou tous les soirs si vous \u00eates", "start": 1821.76, "duration": 4.399}, {"text": "sur un m\u00e9dia de niche ou de compl\u00e9ment", "start": 1824.679, "duration": 3.72}, {"text": "comme LCP mais tous les soirs on parle \u00e0", "start": 1826.159, "duration": 4.601}, {"text": "150000 personnes et sur un m\u00e9dia de", "start": 1828.399, "duration": 4.201}, {"text": "masse vous parlez \u00e0 7 8 millions de", "start": 1830.76, "duration": 5.759}, {"text": "personnes euh et bien", "start": 1832.6, "duration": 6.959}, {"text": "euh nombre de gens auquels vous parlez", "start": 1836.519, "duration": 6.64}, {"text": "fait que de fait vous \u00eates dans une une", "start": 1839.559, "duration": 6.081}, {"text": "fonction sociale et politique et donc", "start": 1843.159, "duration": 5.201}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 la responsabilit\u00e9 \u00e9ditoriale", "start": 1845.64, "duration": 4.759}, {"text": "que vous pouvez avoir ce ce que vous", "start": 1848.36, "duration": 4.48}, {"text": "allez dire et ce que vous AZ d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1850.399, "duration": 4.481}, {"text": "hi\u00e9rarchiser par exemple dans", "start": 1852.84, "duration": 4.319}, {"text": "laformation va prendre un un un sens", "start": 1854.88, "duration": 3.679}, {"text": "tout particulier", "start": 1857.159, "duration": 3.52}, {"text": "mais moi je fais partie des gens je ne", "start": 1858.559, "duration": 3.881}, {"text": "je suis assez en d\u00e9saccord avec bon", "start": 1860.679, "duration": 4.36}, {"text": "nombre de d'acteurs de", "start": 1862.44, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9dias depuis quelques ann\u00e9es qui", "start": 1865.039, "duration": 3.0}, {"text": "consid\u00e8rent qu'ils ne font plus de", "start": 1867.0, "duration": 3.44}, {"text": "politique je consid\u00e8re ils peuvent ne", "start": 1868.039, "duration": 3.88}, {"text": "plus faire de politique au sens", "start": 1870.44, "duration": 4.4}, {"text": "politicienne du terme mais le fait m\u00eame", "start": 1871.919, "duration": 5.081}, {"text": "de parler dans un m\u00e9dia qui s'adresse \u00e0", "start": 1874.84, "duration": 4.959}, {"text": "un si grand nombre c'est d\u00e9j\u00e0 avoir ou", "start": 1877.0, "duration": 5.36}, {"text": "assumer de porter une parole politique", "start": 1879.799, "duration": 4.521}, {"text": "et justement lorsque vous avez publi\u00e9 un", "start": 1882.36, "duration": 3.96}, {"text": "reportage sur France 3 juste apr\u00e8s", "start": 1884.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron il y avait", "start": 1886.32, "duration": 3.68}, {"text": "notamment l'h hebbdomadaire Marianne qui", "start": 1888.36, "duration": 4.0}, {"text": "avait qui avait titr\u00e9 Bertrand delay", "start": 1890.0, "duration": 5.039}, {"text": "communiant officiel du Supr\u00eame leader en", "start": 1892.36, "duration": 3.799}, {"text": "fait c'est pas c'est quelque chose qui", "start": 1895.039, "duration": 3.721}, {"text": "est s doute normal pour vous d'\u00eatre", "start": 1896.159, "duration": 5.0}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 des personnalit\u00e9s politiques", "start": 1898.76, "duration": 4.039}, {"text": "non \u00e7a c'est une pol\u00e9mique qui pour moi", "start": 1901.159, "duration": 3.561}, {"text": "n'a pas lieu d'\u00eatre mais je pense assez", "start": 1902.799, "duration": 3.36}, {"text": "normal", "start": 1904.72, "duration": 4.24}, {"text": "euh qu'une cha\u00eene de service public en", "start": 1906.159, "duration": 4.841}, {"text": "l'occurrence c'\u00e9tait d'ailleurs c'\u00e9tait", "start": 1908.96, "duration": 4.64}, {"text": "pas France 3 c'\u00e9tait envoy\u00e9 sp\u00e9cial mais", "start": 1911.0, "duration": 7.279}, {"text": "que envoyer sp\u00e9cial est voulu faire un", "start": 1913.6, "duration": 6.959}, {"text": "diffuser un documentaire qu'on avait", "start": 1918.279, "duration": 3.561}, {"text": "fait tout au long de la campagne sur le", "start": 1920.559, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident qui venait d'\u00eatre \u00e9lu c'est", "start": 1921.84, "duration": 2.719}, {"text": "pas parce que c'est moi qui l'ai fait", "start": 1923.559, "duration": 3.761}, {"text": "puisque TF1 on a diffus\u00e9 un aussi mais", "start": 1924.559, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e7a me je consid\u00e8re que c'est assez", "start": 1927.32, "duration": 3.479}, {"text": "normal dans une mission de service", "start": 1929.48, "duration": 3.48}, {"text": "public pointe \u00e0 la ligne alors apr\u00e8s que", "start": 1930.799, "duration": 5.041}, {"text": "ilit euh des des des des des pol\u00e9miques", "start": 1932.96, "duration": 5.52}, {"text": "et des euh c'est de j'is dire c'est de", "start": 1935.84, "duration": 4.48}, {"text": "bonne guerre euh c'est euh c'est la", "start": 1938.48, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e8gle du jeu mais encore une fois je je", "start": 1940.32, "duration": 5.64}, {"text": "je pense que euh mais de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 1943.44, "duration": 7.44}, {"text": "j'allais dire euh si demain il y", "start": 1945.96, "duration": 7.4}, {"text": "a je vais vous prendre un exemple qui", "start": 1950.88, "duration": 3.96}, {"text": "qui n'a absolument rien \u00e0 voir qui voir", "start": 1953.36, "duration": 5.12}, {"text": "avec LCP alcp j'ai un moment donn\u00e9 parce", "start": 1954.84, "duration": 5.04}, {"text": "que j'ai bien vu la muue qui se passait", "start": 1958.48, "duration": 4.0}, {"text": "au sein du RN c'est moi qui a command\u00e9", "start": 1959.88, "duration": 5.96}, {"text": "on peut pas me suspecter de de de", "start": 1962.48, "duration": 5.24}, {"text": "sympathie pour le rassemblement national", "start": 1965.84, "duration": 4.319}, {"text": "mais j'ai command\u00e9 un documentaire sur", "start": 1967.72, "duration": 4.72}, {"text": "Jean-Marie Le Pen et l'homme qui ne", "start": 1970.159, "duration": 4.48}, {"text": "voulait pas du pouvoir parce que je", "start": 1972.44, "duration": 3.56}, {"text": "consid\u00e9rais que c'\u00e9tait une fa\u00e7on de", "start": 1974.639, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9crypter longtemps la strat\u00e9gie de", "start": 1976.0, "duration": 2.96}, {"text": "extr\u00eame droite et que \u00e7a faisait partie", "start": 1977.799, "duration": 3.441}, {"text": "de ma mission de service public donc je", "start": 1978.96, "duration": 6.04}, {"text": "je ne je pense que encore une fois dans", "start": 1981.24, "duration": 5.0}, {"text": "ce que vous allez proposer", "start": 1985.0, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9ditorialement il y a une \u00e9thique de", "start": 1986.24, "duration": 5.159}, {"text": "service public \u00e0 avoir mais qui au-del\u00e0", "start": 1989.159, "duration": 3.801}, {"text": "de l'\u00e9tiquette partisane \u00e7a va bien", "start": 1991.399, "duration": 3.921}, {"text": "au-del\u00e0 et alors maintenant que en", "start": 1992.96, "duration": 4.52}, {"text": "l'occurrence c'\u00e9tait \u00c9tienne Girard pour", "start": 1995.32, "duration": 4.04}, {"text": "Marianne qui avait fait ce papier", "start": 1997.48, "duration": 4.439}, {"text": "qu'\u00c9tienne Girard a pas aim\u00e9 le film sur", "start": 1999.36, "duration": 5.12}, {"text": "Macron bon soit tard n'a pas aim\u00e9 le", "start": 2001.919, "duration": 5.88}, {"text": "film sur Macron voil\u00e0 ce sont des choses", "start": 2004.48, "duration": 5.199}, {"text": "qui arrive en effet nous allons", "start": 2007.799, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant passer \u00e0 une seconde partie", "start": 2009.679, "duration": 3.441}, {"text": "apr\u00e8s avoir abord\u00e9 un petit peu le le", "start": 2011.399, "duration": 3.441}, {"text": "choix des m\u00e9dias qui est le v\u00f4tre et", "start": 2013.12, "duration": 3.159}, {"text": "l'importance de la de la presse et des", "start": 2014.84, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9dias aujourd'hui nous allons parler", "start": 2016.279, "duration": 3.76}, {"text": "tout particuli\u00e8rement puisque c'est", "start": 2018.799, "duration": 2.84}, {"text": "aussi le th\u00e8me de notre semaine des", "start": 2020.039, "duration": 4.0}, {"text": "jeunes et de l'engagement je commence", "start": 2021.639, "duration": 4.601}, {"text": "avec un chiffre celui de l'Institut", "start": 2024.039, "duration": 5.76}, {"text": "Montaigne 64 % des jeunes montrent selon", "start": 2026.24, "duration": 5.84}, {"text": "donc l'\u00e9tude de l'Institut des signes de", "start": 2029.799, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9saffiliation politiquees vous \u00eates", "start": 2032.08, "duration": 3.36}, {"text": "toutes les deux des personnalit\u00e9s qui", "start": 2034.48, "duration": 3.6}, {"text": "s'engagent pour que ces jeunes puissent", "start": 2035.44, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 nouveau s'affilier en tout cas", "start": 2038.08, "duration": 4.12}, {"text": "s'engager pour la chose", "start": 2039.799, "duration": 4.48}, {"text": "publique comment expliquez-vous", "start": 2042.2, "duration": 3.959}, {"text": "peut-\u00eatre d'abord Mathieu mayillard ce", "start": 2044.279, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9clin de l'engagement des jeunes c'est", "start": 2046.159, "duration": 3.96}, {"text": "une tr\u00e8s bonne question et en plus on", "start": 2048.679, "duration": 3.641}, {"text": "est ici cette semaine \u00e0 de semaines et", "start": 2050.119, "duration": 3.841}, {"text": "demi des \u00e9lections europ\u00e9ennes donc je", "start": 2052.32, "duration": 3.16}, {"text": "vais prendre l'exemple des europ\u00e9ennes", "start": 2053.96, "duration": 3.199}, {"text": "pour illustrer ce", "start": 2055.48, "duration": 4.76}, {"text": "chiffre les m\u00e9dias en moyenne c'\u00e9tait le", "start": 2057.159, "duration": 4.92}, {"text": "chiffre de 2022 que donnait Lina ont", "start": 2060.24, "duration": 4.24}, {"text": "trait\u00e9 dans l'ensemble l'ensemble des", "start": 2062.079, "duration": 6.481}, {"text": "m\u00e9dias presse \u00e9crit radio et t\u00e9l\u00e9 3 %", "start": 2064.48, "duration": 5.8}, {"text": "des sujets europ\u00e9ens sur l'ensemble de", "start": 2068.56, "duration": 3.88}, {"text": "des sujets qui couvraent donc comment", "start": 2070.28, "duration": 3.799}, {"text": "faire quand un sujet est aussi peu", "start": 2072.44, "duration": 3.04}, {"text": "abord\u00e9 dans les m\u00e9dias comment faire", "start": 2074.079, "duration": 3.56}, {"text": "pour ensuite transformer l'essai quand", "start": 2075.48, "duration": 3.52}, {"text": "en plus voil\u00e0 on a tr\u00e8s peu de cr\u00e9ateurs", "start": 2077.639, "duration": 3.28}, {"text": "de contenu aussi qui parlent d'Europe si", "start": 2079.0, "duration": 3.639}, {"text": "on ne parle pas d'Europe dans les m\u00e9dias", "start": 2080.919, "duration": 2.92}, {"text": "comment faire ensuite pour que les gens", "start": 2082.639, "duration": 3.04}, {"text": "s'y int\u00e9ressent \u00e7a c'est pour moi la", "start": 2083.839, "duration": 3.161}, {"text": "premi\u00e8re chose les m\u00e9dias ne parlent pas", "start": 2085.679, "duration": 2.801}, {"text": "assez d'Europe on pourra donnerai votre", "start": 2087.0, "duration": 2.96}, {"text": "avis justement \u00e7a m'int\u00e9resse dessus", "start": 2088.48, "duration": 3.0}, {"text": "parce que justement j'estime aujourd'hui", "start": 2089.96, "duration": 3.199}, {"text": "que en tout cas a vu des chiffres", "start": 2091.48, "duration": 3.359}, {"text": "divulgu\u00e9s par Lina que sachant qu'on", "start": 2093.159, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait en plus les chiffres dates de 2022", "start": 2094.839, "duration": 2.921}, {"text": "pendant la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du", "start": 2096.599, "duration": 2.24}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne c'\u00e9tait", "start": 2097.76, "duration": 2.2}, {"text": "aussi l'occasion quand m\u00eame de parler", "start": 2098.839, "duration": 2.121}, {"text": "d'Europe m\u00eame s'il y avait la", "start": 2099.96, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \u00e7a c'est la", "start": 2100.96, "duration": 4.04}, {"text": "premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me c'est quand", "start": 2102.64, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame un ph\u00e9nom\u00e8ne qui assez structurel \u00e0", "start": 2105.0, "duration": 4.04}, {"text": "chaque \u00e9lection on a une forte", "start": 2106.52, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mobilisation des jeunes je vous ai", "start": 2109.04, "duration": 2.68}, {"text": "donn\u00e9 le chiffre des l\u00e9gislatives o\u00f9", "start": 2110.48, "duration": 2.24}, {"text": "c'est pr\u00e8s de trois jeunes sur quatre", "start": 2111.72, "duration": 2.56}, {"text": "qui ne sont pas all\u00e9s voter au r\u00e9gional", "start": 2112.72, "duration": 3.8}, {"text": "on \u00e9tait presque \u00e0 9/ 10 donc il y a un", "start": 2114.28, "duration": 3.76}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne aussi de il faut ramener les", "start": 2116.52, "duration": 4.72}, {"text": "jeunes aux urnes et le trois\u00e8me c'est", "start": 2118.04, "duration": 4.799}, {"text": "aussi pour \u00e7a \u00e7a qui m'a conduit \u00e0 cr\u00e9er", "start": 2121.24, "duration": 3.4}, {"text": "le VI continent \u00e0 cr\u00e9 \u00e0 deso c'est que", "start": 2122.839, "duration": 3.601}, {"text": "on conna\u00eet mal l'Union europ\u00e9enne il y", "start": 2124.64, "duration": 3.92}, {"text": "avait 70 % des jeunes d'apr\u00e8s l'Ifop en", "start": 2126.44, "duration": 4.36}, {"text": "2022 qui disait mal conna\u00eetre l'Europe", "start": 2128.56, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc comment aller", "start": 2130.8, "duration": 3.6}, {"text": "voter pour des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2132.32, "duration": 3.84}, {"text": "alors que on ne sait vraiment on ne sait", "start": 2134.4, "duration": 2.64}, {"text": "pas vraiment comment fonctionne le", "start": 2136.16, "duration": 3.199}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ce soir je vous ai", "start": 2137.04, "duration": 3.84}, {"text": "parl\u00e9 en introduction du d\u00e9bat entre", "start": 2139.359, "duration": 3.24}, {"text": "Gabriel Atal et Jordan Bardella dont", "start": 2140.88, "duration": 3.08}, {"text": "tous les m\u00e9dias fran\u00e7ais parlent mais", "start": 2142.599, "duration": 3.881}, {"text": "qui a parl\u00e9 du d\u00e9bat avec les cinq t\u00eates", "start": 2143.96, "duration": 4.6}, {"text": "de liste des diff\u00e9rents partis europ\u00e9ens", "start": 2146.48, "duration": 3.72}, {"text": "qui est presque plus important puisque", "start": 2148.56, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a peut-\u00eatre le futur ou la future", "start": 2150.2, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 2152.16, "duration": 4.6}, {"text": "pourtant je pense j'esp\u00e8re me tromper", "start": 2153.92, "duration": 4.64}, {"text": "mais la tr\u00e8s grande major les Fran\u00e7ais", "start": 2156.76, "duration": 3.48}, {"text": "qui s'int\u00e9resse \u00e0 la politique iront", "start": 2158.56, "duration": 3.519}, {"text": "regarder le d\u00e9bat entre Gabriel Atal et", "start": 2160.24, "duration": 3.68}, {"text": "Jordan Bardella donc je pense qu'il y a", "start": 2162.079, "duration": 3.76}, {"text": "vraiment un d\u00e9fi de parler d'Europe et", "start": 2163.92, "duration": 2.96}, {"text": "je vous remercie d'ailleurs d'organiser", "start": 2165.839, "duration": 2.24}, {"text": "cette semaine pour les \u00e9lections", "start": 2166.88, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ennes il faut parler d'Europe aux", "start": 2168.079, "duration": 2.641}, {"text": "jeunes il faut en parler aussi d\u00e8s le", "start": 2169.52, "duration": 3.4}, {"text": "lyc\u00e9e puisque on s'adresse quand m\u00eame \u00e0", "start": 2170.72, "duration": 3.639}, {"text": "des Prim votants au lyc\u00e9e on a le droit", "start": 2172.92, "duration": 2.64}, {"text": "de vote \u00e0 18 ans en France il y a des", "start": 2174.359, "duration": 2.801}, {"text": "pays qui l'uront \u00e0 16 ans pour ces", "start": 2175.56, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes comme l'Allemagne", "start": 2177.16, "duration": 2.64}, {"text": "la Belgique nos voisins qui vont faire", "start": 2178.359, "duration": 2.76}, {"text": "le test justement de voir est-ce que on", "start": 2179.8, "duration": 2.48}, {"text": "peut avoir une mobilisation pour les", "start": 2181.119, "duration": 2.601}, {"text": "europ\u00e9ennes d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge en", "start": 2182.28, "duration": 2.48}, {"text": "prenant par exemple l'enjeu du", "start": 2183.72, "duration": 2.28}, {"text": "r\u00e9chauement climatique qui souvent", "start": 2184.76, "duration": 3.16}, {"text": "mobilise les jeunes mais auj aujourd'hui", "start": 2186.0, "duration": 3.119}, {"text": "on a vraiment d\u00e9fi de parler d'Europe", "start": 2187.92, "duration": 2.8}, {"text": "c'est \u00e7a qui m'a motiv\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er cette", "start": 2189.119, "duration": 3.0}, {"text": "application c'est aussi pour \u00e7a que vous", "start": 2190.72, "duration": 2.8}, {"text": "trouvez dedans une centaine de fiches", "start": 2192.119, "duration": 2.641}, {"text": "justement sur les diff\u00e9rentes", "start": 2193.52, "duration": 3.2}, {"text": "institutions de l'Union europ\u00e9enne sur", "start": 2194.76, "duration": 3.359}, {"text": "justement les diff\u00e9rents pair fondateurs", "start": 2196.72, "duration": 2.56}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne je pense", "start": 2198.119, "duration": 2.48}, {"text": "qu'aujourd'hui on pourrait demander mais", "start": 2199.28, "duration": 2.64}, {"text": "qui c'est la diff\u00e9rence entre le Conseil", "start": 2200.599, "duration": 2.561}, {"text": "europ\u00e9en le Conseil de l'Union", "start": 2201.92, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne et le Conseil de l'Europe je", "start": 2203.16, "duration": 3.08}, {"text": "pense qu'on serait assez surpris du", "start": 2204.64, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultat et quand on voit \u00e0 quel point", "start": 2206.24, "duration": 3.64}, {"text": "les enjeux europ\u00e9ens sont mais encore", "start": 2208.0, "duration": 3.64}, {"text": "plus aujourd'hui en 2024 mais", "start": 2209.88, "duration": 3.88}, {"text": "primordiaux je trouve \u00e7a enfin voil\u00e0 on", "start": 2211.64, "duration": 3.56}, {"text": "est \u00e0 30 % aujourd'hui de jeun qui", "start": 2213.76, "duration": 2.839}, {"text": "sappr\u00eateent \u00e0 aller voter j'esp\u00e8re qu'on", "start": 2215.2, "duration": 3.6}, {"text": "aura un sursaut le le 9 juin en tout cas", "start": 2216.599, "duration": 3.801}, {"text": "voil\u00e0 mes engagements vraiment pour un", "start": 2218.8, "duration": 4.279}, {"text": "vote europ\u00e9en je l'ai fait au maximum", "start": 2220.4, "duration": 3.919}, {"text": "mais je pense que voil\u00e0 c'est li\u00e9 \u00e0 ces", "start": 2223.079, "duration": 2.76}, {"text": "triples causes justement \u00e7a m'int\u00e9resse", "start": 2224.319, "duration": 2.76}, {"text": "d'avoir votre regard sur le fait que", "start": 2225.839, "duration": 2.881}, {"text": "pourquoi les m\u00e9dias parlent pas d'Europe", "start": 2227.079, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que c'est aussi que \u00e7a vend pas", "start": 2228.72, "duration": 3.359}, {"text": "jaor disait justement on ne tombe pas", "start": 2230.319, "duration": 3.361}, {"text": "amoureux du march\u00e9 int\u00e9rieur je sais pas", "start": 2232.079, "duration": 3.0}, {"text": "si ce que vous en pensez mais c'est", "start": 2233.68, "duration": 2.52}, {"text": "peut-\u00eatre li\u00e9", "start": 2235.079, "duration": 3.361}, {"text": "aussi je pense que les les raisons sont", "start": 2236.2, "duration": 4.399}, {"text": "multiples c'est-\u00e0-dire que il y a", "start": 2238.44, "duration": 4.879}, {"text": "une une difficult\u00e9 \u00e0 parler de l'Europe", "start": 2240.599, "duration": 4.881}, {"text": "parce qu'elle est tr\u00e8s technique d'un", "start": 2243.319, "duration": 4.641}, {"text": "point de vue m\u00e9dia la de de\u00e8me chose", "start": 2245.48, "duration": 3.48}, {"text": "c'est qu'une partie des acteurs", "start": 2247.96, "duration": 3.84}, {"text": "politiques eux-m\u00eames je dire prenez une", "start": 2248.96, "duration": 4.48}, {"text": "liste importante je prendre la liste des", "start": 2251.8, "duration": 4.64}, {"text": "LFI a fait campagne en choisissant de ne", "start": 2253.44, "duration": 5.399}, {"text": "jamais parler d'Europe donc \u00e7a", "start": 2256.44, "duration": 5.48}, {"text": "fatalement \u00e7a \u00e7a \u00e7a donne une couleur", "start": 2258.839, "duration": 5.441}, {"text": "globale au d\u00e9bat politique lui-m\u00eame et", "start": 2261.92, "duration": 4.679}, {"text": "qui va sortir du cadre europ\u00e9en et le", "start": 2264.28, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9dia ne ne fait que dans ce cas-l\u00e0\u00eatre", "start": 2266.599, "duration": 5.801}, {"text": "le la chambre d'co de ce qui se passe et", "start": 2269.0, "duration": 5.88}, {"text": "vous ne pouvez pas imposer un calendrier", "start": 2272.4, "duration": 5.8}, {"text": "ou un ordre du jour de de fa\u00e7on \u00e9tabli", "start": 2274.88, "duration": 5.239}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a c'est le deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment et", "start": 2278.2, "duration": 3.879}, {"text": "le trois\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 2280.119, "duration": 4.841}, {"text": "euh je pense que c'est le sympt\u00f4me aussi", "start": 2282.079, "duration": 4.76}, {"text": "cette difficult\u00e9 \u00e0 parler d'Europe de", "start": 2284.96, "duration": 5.119}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et dans la jeunesse", "start": 2286.839, "duration": 5.841}, {"text": "euh d'une crise de loveof politique je", "start": 2290.079, "duration": 4.76}, {"text": "m'explique c'est-\u00e0-dire que l'Europe en", "start": 2292.68, "duration": 4.96}, {"text": "fait notamment dans la jeunesse elle est", "start": 2294.839, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente par Erasmus pour un", "start": 2297.64, "duration": 5.04}, {"text": "certain nombre par des \u00e9changes par des", "start": 2300.079, "duration": 4.52}, {"text": "Bourses europ\u00e9ennes et CEA donc en fait", "start": 2302.68, "duration": 5.72}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 mais pour autant", "start": 2304.599, "duration": 6.48}, {"text": "l'id\u00e9e de voter de se sentir citoyen", "start": 2308.4, "duration": 5.84}, {"text": "europ\u00e9en oui l'id\u00e9e de voter aux", "start": 2311.079, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes non et l\u00e0 c'est le", "start": 2314.24, "duration": 5.879}, {"text": "fait me semble-t-il de c'est un des", "start": 2317.359, "duration": 5.201}, {"text": "effets parmi d'autres de l'expression de", "start": 2320.119, "duration": 4.601}, {"text": "ce que j'appelle", "start": 2322.56, "duration": 4.92}, {"text": "la la crise de l'offre politique", "start": 2324.72, "duration": 4.399}, {"text": "c'est-\u00e0dire que et on le voit bien l\u00e0", "start": 2327.48, "duration": 3.16}, {"text": "encore de ces \u00e9lections o\u00f9 il y a un", "start": 2329.119, "duration": 4.761}, {"text": "nombre de de de listes absolument", "start": 2330.64, "duration": 6.08}, {"text": "incroyaable et plus vous allez aller sur", "start": 2333.88, "duration": 6.12}, {"text": "un id\u00e9ologique sur une logique de clan", "start": 2336.72, "duration": 5.76}, {"text": "et plus on va r\u00e9pondre aux besoins", "start": 2340.0, "duration": 4.319}, {"text": "narcissiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les r\u00e9seaux", "start": 2342.48, "duration": 4.48}, {"text": "sociaux et \u00e7a peut l'arisation c'est que", "start": 2344.319, "duration": 5.321}, {"text": "chacun veut trouver consid\u00e8re qu'il est", "start": 2346.96, "duration": 5.119}, {"text": "finalement un peu le centre du monde et", "start": 2349.64, "duration": 4.84}, {"text": "veut trouver une offre politique qui lui", "start": 2352.079, "duration": 4.601}, {"text": "ressemble donc c'est plus vous qui vous", "start": 2354.48, "duration": 4.24}, {"text": "projetez dans un groupe il faudrait que", "start": 2356.68, "duration": 3.679}, {"text": "le groupe soit \u00e0 l'unisson de ce que", "start": 2358.72, "duration": 3.48}, {"text": "vous \u00eates ce qui par d\u00e9finition quand", "start": 2360.359, "duration": 3.441}, {"text": "m\u00eame assez peu probable ou assez", "start": 2362.2, "duration": 4.159}, {"text": "improbable parce que on on peut jamais", "start": 2363.8, "duration": 4.24}, {"text": "trouver ce genre de chose et donc tout", "start": 2366.359, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a acc\u00e9l\u00e8re une offre politique", "start": 2368.04, "duration": 7.319}, {"text": "pl\u00e9torique qui finalement renforce", "start": 2371.839, "duration": 5.641}, {"text": "l'id\u00e9e que \u00e7a ne suffit pas c'est \u00e7a je", "start": 2375.359, "duration": 3.401}, {"text": "vais prendre une m\u00e9taphore dans", "start": 2377.48, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9dition la crise de du livre s'est", "start": 2378.76, "duration": 6.52}, {"text": "transform\u00e9 par de plus en plus de livres", "start": 2381.599, "duration": 5.801}, {"text": "sortent tous les ans on vend de moins en", "start": 2385.28, "duration": 4.12}, {"text": "moins de livres mais on sort de plus en", "start": 2387.4, "duration": 4.199}, {"text": "plus de livres tous les ans et bien il", "start": 2389.4, "duration": 4.199}, {"text": "se passe exactement la m\u00eame chose dans", "start": 2391.599, "duration": 3.921}, {"text": "l'offre politique il y a de moins en", "start": 2393.599, "duration": 3.52}, {"text": "moins de gens qui votent mais il y a", "start": 2395.52, "duration": 4.0}, {"text": "plus en plus de candidats si je", "start": 2397.119, "duration": 4.041}, {"text": "comprends bien pour vous c'est une sorte", "start": 2399.52, "duration": 3.88}, {"text": "de peut-\u00eatre peur du compromis ou alors", "start": 2401.16, "duration": 3.64}, {"text": "pas envie de se compromettre de la part", "start": 2403.4, "duration": 2.56}, {"text": "des jeunes mais est-ce que cette", "start": 2404.8, "duration": 3.84}, {"text": "radicalit\u00e9 est nouvelle puisque c'est la", "start": 2405.96, "duration": 4.56}, {"text": "radicalit\u00e9 qui souvent est consid\u00e9r\u00e9e", "start": 2408.64, "duration": 3.88}, {"text": "comme caract\u00e9risant la jeunesse elle", "start": 2410.52, "duration": 4.0}, {"text": "semble pas nouvelle je parle pas que de", "start": 2412.52, "duration": 3.64}, {"text": "radicalit\u00e9 c'est qu'on veut que il y a", "start": 2414.52, "duration": 3.36}, {"text": "la radicalit\u00e9 de la jeunesse mais en", "start": 2416.16, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 les gens veulent une offre", "start": 2417.88, "duration": 5.32}, {"text": "politique qui leur ressemble c'est c'est", "start": 2420.2, "duration": 5.2}, {"text": "beaucoup plus pour moi il y a la", "start": 2423.2, "duration": 3.76}, {"text": "polarisation voulue par les r\u00e9seaux", "start": 2425.4, "duration": 4.32}, {"text": "sociaux par sa simplification mais", "start": 2426.96, "duration": 5.2}, {"text": "derri\u00e8re il y a aussi le narcissisme des", "start": 2429.72, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux c'est une logique plus", "start": 2432.16, "duration": 3.199}, {"text": "individualiste qu'\u00e0 une certaine \u00e9poque", "start": 2433.839, "duration": 3.681}, {"text": "du coup vous pensez non c'est plus", "start": 2435.359, "duration": 3.601}, {"text": "narcissique c'est pas de", "start": 2437.52, "duration": 3.48}, {"text": "l'individualisme c'est du narcissisme", "start": 2438.96, "duration": 4.8}, {"text": "c'est\u00e0-dire que au fond il y a plus de", "start": 2441.0, "duration": 5.48}, {"text": "conscience de classe au sens jeis dire", "start": 2443.76, "duration": 4.88}, {"text": "presque marxiste du terme au sens", "start": 2446.48, "duration": 4.92}, {"text": "d'appartenir \u00e0 un groupe un agriculteur", "start": 2448.64, "duration": 5.36}, {"text": "avant de porter une parole de sa parole", "start": 2451.4, "duration": 4.84}, {"text": "il consid\u00e9rait qu'il appartenait aux", "start": 2454.0, "duration": 4.4}, {"text": "agriculteurs maintenant si vous regardez", "start": 2456.24, "duration": 3.4}, {"text": "euh", "start": 2458.4, "duration": 3.48}, {"text": "euh le mouvement des gilets jaunes par", "start": 2459.64, "duration": 3.679}, {"text": "exemple \u00e9tait tr\u00e8s symptomatique de ce", "start": 2461.88, "duration": 3.439}, {"text": "point de vue-l\u00e0 on a eu des esp\u00e8ces de", "start": 2463.319, "duration": 4.081}, {"text": "des h\u00e9ros autoproclam\u00e9s par les r\u00e9seaux", "start": 2465.319, "duration": 4.841}, {"text": "sociaux venu de nulle part tirant une", "start": 2467.4, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de on ne sait pas trop d'o\u00f9", "start": 2470.16, "duration": 5.0}, {"text": "euh et disparaissant aussi vite et et", "start": 2472.48, "duration": 4.56}, {"text": "donc l\u00e0 \u00e7a c'est comm\u00eame des des", "start": 2475.16, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui ab\u00eement \u00e9norm\u00e9ment la", "start": 2477.04, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative et la capacit\u00e9", "start": 2479.24, "duration": 4.28}, {"text": "de projection qu'on peut avoir sur sur", "start": 2481.319, "duration": 4.681}, {"text": "un individu par exemple moi puisqu'on", "start": 2483.52, "duration": 4.44}, {"text": "parle de service public et j'avais", "start": 2486.0, "duration": 4.599}, {"text": "refus\u00e9 \u00e0 LCP de recevoir tous les", "start": 2487.96, "duration": 4.72}, {"text": "leaders des gilets jaunes autoproclam\u00e9s", "start": 2490.599, "duration": 4.24}, {"text": "enfin des r\u00e9seaux sociaux je dit moi je", "start": 2492.68, "duration": 3.72}, {"text": "suis la cha\u00eene de la l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 2494.839, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicaine j'ai re\u00e7u des d\u00e9fenseurs", "start": 2496.4, "duration": 4.12}, {"text": "des gilets jaunes mais qui \u00e9taient des", "start": 2498.839, "duration": 3.601}, {"text": "maires des conseillers municipaux des", "start": 2500.52, "duration": 4.92}, {"text": "gens qui \u00e9taient \u00e9lu dans le cadre de la", "start": 2502.44, "duration": 6.44}, {"text": "R\u00e9publique mais un J\u00e9r\u00f4me Rodriguez ou", "start": 2505.44, "duration": 5.2}, {"text": "connais pas pour moi je consid\u00e9rais que", "start": 2508.88, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a n'existait pas mais est-ce que tout", "start": 2510.64, "duration": 3.439}, {"text": "simplement aujourd'hui les gens ne", "start": 2512.2, "duration": 3.159}, {"text": "pensent pas que le meilleur syst\u00e8me", "start": 2514.079, "duration": 2.441}, {"text": "n'est pas forc\u00e9ment le syst\u00e8me", "start": 2515.359, "duration": 4.081}, {"text": "repr\u00e9sentatif tel qu'il existe mais se", "start": 2516.52, "duration": 4.92}, {"text": "retrouve plus dans des personnes qui", "start": 2519.44, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9mergent sur les r\u00e9seaux sociaux et qui", "start": 2521.44, "duration": 4.56}, {"text": "du coup acqui\u00e8ent une popularit\u00e9 une", "start": 2523.52, "duration": 4.319}, {"text": "notori\u00e9t\u00e9 qui vient de quelque part qui", "start": 2526.0, "duration": 4.16}, {"text": "n'est pas cr\u00e9\u00e9e qui qui enfin qui vient", "start": 2527.839, "duration": 4.24}, {"text": "de quelque part mais qui hors du champ", "start": 2530.16, "duration": 3.72}, {"text": "de la l\u00e9gitimit\u00e9 r\u00e9publicaine quand m\u00eame", "start": 2532.079, "duration": 2.841}, {"text": "et est-ce que vous pensez pas que", "start": 2533.88, "duration": 2.439}, {"text": "justement peut-\u00eatre cette l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 2534.92, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9publicaine on peut prendre l'exemple", "start": 2536.319, "duration": 3.081}, {"text": "des gilets jaunes aujourd'hui est", "start": 2538.359, "duration": 2.361}, {"text": "d\u00e9ign\u00e9e par certains qui pensent qu'elle", "start": 2539.4, "duration": 3.4}, {"text": "n'est plus d'actualit\u00e9 peut-\u00eatre qu'elle", "start": 2540.72, "duration": 3.72}, {"text": "ne correspond plus \u00e0 leur pr\u00e9occupation", "start": 2542.8, "duration": 3.279}, {"text": "je sais pas si elle est daign\u00e9e elle est", "start": 2544.44, "duration": 3.2}, {"text": "elle est elle est mal men\u00e9e \u00e7a c'est une", "start": 2546.079, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9vidence elle est tout le moins elle est", "start": 2547.64, "duration": 4.24}, {"text": "fragilis\u00e9e et malmen\u00e9e par l'\u00e9mergence", "start": 2549.28, "duration": 4.24}, {"text": "des r\u00e9seaux sociaux mais la r\u00e9alit\u00e9", "start": 2551.88, "duration": 3.679}, {"text": "c'est que la l\u00e9gitimit\u00e9 r\u00e9publicaine", "start": 2553.52, "duration": 3.72}, {"text": "elle proc\u00e8de qu'on le veuille ou non par", "start": 2555.559, "duration": 4.201}, {"text": "un logique de verticalit\u00e9 c'est-\u00e0-dire", "start": 2557.24, "duration": 4.52}, {"text": "que vous votez pour quelqu'un qui va", "start": 2559.76, "duration": 4.359}, {"text": "vous repr\u00e9senter qui a une esp\u00e8ce de de", "start": 2561.76, "duration": 4.48}, {"text": "verticalit\u00e9 le r\u00e9seau sociaux et on", "start": 2564.119, "duration": 4.0}, {"text": "revient sur le narcissisme il fonctionne", "start": 2566.24, "duration": 3.839}, {"text": "sur l'horizontalit\u00e9 donc effectivement", "start": 2568.119, "duration": 3.72}, {"text": "il y a une articulation qu'on arrive pas", "start": 2570.079, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 trouver", "start": 2571.839, "duration": 6.28}, {"text": "maintenant je je je je je crains que la", "start": 2573.319, "duration": 6.921}, {"text": "la solution politique de l'horizontalit\u00e9", "start": 2578.119, "duration": 4.44}, {"text": "am\u00e8ne \u00e0 un pouvoir fort et totalitaire", "start": 2580.24, "duration": 4.92}, {"text": "donc moi je suis pas du tout je pense", "start": 2582.559, "duration": 4.401}, {"text": "qu'on peut m'expliquer que la l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 2585.16, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9publicaine est mise \u00e0 mal par les", "start": 2586.96, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux oui mais on a rien pour", "start": 2588.28, "duration": 5.36}, {"text": "la remplacer or un un corps sociale il a", "start": 2590.2, "duration": 5.08}, {"text": "besoin \u00e0 un moment donn\u00e9 d'une structure", "start": 2593.64, "duration": 3.8}, {"text": "d'une hi\u00e9rarchie d'une autorit\u00e9 de", "start": 2595.28, "duration": 3.6}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 2597.44, "duration": 3.879}, {"text": "in\u00e9vitable mais c'est VI juste pour", "start": 2598.88, "duration": 3.679}, {"text": "rebondir sur les r\u00e9seaux sociaux c'est", "start": 2601.319, "duration": 2.641}, {"text": "vrai qu'aujourd'hui on voit et", "start": 2602.559, "duration": 3.201}, {"text": "particuli\u00e8rement lors de cette campagne", "start": 2603.96, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne que c'est Deven vu un outil", "start": 2605.76, "duration": 3.76}, {"text": "indispensable qu'on tous les candidats", "start": 2607.96, "duration": 3.48}, {"text": "preuve en est le candidat qui est", "start": 2609.52, "duration": 3.36}, {"text": "largement en t\u00eate dans les sondages qui", "start": 2611.44, "duration": 2.84}, {"text": "a plus du double des intentions de vote", "start": 2612.88, "duration": 3.52}, {"text": "ne serait-ce que la deux\u00e8 candidate et", "start": 2614.28, "duration": 3.76}, {"text": "celui qui a de loin le plus d'abonn\u00e9s", "start": 2616.4, "duration": 3.8}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux et c'est aussi", "start": 2618.04, "duration": 3.76}, {"text": "celui qui est en t\u00eate chez les jeunes", "start": 2620.2, "duration": 3.2}, {"text": "les jeunes qui utilisent le plus les", "start": 2621.8, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux donc aujourd'hui je", "start": 2623.4, "duration": 4.08}, {"text": "pense que on ne peut plus faire sans les", "start": 2625.359, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux mais vous avez raison de", "start": 2627.48, "duration": 2.839}, {"text": "rappeler que il faut pas oublier d'o\u00f9", "start": 2628.76, "duration": 3.559}, {"text": "vient la l\u00e9gitimit\u00e9 on peut aussi se", "start": 2630.319, "duration": 3.641}, {"text": "questionner sur alors c'est tr\u00e8s bien de", "start": 2632.319, "duration": 3.481}, {"text": "faire voil\u00e0 beaucoup de contenu sur les", "start": 2633.96, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux faut pas oublier qu'", "start": 2635.8, "duration": 2.96}, {"text": "travail l\u00e9gislatif \u00e0 faire que c'est des", "start": 2637.079, "duration": 3.561}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens qui ont un", "start": 2638.76, "duration": 3.64}, {"text": "mandat qui doivent rendre aussi des", "start": 2640.64, "duration": 2.8}, {"text": "comptes ils sont pay\u00e9s quand m\u00eame par", "start": 2642.4, "duration": 2.919}, {"text": "l'argent public ils ont droit \u00e0 5in", "start": 2643.44, "duration": 3.879}, {"text": "collaborateurs qui sont aussi pay\u00e9s par", "start": 2645.319, "duration": 3.641}, {"text": "l'argent public enfin l'argent europ\u00e9en", "start": 2647.319, "duration": 3.441}, {"text": "en tout cas donc c'est important de pas", "start": 2648.96, "duration": 2.92}, {"text": "oublier de pas non plus tomber dans la", "start": 2650.76, "duration": 2.359}, {"text": "surconsommation et de regarder que les", "start": 2651.88, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux m\u00eame si aujourd'hui", "start": 2653.119, "duration": 3.081}, {"text": "c'est le cas de nombreuses personnes", "start": 2654.76, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre qui vont se rendre aux urnes", "start": 2656.2, "duration": 2.359}, {"text": "c'est pour \u00e7a que c'est aujourd'hui", "start": 2657.64, "duration": 2.479}, {"text": "devenu un outil incontournable", "start": 2658.559, "duration": 3.401}, {"text": "indispensable les \u00e9lus doivent", "start": 2660.119, "duration": 3.44}, {"text": "communiquer sur les r\u00e9seaux sociaux mais", "start": 2661.96, "duration": 2.879}, {"text": "ne doivent pas oublier non plus que ils", "start": 2663.559, "duration": 2.961}, {"text": "ont un travail aussi au Parlement", "start": 2664.839, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que", "start": 2666.52, "duration": 4.44}, {"text": "vous mettez en avant \u00e0 faire il faut pas", "start": 2668.359, "duration": 4.361}, {"text": "non plus tomber voil\u00e0 je pense dans la", "start": 2670.96, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9rive de on fait que du contenu sur les", "start": 2672.72, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9seau sociaux pour enevenenir au au", "start": 2674.839, "duration": 4.881}, {"text": "jeunes et \u00e0 l'engagement il y en a quand", "start": 2677.64, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame qui qui s'engagent mais qui ont", "start": 2679.72, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame on a la sensation qu' c'est", "start": 2681.4, "duration": 2.919}, {"text": "des personnes qui ont des profils quand", "start": 2683.2, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame similaires monsieur delay vous", "start": 2684.319, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9voquez aussi que les vos", "start": 2686.2, "duration": 4.56}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs sont plut\u00f4t CSP+ urbain", "start": 2687.64, "duration": 5.84}, {"text": "et masculin comment peut-on d\u00e9passer", "start": 2690.76, "duration": 4.799}, {"text": "justement ce clivage pour toucher ceux", "start": 2693.48, "duration": 3.68}, {"text": "qui se d\u00e9sint\u00e9ressent des des d\u00e9bat", "start": 2695.559, "duration": 3.921}, {"text": "politique et vous \u00e9voquez le fait qu'il", "start": 2697.16, "duration": 3.88}, {"text": "fallait parler d'Europe pour justement", "start": 2699.48, "duration": 3.76}, {"text": "parler d'Europe mais \u00e0 ces jeunes \u00e0 ces", "start": 2701.04, "duration": 3.039}, {"text": "jeunes", "start": 2703.24, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e0 je commence et je vous laisse je", "start": 2704.079, "duration": 3.681}, {"text": "pense qu'il faut aussi prendre les bons", "start": 2706.64, "duration": 3.56}, {"text": "exemples par exemple un agriculteur on", "start": 2707.76, "duration": 4.44}, {"text": "peut lui parler de la PAC la PAC c'est", "start": 2710.2, "duration": 3.919}, {"text": "quand m\u00eame le premier budget de l'Union", "start": 2712.2, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne c'est plus pr\u00e8s de 30 % du", "start": 2714.119, "duration": 4.921}, {"text": "budget et les agriculteurs dans la", "start": 2716.359, "duration": 4.48}, {"text": "grande majorit\u00e9 sont contents d'avoir", "start": 2719.04, "duration": 3.279}, {"text": "cette politique agricole commune \u00e0", "start": 2720.839, "duration": 3.041}, {"text": "l'\u00e9chelle de l'Union europ\u00e9enne il faut", "start": 2722.319, "duration": 3.121}, {"text": "traiter des sujets les militaires il", "start": 2723.88, "duration": 3.36}, {"text": "faut leur parler aussi voil\u00e0 de projet", "start": 2725.44, "duration": 3.04}, {"text": "de d\u00e9fense commune qu' certains", "start": 2727.24, "duration": 2.599}, {"text": "candidats pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2728.48, "duration": 2.32}, {"text": "je pense que en fonction des secteurs", "start": 2729.839, "duration": 2.081}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 2730.8, "duration": 3.2}, {"text": "comp\u00e9tences aujourd'hui qu'on le veille", "start": 2731.92, "duration": 3.96}, {"text": "ou non \u00e7a a \u00e9t\u00e9 voil\u00e0 au fil des au fil", "start": 2734.0, "duration": 3.2}, {"text": "des \u00e9largissements au fil des trait\u00e9s", "start": 2735.88, "duration": 3.08}, {"text": "successifs notamment le trait\u00e9 de", "start": 2737.2, "duration": 4.159}, {"text": "Lisbonne de 2007 conf\u00e8re certaines", "start": 2738.96, "duration": 4.0}, {"text": "comp\u00e9tences de mani\u00e8re exclusive \u00e0", "start": 2741.359, "duration": 3.161}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc je pense que", "start": 2742.96, "duration": 3.2}, {"text": "c'est aussi montrer l'importance qu'\u00e0", "start": 2744.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne aujourd'hui toutes", "start": 2746.16, "duration": 3.28}, {"text": "les sanctions qui ont \u00e9t\u00e9 mis en place", "start": 2747.88, "duration": 3.479}, {"text": "contre la Russie le Green Deal c'est", "start": 2749.44, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame un des textes importants pour", "start": 2751.359, "duration": 2.601}, {"text": "lutter contre le r\u00e9chauement climatique", "start": 2752.68, "duration": 2.679}, {"text": "la lutalit\u00e9 carbone qu'on va atteindre", "start": 2753.96, "duration": 4.28}, {"text": "en 2050 la fin des moteurs \u00e0 l'horizon", "start": 2755.359, "duration": 5.081}, {"text": "2035 mais je pense aussi \u00e0 notre monnaie", "start": 2758.24, "duration": 3.92}, {"text": "qui est l'euro qui est commune en fait", "start": 2760.44, "duration": 2.84}, {"text": "on a tendance \u00e0 trop oublier que", "start": 2762.16, "duration": 2.84}, {"text": "l'Europe est pr\u00e9sente partout dans nos", "start": 2763.28, "duration": 2.839}, {"text": "vie \u00e7a se trouve ce b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9", "start": 2765.0, "duration": 2.04}, {"text": "construit aussi gr\u00e2ce \u00e0 des fonds", "start": 2766.119, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9ens on oublie trop souvent qu'en", "start": 2767.04, "duration": 3.519}, {"text": "fait l'Europe elle est parfois juste \u00e0", "start": 2769.2, "duration": 2.879}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de notre porte et je pense que", "start": 2770.559, "duration": 3.081}, {"text": "c'est aussi dans ce cas-l\u00e0 tout le monde", "start": 2772.079, "duration": 3.561}, {"text": "a une responsabilit\u00e9 les \u00e9lus locaux", "start": 2773.64, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 mobiliser pour le scrutin", "start": 2775.64, "duration": 3.64}, {"text": "c'est eux qui organisent les \u00e9lections", "start": 2777.28, "duration": 3.44}, {"text": "dans dans les \u00e9coles municipales je", "start": 2779.28, "duration": 2.36}, {"text": "pense que c'est important que tout le", "start": 2780.72, "duration": 3.599}, {"text": "monde prenne sa part et rappelle ce que", "start": 2781.64, "duration": 4.12}, {"text": "fait l'Europe apr\u00e8s on peut \u00eatre", "start": 2784.319, "duration": 3.321}, {"text": "d'accord plus d'Europe moins d'Europe", "start": 2785.76, "duration": 4.0}, {"text": "f\u00e9d\u00e9raliste anti-Europe mais au moins", "start": 2787.64, "duration": 4.4}, {"text": "montrer ce qu'elle fait elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2789.76, "duration": 5.24}, {"text": "souvent quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 bou\u00e9missaire mais", "start": 2792.04, "duration": 3.88}, {"text": "dans beaucoup de pays he c'est pas", "start": 2795.0, "duration": 2.96}, {"text": "propre \u00e0 la France d\u00e8s que \u00e7a allait mal", "start": 2795.92, "duration": 3.28}, {"text": "on pointa l'Europe je pense que vous", "start": 2797.96, "duration": 2.879}, {"text": "pourrez en t\u00e9moigner m\u00eame dans les dans", "start": 2799.2, "duration": 3.32}, {"text": "dans les m\u00e9dias on pointait souvent la", "start": 2800.839, "duration": 3.961}, {"text": "faute de l'Europe or aujourd'hui vous", "start": 2802.52, "duration": 4.599}, {"text": "montrer le drapeau on a une hymne un", "start": 2804.8, "duration": 4.799}, {"text": "hymne plut\u00f4t un hymne une devise une", "start": 2807.119, "duration": 4.761}, {"text": "monnaie commune on a une identit\u00e9", "start": 2809.599, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9enne qui existe aujourd'hui et", "start": 2811.88, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il faut rappeler \u00e0 l'ensemble des", "start": 2813.4, "duration": 3.8}, {"text": "personnes et le rappeler VO tout ce qu'a", "start": 2815.88, "duration": 3.199}, {"text": "fait l'Europe de 2019 \u00e0 2024 je pense", "start": 2817.2, "duration": 2.84}, {"text": "qu'on pourrait prendre un exemple le", "start": 2819.079, "duration": 2.121}, {"text": "nombre de textes qui sont adopt\u00e9s l\u00e0", "start": 2820.04, "duration": 2.799}, {"text": "j'ai cit\u00e9 quelques-uns mais c'est c'est", "start": 2821.2, "duration": 3.68}, {"text": "colossal et qui sont ensuite transpos\u00e9s", "start": 2822.839, "duration": 3.76}, {"text": "en droit", "start": 2824.88, "duration": 4.679}, {"text": "fran\u00e7ais alors moi moi je suis un peu", "start": 2826.599, "duration": 6.281}, {"text": "moins optimiste que Z al c'est peut-\u00eatre", "start": 2829.559, "duration": 4.201}, {"text": "je sais pas si c'est le privil\u00e8ge de", "start": 2832.88, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00e2ge mais c'est que je pense que la la", "start": 2833.76, "duration": 4.599}, {"text": "grande difficult\u00e9 avec les les r\u00e9seaux", "start": 2835.839, "duration": 6.041}, {"text": "sociaux et et je reviens au narcissisme", "start": 2838.359, "duration": 5.2}, {"text": "c'est que \u00e7a va mettre en avant ce qui", "start": 2841.88, "duration": 3.84}, {"text": "nous distingue les uns des autres nous", "start": 2843.559, "duration": 4.881}, {"text": "singularise pour cr\u00e9er des communaut\u00e9s", "start": 2845.72, "duration": 4.639}, {"text": "beaucoup plus que ce qui peut nous", "start": 2848.44, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9unir or pour faire mettre en na\u00eetre en", "start": 2850.359, "duration": 6.801}, {"text": "mettre en avant un j'is dire une forme", "start": 2855.0, "duration": 4.599}, {"text": "d'identit\u00e9 europ\u00e9enne ou une une", "start": 2857.16, "duration": 5.159}, {"text": "conscience collective europ\u00e9enne \u00e7a veut", "start": 2859.599, "duration": 5.201}, {"text": "dire qu' il faut accepter l'id\u00e9e que bah", "start": 2862.319, "duration": 4.401}, {"text": "il y a on a un plus petit d\u00e9nominateur", "start": 2864.8, "duration": 4.4}, {"text": "commun \u00e0 un moment donn\u00e9 or aujourd'hui", "start": 2866.72, "duration": 6.16}, {"text": "le ce qui va traverser la soci\u00e9t\u00e9 c'est", "start": 2869.2, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup plus la revendication de sa", "start": 2872.88, "duration": 4.04}, {"text": "diff\u00e9rence beaucoup plus que sa la", "start": 2874.48, "duration": 4.52}, {"text": "convergence possible donc \u00e7a \u00e7a c'est un", "start": 2876.92, "duration": 3.96}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment qui est un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 2879.0, "duration": 3.88}, {"text": "dstructuration sociale du du corps", "start": 2880.88, "duration": 3.719}, {"text": "social dans son ensemble et qui ne", "start": 2882.88, "duration": 3.56}, {"text": "facilite pas le fait que les gens", "start": 2884.599, "duration": 3.72}, {"text": "aillent voter aillent se projeter sur", "start": 2886.44, "duration": 4.159}, {"text": "quelqu'un \u00e7a c'est le le premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 2888.319, "duration": 3.561}, {"text": "le deuxi\u00e8me", "start": 2890.599, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment il me semble que", "start": 2891.88, "duration": 7.959}, {"text": "cette prime finalement \u00e0 la", "start": 2896.28, "duration": 5.92}, {"text": "singularit\u00e9 dans sa polarisation fait", "start": 2899.839, "duration": 5.48}, {"text": "na\u00eetre une forme d'offre politique qui", "start": 2902.2, "duration": 5.08}, {"text": "va favoriser les extr\u00e9mismes", "start": 2905.319, "duration": 5.561}, {"text": "et \u00e7a emp\u00eache une id\u00e9e toute b\u00eate qui", "start": 2907.28, "duration": 5.72}, {"text": "est la notion de compromis et l\u00e0 l\u00e0", "start": 2910.88, "duration": 4.32}, {"text": "c'est le le le dirigeant de de cha\u00eenes", "start": 2913.0, "duration": 4.359}, {"text": "qui vous parlent mais je j'en ai parl\u00e9", "start": 2915.2, "duration": 4.2}, {"text": "avec des maires ou d\u00e8s lors que vous", "start": 2917.359, "duration": 6.321}, {"text": "\u00eates aux responsabilit\u00e9s euh 90 % des", "start": 2919.4, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9cisions que vous prenez sont des", "start": 2923.68, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9cisions de compromis c'est-\u00e0-dire", "start": 2925.16, "duration": 5.84}, {"text": "qu'au fond vous avez \u00e0 g\u00e9rer des des", "start": 2927.48, "duration": 5.639}, {"text": "imp\u00e9ratifs parfois", "start": 2931.0, "duration": 4.44}, {"text": "contradictoires et vous ne prenez que la", "start": 2933.119, "duration": 4.601}, {"text": "moins mauvaise des d\u00e9cision vous ne", "start": 2935.44, "duration": 4.0}, {"text": "pourvez je ne sais pas si je prends que", "start": 2937.72, "duration": 4.079}, {"text": "des bonnes d\u00e9cisions j'ai d\u00fb me planter", "start": 2939.44, "duration": 3.76}, {"text": "aussi \u00e7a m'est arriv\u00e9 mais", "start": 2941.799, "duration": 4.441}, {"text": "fondamentalement vous \u00eates \u00e0 compos\u00e9 or", "start": 2943.2, "duration": 6.0}, {"text": "cette id\u00e9e de composer aujourd'hui le", "start": 2946.24, "duration": 5.44}, {"text": "compromis raisonne invariablement comme", "start": 2949.2, "duration": 4.24}, {"text": "compromission dans l'imaginaire", "start": 2951.68, "duration": 4.399}, {"text": "collectif c'est-\u00e0-dire que ce qui", "start": 2953.44, "duration": 5.32}, {"text": "finalement devrait \u00eatre comme quelque", "start": 2956.079, "duration": 4.321}, {"text": "chose qui pourrait faire nettre de la", "start": 2958.76, "duration": 4.839}, {"text": "nuance en fait semble impossible parce", "start": 2960.4, "duration": 5.84}, {"text": "que l'hyst\u00e9risation du d\u00e9bat par la", "start": 2963.599, "duration": 6.041}, {"text": "Polaris tion et la galvanisation de la", "start": 2966.24, "duration": 7.28}, {"text": "singularit\u00e9 en fait emp\u00eache totalement", "start": 2969.64, "duration": 6.24}, {"text": "cette id\u00e9e qu'on fait \u00e9merger une forme", "start": 2973.52, "duration": 7.52}, {"text": "de j'is dire de de parole de mesure et", "start": 2975.88, "duration": 7.84}, {"text": "c'est bien le le moi ce qui me semble le", "start": 2981.04, "duration": 5.44}, {"text": "danger dans lequel on est aujourd'hui et", "start": 2983.72, "duration": 4.56}, {"text": "c'est aussi l'essence des r\u00e9seaux", "start": 2986.48, "duration": 4.359}, {"text": "sociaux leur essence c'est justement les", "start": 2988.28, "duration": 4.839}, {"text": "syst\u00e8m d'algorithme o\u00f9 on a un contenu", "start": 2990.839, "duration": 4.561}, {"text": "qui correspond \u00e0 nos id\u00e9es et c'est l\u00e0", "start": 2993.119, "duration": 4.161}, {"text": "une difficult\u00e9 suppl\u00e9mentaire de", "start": 2995.4, "duration": 3.12}, {"text": "d'entendre parler d'Europe pour des", "start": 2997.28, "duration": 3.319}, {"text": "personnes qui qui ne s'int\u00e9ressent pas \u00e0", "start": 2998.52, "duration": 4.2}, {"text": "ce sujet-l\u00e0 peut-\u00eatre avec l'exp\u00e9rence", "start": 3000.599, "duration": 4.76}, {"text": "du Vieux Continent est-ce que tuas", "start": 3002.72, "duration": 4.04}, {"text": "est-ce que vous avez la sensation que", "start": 3005.359, "duration": 3.48}, {"text": "vous arrivez \u00e0 toucher des personnes qui", "start": 3006.76, "duration": 4.68}, {"text": "sans ce compte Instagram n'auraiit pas", "start": 3008.839, "duration": 4.321}, {"text": "entendu parler d'Europe je suis", "start": 3011.44, "duration": 3.56}, {"text": "enti\u00e8rement d'accord avec le constat qui", "start": 3013.16, "duration": 3.72}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fait c'est le biais vraiment des", "start": 3015.0, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux qui nous font dire enfin", "start": 3016.88, "duration": 4.199}, {"text": "qui nous font consommer du contenu qu'on", "start": 3018.92, "duration": 3.48}, {"text": "a envie de voir qu'on a envie d'entendre", "start": 3021.079, "duration": 3.321}, {"text": "et \u00e7a nous renforce encore plus dans nos", "start": 3022.4, "duration": 3.719}, {"text": "positions c'est aussi pour \u00e7a que je", "start": 3024.4, "duration": 3.28}, {"text": "pense que les m\u00e9diia traditionnel reste", "start": 3026.119, "duration": 2.881}, {"text": "indispensable pour moi les r\u00e9seaux", "start": 3027.68, "duration": 3.72}, {"text": "sociaux c'est vraiment un moyen de", "start": 3029.0, "duration": 4.359}, {"text": "transmettre parce que on peut toucher", "start": 3031.4, "duration": 3.439}, {"text": "des comme vous l'avez dit au d\u00e9but il y", "start": 3033.359, "duration": 2.841}, {"text": "a plusieurs communaut\u00e9s diff\u00e9rentes ceux", "start": 3034.839, "duration": 3.48}, {"text": "qui regardent LCP ne sont pas je pense", "start": 3036.2, "duration": 4.2}, {"text": "ne sont pas ceux peut-\u00eatre certains mais", "start": 3038.319, "duration": 3.721}, {"text": "ne sont pas ceux qui regardent le", "start": 3040.4, "duration": 2.679}, {"text": "contenu que je fais sur le Vieux", "start": 3042.04, "duration": 2.88}, {"text": "Continent donc je pense que c'est", "start": 3043.079, "duration": 3.801}, {"text": "important de leur parler mais c'est", "start": 3044.92, "duration": 3.28}, {"text": "aussi important moi je sais qu'\u00e0 chaque", "start": 3046.88, "duration": 2.56}, {"text": "fois dans chacune de mes vid\u00e9os je cite", "start": 3048.2, "duration": 3.159}, {"text": "toutes les sources que je mets et on a", "start": 3049.44, "duration": 3.6}, {"text": "toujours essay\u00e9 de faire le travail le", "start": 3051.359, "duration": 3.72}, {"text": "plus objectif possible en recevant des", "start": 3053.04, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lus mais comme le flcp aussi mais de", "start": 3055.079, "duration": 3.76}, {"text": "tous les bords politiques pour", "start": 3057.16, "duration": 2.84}, {"text": "qu'ensuite donc c'est pour \u00e7a qu'on a", "start": 3058.839, "duration": 2.96}, {"text": "une communaut\u00e9 qui bah propre au r\u00e9", "start": 3060.0, "duration": 3.76}, {"text": "sociaux mais qui est tr\u00e8s polaris\u00e9e on a", "start": 3061.799, "duration": 3.481}, {"text": "des gens tr\u00e8s \u00e0 gauche des gens tr\u00e8s \u00e0", "start": 3063.76, "duration": 3.16}, {"text": "droite des gens tr\u00e8s centristes des gens", "start": 3065.28, "duration": 4.079}, {"text": "pas du tout politiques donc je pense que", "start": 3066.92, "duration": 3.84}, {"text": "voil\u00e0 quand on a un m\u00e9dia qui essaie de", "start": 3069.359, "duration": 2.561}, {"text": "de parler \u00e0 tout le monde au final on", "start": 3070.76, "duration": 2.799}, {"text": "arrive un peu \u00e0 converger maintenant", "start": 3071.92, "duration": 3.28}, {"text": "c'est vrai que c'est vraiment le d\u00e9fi", "start": 3073.559, "duration": 3.921}, {"text": "comment int\u00e9resser \u00e0 l'Europe alors que", "start": 3075.2, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 si on n'est pas int\u00e9ress\u00e9 au", "start": 3077.48, "duration": 2.359}, {"text": "d\u00e9part comment on peut tomber l\u00e0-dessus", "start": 3078.72, "duration": 2.8}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a je pense que m\u00eame si", "start": 3079.839, "duration": 3.28}, {"text": "on a un r\u00f4le \u00e0 jouer adeno \u00e7a aussi en", "start": 3081.52, "duration": 2.88}, {"text": "fait partie on l'oublie trop souvent", "start": 3083.119, "duration": 2.841}, {"text": "mais une application on l'a con\u00e7u expr\u00e8s", "start": 3084.4, "duration": 2.919}, {"text": "sous forme de jeu un jeu qu'on peut", "start": 3085.96, "duration": 2.24}, {"text": "faire \u00e0 plusieurs on peut faire en", "start": 3087.319, "duration": 2.0}, {"text": "multioueur l\u00e0 par exemple si vous", "start": 3088.2, "duration": 2.72}, {"text": "t\u00e9l\u00e9chargez l'application vous rentrez", "start": 3089.319, "duration": 2.8}, {"text": "les pr\u00e9noms des diff\u00e9rentes personnes", "start": 3090.92, "duration": 2.6}, {"text": "vous avez une s\u00e9rie de questions c'est", "start": 3092.119, "duration": 3.121}, {"text": "on l'a imagin\u00e9 comme \u00e7a des d\u00een\u00e9s de", "start": 3093.52, "duration": 3.319}, {"text": "famille ou desou m\u00eame des soir\u00e9es", "start": 3095.24, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9tudiantes \u00f9 voil\u00e0 on pourrait rentrer", "start": 3096.839, "duration": 2.601}, {"text": "les diff\u00e9rentes diff\u00e9rents pr\u00e9noms des", "start": 3097.96, "duration": 2.68}, {"text": "gens voil\u00e0 et en plus c'est des", "start": 3099.44, "duration": 2.0}, {"text": "questions qui sont quand m\u00eame assez", "start": 3100.64, "duration": 2.0}, {"text": "accessibles on pour r\u00e9pondre par pour au", "start": 3101.44, "duration": 3.2}, {"text": "contre donc essayer de de donner du", "start": 3102.64, "duration": 3.679}, {"text": "contenu mais c'est ce que fait aussi un", "start": 3104.64, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9dia mais voil\u00e0 de donner du contenu", "start": 3106.319, "duration": 3.0}, {"text": "apr\u00e8s voil\u00e0 je pense qu'il faut", "start": 3108.2, "duration": 2.96}, {"text": "plusieurs initiatives c'est aussi voil\u00e0", "start": 3109.319, "duration": 3.161}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en au gouvernement", "start": 3111.16, "duration": 2.159}, {"text": "\u00e9videmment il y a des campagnes", "start": 3112.48, "duration": 2.4}, {"text": "officielles pour appeler au vote il y a", "start": 3113.319, "duration": 2.76}, {"text": "aussi comme je vous l'ai dit \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 3114.88, "duration": 3.0}, {"text": "la plus locale possible aussi de de", "start": 3116.079, "duration": 3.52}, {"text": "rappeler cette importance peut-\u00eatre pas", "start": 3117.88, "duration": 3.28}, {"text": "la meilleure id\u00e9e pour un d\u00eener de", "start": 3119.599, "duration": 3.72}, {"text": "famille le jeu adeno mais en tout cas un", "start": 3121.16, "duration": 4.679}, {"text": "autre jeu auquel nous allons passer qui", "start": 3123.319, "duration": 4.76}, {"text": "est le petit jeu des Mardis une", "start": 3125.839, "duration": 4.801}, {"text": "tradition ici avec plusieurs questions", "start": 3128.079, "duration": 4.641}, {"text": "que nous nous allons vous poser tour \u00e0", "start": 3130.64, "duration": 6.12}, {"text": "tour tout d'abord monsieur Dolay", "start": 3132.72, "duration": 6.24}, {"text": "premi\u00e8re question pour vous apr\u00e8s une", "start": 3136.76, "duration": 4.839}, {"text": "journ\u00e9e bien charg\u00e9e quelle \u00e9mission", "start": 3138.96, "duration": 3.96}, {"text": "regardez-vous pour vous changer les", "start": 3141.599, "duration": 3.321}, {"text": "id\u00e9es quelle \u00e9mission je regarde", "start": 3142.92, "duration": 4.08}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9ponse c'est ah d'accord", "start": 3144.92, "duration": 5.199}, {"text": "question \u00e0 choix multiple TPMP pour un", "start": 3147.0, "duration": 5.76}, {"text": "contenu de qualit\u00e9", "start": 3150.119, "duration": 4.44}, {"text": "pour la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'un documentaire sur", "start": 3152.76, "duration": 3.079}, {"text": "la guerre", "start": 3154.559, "duration": 3.76}, {"text": "ou enfin LCP quand on aime on ne se", "start": 3155.839, "duration": 5.201}, {"text": "lasse pas", "start": 3158.319, "duration": 2.721}, {"text": "LCP excellent pour la seconde question", "start": 3161.599, "duration": 5.881}, {"text": "jeis corporate jusqu'au bout", "start": 3164.68, "duration": 5.52}, {"text": "hein de\u00e8 question pour Monsieur Maya", "start": 3167.48, "duration": 6.04}, {"text": "votre application pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e TikTok pour", "start": 3170.2, "duration": 6.96}, {"text": "rester en vogue beril pour les selfies", "start": 3173.52, "duration": 6.92}, {"text": "de Gabriel tel ou bien LinkedIn pour", "start": 3177.16, "duration": 6.32}, {"text": "enfin trouver un V", "start": 3180.44, "duration": 5.24}, {"text": "job je dirais TikTok parce que c'est par", "start": 3183.48, "duration": 3.8}, {"text": "l\u00e0 qu'on a commenc\u00e9 avec le vieux", "start": 3185.68, "duration": 2.72}, {"text": "continent mais les trois sont", "start": 3187.28, "duration": 2.68}, {"text": "aujourd'hui", "start": 3188.4, "duration": 4.12}, {"text": "indispensables la derni\u00e8re question sera", "start": 3189.96, "duration": 3.96}, {"text": "un peu particuli\u00e8re puisqu'elle va vous", "start": 3192.52, "duration": 3.76}, {"text": "mettre en comp\u00e9tition ou du moins en", "start": 3193.92, "duration": 4.36}, {"text": "comparaison monsieur bertrandet vous", "start": 3196.28, "duration": 3.319}, {"text": "\u00eates n\u00e9 en", "start": 3198.28, "duration": 4.16}, {"text": "1964 alors que Nikita croucheev dirigeit", "start": 3199.599, "duration": 5.601}, {"text": "encore l'URSS et nerou l'Inde vous", "start": 3202.44, "duration": 4.96}, {"text": "Mathieu Maillard n'avez m\u00eame pas connu", "start": 3205.2, "duration": 3.8}, {"text": "les tours jumelles et \u00eatre n\u00e9 apr\u00e8s", "start": 3207.4, "duration": 3.959}, {"text": "l'pod alors pour \u00e9valuer le gap", "start": 3209.0, "duration": 4.359}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel qui vous s\u00e9pare nous", "start": 3211.359, "duration": 3.321}, {"text": "allons vous poser quelques questions", "start": 3213.359, "duration": 3.161}, {"text": "personnelle sur l'Europe auquel vous", "start": 3214.68, "duration": 5.2}, {"text": "allez r\u00e9pondre en un mot de votre vivant", "start": 3216.52, "duration": 6.2}, {"text": "quelle est la personnalit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 3219.88, "duration": 6.4}, {"text": "qui vous a le plus marqu\u00e9 Mathieu", "start": 3222.72, "duration": 6.52}, {"text": "Malard je va dire ursela van parce que", "start": 3226.28, "duration": 3.76}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 vraiment je me suis", "start": 3229.24, "duration": 2.319}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'Europe qui \u00e9it quand m\u00eame", "start": 3230.04, "duration": 4.64}, {"text": "perol\u00e9 euh moi c'est la poign\u00e9e de main", "start": 3231.559, "duration": 5.601}, {"text": "miter encole c'est une photo mais c'est", "start": 3234.68, "duration": 4.6}, {"text": "les deux en fait mais avant on pourrait", "start": 3237.16, "duration": 5.0}, {"text": "dire le couple Schmid giscar d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 3239.28, "duration": 4.16}, {"text": "ma c'est ma", "start": 3242.16, "duration": 4.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration pardon l'\u00e9v\u00e9nement europ\u00e9en", "start": 3243.44, "duration": 4.56}, {"text": "qui vous a le plus", "start": 3246.4, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9joui la f\u00eate de l'Europe le 9 mai que", "start": 3248.0, "duration": 5.0}, {"text": "j'ai pu vivre \u00e0 Rome en Italie qui \u00e9tait", "start": 3251.04, "duration": 3.24}, {"text": "une exp\u00e9rience unique dans un autre pays", "start": 3253.0, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en la chute du mur de", "start": 3254.28, "duration": 5.12}, {"text": "Berlin je peux", "start": 3257.28, "duration": 4.76}, {"text": "pas c'est que le choix est plus large", "start": 3259.4, "duration": 5.24}, {"text": "pour pour vous monsieur de l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 3262.04, "duration": 6.319}, {"text": "europ\u00e9en qui vous a le plus attrist\u00e9", "start": 3264.64, "duration": 3.719}, {"text": "la finale de l'Euro en 2016 quand la", "start": 3269.48, "duration": 4.359}, {"text": "France perd ah on va se rejoindre sur le", "start": 3271.559, "duration": 5.8}, {"text": "foot S\u00e9ville", "start": 3273.839, "duration": 3.52}, {"text": "82 et enfin votre dirigeant europ\u00e9en", "start": 3277.88, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dirigeant europ\u00e9en", "start": 3284.68, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 je dirais Angela Merkel pour ce", "start": 3287.44, "duration": 4.72}, {"text": "qu'elle a", "start": 3289.92, "duration": 2.24}, {"text": "incarn alors moi il y a un d\u00e9put\u00e9", "start": 3292.28, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9en que je trouve tr\u00e8s poil \u00e0", "start": 3294.359, "duration": 2.48}, {"text": "gratter je trouve int\u00e9ressant c'est", "start": 3295.599, "duration": 3.601}, {"text": "giver hstat qui fait un travail de", "start": 3296.839, "duration": 4.96}, {"text": "dingue et qui est un vrai je suis", "start": 3299.2, "duration": 3.96}, {"text": "rarement d'accord avec lui mais je le", "start": 3301.799, "duration": 3.401}, {"text": "trouve tr\u00e8s po\u00ea \u00e0 gratter et donc c'est", "start": 3303.16, "duration": 4.52}, {"text": "toujours stimulant voil\u00e0 excellent et", "start": 3305.2, "duration": 3.84}, {"text": "bien un grand merci de vous \u00eatre pr\u00eat\u00e9 \u00e0", "start": 3307.68, "duration": 3.679}, {"text": "ce petit jeu des Mardis et nous allons", "start": 3309.04, "duration": 3.44}, {"text": "tout de suite", "start": 3311.359, "duration": 3.641}, {"text": "encha\u00eener apr\u00e8s ces quelques questions", "start": 3312.48, "duration": 4.119}, {"text": "sur", "start": 3315.0, "duration": 3.359}, {"text": "l'actualit\u00e9 la fa\u00e7on de traiter", "start": 3316.599, "duration": 3.921}, {"text": "l'actualit\u00e9 aujourd'hui en fonction de", "start": 3318.359, "duration": 5.881}, {"text": "l'\u00e9volution en cours et \u00e0enir des m\u00e9dias", "start": 3320.52, "duration": 6.279}, {"text": "tout particuli\u00e8rement", "start": 3324.24, "duration": 4.4}, {"text": "on a beaucoup parl\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux", "start": 3326.799, "duration": 3.681}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'information n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 3328.64, "duration": 4.28}, {"text": "aussi facile qu'aujourd'hui pour autant", "start": 3330.48, "duration": 4.4}, {"text": "l'engagement citoyen semble de moins en", "start": 3332.92, "duration": 4.48}, {"text": "moins \u00e9vident et selon une enqu\u00eate Ipsos", "start": 3334.88, "duration": 5.6}, {"text": "men\u00e9e du 17 au 24 avril 45 % des", "start": 3337.4, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais seulement pr\u00e9voi d'aller voter", "start": 3340.48, "duration": 3.76}, {"text": "le 9 juin alors pourquoi est-ce que", "start": 3342.28, "duration": 5.64}, {"text": "s'informer n'\u00e9quivaut plus \u00e0", "start": 3344.24, "duration": 3.68}, {"text": "s'engager je pense que d'abord", "start": 3350.92, "duration": 6.639}, {"text": "l'engagement enfin comment je vais dire", "start": 3353.96, "duration": 5.0}, {"text": "c'est la condition de la citoyennet\u00e9", "start": 3357.559, "duration": 3.681}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que s'engager \u00e7a suppose", "start": 3358.96, "duration": 4.48}, {"text": "une forme d'adh\u00e9sion on revient toujours", "start": 3361.24, "duration": 4.64}, {"text": "projection narcissique dont je je", "start": 3363.44, "duration": 6.56}, {"text": "parlais qui aujourd'hui quelque chose de", "start": 3365.88, "duration": 5.679}, {"text": "de compliqu\u00e9", "start": 3370.0, "duration": 3.96}, {"text": "de pour pour des raisons \u00e0 la fois", "start": 3371.559, "duration": 4.641}, {"text": "individuelles culturelles \u00e9ducationnell", "start": 3373.96, "duration": 4.24}, {"text": "et ca par contre", "start": 3376.2, "duration": 4.119}, {"text": "l'information le probl\u00e8me c'est qu'on on", "start": 3378.2, "duration": 4.24}, {"text": "est sur une une information o\u00f9 on a", "start": 3380.319, "duration": 3.441}, {"text": "acc\u00e8s mais l'information est devenue une", "start": 3382.44, "duration": 3.399}, {"text": "marchandise aussielle n plus la la", "start": 3383.76, "duration": 4.12}, {"text": "valeur sacr\u00e9 qu'elle pouvait avoir qui", "start": 3385.839, "duration": 3.28}, {"text": "pouvait conditionner une forme", "start": 3387.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'engagement de citoyennet\u00e9 c'est tout", "start": 3389.119, "duration": 4.801}, {"text": "se vaut je dis pas que tout se vaut en", "start": 3391.44, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 mais tout vous est offert de", "start": 3393.92, "duration": 5.28}, {"text": "fa\u00e7on identique et sans hi\u00e9rarchisation", "start": 3396.88, "duration": 5.52}, {"text": "et surtout en plus si on va au bout du", "start": 3399.2, "duration": 4.919}, {"text": "bout de cette logique c'est que", "start": 3402.4, "duration": 3.6}, {"text": "notamment pour les informations sur les", "start": 3404.119, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux on a des informations", "start": 3406.0, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui une information v\u00e9rifi\u00e9e", "start": 3408.52, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9dit\u00e9 par un une r\u00e9daction ou une", "start": 3410.64, "duration": 5.199}, {"text": "information non v\u00e9rifi\u00e9e un hax qui", "start": 3413.64, "duration": 3.28}, {"text": "circule", "start": 3415.839, "duration": 3.081}, {"text": "sont trait\u00e9s ou consomm\u00e9s de mani\u00e8re", "start": 3416.92, "duration": 4.24}, {"text": "absolument identique donc \u00e7a \u00e7a c'est", "start": 3418.92, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame excessivement dangereux", "start": 3421.16, "duration": 3.84}, {"text": "c'estd qu' le le ENF c'est comme \u00e7a que", "start": 3422.4, "duration": 4.08}, {"text": "Trump a gagn\u00e9 avec ce qu'on a appel\u00e9 les", "start": 3425.0, "duration": 3.44}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9s alternatives c'est\u00e0d qu' on est", "start": 3426.48, "duration": 5.44}, {"text": "dans un moment o\u00f9 il n'y a plus du tout", "start": 3428.44, "duration": 6.2}, {"text": "de j'allis dire de valorisation de", "start": 3431.92, "duration": 4.84}, {"text": "l'information elle-m\u00eame pour pour ce", "start": 3434.64, "duration": 3.679}, {"text": "pour pour ce qu'elle est en tant", "start": 3436.76, "duration": 3.88}, {"text": "qu'information et donc tout \u00e7a \u00e0 mon", "start": 3438.319, "duration": 6.441}, {"text": "avis favorise aussi une forme de de", "start": 3440.64, "duration": 6.399}, {"text": "d'\u00e9miettement", "start": 3444.76, "duration": 5.039}, {"text": "du tissu social du de l'engagement ou de", "start": 3447.039, "duration": 3.881}, {"text": "sa place dans la", "start": 3449.799, "duration": 3.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 vous avez \u00e9voqu\u00e9 tr\u00e8s justement", "start": 3450.92, "duration": 5.0}, {"text": "le chiffre de 45 % en 2019 c'est \u00e0 peu", "start": 3453.319, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e8s un Fran\u00e7ais sur deux qui s'est", "start": 3455.92, "duration": 2.639}, {"text": "rendu aux es c'est \u00e0 peu pr\u00e8s la moyenne", "start": 3457.119, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9enne je pense qu'il y a plusieurs", "start": 3458.559, "duration": 3.601}, {"text": "choses pour ces \u00e9lections tout d'abord", "start": 3460.2, "duration": 3.48}, {"text": "l'enjeu du scrutin qui aux yeux des", "start": 3462.16, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ais n'est pas primordial comme peut", "start": 3463.68, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00eatre une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle o\u00f9 on", "start": 3465.24, "duration": 3.64}, {"text": "a quasiment 30 points de pourcentage au", "start": 3467.2, "duration": 3.919}, {"text": "moins 25 suppl\u00e9mentaire \u00e7a c'est la", "start": 3468.88, "duration": 3.719}, {"text": "premi\u00e8re chose c'est que les Europ\u00e9ens", "start": 3471.119, "duration": 3.24}, {"text": "ne sont pas vus comme une priorit\u00e9 une", "start": 3472.599, "duration": 3.841}, {"text": "chose qu'on oublie de mettre c'est aussi", "start": 3474.359, "duration": 4.72}, {"text": "la malinscription ou la nonincription on", "start": 3476.44, "duration": 4.2}, {"text": "avait je pense que vous avez aussi d\u00fb", "start": 3479.079, "duration": 3.441}, {"text": "faire la campagne \u00e0 l' sec jusqu'au 3", "start": 3480.64, "duration": 3.76}, {"text": "mai pour s'inscrire sur les liste", "start": 3482.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lectorale c'est quand m\u00eame 40 jours", "start": 3484.4, "duration": 5.399}, {"text": "avant les \u00e9lections quand on sait le", "start": 3487.0, "duration": 4.28}, {"text": "nombre de Fran\u00e7ais qui n'\u00e9taient m\u00eame", "start": 3489.799, "duration": 2.201}, {"text": "pas au courant qu'il y avait des", "start": 3491.28, "duration": 2.039}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne le 9 juin on peut", "start": 3492.0, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame s'interroger sur le fait que", "start": 3493.319, "duration": 3.161}, {"text": "voil\u00e0 40 jours avant il faut d\u00e9j\u00e0 \u00eatre", "start": 3494.76, "duration": 2.72}, {"text": "inscrit sinon c'est trop tard on peut", "start": 3496.48, "duration": 3.359}, {"text": "pas aller voter et on va pas se mentir", "start": 3497.48, "duration": 3.8}, {"text": "c'est aussi souvent les jeunes qui sont", "start": 3499.839, "duration": 3.48}, {"text": "les plus souvent victimes de ce syst\u00e8me", "start": 3501.28, "duration": 3.44}, {"text": "puisque ce sont aussi souvent ceux qui", "start": 3503.319, "duration": 3.04}, {"text": "sont le plus en mobilit\u00e9 avec ave leurs", "start": 3504.72, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9tudes \u00e0 ce moment-l\u00e0 et donc laisser", "start": 3506.359, "duration": 2.96}, {"text": "seulement jusqu'au 3 mai pour s'inscrire", "start": 3507.839, "duration": 3.801}, {"text": "je pense que voil\u00e0 cette mal il y a", "start": 3509.319, "duration": 3.441}, {"text": "aussi un ph\u00e9nom\u00e8ne de malinscription on", "start": 3511.64, "duration": 2.08}, {"text": "l'a vu au moment de la pr\u00e9sidentielle", "start": 3512.76, "duration": 3.24}, {"text": "mais aussi de non inscription apr\u00e8s dire", "start": 3513.72, "duration": 3.28}, {"text": "on peut faire aussi des procurations", "start": 3516.0, "duration": 2.64}, {"text": "peut-\u00eatre que c'est ce que vous allez me", "start": 3517.0, "duration": 3.24}, {"text": "me r\u00e9pondre non non c'est pas \u00e7a ce que", "start": 3518.64, "duration": 2.719}, {"text": "j'allais vous dire c'est que \u00e0 une", "start": 3520.24, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9poque o\u00f9 on \u00e9tait \u00e0 75 ou 80 % de", "start": 3521.359, "duration": 4.24}, {"text": "participation il fallait s'inscrire", "start": 3523.599, "duration": 3.72}, {"text": "avant le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e qui", "start": 3525.599, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dait", "start": 3527.319, "duration": 4.48}, {"text": "donc excuse aux jeunes", "start": 3529.0, "duration": 5.039}, {"text": "hein donc donc donc et \u00e7a n'emp\u00eachait", "start": 3531.799, "duration": 4.361}, {"text": "pas une participation plus forte donc on", "start": 3534.039, "duration": 3.721}, {"text": "peut on peut me dire oui bah l\u00e0 3", "start": 3536.16, "duration": 2.52}, {"text": "semaines avant ils peuvent plus", "start": 3537.76, "duration": 3.12}, {"text": "s'inscrire oui enfin en m\u00eame temps avant", "start": 3538.68, "duration": 3.919}, {"text": "c'\u00e9tait 6 mois avant et il y avait plus", "start": 3540.88, "duration": 3.439}, {"text": "de participants donc je suis pas", "start": 3542.599, "duration": 4.161}, {"text": "compl\u00e8tement convaincu de ce", "start": 3544.319, "duration": 5.24}, {"text": "coroler non non mais vous avez raison", "start": 3546.76, "duration": 4.799}, {"text": "j'avais pas les chiffres en plus ann\u00e9", "start": 3549.559, "duration": 2.841}, {"text": "pr\u00e9sdente mais c'est quand m\u00eame quelque", "start": 3551.559, "duration": 1.881}, {"text": "chose qui revient souvent du fait qu'on", "start": 3552.4, "duration": 2.8}, {"text": "doit s'inscrire quand m\u00eame extr\u00eamement", "start": 3553.44, "duration": 3.639}, {"text": "t\u00f4t sur les listes pour des enjeux", "start": 3555.2, "duration": 3.44}, {"text": "souvent on d\u00e9couvre un peu au dernier", "start": 3557.079, "duration": 4.321}, {"text": "moment et je finirai l\u00e0-dessus comme je", "start": 3558.64, "duration": 4.6}, {"text": "l' \u00e9voqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment le fait aussi que", "start": 3561.4, "duration": 5.159}, {"text": "les m\u00e9dias couvrent peu cette \u00e9lection", "start": 3563.24, "duration": 5.359}, {"text": "europ\u00e9enne ou en tout cas la nationalise", "start": 3566.559, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment quand on je sais pas si vous", "start": 3568.599, "duration": 2.881}, {"text": "avez regard\u00e9 les pr\u00e9c\u00e9dents d\u00e9bats on", "start": 3569.76, "duration": 3.039}, {"text": "tombe parfois dans le pi\u00e8ge de", "start": 3571.48, "duration": 5.599}, {"text": "nationaliser un scrutin et donc pour les", "start": 3572.799, "duration": 6.32}, {"text": "Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7aises quel int\u00e9r\u00eat", "start": 3577.079, "duration": 3.161}, {"text": "d'aller voter pour des europ\u00e9ennes alors", "start": 3579.119, "duration": 2.881}, {"text": "que c'est un scrutin national on on", "start": 3580.24, "duration": 3.839}, {"text": "comprend pas trop l'utilit\u00e9 m\u00eame si j'ai", "start": 3582.0, "duration": 3.599}, {"text": "quand m\u00eame espoir qu'on ait un fort bon", "start": 3584.079, "duration": 3.161}, {"text": "faut pas l'oublier en 2019 on \u00e9tait un", "start": 3585.599, "duration": 2.72}, {"text": "peu parti sur les m\u00eames chiffres on a", "start": 3587.24, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 agr\u00e9ablement surpris d'avoir une", "start": 3588.319, "duration": 3.441}, {"text": "participation qui \u00e9tait sup\u00e9rieure \u00e0 50", "start": 3590.319, "duration": 4.121}, {"text": "% ce qui est \u00e0 ne pasan\u00e9 plus importante", "start": 3591.76, "duration": 4.52}, {"text": "que l\u00e9gislative c'est que l\u00e9gislative de", "start": 3594.44, "duration": 4.0}, {"text": "2022 vous avez moins d'un Fran\u00e7ais sur", "start": 3596.28, "duration": 4.079}, {"text": "de qui a vot\u00e9 aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 3598.44, "duration": 3.679}, {"text": "de 2019 c'est plus d'un Fran\u00e7ais sur de", "start": 3600.359, "duration": 3.161}, {"text": "qui s'est rendu aux NES donc \u00e7a montre", "start": 3602.119, "duration": 3.321}, {"text": "aussi que le scrutin europ\u00e9en n'est pas", "start": 3603.52, "duration": 4.36}, {"text": "forc\u00e9ment aussi boud\u00e9 qu'on ne le", "start": 3605.44, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9tend il y avait eu une forte", "start": 3607.88, "duration": 3.04}, {"text": "mobilisation notamment chez les Verts au", "start": 3609.44, "duration": 3.56}, {"text": "dernier moment en 2019 je pense aussi", "start": 3610.92, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on peut avoir une mobilisation", "start": 3613.0, "duration": 2.52}, {"text": "notamment en vue des enjeux quand on", "start": 3614.4, "duration": 2.76}, {"text": "voit la guerre en Ukraine notamment qui", "start": 3615.52, "duration": 4.12}, {"text": "peut pousser un maximum \u00e0 aller voter le", "start": 3617.16, "duration": 5.32}, {"text": "9 Ju au-del\u00e0 des des fausses", "start": 3619.64, "duration": 4.84}, {"text": "informations des hax ou des v\u00e9rit\u00e9s", "start": 3622.48, "duration": 4.04}, {"text": "alternatives est-ce ilil y a pas aussi", "start": 3624.48, "duration": 4.559}, {"text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne de saturation c'est ce que", "start": 3626.52, "duration": 4.2}, {"text": "ce que sugg\u00e9rait une \u00e9tude de la", "start": 3629.039, "duration": 4.241}, {"text": "Fondation jeanores paru en 2022 les", "start": 3630.72, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais et la fatigue informationnelle", "start": 3633.28, "duration": 2.839}, {"text": "en fait est-ce que finalement", "start": 3635.16, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui l'information ne se", "start": 3636.119, "duration": 3.601}, {"text": "consomme-t-elle pas plut\u00f4t que de", "start": 3637.799, "duration": 3.841}, {"text": "chercher \u00e0 \u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e comprise et", "start": 3639.72, "duration": 3.639}, {"text": "assimiler pour pouvoir nourrir un", "start": 3641.64, "duration": 4.56}, {"text": "discours ou une une r\u00e9flexion je partage", "start": 3643.359, "duration": 4.68}, {"text": "enti\u00e8rement le le constat il y a le", "start": 3646.2, "duration": 3.359}, {"text": "fameux barom\u00e8tre que vous connaissez", "start": 3648.039, "duration": 3.681}, {"text": "Quantar la croix qui depuis 1987", "start": 3649.559, "duration": 4.881}, {"text": "justement \u00e9value la confiance qu'on les", "start": 3651.72, "duration": 4.72}, {"text": "Fran\u00e7ais dans les m\u00e9dias", "start": 3654.44, "duration": 3.44}, {"text": "et on s'aper\u00e7oit qu'une majorit\u00e9 des", "start": 3656.44, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais n'a pas confiance dans les", "start": 3657.88, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00e9dias et surtout ce que vous d\u00e9noncez", "start": 3659.96, "duration": 5.04}, {"text": "la fatigue la fatigue des m\u00e9dias et", "start": 3662.4, "duration": 4.88}, {"text": "c'est l\u00e0 une tr\u00e8s courte majorit\u00e9 51 %", "start": 3665.0, "duration": 4.28}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui c'est justement", "start": 3667.28, "duration": 4.16}, {"text": "ressentent cette fatigue et pourtant ils", "start": 3669.28, "duration": 3.839}, {"text": "sont quand m\u00eame tr\u00e8s nombreux \u00e0", "start": 3671.44, "duration": 3.159}, {"text": "continuer \u00e0 s'informer mais il y a une", "start": 3673.119, "duration": 2.801}, {"text": "saturation comme vous parliez justement", "start": 3674.599, "duration": 2.841}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de l'offre politique", "start": 3675.92, "duration": 4.679}, {"text": "l'offre politique n'est plus aux yeux de", "start": 3677.44, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup satisfaisant les politiques ont", "start": 3680.599, "duration": 4.561}, {"text": "aussi d\u00e9\u00e7u quand on est \u00e9lu on est cens\u00e9", "start": 3682.24, "duration": 4.4}, {"text": "quand m\u00eame montrer l'exemple il y a", "start": 3685.16, "duration": 3.679}, {"text": "beaucoup de scandales qui ont aussi je", "start": 3686.64, "duration": 3.88}, {"text": "pense d\u00e9\u00e7u les Fran\u00e7ais les fausses", "start": 3688.839, "duration": 3.52}, {"text": "promesses aussi non", "start": 3690.52, "duration": 4.0}, {"text": "tenu qui font en fait c'est c'est", "start": 3692.359, "duration": 4.0}, {"text": "l'accumulation en fait de tout \u00e7a qui", "start": 3694.52, "duration": 3.799}, {"text": "fait que on a aussi cette fatigue et", "start": 3696.359, "duration": 3.841}, {"text": "puis on se dit aussi \u00e0 quoi sert notre", "start": 3698.319, "duration": 3.881}, {"text": "vote c'est aussi \u00e7a on va voter tous les", "start": 3700.2, "duration": 3.359}, {"text": "5 ans mais est-ce qu'il a une r\u00e9elle", "start": 3702.2, "duration": 3.08}, {"text": "influence est-ce que le voil\u00e0 c'est", "start": 3703.559, "duration": 2.961}, {"text": "aussi \u00e7a la difficult\u00e9 du politique", "start": 3705.28, "duration": 2.16}, {"text": "c'est \u00e7a qui ressortait beaucoup au", "start": 3706.52, "duration": 3.079}, {"text": "l\u00e9gislatif les gens disent mais si je", "start": 3707.44, "duration": 3.56}, {"text": "vais voter si je veux pas voter \u00e7a ne", "start": 3709.599, "duration": 2.96}, {"text": "change rien \u00e0 ma vie et \u00e7a je pense que", "start": 3711.0, "duration": 2.52}, {"text": "c'est quelque chose qui est fondamental", "start": 3712.559, "duration": 2.56}, {"text": "et qu'on doit pas oublier la politique", "start": 3713.52, "duration": 3.12}, {"text": "elle peut changer des vies et", "start": 3715.119, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui je pense qu'on a perdu \u00e7a", "start": 3716.64, "duration": 2.679}, {"text": "chez une partie des Fran\u00e7ais il y a une", "start": 3718.039, "duration": 2.28}, {"text": "partie des Fran\u00e7ais qui pensent que la", "start": 3719.319, "duration": 2.161}, {"text": "politique n'est plus capable de changer", "start": 3720.319, "duration": 2.401}, {"text": "des vies \u00e7a pour moi c'est quelque chose", "start": 3721.48, "duration": 2.559}, {"text": "qui qui est fondamental et je pense", "start": 3722.72, "duration": 2.2}, {"text": "vraiment que pour cette \u00e9lection", "start": 3724.039, "duration": 4.24}, {"text": "l'Europe m\u00e9rite mieux que notre", "start": 3724.92, "duration": 5.52}, {"text": "abstention sur la la fatigue", "start": 3728.279, "duration": 4.441}, {"text": "informationnelle je je pense", "start": 3730.44, "duration": 5.96}, {"text": "que \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 j'allais dire anticip\u00e9", "start": 3732.72, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 depuis tr\u00e8s longtemps dans dans les", "start": 3736.4, "duration": 4.24}, {"text": "ann\u00e9es 80 il y a eu plusieurs textes de", "start": 3737.799, "duration": 4.24}, {"text": "quelqu'un que j'aime beaucoup qui est", "start": 3740.64, "duration": 2.399}, {"text": "qui est mort maintenant mais qui \u00e9tait", "start": 3742.039, "duration": 3.28}, {"text": "Jean baudriard o\u00f9 il avait tr\u00e8s bien", "start": 3743.039, "duration": 3.52}, {"text": "expliqu\u00e9", "start": 3745.319, "duration": 4.48}, {"text": "qu'au fond le le le vertige qui allait", "start": 3746.559, "duration": 4.56}, {"text": "appara\u00eetre c'est-\u00e0-dire que plus on", "start": 3749.799, "duration": 3.641}, {"text": "allait avoir acc\u00e8s \u00e0 de l'information", "start": 3751.119, "duration": 4.041}, {"text": "plus on allait avoir une surabondance", "start": 3753.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'information plus on allait avoir le", "start": 3755.16, "duration": 4.119}, {"text": "sentiment que \u00e7a c'\u00e9tait insuffisant et", "start": 3757.0, "duration": 4.279}, {"text": "donc il y a une esp\u00e8ce de", "start": 3759.279, "duration": 4.8}, {"text": "spirale sans fin qui qui qui se qui", "start": 3761.279, "duration": 4.921}, {"text": "s'enclenche o\u00f9 on veut toujours plus", "start": 3764.079, "duration": 3.641}, {"text": "d'information et plus vous allez avoir", "start": 3766.2, "duration": 3.76}, {"text": "l'information plus vous allez saturer et", "start": 3767.72, "duration": 3.559}, {"text": "plus vous allez en redemander pour", "start": 3769.96, "duration": 3.28}, {"text": "remettre une forme de hi\u00e9rarchie et dans", "start": 3771.279, "duration": 3.921}, {"text": "un cercle absolument vicieux qui est", "start": 3773.24, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9vastateur et aujourd'hui on est \u00e0 la", "start": 3775.2, "duration": 6.44}, {"text": "fois pris dans ce ce ce mouvement", "start": 3778.359, "duration": 5.72}, {"text": "d'abord et ensuite et je pense que c'est", "start": 3781.64, "duration": 3.84}, {"text": "extr\u00eamement important d'avoir toujours", "start": 3784.079, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a en t\u00eate c'est que il n'y a plus non", "start": 3785.48, "duration": 4.799}, {"text": "plus de hi\u00e9rarchisation de l'information", "start": 3788.039, "duration": 5.601}, {"text": "elle-m\u00eame et \u00e7a \u00e7a \u00e7a participe du d'une", "start": 3790.279, "duration": 6.04}, {"text": "forme de tourni c'est-\u00e0-dire dans lequel", "start": 3793.64, "duration": 6.32}, {"text": "on est c'est que finalement j'allais", "start": 3796.319, "duration": 5.081}, {"text": "dire", "start": 3799.96, "duration": 6.0}, {"text": "un un buzz chez chez Hanouna vaut", "start": 3801.4, "duration": 8.439}, {"text": "presque autant que le l'aggravation du", "start": 3805.96, "duration": 6.599}, {"text": "g\u00e9nocide \u00e0 Gaza ou que l\u00e0 on est quand", "start": 3809.839, "duration": 5.161}, {"text": "m\u00eame ces id\u00e9es froid c'est\u00e0-dire que", "start": 3812.559, "duration": 4.961}, {"text": "c'est comment c'est possible et pour", "start": 3815.0, "duration": 4.559}, {"text": "autant c'est ce qui se produit parce que", "start": 3817.52, "duration": 4.44}, {"text": "c'est l'\u00e9motion qui devient le le seul", "start": 3819.559, "duration": 5.321}, {"text": "et l'unique vecteur de r\u00e9action \u00e0", "start": 3821.96, "duration": 5.359}, {"text": "l'information oui ces deux choses", "start": 3824.88, "duration": 4.479}, {"text": "participent aussi du coup \u00e0 cette", "start": 3827.319, "duration": 3.96}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 du spectacle du diverstissement", "start": 3829.359, "duration": 3.801}, {"text": "que d\u00e9non\u00e7ait Jean", "start": 3831.279, "duration": 4.52}, {"text": "boudriard sur votre peut-\u00eatre plus", "start": 3833.16, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur votre segment \u00e0 vous LCP", "start": 3835.799, "duration": 4.56}, {"text": "par exemple vous \u00eates historiquement sur", "start": 3837.799, "duration": 5.081}, {"text": "la TNT mais vous progressez depuis entre", "start": 3840.359, "duration": 4.081}, {"text": "autres votre arriv\u00e9e sur le segment non", "start": 3842.88, "duration": 4.64}, {"text": "lin\u00e9aire avec le num\u00e9rique par", "start": 3844.44, "duration": 5.28}, {"text": "exemple est-ce que puisque c'est un", "start": 3847.52, "duration": 3.72}, {"text": "moyen aussi plus volatile de toucher des", "start": 3849.72, "duration": 2.96}, {"text": "personnes qui vont chercher ce qu'ils", "start": 3851.24, "duration": 3.079}, {"text": "veulent chercher est-ce que vous pensez", "start": 3852.68, "duration": 3.119}, {"text": "un jour quitter la TNT pour vous", "start": 3854.319, "duration": 3.28}, {"text": "consacrer uniquement au non lin\u00e9aire ou", "start": 3855.799, "duration": 4.361}, {"text": "pour vous la TNT \u00e9tant donn\u00e9 qu'elle va", "start": 3857.599, "duration": 4.121}, {"text": "moins cibler mais proposer un contenu", "start": 3860.16, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre plus objectif \u00e0 une richesse", "start": 3861.72, "duration": 3.68}, {"text": "qui est diff\u00e9rente et qu'il serait", "start": 3864.24, "duration": 4.359}, {"text": "dommage d'abandonner alors je je m\u00eame si", "start": 3865.4, "duration": 4.879}, {"text": "je l'avais menac\u00e9 dans une discussion", "start": 3868.599, "duration": 4.041}, {"text": "assez tendue avec TDF de quitter la TNT", "start": 3870.279, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 je vais pas quitter la", "start": 3872.64, "duration": 4.719}, {"text": "TNT qui est pour une cha\u00eene comme LCP", "start": 3875.359, "duration": 4.24}, {"text": "comme pour Public S\u00e9nat d'ailleurs un un", "start": 3877.359, "duration": 4.48}, {"text": "un un bouclier ou un cadre protecteur le", "start": 3879.599, "duration": 5.44}, {"text": "canal 13 de la TNT pour autant", "start": 3881.839, "duration": 6.24}, {"text": "euh le le mouvement de fond c'est je", "start": 3885.039, "duration": 6.52}, {"text": "pense que les l'heure de la TNT \u00e0 \u00e0", "start": 3888.079, "duration": 7.24}, {"text": "horizon de 10 ans est fini et il est", "start": 3891.559, "duration": 6.161}, {"text": "fini pour deux raisons il est fini", "start": 3895.319, "duration": 4.8}, {"text": "j'allais dire alors peut-\u00eatre 12 ans si", "start": 3897.72, "duration": 5.68}, {"text": "on a en France on sait faire un peu de", "start": 3900.119, "duration": 4.841}, {"text": "subvention publique pour prolonger le", "start": 3903.4, "duration": 5.36}, {"text": "truc mais mais il est la moyenne d'\u00e2ge", "start": 3904.96, "duration": 6.079}, {"text": "des des des grandes cha\u00eenes g\u00e9n\u00e9ralistes", "start": 3908.76, "duration": 6.599}, {"text": "de de de la TNT il est entre 62 et 70", "start": 3911.039, "duration": 7.56}, {"text": "ans donc de toute fa\u00e7on comme on n pas", "start": 3915.359, "duration": 4.641}, {"text": "parti pour avoir quand m\u00eame des", "start": 3918.599, "duration": 3.841}, {"text": "centenaires en grand m\u00eame si l'esp\u00e9rance", "start": 3920.0, "duration": 4.88}, {"text": "de vie augmente bah au bout de 10 ou 15", "start": 3922.44, "duration": 3.919}, {"text": "ans d\u00e9j\u00e0 \u00e7a va baisser parce que vous", "start": 3924.88, "duration": 3.36}, {"text": "avez une moyenne d'\u00e2ge de faitete qui", "start": 3926.359, "duration": 3.561}, {"text": "vous aurez vous aurez un public qui va", "start": 3928.24, "duration": 3.28}, {"text": "baisser tout simplement \u00e7a c'est le", "start": 3929.92, "duration": 3.28}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment il est purement j'allais", "start": 3931.52, "duration": 3.96}, {"text": "dire li\u00e9 \u00e0 la pyramide des \u00e2ges deuxi\u00e8me", "start": 3933.2, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment c'est que et c'est ce que j'ai", "start": 3935.48, "duration": 3.319}, {"text": "expliqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure avec le", "start": 3937.64, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9placement des investissements des", "start": 3938.799, "duration": 3.601}, {"text": "publicitaires l'argent ne sera plus l\u00e0", "start": 3940.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'argent ne sera plus sur le lin\u00e9aire", "start": 3942.4, "duration": 4.04}, {"text": "mais il sera sur le non lin\u00e9aire donc", "start": 3944.24, "duration": 3.96}, {"text": "automatiquement la cr\u00e9ativit\u00e9 des", "start": 3946.44, "duration": 3.879}, {"text": "contenus le les contenus \u00e0 forte valeur", "start": 3948.2, "duration": 4.44}, {"text": "ajout\u00e9e ils vont se faire sur lin\u00e9ire et", "start": 3950.319, "duration": 4.121}, {"text": "parce que fondamentalement le truc qui", "start": 3952.64, "duration": 3.52}, {"text": "se joue c'est que que les cha\u00eenes de", "start": 3954.44, "duration": 4.8}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et LCP n'\u00e9chappent pas \u00e0 \u00e7a", "start": 3956.16, "duration": 5.08}, {"text": "c'est qu'on va devenir des \u00e9diteurs de", "start": 3959.24, "duration": 3.68}, {"text": "programme beaucoup plus que des", "start": 3961.24, "duration": 5.119}, {"text": "diffuseurs et donc qui la marque LCP", "start": 3962.92, "duration": 6.0}, {"text": "elle va vivre sur des programmes que", "start": 3966.359, "duration": 4.641}, {"text": "l'on diffusera sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 3968.92, "duration": 5.159}, {"text": "en d\u00e9lin\u00e9aris\u00e9 beaucoup plus que sur une", "start": 3971.0, "duration": 4.44}, {"text": "antenne lin\u00e9aire que l'on conna\u00eet", "start": 3974.079, "duration": 4.561}, {"text": "aujourd'hui et \u00e7a ce mouvement l\u00e0 il est", "start": 3975.44, "duration": 4.359}, {"text": "j'allais dire", "start": 3978.64, "duration": 4.159}, {"text": "irr\u00e9versible donc quitter la TNT", "start": 3979.799, "duration": 4.841}, {"text": "j'allais dire c'est probablement la TNT", "start": 3982.799, "duration": 3.28}, {"text": "qui va nous quitter un moment donn\u00e9", "start": 3984.64, "duration": 2.959}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que c'est comme \u00e7a que \u00e7a", "start": 3986.079, "duration": 3.921}, {"text": "va se passer et ce mouvement", "start": 3987.599, "duration": 4.52}, {"text": "irr\u00e9versible est mardiess qui participe", "start": 3990.0, "duration": 4.16}, {"text": "puisque ils sont justement sur YouTube", "start": 3992.119, "duration": 2.801}, {"text": "sur", "start": 3994.16, "duration": 3.399}, {"text": "Youtube pour clore cette table ronde", "start": 3994.92, "duration": 4.24}, {"text": "quels sont monsieur Mayard et et", "start": 3997.559, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur delet vos ambitions et d\u00e9sirs", "start": 3999.16, "duration": 3.84}, {"text": "pour vos suites de carri\u00e8res respective", "start": 4001.559, "duration": 4.56}, {"text": "dans les m\u00e9dias", "start": 4003.0, "duration": 4.24}, {"text": "vous \u00eates le plus jeune vous avez plus", "start": 4006.119, "duration": 3.041}, {"text": "d'avenir devant moi devant vous que je", "start": 4007.24, "duration": 3.72}, {"text": "n'en ai devant moi donc", "start": 4009.16, "duration": 4.639}, {"text": "allez-y alors honn\u00eatement j'ai pas", "start": 4010.96, "duration": 5.599}, {"text": "forc\u00e9ment choisi de alors vous montrer", "start": 4013.799, "duration": 4.56}, {"text": "un de mes extraits sur BFM c'est vrai", "start": 4016.559, "duration": 3.881}, {"text": "que je suis pass\u00e9 du jour au lendemain", "start": 4018.359, "duration": 4.601}, {"text": "de celui qui interviewit \u00e0 la personne", "start": 4020.44, "duration": 4.24}, {"text": "qui \u00e9tait intervie sur les plateaux", "start": 4022.96, "duration": 3.8}, {"text": "c'est voil\u00e0 faut savoir un peu jongler", "start": 4024.68, "duration": 4.56}, {"text": "sur les deux je pense que voil\u00e0 vous", "start": 4026.76, "duration": 4.76}, {"text": "avez parl\u00e9 au d\u00e9but de de du c\u00f4t\u00e9", "start": 4029.24, "duration": 3.64}, {"text": "entrepreneur il y a beaucoup de choses", "start": 4031.52, "duration": 2.96}, {"text": "qui m'animent dans la vie voil\u00e0 \u00e0 la", "start": 4032.88, "duration": 3.199}, {"text": "base je suis quelqu'un d'assez scolaire", "start": 4034.48, "duration": 3.16}, {"text": "sence SP j'ai fait Assas je veux passer", "start": 4036.079, "duration": 2.52}, {"text": "les concours de la haute fonction", "start": 4037.64, "duration": 2.439}, {"text": "publique en m\u00eame temps je trouve que", "start": 4038.599, "duration": 3.281}, {"text": "c'est tr\u00e8s important de s'engager dans", "start": 4040.079, "duration": 3.2}, {"text": "des projets citoyens c'est capital on", "start": 4041.88, "duration": 3.12}, {"text": "peut pas juste rester derri\u00e8re notre", "start": 4043.279, "duration": 3.84}, {"text": "bouquin c'est important surtout voil\u00e0", "start": 4045.0, "duration": 3.359}, {"text": "pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes qui me", "start": 4047.119, "duration": 2.601}, {"text": "tienent \u00e0 c\u0153ur donc m'engager pour", "start": 4048.359, "duration": 3.361}, {"text": "l'Europe m'engager voil\u00e0 d'autres", "start": 4049.72, "duration": 5.28}, {"text": "projets entrepreneurials \u00e0 venir", "start": 4051.72, "duration": 4.92}, {"text": "pourquoi pas aussi dans le dans le", "start": 4055.0, "duration": 4.319}, {"text": "journalisme j'ai pas encore voil\u00e0 un un", "start": 4056.64, "duration": 4.52}, {"text": "objectif pr\u00e9cis je sais que j'ai envie", "start": 4059.319, "duration": 4.601}, {"text": "de m'engager pour l'Europe que \u00e7a soit", "start": 4061.16, "duration": 4.879}, {"text": "dans les institutions europ\u00e9ennes que \u00e7a", "start": 4063.92, "duration": 4.679}, {"text": "soit justement pour lutter contre", "start": 4066.039, "duration": 4.121}, {"text": "l'abstention que \u00e7a soit peut-\u00eatre dans", "start": 4068.599, "duration": 3.76}, {"text": "un S tank europ\u00e9en c'est vraiment le", "start": 4070.16, "duration": 3.84}, {"text": "c\u0153ur de mon engagement c'est l'Europe et", "start": 4072.359, "duration": 3.561}, {"text": "c'est surtout aussi la lutte contre", "start": 4074.0, "duration": 3.16}, {"text": "l'abstention c'est aussi pour \u00e7a que je", "start": 4075.92, "duration": 3.72}, {"text": "suis l\u00e0 euh donc voil\u00e0 je pas vendre une", "start": 4077.16, "duration": 4.0}, {"text": "carri\u00e8re dans les m\u00e9dias euh voil\u00e0", "start": 4079.64, "duration": 2.84}, {"text": "chaque chose en son temps je d\u00e9j\u00e0 finir", "start": 4081.16, "duration": 3.84}, {"text": "mes parcelles et euh et on verra la", "start": 4082.48, "duration": 3.68}, {"text": "suite mais mais en tout cas c'est s\u00fbr", "start": 4085.0, "duration": 1.96}, {"text": "que je l\u00e2cherai pas le combat de", "start": 4086.16, "duration": 2.399}, {"text": "l'abstention dans les prochaines ann\u00e9es", "start": 4086.96, "duration": 3.079}, {"text": "et ni le combat d'informer sur l'Europe", "start": 4088.559, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a c'est vraiment mes mes deux", "start": 4090.039, "duration": 4.961}, {"text": "combats alors moi je vais quitter euh", "start": 4092.079, "duration": 4.521}, {"text": "c'\u00e9tait mon choix puisque j'ai j'ai", "start": 4095.0, "duration": 3.199}, {"text": "choisi de ne pas solliciter de nouveaux", "start": 4096.6, "duration": 6.44}, {"text": "mandats LCP dans dans 10 jours euh et je", "start": 4098.199, "duration": 7.64}, {"text": "vais rejoindre \u00e0 \u00e0 moyen terme France", "start": 4103.04, "duration": 5.44}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision euh le studio de France", "start": 4105.839, "duration": 5.121}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision parce que pr\u00e9cis\u00e9ment je suis", "start": 4108.48, "duration": 5.279}, {"text": "dans ce ce moment o\u00f9 je pense que le", "start": 4110.96, "duration": 6.759}, {"text": "service public doit se renforcer sur sa", "start": 4113.759, "duration": 6.08}, {"text": "production de contenu beaucoup plus que", "start": 4117.719, "duration": 4.12}, {"text": "sur la diffusion contenu de la bascule", "start": 4119.839, "duration": 3.761}, {"text": "qui est en train de s'op\u00e9rer et que je", "start": 4121.839, "duration": 4.721}, {"text": "pense que c'est le le challenge qui qui", "start": 4123.6, "duration": 5.119}, {"text": "m'int\u00e9resse pour mes derni\u00e8res ann\u00e9es de", "start": 4126.56, "duration": 4.92}, {"text": "de vie professionnel voil\u00e0 et bien un", "start": 4128.719, "duration": 4.881}, {"text": "grand merci \u00e0 tous les deux nous allons", "start": 4131.48, "duration": 4.64}, {"text": "finir avec quelques que question du", "start": 4133.6, "duration": 4.84}, {"text": "public voil\u00e0 des micros vont passer dans", "start": 4136.12, "duration": 4.119}, {"text": "la salle pour ceux qui ont des questions", "start": 4138.44, "duration": 3.839}, {"text": "que vous voulez poser \u00e0 \u00e0 Monsieur Dolet", "start": 4140.239, "duration": 4.681}, {"text": "et Monsieur Mayard", "start": 4142.279, "duration": 4.321}, {"text": "oui", "start": 4144.92, "duration": 4.16}, {"text": "bonjour merci beaucoup pour ce d\u00e9bat moi", "start": 4146.6, "duration": 3.84}, {"text": "j'ai une question parce qu' aujourd'hui", "start": 4149.08, "duration": 3.4}, {"text": "on parle d'\u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 4150.44, "duration": 4.12}, {"text": "cetera on entend beaucoup dans les", "start": 4152.48, "duration": 3.799}, {"text": "sondages les diff\u00e9rentes intentions de", "start": 4154.56, "duration": 3.84}, {"text": "vote mais est-ce que aujourd'hui \u00e7a", "start": 4156.279, "duration": 3.601}, {"text": "serait pas les sondages qui font", "start": 4158.4, "duration": 4.08}, {"text": "l'opinion publique et qui par un effet", "start": 4159.88, "duration": 4.64}, {"text": "un peu moutonnier invite les gens \u00e0", "start": 4162.48, "duration": 5.48}, {"text": "voter pour tel ou t personne aux", "start": 4164.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lections je pense que cette cette", "start": 4169.96, "duration": 3.6}, {"text": "interrogation existe depuis que les", "start": 4172.279, "duration": 3.201}, {"text": "sondages existent", "start": 4173.56, "duration": 5.96}, {"text": "donc en m\u00eame temps je si vous regardez", "start": 4175.48, "duration": 5.679}, {"text": "on est le pays le plus consommateur de", "start": 4179.52, "duration": 4.639}, {"text": "sondage la France pour autant la", "start": 4181.159, "duration": 5.12}, {"text": "tendance si on prend la tendance par", "start": 4184.159, "duration": 5.6}, {"text": "exemple des partis dit nationalistes ou", "start": 4186.279, "duration": 6.721}, {"text": "populiste c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne europ\u00e9en", "start": 4189.759, "duration": 6.48}, {"text": "donc c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s profond euh", "start": 4193.0, "duration": 5.48}, {"text": "et qui existe y compris dans des pays", "start": 4196.239, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont moins consommateurs de sondage", "start": 4198.48, "duration": 4.88}, {"text": "donc je suis pas si c'est s'il fallait", "start": 4200.239, "duration": 5.881}, {"text": "une un d\u00e9but de preuve de pour r\u00e9futer", "start": 4203.36, "duration": 5.56}, {"text": "ce que vous pouvez affirmer pour moi on", "start": 4206.12, "duration": 4.68}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 un commencement", "start": 4208.92, "duration": 4.16}, {"text": "l\u00e0 puis voil\u00e0 comme vous l'avez rappel\u00e9", "start": 4210.8, "duration": 3.439}, {"text": "les Fran\u00e7ais et m\u00eame en g\u00e9n\u00e9ral les", "start": 4213.08, "duration": 2.2}, {"text": "Europ\u00e9ens sont quand m\u00eame avites de", "start": 4214.239, "duration": 3.081}, {"text": "sondage les candidats l'utilisent aussi", "start": 4215.28, "duration": 3.76}, {"text": "dans un sens ou dans l'autre et je pense", "start": 4217.32, "duration": 4.48}, {"text": "qu'ussi si on essaie de voir le le verre", "start": 4219.04, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 moiti\u00e9 plein plut\u00f4t qu'\u00e0 moiti\u00e9 vide", "start": 4221.8, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a peut aussi mobiliser quand on voit", "start": 4223.48, "duration": 4.04}, {"text": "qu'un un candidat est tr\u00e8s haut dans les", "start": 4225.0, "duration": 4.4}, {"text": "dans les intentions de vote pardon \u00e7a", "start": 4227.52, "duration": 3.36}, {"text": "peut aussi mobiliser le camp adverse qui", "start": 4229.4, "duration": 2.48}, {"text": "se dit regardez il y a une", "start": 4230.88, "duration": 3.279}, {"text": "responsabilit\u00e9 il faut aller votter pour", "start": 4231.88, "duration": 4.279}, {"text": "faire barrage donc je pense que les", "start": 4234.159, "duration": 3.161}, {"text": "sondages c'est aussi voil\u00e0 comme vous", "start": 4236.159, "duration": 2.481}, {"text": "l'avez dit c'est c'est un d\u00e9bat qui", "start": 4237.32, "duration": 2.52}, {"text": "existe depuis tr\u00e8s longtemps \u00e9videmment", "start": 4238.64, "duration": 2.24}, {"text": "qu'il y a une marge d'erreur on se", "start": 4239.84, "duration": 2.879}, {"text": "souvient tous de 2002 m\u00eame si j'\u00e9tais", "start": 4240.88, "duration": 4.92}, {"text": "pas n\u00e9 mais je je pense que les sondages", "start": 4242.719, "duration": 4.161}, {"text": "malheureusement on en est tr\u00e8s", "start": 4245.8, "duration": 2.56}, {"text": "consommateur donc aujourd'hui il y en a", "start": 4246.88, "duration": 2.44}, {"text": "qui parlent de est-ce qu'il faudrait", "start": 4248.36, "duration": 2.0}, {"text": "supprimer les sondages avant une", "start": 4249.32, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lection malheureusement je pense que ni", "start": 4250.36, "duration": 3.72}, {"text": "les candidats ni la majorit\u00e9 des", "start": 4252.48, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais n'y seraient favorable mais", "start": 4254.08, "duration": 3.52}, {"text": "c'est s\u00fbr que il y en a peut-\u00eatre un peu", "start": 4255.92, "duration": 5.64}, {"text": "trop \u00e7a on peut d'accord sur le", "start": 4257.6, "duration": 6.48}, {"text": "concept bonsoir monessieur merci d'\u00eatre", "start": 4261.56, "duration": 4.2}, {"text": "venu ce soir euh moi j'avais une", "start": 4264.08, "duration": 4.119}, {"text": "question pour Mathieu mayillard quel est", "start": 4265.76, "duration": 4.6}, {"text": "le futur d'adeno apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 4268.199, "duration": 3.641}, {"text": "est-ce que cette application a vocation", "start": 4270.36, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 se r\u00e9inventer euh apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 4271.84, "duration": 6.6}, {"text": "avec d'autres \u00e9lections ou pas mais", "start": 4275.64, "duration": 4.36}, {"text": "c'est une bonne question parce que", "start": 4278.44, "duration": 3.56}, {"text": "justement je me la suis pos\u00e9 m\u00eame au vu", "start": 4280.0, "duration": 3.239}, {"text": "du succ\u00e8s de l'application c'est vrai", "start": 4282.0, "duration": 2.159}, {"text": "que quand on a un certain nombre de", "start": 4283.239, "duration": 2.361}, {"text": "t\u00e9l\u00e9chargements plusieurs dizaines de", "start": 4284.159, "duration": 2.961}, {"text": "milliers on se dit ah bah l\u00e0 on a une", "start": 4285.6, "duration": 3.92}, {"text": "communaut\u00e9 donc pourquoi pas p\u00e9r\u00e9niser", "start": 4287.12, "duration": 3.96}, {"text": "maintenant l'objectif de l'application", "start": 4289.52, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 de voter pour les", "start": 4291.08, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne c'\u00e9tait vraiment le", "start": 4292.8, "duration": 3.919}, {"text": "but on l' expr\u00e8s lanc\u00e9 le 1er mars 100", "start": 4294.64, "duration": 4.519}, {"text": "jours avant les \u00e9lections elle avait pas", "start": 4296.719, "duration": 4.841}, {"text": "d'autres objectif et je retourne la", "start": 4299.159, "duration": 3.641}, {"text": "question mais est-ce que j'arrive un peu", "start": 4301.56, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e0 le faire avec le vieux continent mais", "start": 4302.8, "duration": 2.08}, {"text": "je pense que c'est quand m\u00eame encore", "start": 4303.92, "duration": 2.56}, {"text": "compliqu\u00e9 aujourd'hui pour une cvic tech", "start": 4304.88, "duration": 3.44}, {"text": "d'int\u00e9resser \u00e0 l'Europe au quotidien \u00e0", "start": 4306.48, "duration": 3.36}, {"text": "travers une application dans ce cas-l\u00e0", "start": 4308.32, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a deviendra un m\u00e9dia ce qui n'\u00e9tait pas", "start": 4309.84, "duration": 3.08}, {"text": "le but de l'application au d\u00e9part donc", "start": 4311.4, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui je penseche plus pour", "start": 4312.92, "duration": 3.759}, {"text": "arr\u00eater l'application le 9 juin enfin", "start": 4315.199, "duration": 2.921}, {"text": "elle sera toujours disponible mais ne", "start": 4316.679, "duration": 2.96}, {"text": "pas forc\u00e9ment en faire un m\u00e9dia puisque", "start": 4318.12, "duration": 2.88}, {"text": "justement il y a le vieux continent il y", "start": 4319.639, "duration": 4.121}, {"text": "a autre chose apr\u00e8s voil\u00e0 pourquoi pas", "start": 4321.0, "duration": 4.52}, {"text": "la reprendre puis c'est une application", "start": 4323.76, "duration": 3.16}, {"text": "qui a demand\u00e9 aussi un effort de", "start": 4325.52, "duration": 2.96}, {"text": "traduction dans 24 langues est-ce queon", "start": 4326.92, "duration": 3.2}, {"text": "arriverait \u00e0 continuer cet effort est-ce", "start": 4328.48, "duration": 3.44}, {"text": "que j'arriverai \u00e0 avoir une \u00e9quipe aussi", "start": 4330.12, "duration": 3.32}, {"text": "de 25 parce qu'on a quand m\u00eame", "start": 4331.92, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment travaill\u00e9 pendant plusieurs", "start": 4333.44, "duration": 2.759}, {"text": "mois mais sur le tr\u00e8s long terme m\u00eame", "start": 4334.639, "duration": 3.6}, {"text": "par rapport \u00e0 mes objectifs de carri\u00e8re", "start": 4336.199, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e7a veut dire aussi s'impliquer", "start": 4338.239, "duration": 3.44}, {"text": "pleinement \u00e0 nous dans cette application", "start": 4340.08, "duration": 3.88}, {"text": "donc tr\u00e8s honn\u00eatement je pense que comme", "start": 4341.679, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 \u00e9ise en 2022 c'est des", "start": 4343.96, "duration": 3.48}, {"text": "applications qui ont pour but d'aider au", "start": 4345.96, "duration": 2.8}, {"text": "moment des \u00e9lections mais c'est pas", "start": 4347.44, "duration": 2.759}, {"text": "forc\u00e9ment des Civic Tech qui ont", "start": 4348.76, "duration": 3.12}, {"text": "vocation je pr\u00e9f\u00e8re laisser ce r\u00f4le", "start": 4350.199, "duration": 3.281}, {"text": "d'information aux m\u00e9dias m\u00eame si c'est", "start": 4351.88, "duration": 2.88}, {"text": "c'est une bonne question que je me la", "start": 4353.48, "duration": 2.36}, {"text": "pose encore et j'ai pas encore de de", "start": 4354.76, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9ponse", "start": 4355.84, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9finitive et bien un grand merci encore", "start": 4357.639, "duration": 5.04}, {"text": "de nous avoir accord\u00e9 votre pr\u00e9sence ce", "start": 4360.6, "duration": 4.72}, {"text": "soir c'\u00e9it un d\u00e9bat tr\u00e8s int\u00e9ressant et", "start": 4362.679, "duration": 4.0}, {"text": "je pense que ceux qui sont dans la salle", "start": 4365.32, "duration": 2.6}, {"text": "pensent la m\u00eame chose que moi merci", "start": 4366.679, "duration": 4.241}, {"text": "beaucoup", "start": 4367.92, "duration": 3.0}]}