{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e7a n'est pas arriv\u00e9 depuis 1998 les", "start": 0.0, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ont refus\u00e9 d'\u00e9tudier un projet", "start": 2.48, "duration": 3.64}, {"text": "de loi voici ce que le gouvernement va", "start": 4.72, "duration": 2.92}, {"text": "faire alors il s'agit du projet de loi", "start": 6.12, "duration": 3.04}, {"text": "immigration port\u00e9 par le ministre de", "start": 7.64, "duration": 3.4}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald d'armanin il devait", "start": 9.16, "duration": 3.439}, {"text": "\u00eatre examin\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce", "start": 11.04, "duration": 3.44}, {"text": "lundi sauf que les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 une", "start": 12.599, "duration": 3.561}, {"text": "motion de rejet d\u00e9pos\u00e9e par les", "start": 14.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9cologistes concr\u00e8tement 270 d\u00e9put\u00e9s ont", "start": 16.16, "duration": 5.359}, {"text": "vot\u00e9 pour la motion de rejet et 265", "start": 18.76, "duration": 4.64}, {"text": "contre les d\u00e9bats et l'avanc\u00e9e du projet", "start": 21.519, "duration": 3.84}, {"text": "ont donc d\u00fb \u00eatre interrompu en gros la", "start": 23.4, "duration": 3.719}, {"text": "majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s n'est pas d'accord", "start": 25.359, "duration": 3.441}, {"text": "avec ce projet de loi m\u00eame si ce n'est", "start": 27.119, "duration": 3.201}, {"text": "pas pour les m\u00eames raisons que ce soit \u00e0", "start": 28.8, "duration": 3.08}, {"text": "gauche ou \u00e0 droite alors \u00e9videmment", "start": 30.32, "duration": 2.72}, {"text": "c'est un gros coup dur pour le", "start": 31.88, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement et G\u00e9rald daranin qui a", "start": 33.04, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 \u00e7a comme un \u00e9chec suite \u00e0 cela", "start": 34.68, "duration": 3.399}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur a pr\u00e9sent\u00e9 sa", "start": 36.52, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9mission mais Emmanuel Macron l'a", "start": 38.079, "duration": 3.561}, {"text": "refus\u00e9 ce mardi matin Emmanuel Macron a", "start": 39.559, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9uni plusieurs ministres pour discuter", "start": 41.64, "duration": 3.84}, {"text": "de l'avenir du texte le gouvernement a", "start": 43.48, "duration": 3.52}, {"text": "convoqu\u00e9 ce que l'on appelle une", "start": 45.48, "duration": 3.52}, {"text": "commission mixte paritaire qui consiste", "start": 47.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 r\u00e9unir SEP s\u00e9nateurs et SEP d\u00e9put\u00e9s", "start": 49.0, "duration": 3.92}, {"text": "afin qu'il se mettent d'accord sur le", "start": 51.48, "duration": 3.0}, {"text": "texte et qu'il trouve un compromis", "start": 52.92, "duration": 3.0}, {"text": "abonne-toi je vous tiens au", "start": 54.48, "duration": 4.44}, {"text": "courant", "start": 55.92, "duration": 3.0}]}