{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club venant \u00e0", "start": 0.0, "duration": 3.399}, {"text": "monont bonjour merci d'\u00eatre avec nous", "start": 1.64, "duration": 3.48}, {"text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Singa global et", "start": 3.399, "duration": 3.721}, {"text": "geoffro Didier bonjour merci \u00e9galement", "start": 5.12, "duration": 3.439}, {"text": "d'\u00eatre avec nous secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 7.12, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des r\u00e9publicains on va vous", "start": 8.559, "duration": 3.881}, {"text": "allez d\u00e9battre ensemble de la question", "start": 10.679, "duration": 3.401}, {"text": "de l'immigration le gouvernement qui", "start": 12.44, "duration": 3.52}, {"text": "annonce une future loi pour 2025", "start": 14.08, "duration": 3.279}, {"text": "est-elle n\u00e9cessaire que doit-elle", "start": 15.96, "duration": 3.72}, {"text": "contenir et faut-il \u00eatre plus ferme dans", "start": 17.359, "duration": 3.76}, {"text": "notre politique migratoire vous nous", "start": 19.68, "duration": 2.56}, {"text": "direz ce que vous en pensez on parla", "start": 21.119, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9galement des questions d'int\u00e9gration", "start": 22.24, "duration": 3.64}, {"text": "comment l'am\u00e9liorer alors Cotman nasrou", "start": 24.0, "duration": 3.76}, {"text": "disait hier sur ce plateau que le moteur", "start": 25.88, "duration": 4.44}, {"text": "de l'int\u00e9gration \u00e9tait cass\u00e9 si vous", "start": 27.76, "duration": 4.08}, {"text": "allez nous \u00e9clairer sur ce que pourrait", "start": 30.32, "duration": 3.04}, {"text": "compir cette future loi immigration i je", "start": 31.84, "duration": 3.64}, {"text": "vous dirais ce que Bruno rotaillot a", "start": 33.36, "duration": 3.76}, {"text": "dans la t\u00eate actuellement on voit \u00e7a", "start": 35.48, "duration": 3.16}, {"text": "dans quelques instants on parle tout de", "start": 37.12, "duration": 2.88}, {"text": "suite de ces questions on commence avec", "start": 38.64, "duration": 3.599}, {"text": "notre", "start": 40.0, "duration": 2.239}, {"text": "[Musique]", "start": 44.56, "duration": 3.309}, {"text": "reportage et on commence donc ce d\u00e9bat", "start": 48.199, "duration": 4.321}, {"text": "par notre reportage parmi les mesures", "start": 50.6, "duration": 3.52}, {"text": "voulues par le gouvernement dans la", "start": 52.52, "duration": 3.16}, {"text": "future loi immigration l'allongement de", "start": 54.12, "duration": 3.279}, {"text": "la dur\u00e9e de r\u00e9tention dans les cras les", "start": 55.68, "duration": 4.0}, {"text": "centres de r\u00e9tention administratif pour", "start": 57.399, "duration": 3.881}, {"text": "bien comprendre ce que sont ces cras", "start": 59.68, "duration": 3.24}, {"text": "nous avons suivi la s\u00e9natrice \u00e9cologiste", "start": 61.28, "duration": 4.04}, {"text": "Anne Siris lors de sa visite de l'un", "start": 62.92, "duration": 4.32}, {"text": "d'entre eux en sc\u00e8ne", "start": 65.32, "duration": 5.08}, {"text": "Saint-Denis Anne swiis s\u00e9natrice", "start": 67.24, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9cologiste de Paris vient exercer son", "start": 70.4, "duration": 4.079}, {"text": "droit de visite bonjour c'est pour une", "start": 72.439, "duration": 4.32}, {"text": "visite je suis s\u00e9natrice de Paris bougez", "start": 74.479, "duration": 4.401}, {"text": "pas on arrive la parlementaire peut se", "start": 76.759, "duration": 4.0}, {"text": "rendre dans un lieu de privation de", "start": 78.88, "duration": 4.279}, {"text": "libert\u00e9 sans pr\u00e9venir parfois les", "start": 80.759, "duration": 3.921}, {"text": "autorit\u00e9s sur place sont un peu", "start": 83.159, "duration": 4.041}, {"text": "frileuses chez moi je ne prends que le", "start": 84.68, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaire votre attach\u00e9 si vous", "start": 87.2, "duration": 3.08}, {"text": "voulez et un m\u00e9diia ce sera sera tro", "start": 88.64, "duration": 4.28}, {"text": "personnes maximum c'est pas \u00e7a la loi je", "start": 90.28, "duration": 4.96}, {"text": "peux \u00eatre avec plusieurs m\u00e9dias et m'en", "start": 92.92, "duration": 5.04}, {"text": "attacher apr\u00e8s 30 minutes d'attente", "start": 95.24, "duration": 4.44}, {"text": "partir de cette porte l\u00e0 nous p\u00e9n\u00e9trons", "start": 97.96, "duration": 3.08}, {"text": "dans la zone de", "start": 99.68, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9tension l'occasion pour an SIS de", "start": 101.04, "duration": 4.52}, {"text": "rencontrer des retenus et de conna\u00eetre", "start": 103.439, "duration": 4.0}, {"text": "leur conditions de vie alors comment \u00e7a", "start": 105.56, "duration": 4.48}, {"text": "se passe ici la vie ouis ici tranquille", "start": 107.439, "duration": 4.481}, {"text": "on fait les SPO il a un", "start": 110.04, "duration": 5.439}, {"text": "coach tranquille les gens ici", "start": 111.92, "duration": 6.479}, {"text": "tranqu dans ce b\u00e2timent on retrouve 20", "start": 115.479, "duration": 4.96}, {"text": "hommes r\u00e9partis sur 10 chamb", "start": 118.399, "duration": 4.36}, {"text": "le m\u00e9nage est assur\u00e9 de fois par jour", "start": 120.439, "duration": 4.96}, {"text": "par une soci\u00e9t\u00e9 ext\u00e9rieure mourade", "start": 122.759, "duration": 4.881}, {"text": "alg\u00e9rien arriv\u00e9 il y a 2 mois avec une", "start": 125.399, "duration": 4.56}, {"text": "obligation de quitter le territoire est", "start": 127.64, "duration": 4.84}, {"text": "install\u00e9 en France depuis 2001 et ses", "start": 129.959, "duration": 4.961}, {"text": "enfants sont scolaris\u00e9s", "start": 132.48, "duration": 5.56}, {"text": "ici reste toujours donc tu es oblig\u00e9 de", "start": 134.92, "duration": 4.88}, {"text": "c'est pas un solution c'estd tu marches", "start": 138.04, "duration": 4.44}, {"text": "lendemain il va trper la police revi tu", "start": 139.8, "duration": 4.48}, {"text": "reviens encore c'est \u00e7a qu'on demande le", "start": 142.48, "duration": 4.119}, {"text": "qui va faire un solution tiens faire un", "start": 144.28, "duration": 7.0}, {"text": "proc\u00e9d r comme \u00e7a s faire arr\u00eat\u00e9 \u00eatre de", "start": 146.599, "duration": 7.321}, {"text": "nouveau retenu 90 jours cette bouque", "start": 151.28, "duration": 4.64}, {"text": "semble ordinaire dans les cras c'est", "start": 153.92, "duration": 4.08}, {"text": "bien ce qui d\u00e9range la s\u00e9natrice avec la", "start": 155.92, "duration": 4.36}, {"text": "proposition du ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 158.0, "duration": 4.92}, {"text": "d'allonger la dur\u00e9e de r\u00e9tention \u00e0 20", "start": 160.28, "duration": 5.08}, {"text": "jours un des retenus qui m'a dit qu'il", "start": 162.92, "duration": 6.399}, {"text": "avait fait 5 ou si centres en France de", "start": 165.36, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9tention ben d'affil\u00e9 qui les", "start": 169.319, "duration": 3.161}, {"text": "connaissait", "start": 171.48, "duration": 4.08}, {"text": "tous quand on voit \u00e7a on voit bien que", "start": 172.48, "duration": 5.119}, {"text": "cette histoire de 210 jours c'est une", "start": 175.56, "duration": 4.399}, {"text": "fausse mesure de toute fa\u00e7on d'abord \u00e7a", "start": 177.599, "duration": 4.121}, {"text": "n'est pas une solution de rallonger et", "start": 179.959, "duration": 4.84}, {"text": "de deux en fait \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 ils sont", "start": 181.72, "duration": 5.76}, {"text": "17000 \u00e9trangers retenus en m\u00e9tropole la", "start": 184.799, "duration": 4.921}, {"text": "moitiers sont maghr\u00e9bains bloqu\u00e9s dans", "start": 187.48, "duration": 4.16}, {"text": "ces centres car leur pays d'origine", "start": 189.72, "duration": 3.68}, {"text": "refuse de d\u00e9livrer le laisser passer", "start": 191.64, "duration": 4.159}, {"text": "consulaire n\u00e9cessaire \u00e0 leur expulsion", "start": 193.4, "duration": 4.24}, {"text": "les proc\u00e9dures d'\u00e9loignement \u00e9chouent", "start": 195.799, "duration": 5.321}, {"text": "dans 75 % des cas voil\u00e0 on l'a vu dans", "start": 197.64, "duration": 5.4}, {"text": "ce reportage dans un centre de r\u00e9tention", "start": 201.12, "duration": 3.399}, {"text": "administrative le gouvernement qui veut", "start": 203.04, "duration": 3.36}, {"text": "donc allonger pardon la dur\u00e9e de", "start": 204.519, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9tention dans ces centres de r\u00e9tention", "start": 206.4, "duration": 3.44}, {"text": "administrative est-ce qu'il faut le", "start": 208.319, "duration": 4.681}, {"text": "faire ben mon selon vous non mais parce", "start": 209.84, "duration": 5.28}, {"text": "que \u00e7a n'a aucune esp\u00e8ce d'efficacit\u00e9", "start": 213.0, "duration": 4.159}, {"text": "bon c'est c'est un peu abrupte ma", "start": 215.12, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9ponse mais pour faire vite on \u00e9tait \u00e0", "start": 217.159, "duration": 3.521}, {"text": "90 jours la dur\u00e9e elle avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 218.959, "duration": 3.161}, {"text": "doubl\u00e9e par le gouvernement de Gabriel", "start": 220.68, "duration": 3.8}, {"text": "Atal de 45 \u00e0 90 jours on va passer", "start": 222.12, "duration": 4.119}, {"text": "potentiellement \u00e0 210 jours ce qu'il", "start": 224.48, "duration": 3.119}, {"text": "faut savoir c'est que dans les centres", "start": 226.239, "duration": 4.481}, {"text": "de r\u00e9tention on a des personnes qui sont", "start": 227.599, "duration": 4.961}, {"text": "sous OQTF c'est-\u00e0-dire sous obligation", "start": 230.72, "duration": 3.56}, {"text": "de quitter le territoire fran\u00e7ais et", "start": 232.56, "duration": 3.399}, {"text": "quand on regarde", "start": 234.28, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui les comment dire la", "start": 235.959, "duration": 5.681}, {"text": "r\u00e9alisation ex\u00e9cution de ces TF en fait", "start": 238.84, "duration": 4.36}, {"text": "elles sont r\u00e9alis\u00e9es l'essentiel dans", "start": 241.64, "duration": 3.159}, {"text": "les premiers jours de d\u00e9tention dans des", "start": 243.2, "duration": 3.52}, {"text": "centres de r\u00e9tention administrative et", "start": 244.799, "duration": 5.241}, {"text": "plus on \u00e9tire puis en r\u00e9alit\u00e9 on garde", "start": 246.72, "duration": 5.04}, {"text": "les gens entre quatre murs sans pour", "start": 250.04, "duration": 3.8}, {"text": "autant trouver de solution au fait de", "start": 251.76, "duration": 5.28}, {"text": "pouvoir ex\u00e9cuter ses qtf donc il y a l\u00e0", "start": 253.84, "duration": 5.44}, {"text": "une mesure qui est une mesure qui n'est", "start": 257.04, "duration": 3.759}, {"text": "ni efficace en terme de politique", "start": 259.28, "duration": 3.8}, {"text": "publique qui est parfaitement discutable", "start": 260.799, "duration": 4.921}, {"text": "en terme d'\u00e9thique et et de respect des", "start": 263.08, "duration": 4.52}, {"text": "droits fondamentaux des personnes qui", "start": 265.72, "duration": 3.72}, {"text": "est contest\u00e9 par la plupart sinon la", "start": 267.6, "duration": 4.92}, {"text": "total it\u00e9 des associations et et qui", "start": 269.44, "duration": 6.039}, {"text": "selon moi mais j'attends que le ministre", "start": 272.52, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur me prouve le contraire", "start": 275.479, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9pond d'abord \u00e0 un objectif de", "start": 276.96, "duration": 3.959}, {"text": "communication politique c'est-\u00e0-dire sur", "start": 279.0, "duration": 3.0}, {"text": "le", "start": 280.919, "duration": 3.56}, {"text": "registre un peu martial de attention", "start": 282.0, "duration": 4.4}, {"text": "avec moi il y aura plus de fermet\u00e9 mais", "start": 284.479, "duration": 3.681}, {"text": "allonger la dur\u00e9e de r\u00e9tention dans les", "start": 286.4, "duration": 4.04}, {"text": "centres de r\u00e9tention administrativ", "start": 288.16, "duration": 5.72}, {"text": "n'aura aucune esp\u00e8ce de cons\u00e9quence sur", "start": 290.44, "duration": 5.319}, {"text": "le l'am\u00e9lioration du taux d'ex\u00e9cution", "start": 293.88, "duration": 4.64}, {"text": "des qtf \u00e0 quelques d\u00e9ciles pr\u00e8s c'est", "start": 295.759, "duration": 5.0}, {"text": "une mesure sans efficacit\u00e9 ier je ne", "start": 298.52, "duration": 4.119}, {"text": "crois pas je crois que nous avons", "start": 300.759, "duration": 3.641}, {"text": "vocation \u00e0 faire repartir dans leur pays", "start": 302.639, "duration": 4.28}, {"text": "d'origine ceux qui sont venus", "start": 304.4, "duration": 5.28}, {"text": "clandestinement sur le territoire ne", "start": 306.919, "duration": 5.161}, {"text": "respectant pas les r\u00e8gles et les lois de", "start": 309.68, "duration": 5.079}, {"text": "la R\u00e9publique mais je le dis d'autant", "start": 312.08, "duration": 4.839}, {"text": "plus que c'est la seule mani\u00e8re de faire", "start": 314.759, "duration": 5.121}, {"text": "la diff\u00e9rence avec les immigr\u00e9s qui eux", "start": 316.919, "duration": 5.28}, {"text": "viennent en France en respectant les", "start": 319.88, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e8gles et les lois moi je ne suis pas", "start": 322.199, "duration": 2.881}, {"text": "pour l'immigration z\u00e9ro contrairement au", "start": 323.56, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national je suis pour une", "start": 325.08, "duration": 4.72}, {"text": "immigration ma\u00eetris\u00e9e c'est-\u00e0-dire", "start": 327.12, "duration": 6.639}, {"text": "accept\u00e9 acceptable tol\u00e9rable et donc", "start": 329.8, "duration": 6.56}, {"text": "mesur\u00e9 je suis aussi par exemple pour", "start": 333.759, "duration": 5.56}, {"text": "que la France honore sa tradition", "start": 336.36, "duration": 5.0}, {"text": "d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s politiques", "start": 339.319, "duration": 3.681}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de ceux qui demandent", "start": 341.36, "duration": 3.32}, {"text": "l'asile et qui se le voient accorder", "start": 343.0, "duration": 3.6}, {"text": "parce qu'ils sont en danger de mort dans", "start": 344.68, "duration": 4.48}, {"text": "leur pays d'origine mais je suis aussi", "start": 346.6, "duration": 4.4}, {"text": "pour que tout cela fonctionne pour que", "start": 349.16, "duration": 3.36}, {"text": "l'asile fonctionne pour que", "start": 351.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'immigration soit ma\u00eetris\u00e9 et", "start": 352.52, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionne et qu'on puisse accueillir", "start": 354.6, "duration": 3.159}, {"text": "dignement les \u00e9trangers qui viennent", "start": 355.88, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e9galement sur notre territoire que nous", "start": 357.759, "duration": 3.961}, {"text": "soyons intransigents \u00e0 l'\u00e9gard de ceux", "start": 359.759, "duration": 3.28}, {"text": "qui ne respectent pas nos r\u00e8gles et", "start": 361.72, "duration": 3.479}, {"text": "c'est intransigent par quoi C", "start": 363.039, "duration": 3.921}, {"text": "intransigence par quoi passe-t-elle par", "start": 365.199, "duration": 4.081}, {"text": "davantage de centre de r\u00e9tention", "start": 366.96, "duration": 4.32}, {"text": "administrative et par le fait que la", "start": 369.28, "duration": 4.319}, {"text": "dur\u00e9e puisse \u00eatre prolong\u00e9e on a vu ce", "start": 371.28, "duration": 3.919}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 avec le meurtrier", "start": 373.599, "duration": 5.761}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9 de Philippines o\u00f9 le le", "start": 375.199, "duration": 6.56}, {"text": "meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 d'un", "start": 379.36, "duration": 3.8}, {"text": "centre de r\u00e9tention et ce n'est que le", "start": 381.759, "duration": 3.401}, {"text": "lendemain que le laisser passer", "start": 383.16, "duration": 3.8}, {"text": "consulaire a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 s'il \u00e9tait", "start": 385.16, "duration": 4.159}, {"text": "rest\u00e9 une journ\u00e9e de plus une semaine de", "start": 386.96, "duration": 5.239}, {"text": "plus si la dur\u00e9e de r\u00e9tention \u00e9tait plus", "start": 389.319, "duration": 5.841}, {"text": "grande et bien peut-\u00eatre qu'il y aurait", "start": 392.199, "duration": 7.4}, {"text": "aussi moins de menace \u00e0 l'ordre public", "start": 395.16, "duration": 4.439}, {"text": "bon bon moi je conteste pas ce qui est", "start": 399.919, "duration": 5.0}, {"text": "la position de jean-fro Didier le fait", "start": 403.28, "duration": 3.319}, {"text": "qu'\u00e9videmment les \u00c9tats \u00e0 partir du", "start": 404.919, "duration": 3.041}, {"text": "moment o\u00f9 il existe des fronti\u00e8res et", "start": 406.599, "duration": 3.201}, {"text": "une politique \u00e0 leurs fronti\u00e8res de", "start": 407.96, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gulation des entr\u00e9es sur leur", "start": 409.8, "duration": 3.76}, {"text": "territoire c'est pas \u00e7a qui est qui est", "start": 411.96, "duration": 4.0}, {"text": "en jeu la question c'est est-ce que ces", "start": 413.56, "duration": 4.28}, {"text": "politiques sont efficaces ou pas elles", "start": 415.96, "duration": 3.799}, {"text": "ne le sont pas \u00e7a nous le voyons sinon", "start": 417.84, "duration": 3.639}, {"text": "euh il y'y aurait pas autant de gens \u00e0", "start": 419.759, "duration": 4.081}, {"text": "dire 15 % de r\u00e9alisation des qtf c'est", "start": 421.479, "duration": 4.361}, {"text": "ridicule il y a pas un domaine dans les", "start": 423.84, "duration": 3.28}, {"text": "politiques publiques o\u00f9 on est aussi", "start": 425.84, "duration": 3.479}, {"text": "in\u00e9fficace que dans ce domaine l\u00e0 la", "start": 427.12, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ponse c'est toujours plus d'or", "start": 429.319, "duration": 3.28}, {"text": "toujours plus de r\u00e9tention or j'essaie", "start": 430.68, "duration": 5.079}, {"text": "de je le redis nous observons que quand", "start": 432.599, "duration": 5.6}, {"text": "les gens sont en CRA ils sont expuls\u00e9s", "start": 435.759, "duration": 4.801}, {"text": "au d\u00e9but de leur d\u00e9tention tr\u00e8s rarement", "start": 438.199, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e0 la fin et \u00e9tendre ne changera pas", "start": 440.56, "duration": 4.0}, {"text": "cette r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 ce que je veux dire par", "start": 442.72, "duration": 3.28}, {"text": "exemple sur les personnes en situation", "start": 444.56, "duration": 4.96}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re et je veux pointer Jef", "start": 446.0, "duration": 6.52}, {"text": "Didier dit et euh qu'il est attach\u00e9 je", "start": 449.52, "duration": 4.88}, {"text": "je le crois parfaitement \u00e0 la question", "start": 452.52, "duration": 3.04}, {"text": "de l'application de la Convention de", "start": 454.4, "duration": 3.6}, {"text": "Gen\u00e8ve et donc de du droit d'asile en", "start": 455.56, "duration": 6.919}, {"text": "France sachez-le 90 % des personnes qui", "start": 458.0, "duration": 6.0}, {"text": "sont sous protection internationale en", "start": 462.479, "duration": 3.241}, {"text": "France donc qui ont obtenu le statut de", "start": 464.0, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s ils sont entr\u00e9s de mani\u00e8re", "start": 465.72, "duration": 3.36}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re donc quand on parle des", "start": 467.56, "duration": 4.52}, {"text": "personnes irr\u00e9guli\u00e8res il s'agit", "start": 469.08, "duration": 6.079}, {"text": "d'innombrables demandeurs d'asile donc", "start": 472.08, "duration": 5.0}, {"text": "le fait aujourd'hui par exemple", "start": 475.159, "duration": 4.44}, {"text": "d'externaliser on y reviendra peut-\u00eatre", "start": 477.08, "duration": 5.88}, {"text": "en Albanie en Libye en Turquie les", "start": 479.599, "duration": 6.0}, {"text": "demandes d'asile tout \u00e7a est une remise", "start": 482.96, "duration": 4.799}, {"text": "en cause directe des principes de la", "start": 485.599, "duration": 3.401}, {"text": "Convention de Gen\u00e8ve donc on peut pas", "start": 487.759, "duration": 3.041}, {"text": "\u00eatre pour la Convention de Gen\u00e8ve \u00eatre", "start": 489.0, "duration": 3.56}, {"text": "attach\u00e9 au principe selon laquelle la", "start": 490.8, "duration": 4.079}, {"text": "France accueille les r\u00e9fugi\u00e9s politiques", "start": 492.56, "duration": 3.919}, {"text": "les femmes et les hommes pers\u00e9cut\u00e9s leur", "start": 494.879, "duration": 4.241}, {"text": "famille et en m\u00eame temps dire attention", "start": 496.479, "duration": 4.521}, {"text": "quiconque est irr\u00e9gulier doit pouvoir", "start": 499.12, "duration": 5.199}, {"text": "\u00eatre expuls\u00e9 je le r\u00e9p\u00e8te 90 % des", "start": 501.0, "duration": 4.759}, {"text": "personnes qui ont le statut de r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 504.319, "duration": 3.0}, {"text": "sont entr\u00e9s de mani\u00e8re irr\u00e9guli\u00e8re en", "start": 505.759, "duration": 3.201}, {"text": "France pourquoi alors pour une raison", "start": 507.319, "duration": 2.761}, {"text": "assez simple", "start": 508.96, "duration": 3.28}, {"text": "c'est que nous avons tar et ass\u00e9ch\u00e9", "start": 510.08, "duration": 4.28}, {"text": "toute forme non pas toute forme c'est", "start": 512.24, "duration": 4.0}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9 si je dis \u00e7a mais", "start": 514.36, "duration": 3.479}, {"text": "consid\u00e9rablement les voies l\u00e9gal", "start": 516.24, "duration": 3.719}, {"text": "d'immigration la possibilit\u00e9 de venir", "start": 517.839, "duration": 4.801}, {"text": "demander alors l'asile ou alors de", "start": 519.959, "duration": 4.0}, {"text": "rejoindre la France pour des raisons", "start": 522.64, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9conomiques pour le travail par", "start": 523.959, "duration": 3.721}, {"text": "regroupement familial j'exag\u00e9rerais si", "start": 525.12, "duration": 5.24}, {"text": "je disais que c'\u00e9tait ces voiesl sont", "start": 527.68, "duration": 4.44}, {"text": "totalement bouch\u00e9es mais elles sont", "start": 530.36, "duration": 4.76}, {"text": "consid\u00e9rablement r\u00e9duites et il y a une", "start": 532.12, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qu'on conna\u00eet je je pardon de", "start": 535.12, "duration": 4.36}, {"text": "parler comme \u00e7a mais et \u00e7a je pense", "start": 537.16, "duration": 3.919}, {"text": "pense je frrois un responsable politique", "start": 539.48, "duration": 3.64}, {"text": "je ne le suis plus moi aujourd'hui comme", "start": 541.079, "duration": 4.241}, {"text": "je l'\u00e9tais auparavant mais nous avons", "start": 543.12, "duration": 3.44}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 qui est devant nous qui", "start": 545.32, "duration": 3.44}, {"text": "s'appelle la transition d\u00e9mographique", "start": 546.56, "duration": 5.44}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 vieillit consid\u00e9rablement", "start": 548.76, "duration": 6.84}, {"text": "on va tr\u00e8s bient\u00f4t \u00eatre sous le seuil de", "start": 552.0, "duration": 5.8}, {"text": "moins de deux actifs pour un inactif qui", "start": 555.6, "duration": 3.84}, {"text": "va poser la question vertigineuse du", "start": 557.8, "duration": 4.0}, {"text": "financement de nos mod\u00e8les de", "start": 559.44, "duration": 4.56}, {"text": "solidarit\u00e9 je suis frapp\u00e9 de voir", "start": 561.8, "duration": 4.2}, {"text": "combien le d\u00e9bat sur l'immigration", "start": 564.0, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9chappe \u00e0 cette rationalit\u00e9 l\u00e0 quand le", "start": 566.0, "duration": 4.24}, {"text": "patronat fran\u00e7ais le patronat italien", "start": 568.44, "duration": 3.68}, {"text": "disent nous ne pourrons pas financer la", "start": 570.24, "duration": 3.32}, {"text": "solidarit\u00e9 nous ne pourrons pas faire", "start": 572.12, "duration": 4.24}, {"text": "tourner nos \u00e9conomies sans immigration", "start": 573.56, "duration": 5.32}, {"text": "suppl\u00e9mentaire et c'est l\u00e0 o\u00f9 face \u00e0 cet", "start": 576.36, "duration": 5.039}, {"text": "enjeu d\u00e9mographique il me semble que les", "start": 578.88, "duration": 4.16}, {"text": "politiques sont des politiques qui", "start": 581.399, "duration": 2.721}, {"text": "refusent le principe de la", "start": 583.04, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9gularisation par le travail quand les", "start": 584.12, "duration": 2.719}, {"text": "gens travaillent quand ils ont une place", "start": 585.6, "duration": 3.2}, {"text": "et cetera et dit on ferme on ferme on", "start": 586.839, "duration": 3.641}, {"text": "ferme tout en constatant que \u00e7a marche", "start": 588.8, "duration": 3.159}, {"text": "pas parce que l\u00e0 o\u00f9 on ferme bah", "start": 590.48, "duration": 3.039}, {"text": "l'immigration augmente ailleurs dans un", "start": 591.959, "duration": 3.401}, {"text": "autre point on a ferm\u00e9 en Italie et on a", "start": 593.519, "duration": 4.161}, {"text": "augment\u00e9 au Canaris bon voil\u00e0 il me", "start": 595.36, "duration": 3.479}, {"text": "semble qu'il y a quand m\u00eame quelque", "start": 597.68, "duration": 2.24}, {"text": "chose euh", "start": 598.839, "duration": 2.641}, {"text": "ce serait bien de ramener ce d\u00e9bat \u00e0 la", "start": 599.92, "duration": 4.32}, {"text": "raison quoi et l\u00e0 qu'on a un d\u00e9bat que", "start": 601.48, "duration": 4.24}, {"text": "la droite et la gauche d\u00e9battent que les", "start": 604.24, "duration": 3.08}, {"text": "ONG d\u00e9battent avec l'\u00c9tat mais", "start": 605.72, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a \u00e9chappe beaucoup \u00e0 la", "start": 607.32, "duration": 2.68}, {"text": "rationalit\u00e9 alors justement c'est", "start": 608.56, "duration": 2.6}, {"text": "int\u00e9ressant ce que vous dites parce que", "start": 610.0, "duration": 2.48}, {"text": "moi dans les trois principes que j'ai", "start": 611.16, "duration": 2.88}, {"text": "dict\u00e9 au d\u00e9part et qui guident ma", "start": 612.48, "duration": 3.12}, {"text": "philosophie d'action sur l'immigration", "start": 614.04, "duration": 3.239}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une immigration ma\u00eetris\u00e9e", "start": 615.6, "duration": 3.359}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la tradition d'accueil", "start": 617.279, "duration": 3.881}, {"text": "d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s politiques et une", "start": 618.959, "duration": 4.521}, {"text": "certaine intransigence \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 621.16, "duration": 4.04}, {"text": "irr\u00e9guliers pour ne pas les confondre", "start": 623.48, "duration": 3.44}, {"text": "avec ceux qui ont respect\u00e9 les r\u00e8gles je", "start": 625.2, "duration": 3.24}, {"text": "ne crois pas qu'il a l'id\u00e9ologie", "start": 626.92, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et je trouve qu'il y a trop", "start": 628.44, "duration": 3.639}, {"text": "d'irrationalit\u00e9 effectivement dans le", "start": 630.44, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9bat migratoire mais il y a aussi des", "start": 632.079, "duration": 3.601}, {"text": "principes de bon sens qu'il faut qu'on", "start": 634.079, "duration": 4.401}, {"text": "fasse respecter c'est-\u00e0-dire que euh je", "start": 635.68, "duration": 4.599}, {"text": "crois pr\u00e9cis\u00e9ment parce que vous avez", "start": 638.48, "duration": 3.84}, {"text": "dit que la plupart de ceux qui se sont", "start": 640.279, "duration": 4.401}, {"text": "vu accorder le statut de de de de", "start": 642.32, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s politiques sont venus", "start": 644.68, "duration": 3.24}, {"text": "clandestinement sur le territoire et", "start": 646.16, "duration": 3.6}, {"text": "bien je crois que c'est pr\u00e9cis\u00e9ment bien", "start": 647.92, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il y ait des zones d'attente ou des", "start": 649.76, "duration": 5.84}, {"text": "pays sur pas loin des pays d'o\u00f9 ils", "start": 652.68, "duration": 5.44}, {"text": "viennent qu' puisse y avoir c'est que ce", "start": 655.6, "duration": 4.799}, {"text": "soit dans ces endroits l\u00e0 et non pas en", "start": 658.12, "duration": 4.88}, {"text": "France que l'AS enfin que les demandes", "start": 660.399, "duration": 4.521}, {"text": "d'asile soient trait\u00e9es pourquoi parce", "start": 663.0, "duration": 4.639}, {"text": "que si on attend que euh les personnes", "start": 664.92, "duration": 3.88}, {"text": "viennent clandestinement sur notre", "start": 667.639, "duration": 2.76}, {"text": "territoire pour que les demandes d'asile", "start": 668.8, "duration": 3.56}, {"text": "soient trait\u00e9es pr\u00e9cis\u00e9ment ces", "start": 670.399, "duration": 4.161}, {"text": "demandeurs d'asile pr\u00e9cis\u00e9ment m\u00eame ce", "start": 672.36, "duration": 4.039}, {"text": "qui ceux qui se seront vu accorder le", "start": 674.56, "duration": 3.24}, {"text": "statut de r\u00e9fugi\u00e9 politique seront", "start": 676.399, "duration": 3.0}, {"text": "confondus avec les clandestins et c'est", "start": 677.8, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il va y avoir l'irrationalit\u00e9 en", "start": 679.399, "duration": 4.24}, {"text": "fait la meilleure mani\u00e8re d'accueillir", "start": 681.32, "duration": 5.639}, {"text": "dignement ceux qui le m\u00e9ritent et ceux", "start": 683.639, "duration": 6.281}, {"text": "qui qui respectent nos r\u00e8gles", "start": 686.959, "duration": 4.44}, {"text": "c'est de ne pas les confondre avec les", "start": 689.92, "duration": 4.4}, {"text": "clandestins qui eux m\u00e9ritent d'\u00eatre", "start": 691.399, "duration": 4.161}, {"text": "conduits dans leur pays d'origine \u00e7a je", "start": 694.32, "duration": 2.28}, {"text": "crois qu'on est \u00e0 peu pr\u00e8s d'accord", "start": 695.56, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0-dessus et donc de faire en sorte que", "start": 696.6, "duration": 5.0}, {"text": "ils ne soi pas en France au moment o\u00f9 on", "start": 699.12, "duration": 3.88}, {"text": "traite leur demande d'asile et", "start": 701.6, "duration": 3.359}, {"text": "deuxi\u00e8mement sur l'immigration de", "start": 703.0, "duration": 4.32}, {"text": "travail moi je suis conscient comme vous", "start": 704.959, "duration": 4.361}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 dans la plupart des", "start": 707.32, "duration": 4.759}, {"text": "restaurants parisiens ceux qui font lae", "start": 709.32, "duration": 5.48}, {"text": "ce sont des \u00e9trangers qui sont venus", "start": 712.079, "duration": 4.521}, {"text": "souvent m\u00eame clandestinement et qu'en", "start": 714.8, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 certains patrons en profitent", "start": 716.6, "duration": 4.039}, {"text": "pour les soupayer donc il faut les", "start": 718.399, "duration": 5.281}, {"text": "valoriser et parfois peut-\u00eatre au cas", "start": 720.639, "duration": 5.521}, {"text": "par cas les r\u00e9gulariser lorsqu'ils ont", "start": 723.68, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 une capacit\u00e9 d'int\u00e9gration voir", "start": 726.16, "duration": 5.0}, {"text": "d'assimination mais si on accueille tout", "start": 728.16, "duration": 6.2}, {"text": "le monde et contrait de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 731.16, "duration": 4.72}, {"text": "ceux qui sont en danger de mort ou ceux", "start": 734.36, "duration": 2.8}, {"text": "qui ne sont pas en danger de mort ceux", "start": 735.88, "duration": 2.6}, {"text": "qui viennent de pays s\u00fb ou ceux qui", "start": 737.16, "duration": 2.799}, {"text": "viennent de pas pays s\u00fb ceux qui", "start": 738.48, "duration": 2.599}, {"text": "respectent les r\u00e8gles et ceux qui ne", "start": 739.959, "duration": 2.68}, {"text": "respectent pas ind\u00e9pendamment de la", "start": 741.079, "duration": 4.12}, {"text": "transition d\u00e9mographique dont je dont je", "start": 742.639, "duration": 4.521}, {"text": "ma\u00eetrise aussi les contours et bien", "start": 745.199, "duration": 3.2}, {"text": "faudra pas s'\u00e9tonner que les gens vent", "start": 747.16, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national alors et c'est l\u00e0", "start": 748.399, "duration": 3.8}, {"text": "o\u00f9 on doit avoir un combat commun malgr\u00e9", "start": 750.519, "duration": 4.12}, {"text": "nos diff\u00e9rences de sensibilit\u00e9 alors", "start": 752.199, "duration": 5.0}, {"text": "quelques remarques sur vous avez dit", "start": 754.639, "duration": 3.481}, {"text": "beaucoup de choses je vais d'abord", "start": 757.199, "duration": 2.121}, {"text": "revenir sur cette notion de pays s\u00fbr", "start": 758.12, "duration": 3.12}, {"text": "pays pas s\u00fbr l'Italie a d\u00e9cid\u00e9 avec", "start": 759.32, "duration": 3.6}, {"text": "Madame mellonie donc une Premier", "start": 761.24, "duration": 3.08}, {"text": "ministre issu de l'extr\u00eame droite", "start": 762.92, "duration": 2.96}, {"text": "d'externaliser le traitement de ces", "start": 764.32, "duration": 3.28}, {"text": "demandeurs d'asile issus des pays s\u00fbrs", "start": 765.88, "duration": 4.04}, {"text": "en Albanie bon d'abord goufre financier", "start": 767.6, "duration": 4.359}, {"text": "65 millions d'euros pour juste", "start": 769.92, "duration": 3.919}, {"text": "construire le centre et 160 millions", "start": 771.959, "duration": 4.281}, {"text": "d'euros par an choisir cela c'est un", "start": 773.839, "duration": 3.961}, {"text": "gouffre financier d'ailleurs au passage", "start": 776.24, "duration": 2.92}, {"text": "l'Australie qui avait \u00e9t\u00e9 une des", "start": 777.8, "duration": 2.839}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 le faire l'a abandonn\u00e9 en", "start": 779.16, "duration": 3.479}, {"text": "raison du co\u00fbt absolument faramineux 10", "start": 780.639, "duration": 4.241}, {"text": "fois plus que repr\u00e9senter le traitement", "start": 782.639, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur dans un pays \u00e9tranger des", "start": 784.88, "duration": 3.079}, {"text": "demandeurs d'asile donc il faudra", "start": 786.48, "duration": 2.719}, {"text": "assumer sur le plan budg\u00e9taire alors", "start": 787.959, "duration": 2.761}, {"text": "qu'il y a pas d'argent public qu' de", "start": 789.199, "duration": 2.88}, {"text": "multiplier par 10 les d\u00e9penses dans ce", "start": 790.72, "duration": 2.679}, {"text": "domaineel\u00e0 mais ce qui est int\u00e9ressant", "start": 792.079, "duration": 2.601}, {"text": "dans le cas de madame m\u00e9lonie qui a dit", "start": 793.399, "duration": 2.841}, {"text": "oui \u00e7a y est avec l'Albanie tout est", "start": 794.68, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 c'est que la justice italienne lui", "start": 796.24, "duration": 4.24}, {"text": "a dit \u00e9coutez les gens que vous envoyez", "start": 798.12, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e0-bas au titre du fait qu'ils sont de", "start": 800.48, "duration": 3.32}, {"text": "pays s\u00fbr et bien \u00e7a remet en cause", "start": 801.839, "duration": 3.641}, {"text": "l'article 3 de la Convention de Gen\u00e8ve", "start": 803.8, "duration": 4.44}, {"text": "qui dit que le l'asule c'est individuel", "start": 805.48, "duration": 3.96}, {"text": "c'est que sont des des raisons", "start": 808.24, "duration": 3.2}, {"text": "individuelles qui vous am\u00e8ne \u00e0 demander", "start": 809.44, "duration": 3.839}, {"text": "l'asile que vous soyez issu d'un pays", "start": 811.44, "duration": 4.079}, {"text": "dis\u00fb en l'occurrence l'\u00c9gypte l\u00e0 et le", "start": 813.279, "duration": 5.12}, {"text": "Bangladesh qui ou pas et donc la justice", "start": 815.519, "duration": 4.56}, {"text": "italienne a dit bah les personnes que", "start": 818.399, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez envoy\u00e9 en Albanie elles font", "start": 820.079, "duration": 3.841}, {"text": "le voyage retour donc il y en a y a un", "start": 821.519, "duration": 4.241}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'ailleurs marchandisation", "start": 823.92, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9shumanisation de ces personnes qui qui", "start": 825.76, "duration": 3.48}, {"text": "est tr\u00e8s pr\u00e9occupante et donc \u00e7a ne", "start": 827.56, "duration": 3.92}, {"text": "marche pas aujourd'hui \u00e7a ne marche pas", "start": 829.24, "duration": 3.88}, {"text": "la premi\u00e8re chose que je voulais dire", "start": 831.48, "duration": 3.159}, {"text": "c'est que cette externalisation elle ne", "start": 833.12, "duration": 3.32}, {"text": "fonctionne pas et elle risque Monsieur", "start": 834.639, "duration": 3.161}, {"text": "Didier je vous le dis parce que vous", "start": 836.44, "duration": 3.56}, {"text": "vous vous vous avez pointer \u00e7a et je je", "start": 837.8, "duration": 3.479}, {"text": "ne mets pas en doute votre attachement \u00e0", "start": 840.0, "duration": 4.079}, {"text": "l'asile c'est que soit on respecte la", "start": 841.279, "duration": 4.24}, {"text": "Convention de Gen\u00e8ve mais on la respecte", "start": 844.079, "duration": 3.601}, {"text": "enti\u00e8rement soit pas et le principe de", "start": 845.519, "duration": 3.721}, {"text": "la Convention de Gen\u00e8ve c'est que on", "start": 847.68, "duration": 3.399}, {"text": "traite individuellement les personnes on", "start": 849.24, "duration": 3.159}, {"text": "on fait pas un traitement pour les gens", "start": 851.079, "duration": 3.281}, {"text": "des pays s\u00fbrs diff\u00e9rents du traitement", "start": 852.399, "duration": 4.24}, {"text": "des gens issu de pays pas s\u00fbr or c'est", "start": 854.36, "duration": 4.12}, {"text": "ce qui est en train de se passer et il y", "start": 856.639, "duration": 4.721}, {"text": "a un c\u00f4t\u00e9 en plus assez au", "start": 858.48, "duration": 6.52}, {"text": "fond tragique \u00e0 voir l'Europe d\u00e9penser", "start": 861.36, "duration": 5.32}, {"text": "des milliards 9 milliards d'euros hein", "start": 865.0, "duration": 2.759}, {"text": "dans les budgets europ\u00e9ens vous", "start": 866.68, "duration": 4.04}, {"text": "connaissez \u00e7a par c\u0153ur fr Didier pour", "start": 867.759, "duration": 5.561}, {"text": "aller d\u00e9localiser la sale besogne en", "start": 870.72, "duration": 6.4}, {"text": "Libye en Turquie en en Albanie au Rwanda", "start": 873.32, "duration": 6.0}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 soit nous sommes un continent", "start": 877.12, "duration": 4.8}, {"text": "qui est capable de de de de de traiter", "start": 879.32, "duration": 4.4}, {"text": "la demande d'asile correctement", "start": 881.92, "duration": 3.279}, {"text": "d'aborder la question migratoire", "start": 883.72, "duration": 3.76}, {"text": "rationnellement ou pas mais aujourd'hui", "start": 885.199, "duration": 4.961}, {"text": "il me semble que il y a une surench\u00e8re", "start": 887.48, "duration": 5.359}, {"text": "x\u00e9nophobe dans beaucoup de d'\u00c9tats et de", "start": 890.16, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement qui se traduit par", "start": 892.839, "duration": 3.841}, {"text": "l'inefficacit\u00e9 politique des co\u00fbts", "start": 894.44, "duration": 3.8}, {"text": "consid\u00e9rables pour l'argent public donc", "start": 896.68, "duration": 3.76}, {"text": "pour le contribu et et au bout du compte", "start": 898.24, "duration": 4.32}, {"text": "du d\u00e9sordre justement puisqu'on parle de", "start": 900.44, "duration": 3.28}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes petite pause", "start": 902.56, "duration": 2.92}, {"text": "puisque Michel Barnier justifie sa", "start": 903.72, "duration": 3.0}, {"text": "nouvelle loi immigration par la", "start": 905.48, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de transposer justement une", "start": 906.72, "duration": 3.559}, {"text": "disposition europ\u00e9ennne sur cette", "start": 909.24, "duration": 2.399}, {"text": "question oui c'est le pacte sur la", "start": 910.279, "duration": 3.56}, {"text": "migration et l'asile adopt\u00e9 au mois de", "start": 911.639, "duration": 3.521}, {"text": "mai il s'agit d'une l\u00e9gislation", "start": 913.839, "duration": 3.12}, {"text": "approuv\u00e9e par les 27 apr\u00e8s plusieurs", "start": 915.16, "duration": 3.84}, {"text": "ann\u00e9es de viv d\u00e9bat elle s'organise", "start": 916.959, "duration": 4.0}, {"text": "autour de plusieurs axes plus de", "start": 919.0, "duration": 3.759}, {"text": "solidarit\u00e9 entre les \u00c9tats-membres", "start": 920.959, "duration": 3.761}, {"text": "l'id\u00e9e c'est de soulager les pays en", "start": 922.759, "duration": 3.08}, {"text": "premi\u00e8re ligne dans l'accueil des", "start": 924.72, "duration": 3.28}, {"text": "migrants on pense aux pays du Sud comme", "start": 925.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'Espagne ou l'Italie les autres \u00c9tats", "start": 928.0, "duration": 3.88}, {"text": "devront soutenir ces pays en acceptant", "start": 929.72, "duration": 4.119}, {"text": "la d\u00e9localisation des migrants sur leur", "start": 931.88, "duration": 4.319}, {"text": "sol ce qui refuse devront payer une", "start": 933.839, "duration": 4.841}, {"text": "amende autre mesure pr\u00e9vu par le PACT un", "start": 936.199, "duration": 4.361}, {"text": "filtrage entre guillemets des migrants", "start": 938.68, "duration": 3.44}, {"text": "aux fronti\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne", "start": 940.56, "duration": 3.68}, {"text": "l'objectif est d'acc\u00e9l\u00e9rer le traitement", "start": 942.12, "duration": 3.839}, {"text": "des demandes d'asile l'examen des", "start": 944.24, "duration": 3.56}, {"text": "dossiers se fera \u00e0 proximit\u00e9 des", "start": 945.959, "duration": 3.88}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Union sur", "start": 947.8, "duration": 4.44}, {"text": "une p\u00e9riode maximale de 7 jours autre", "start": 949.839, "duration": 4.12}, {"text": "mesure la cr\u00e9ation de nouveaux centres", "start": 952.24, "duration": 4.039}, {"text": "de r\u00e9tention centre destin\u00e9 aux", "start": 953.959, "duration": 3.68}, {"text": "personnes qui pr\u00e9sentent un risque pour", "start": 956.279, "duration": 3.36}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 ils seront installer ces", "start": 957.639, "duration": 4.961}, {"text": "centres \u00e0 proximit\u00e9 des fronti\u00e8res des \u00e0", "start": 959.639, "duration": 4.32}, {"text": "proximit\u00e9 des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 962.6, "duration": 3.32}, {"text": "ainsi que dans les a\u00e9roports et puis", "start": 963.959, "duration": 3.44}, {"text": "enfin le pacte fixe de nouvelles", "start": 965.92, "duration": 3.44}, {"text": "proc\u00e9dures de gestion des des situations", "start": 967.399, "duration": 4.521}, {"text": "de crise les \u00e9tats pourront par exemple", "start": 969.36, "duration": 4.68}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer assouplir les proc\u00e9dures", "start": 971.92, "duration": 3.8}, {"text": "habituellement pr\u00e9vues en cas d'arriv\u00e9e", "start": 974.04, "duration": 3.76}, {"text": "massive de r\u00e9fugi\u00e9s sur le territoire", "start": 975.72, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9en le pacte asile etmigration doit", "start": 977.8, "duration": 5.2}, {"text": "entrer en vigueur \u00e0 partir de 2026 aui", "start": 980.48, "duration": 3.44}, {"text": "c'est un sujet que vous connaissez bien", "start": 983.0, "duration": 2.519}, {"text": "Geoffre vous \u00e9tiez d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 983.92, "duration": 4.359}, {"text": "jusqu'il a peu est-ce que c'est efficace", "start": 985.519, "duration": 4.481}, {"text": "cette politique et ce durcissement de la", "start": 988.279, "duration": 2.881}, {"text": "politique migratoire \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 990.0, "duration": 2.519}, {"text": "europ\u00e9enne ou est-ce que pour reprendre", "start": 991.16, "duration": 2.679}, {"text": "les mots de Benon on est dans une", "start": 992.519, "duration": 3.32}, {"text": "surencher x\u00e9nophobe alors est-ce que", "start": 993.839, "duration": 4.081}, {"text": "c'est efficace je ne peut pas le savoir", "start": 995.839, "duration": 3.48}, {"text": "encore puisque comme \u00e7a vient d'\u00eatre", "start": 997.92, "duration": 2.96}, {"text": "rappel\u00e9 le pacte asileimmigration n'est", "start": 999.319, "duration": 3.601}, {"text": "pas encore en vigueur le fait par", "start": 1000.88, "duration": 3.68}, {"text": "exemple qu' a des zones d'attente", "start": 1002.92, "duration": 3.719}, {"text": "notamment dans les", "start": 1004.56, "duration": 5.36}, {"text": "a\u00e9roports me satisfait et me satisfait", "start": 1006.639, "duration": 5.041}, {"text": "d'ailleurs plus que le fait", "start": 1009.92, "duration": 3.96}, {"text": "d'externaliser comme le fait l'Italie \u00e0", "start": 1011.68, "duration": 4.519}, {"text": "l'\u00e9gard de dans des pays comme s'il y", "start": 1013.88, "duration": 3.079}, {"text": "avait", "start": 1016.199, "duration": 3.841}, {"text": "des sous-pays qui peuvent se permettre", "start": 1016.959, "duration": 7.201}, {"text": "de stocker des migrants et que les pays", "start": 1020.04, "duration": 6.24}, {"text": "europ\u00e9ens n'en voudrai pas \u00e7a je", "start": 1024.16, "duration": 3.84}, {"text": "pash\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne d'illeurs", "start": 1026.28, "duration": 4.519}, {"text": "l'Albanie oui mais en quoi enfin \u00e7a veut", "start": 1028.0, "duration": 4.24}, {"text": "dire qu'on est un bon \u00e9l\u00e8ve parce qu'on", "start": 1030.799, "duration": 3.921}, {"text": "accepte des gens venus d'ailleurs moi je", "start": 1032.24, "duration": 4.28}, {"text": "suis pas pour \u00e7a \u00e7a ne me pla\u00eet pas en", "start": 1034.72, "duration": 3.16}, {"text": "fait et humainement l\u00e0-dessus je vous", "start": 1036.52, "duration": 3.12}, {"text": "rejoins \u00e7a ne me pla\u00eet pas par contre", "start": 1037.88, "duration": 3.64}, {"text": "qui est des zones d'attente ce qu'on", "start": 1039.64, "duration": 4.559}, {"text": "appelle des hots spots en anglais qu'il", "start": 1041.52, "duration": 5.159}, {"text": "y ait qu'il y ait des zones d'attente", "start": 1044.199, "duration": 4.881}, {"text": "dans les a\u00e9roports o\u00f9 on traite plus", "start": 1046.679, "duration": 3.481}, {"text": "rapidement qu'avant les demandes", "start": 1049.08, "duration": 2.12}, {"text": "d'ailleurs parce qu'il faut \u00e9videmment", "start": 1050.16, "duration": 2.6}, {"text": "traiter les demandes notamment d'asile", "start": 1051.2, "duration": 3.04}, {"text": "beaucoup plus rapidement", "start": 1052.76, "duration": 3.64}, {"text": "qu'auparavant \u00e7a \u00e7a ne pose pas de", "start": 1054.24, "duration": 4.36}, {"text": "probl\u00e8me et d'ailleurs le pacte asile", "start": 1056.4, "duration": 4.639}, {"text": "immigration \u00e9met un progr\u00e8s c'est de", "start": 1058.6, "duration": 4.88}, {"text": "dire que quelqu'un qui arrive donc", "start": 1061.039, "duration": 5.601}, {"text": "d'extraurop\u00e9en qui arrive dans les \u00e0 la", "start": 1063.48, "duration": 5.0}, {"text": "fronti\u00e8re de l'Union europ\u00e9enne ne sera", "start": 1066.64, "duration": 5.039}, {"text": "pas consid\u00e9r\u00e9 juridiquement comme \u00e9tant", "start": 1068.48, "duration": 5.84}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en et \u00e7a \u00e7a nous permet", "start": 1071.679, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e7a exige de nous qu'on traite leur", "start": 1074.32, "duration": 5.16}, {"text": "demande plus rapidement et et \u00e7a permet", "start": 1076.44, "duration": 4.28}, {"text": "de faire en sorte qu'une fois qu'il est", "start": 1079.48, "duration": 3.28}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en si on doit le", "start": 1080.72, "duration": 4.959}, {"text": "reconduire on n plus \u00e0 le faire et m\u00eame", "start": 1082.76, "duration": 5.919}, {"text": "pour lui c'est mieux en fait donc moif", "start": 1085.679, "duration": 6.48}, {"text": "je enfin je j'essaie de de de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 1088.679, "duration": 6.321}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 ma philosophie d'action sur", "start": 1092.159, "duration": 5.88}, {"text": "l'immigration avec humanit\u00e9 humanit\u00e9", "start": 1095.0, "duration": 5.24}, {"text": "pour ceux qui veulent venir et qui sont", "start": 1098.039, "duration": 4.241}, {"text": "souvent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s soit parce qu'ils", "start": 1100.24, "duration": 3.439}, {"text": "sont en danger de mort dans leur pays", "start": 1102.28, "duration": 3.32}, {"text": "soit pour des raisons \u00e9conomiques mais", "start": 1103.679, "duration": 3.721}, {"text": "aussi d'ailleurs avec humanit\u00e9 \u00e0 les", "start": 1105.6, "duration": 3.959}, {"text": "Gard des peuples europ\u00e9ens eux-m\u00eame qui", "start": 1107.4, "duration": 3.8}, {"text": "pour certains d'entre eux et il faut les", "start": 1109.559, "duration": 3.161}, {"text": "entendre il y a quand m\u00eame pr\u00e8s de 11", "start": 1111.2, "duration": 2.68}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais qui ont vot\u00e9 pour", "start": 1112.72, "duration": 3.16}, {"text": "le rassemblement national donc il faut", "start": 1113.88, "duration": 3.799}, {"text": "les entendre les \u00e9couter \u00e7a veut pas", "start": 1115.88, "duration": 5.08}, {"text": "dire dire amen \u00e0 tout ce qu'ils pensent", "start": 1117.679, "duration": 5.12}, {"text": "mais on peut aussi les guider dans notre", "start": 1120.96, "duration": 3.88}, {"text": "action mais il faut entendre cette", "start": 1122.799, "duration": 4.681}, {"text": "exasp\u00e9ration et il y a parfois chez", "start": 1124.84, "duration": 4.6}, {"text": "certains de nos concitoyens un seuil", "start": 1127.48, "duration": 3.6}, {"text": "d'acceptabilit\u00e9 notamment sur la", "start": 1129.44, "duration": 2.8}, {"text": "question de l'int\u00e9gration dont on", "start": 1131.08, "duration": 2.4}, {"text": "parlera peut-\u00eatre et pas uniquement sur", "start": 1132.24, "duration": 3.52}, {"text": "les flux migratoires qui est atteint et", "start": 1133.48, "duration": 3.439}, {"text": "que nous devons absolument prendre en", "start": 1135.76, "duration": 4.039}, {"text": "compte dans nos politiques publiques", "start": 1136.919, "duration": 5.76}, {"text": "je je juste pour rebondir pour pour", "start": 1139.799, "duration": 5.841}, {"text": "suivre le d\u00e9bat sur bon on va", "start": 1142.679, "duration": 4.721}, {"text": "potentiellement \u00eatre sur la 30e loi en", "start": 1145.64, "duration": 4.84}, {"text": "30 ans sur l'immigration et a un moment", "start": 1147.4, "duration": 4.36}, {"text": "faut quand m\u00eame s'interroger sur cette", "start": 1150.48, "duration": 4.4}, {"text": "inflation l\u00e9gislative on pas appliqu\u00e9", "start": 1151.76, "duration": 5.48}, {"text": "celle qui a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e au d\u00e9but 2024", "start": 1154.88, "duration": 3.919}, {"text": "qu'on en fait une deux\u00e8me donc quelle", "start": 1157.24, "duration": 3.4}, {"text": "est la fonction de ces d\u00e9bats l\u00e0 sinon", "start": 1158.799, "duration": 3.721}, {"text": "aussi divertir de r\u00e9alit\u00e9 et notamment", "start": 1160.64, "duration": 3.6}, {"text": "des cons\u00e9quences du projet de budget", "start": 1162.52, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez vu il y a le sujet j'ai\u00e9cout\u00e9", "start": 1164.24, "duration": 3.2}, {"text": "monsieur coochrel avec jeoffroid did on", "start": 1165.64, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9coutait juste avant les les les", "start": 1167.44, "duration": 3.44}, {"text": "discussions et c'est vrai que quand on", "start": 1169.48, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9voque la la baisse de la revalorisation", "start": 1170.88, "duration": 4.08}, {"text": "des pensions \u00e7a \u00e7a va toucher tous les", "start": 1172.88, "duration": 3.56}, {"text": "retrait\u00e9s c'est un vrai sujet comme par", "start": 1174.96, "duration": 2.719}, {"text": "hasard on parle d'immigration \u00e0 ce", "start": 1176.44, "duration": 3.88}, {"text": "moment-l\u00e0 bon je ferme la parenth\u00e8se qui", "start": 1177.679, "duration": 4.721}, {"text": "dit par exemple que 15 % des cr\u00e9ations", "start": 1180.32, "duration": 3.96}, {"text": "d'entreprises en France sont le fait", "start": 1182.4, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9tranger personne c'est c'est pourtant", "start": 1184.28, "duration": 4.16}, {"text": "on devrait \u00eatre assez fier et heureux et", "start": 1186.76, "duration": 4.0}, {"text": "je me tourne vers un repr\u00e9sentant de la", "start": 1188.44, "duration": 4.92}, {"text": "la droite fran\u00e7aise donc qui attach\u00e9 \u00e0", "start": 1190.76, "duration": 5.84}, {"text": "l'initiative \u00e0 l'innovation de voir que", "start": 1193.36, "duration": 5.559}, {"text": "il y a une un tel app\u00e9tit d'entreprendre", "start": 1196.6, "duration": 3.76}, {"text": "euh je le regrette parce que pour le", "start": 1198.919, "duration": 3.161}, {"text": "coup l'ONG que je je repr\u00e9sente qui", "start": 1200.36, "duration": 3.24}, {"text": "accompagne des entrepreneurs dans toute", "start": 1202.08, "duration": 3.0}, {"text": "l'Europe qui sont des entrepreneurs", "start": 1203.6, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s on voit les les incroyable", "start": 1205.08, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9rite de ces cr\u00e9ations d'entreprise qui", "start": 1207.24, "duration": 3.28}, {"text": "cr\u00e9ent de la valeur et cetera pourquoi", "start": 1209.08, "duration": 2.599}, {"text": "est-ce qu'on cr\u00e9e autant d'entreprises", "start": 1210.52, "duration": 2.32}, {"text": "quand on est \u00e9tranger parce qu'on est", "start": 1211.679, "duration": 3.12}, {"text": "victime et vous l'avez un peu dit dans", "start": 1212.84, "duration": 3.319}, {"text": "dans ce que vous disiez tout \u00e0 l'heure", "start": 1214.799, "duration": 2.88}, {"text": "du d\u00e9classement en fait on trouve", "start": 1216.159, "duration": 2.801}, {"text": "aujourd'hui dans des m\u00e9tiers peu", "start": 1217.679, "duration": 2.601}, {"text": "qualifi\u00e9s beaucoup d'\u00e9trangers quel que", "start": 1218.96, "duration": 3.16}, {"text": "soit leur niveau de dipl\u00f4me et la France", "start": 1220.28, "duration": 4.519}, {"text": "c'est assez mal euh euh on va dire", "start": 1222.12, "duration": 5.679}, {"text": "euh faire b\u00e9n\u00e9ficier du potentiel de ces", "start": 1224.799, "duration": 4.281}, {"text": "femmes et de ces hommes donc il y a un", "start": 1227.799, "duration": 2.76}, {"text": "enjeu consid\u00e9rable sur les politiques", "start": 1229.08, "duration": 3.36}, {"text": "d'inclusion nous ne sommes pas un pays", "start": 1230.559, "duration": 3.721}, {"text": "inclusif on fait pas on ne fait pas", "start": 1232.44, "duration": 3.84}, {"text": "assez et quand Hutman nasrou dit le", "start": 1234.28, "duration": 3.84}, {"text": "moteur de l'int\u00e9gration est cass\u00e9e bon", "start": 1236.28, "duration": 5.879}, {"text": "merci on a euh c'est \u00e7a \u00e7a je dire on", "start": 1238.12, "duration": 6.039}, {"text": "attend de de de de lui qui qui qui nous", "start": 1242.159, "duration": 3.681}, {"text": "dise comment on met davantage de budget", "start": 1244.159, "duration": 3.321}, {"text": "sur l'apprentissage de la langue comment", "start": 1245.84, "duration": 3.079}, {"text": "on met davantage de budget sur", "start": 1247.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'inclusion par l'emploi comment est-ce", "start": 1248.919, "duration": 3.481}, {"text": "qu'on r\u00e9gularise comme l'Espagne quand", "start": 1250.88, "duration": 3.039}, {"text": "l'Espagne d\u00e9mondte que par la", "start": 1252.4, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9gularisation on on permet de g\u00e9n\u00e9rer", "start": 1253.919, "duration": 4.281}, {"text": "de l'activit\u00e9 au passage je me permet de", "start": 1256.32, "duration": 3.839}, {"text": "dire que Madame la m\u00e9lonie se vend de ce", "start": 1258.2, "duration": 3.08}, {"text": "de ces chiffres sur l'immigration", "start": 1260.159, "duration": 3.161}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re mais qu'elle d\u00e9livre 450000", "start": 1261.28, "duration": 4.12}, {"text": "permis de travail \u00e0 des \u00e9trangers", "start": 1263.32, "duration": 3.76}, {"text": "pourquoi parce que l'\u00e9conomie italienne", "start": 1265.4, "duration": 4.36}, {"text": "en a besoin donc il faut qu'on accepte", "start": 1267.08, "duration": 4.719}, {"text": "que le d\u00e9bat c'est un d\u00e9bat sur la", "start": 1269.76, "duration": 4.6}, {"text": "mani\u00e8re dont on veut \u00eatre inclusif ou", "start": 1271.799, "duration": 4.961}, {"text": "pas plus on dira qu'on ferme la porte et", "start": 1274.36, "duration": 4.16}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 les Fran\u00e7ais constateront", "start": 1276.76, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle n'est pas ferm\u00e9e pour des", "start": 1278.52, "duration": 3.24}, {"text": "raisons qui sont li\u00e9es \u00e0 la d\u00e9mographie", "start": 1280.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 la mondialisation l'enseignement", "start": 1281.76, "duration": 3.6}, {"text": "sup\u00e9rieur et cetera plus on sera dans", "start": 1283.0, "duration": 4.0}, {"text": "dans dans je veux dire dans une forme de", "start": 1285.36, "duration": 3.48}, {"text": "de contradiction qui qui qui sera", "start": 1287.0, "duration": 3.24}, {"text": "insupportable et puis derni\u00e8re chose", "start": 1288.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat par que \u00e7a risque", "start": 1290.24, "duration": 3.76}, {"text": "ou on va juste venir mais juste sur", "start": 1292.76, "duration": 2.44}, {"text": "l'int\u00e9gration parce que vous en parliez", "start": 1294.0, "duration": 2.84}, {"text": "Hotman nasrou il dit que lui il veut", "start": 1295.2, "duration": 3.24}, {"text": "conditionner l'obtention d'un titre de", "start": 1296.84, "duration": 3.04}, {"text": "s\u00e9jour \u00e0 une plus grande ma\u00eetrise du", "start": 1298.44, "duration": 3.04}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 1299.88, "duration": 3.84}, {"text": "mais ce serait bien qu'il s'ad\u00e9resse", "start": 1301.48, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment \u00e0 l'inclusion c'estd pas aux", "start": 1303.72, "duration": 3.079}, {"text": "obstacles \u00e0 l'inclusion vous savez les", "start": 1304.96, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais on", "start": 1306.799, "duration": 3.76}, {"text": "a on \u00e9l\u00e8ve le niveau de fran\u00e7ais", "start": 1307.88, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9cessaire pour pouvoir avoir un titre", "start": 1310.559, "duration": 3.881}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 c'est par le travail qu'on", "start": 1312.88, "duration": 3.2}, {"text": "apprend vite le fran\u00e7ais c'est quand", "start": 1314.44, "duration": 3.32}, {"text": "c'est il y a plein de mani\u00e8res", "start": 1316.08, "duration": 3.68}, {"text": "d'apprendre le fran\u00e7ais et et l\u00e0", "start": 1317.76, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui on est en train de cr\u00e9er les", "start": 1319.76, "duration": 4.399}, {"text": "conditions de l'exclusion honn\u00eatement on", "start": 1321.36, "duration": 4.52}, {"text": "est tous alors l\u00e0 je je vais me tourner", "start": 1324.159, "duration": 3.88}, {"text": "vers le parlementaire europ\u00e9en qu'est-ce", "start": 1325.88, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on constate nous fran\u00e7ais qu'on est", "start": 1328.039, "duration": 2.361}, {"text": "vraiment pas les champions du monde dans", "start": 1329.32, "duration": 3.28}, {"text": "les langues \u00e9trang\u00e8res et et on demande", "start": 1330.4, "duration": 3.56}, {"text": "on demande \u00e0 N \u00e0 ceux qui nous", "start": 1332.6, "duration": 3.52}, {"text": "rejoignent d'\u00eatre nickel en mati\u00e8re de", "start": 1333.96, "duration": 4.76}, {"text": "grammaire de syntaxe l\u00e0 o\u00f9 en fait", "start": 1336.12, "duration": 4.08}, {"text": "l'essentiel c'est qu'ils prennent leur", "start": 1338.72, "duration": 4.28}, {"text": "place dans la soci\u00e9t\u00e9 qu'ils puissent", "start": 1340.2, "duration": 4.4}, {"text": "travailler qu'il puissent cr\u00e9er des", "start": 1343.0, "duration": 5.679}, {"text": "entreprises et et et en faitotman nasrou", "start": 1344.6, "duration": 5.84}, {"text": "de ce que j'en comprends il est surtout", "start": 1348.679, "duration": 4.681}, {"text": "l\u00e0 pour \u00eatre je sais pas moi l'adjoint", "start": 1350.44, "duration": 5.16}, {"text": "de de de Monsieur rotillot \u00e0 quel niveau", "start": 1353.36, "duration": 4.679}, {"text": "j'en sais rien mais il est certainement", "start": 1355.6, "duration": 4.12}, {"text": "pas ministre de l'Int\u00e9gration", "start": 1358.039, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui je regrette en tout cas dans", "start": 1359.72, "duration": 3.28}, {"text": "ses paroles sur la question de", "start": 1361.84, "duration": 3.079}, {"text": "l'int\u00e9gration non mais vous dites qu'on", "start": 1363.0, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on demande aux \u00e9trangers d'\u00eatre", "start": 1364.919, "duration": 4.161}, {"text": "nickel en langue fran\u00e7aise non on leur", "start": 1366.48, "duration": 4.28}, {"text": "demande vous AZ vu le niveau qui leur", "start": 1369.08, "duration": 4.479}, {"text": "est demand\u00e9 dans la loi d'armanin dont", "start": 1370.76, "duration": 5.12}, {"text": "Monsieur nasrou demande l'acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 1373.559, "duration": 3.441}, {"text": "de la mise en \u0153uvre avec une", "start": 1375.88, "duration": 3.52}, {"text": "exp\u00e9rientation ds le 1er Ju 2025 \u00e0 la", "start": 1377.0, "duration": 4.96}, {"text": "place d'une mise en \u0153uvre des 2026 c'est", "start": 1379.4, "duration": 5.2}, {"text": "le niveau B1 pardon d' technique", "start": 1381.96, "duration": 4.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le niveau qu'on demande \u00e0", "start": 1384.6, "duration": 4.64}, {"text": "un fran\u00e7ais en langue \u00e9trang\u00e8re en", "start": 1386.84, "duration": 6.64}, {"text": "classe de 3e franchement euh quand quand", "start": 1389.24, "duration": 6.84}, {"text": "vous enfin les enfants de les \u00e9l\u00e8ves les", "start": 1393.48, "duration": 4.92}, {"text": "adolescents de 3e ma\u00eetrisent pas", "start": 1396.08, "duration": 4.12}, {"text": "totalement la langue \u00e9trang\u00e8re bon sauf", "start": 1398.4, "duration": 3.399}, {"text": "ceux qui ont eu la chance de partir dans", "start": 1400.2, "duration": 3.599}, {"text": "des dans des voyage \u00e0 l'\u00e9tranger donc on", "start": 1401.799, "duration": 5.161}, {"text": "leur demande en fait une une relative", "start": 1403.799, "duration": 6.24}, {"text": "ma\u00eetrise mais en fait pour les aider qui", "start": 1406.96, "duration": 4.4}, {"text": "leur permet de s'int\u00e9grer qui leur", "start": 1410.039, "duration": 2.88}, {"text": "permet de trouver un job qui leur permet", "start": 1411.36, "duration": 2.4}, {"text": "de remplir des formalit\u00e9s", "start": 1412.919, "duration": 3.321}, {"text": "administratives qui leur permet d'avoir", "start": 1413.76, "duration": 4.919}, {"text": "une interaction sociale qui leur permet", "start": 1416.24, "duration": 4.52}, {"text": "de de comprendre la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 1418.679, "duration": 4.681}, {"text": "peut-\u00eatre de lire de lire le fran\u00e7ais et", "start": 1420.76, "duration": 3.919}, {"text": "peut-\u00eatre d'aimer la France non mais", "start": 1423.36, "duration": 2.16}, {"text": "vous faites une erreur parce qu'en", "start": 1424.679, "duration": 2.24}, {"text": "l'occurrence les gens dont vous dites \u00e7a", "start": 1425.52, "duration": 2.48}, {"text": "vous dites pour avoir un emploi ils", "start": 1426.919, "duration": 2.801}, {"text": "l'ont l'emploi ils travaillent d\u00e9j\u00e0 ceux", "start": 1428.0, "duration": 4.08}, {"text": "qui l'ont et ceux qui voudra l'avoir", "start": 1429.72, "duration": 4.199}, {"text": "trava d\u00e9j\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'on parle", "start": 1432.08, "duration": 3.4}, {"text": "de gens qui travaillent qui pourrai \u00eatre", "start": 1433.919, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9gularis\u00e9s et qui ser excl la", "start": 1435.48, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9gularisation par ok mais qu'est-ce", "start": 1437.44, "duration": 3.599}, {"text": "qu'ils ont comme comme qu'est-ce qu'ils", "start": 1439.32, "duration": 3.76}, {"text": "ont comme Job qu'est-ce qu'ils ont comme", "start": 1441.039, "duration": 4.961}, {"text": "Job ils ont des jobs qu'ils sont euh qui", "start": 1443.08, "duration": 4.32}, {"text": "sont qui peuvent il y a pas de", "start": 1446.0, "duration": 3.679}, {"text": "sous-m\u00e9tier c'est pas le sujet mais les", "start": 1447.4, "duration": 3.92}, {"text": "jobs qu'on qu'on a bien voulu leur", "start": 1449.679, "duration": 4.041}, {"text": "donner qu'ils ont pu avoir mais", "start": 1451.32, "duration": 5.52}, {"text": "peut-\u00eatre qu'ils voudrait des jobs", "start": 1453.72, "duration": 5.439}, {"text": "encore mieux peut-\u00eatre que il voudrait", "start": 1456.84, "duration": 5.64}, {"text": "des jobs justement dans des euh d'\u00eatre", "start": 1459.159, "duration": 5.081}, {"text": "cadre ils sont pas oblig\u00e9s de faire la", "start": 1462.48, "duration": 4.36}, {"text": "plonge ou ils sont pas oblig\u00e9s de de de", "start": 1464.24, "duration": 5.039}, {"text": "refaire les toits des maisons pour \u00e7a on", "start": 1466.84, "duration": 3.439}, {"text": "sait tr\u00e8s bien qu'il faut passer des", "start": 1469.279, "duration": 2.4}, {"text": "entretiens d'embauche et pour les", "start": 1470.279, "duration": 4.721}, {"text": "entretiens d'embauche il faut bah savoir", "start": 1471.679, "duration": 4.88}, {"text": "un minimum parler fran\u00e7ais mais en fait", "start": 1475.0, "duration": 2.96}, {"text": "dans tous les pays du monde moi j'ai", "start": 1476.559, "duration": 3.321}, {"text": "v\u00e9cu aux \u00c9tats-Unis pendant 4 ans si", "start": 1477.96, "duration": 4.4}, {"text": "j'\u00e9tais arriv\u00e9 sans ma\u00eetriser la langue", "start": 1479.88, "duration": 3.96}, {"text": "anglaise au moment o\u00f9 j'arrive aux", "start": 1482.36, "duration": 3.12}, {"text": "\u00c9tats-Unis et ben j'aurais pas pu", "start": 1483.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tudier exactement comme il fait parce", "start": 1485.48, "duration": 2.559}, {"text": "que les cours ils \u00e9taient en anglais ils", "start": 1487.0, "duration": 2.2}, {"text": "\u00e9taient pas en fran\u00e7ais donc en fait", "start": 1488.039, "duration": 3.961}, {"text": "c'est du bon sens non si je assure que", "start": 1489.2, "duration": 5.76}, {"text": "les cours \u00e9 anglais oui mais \u00e7a je vous", "start": 1492.0, "duration": 4.64}, {"text": "fais confiance l\u00e0-dessus mais l\u00e0 on", "start": 1494.96, "duration": 3.92}, {"text": "parle de gens qui ont un travail", "start": 1496.64, "duration": 4.759}, {"text": "qui \u00e0 qui on va \u00e9lever le niveau de de", "start": 1498.88, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00e9preuve en fran\u00e7ais pouvoir avoir un", "start": 1501.399, "duration": 3.16}, {"text": "titre de s\u00e9jour pourtant il travaille il", "start": 1502.799, "duration": 3.681}, {"text": "cotise \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale certains", "start": 1504.559, "duration": 4.6}, {"text": "sont en CDI est-ce que et la v\u00e9rit\u00e9", "start": 1506.48, "duration": 5.12}, {"text": "c'est que on est en train de", "start": 1509.159, "duration": 4.76}, {"text": "fabriquer de l'exclusion en \u00e9levant le", "start": 1511.6, "duration": 4.199}, {"text": "niveau je dis \u00e7a en plus", "start": 1513.919, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0\u00e9sentant il y a quelque chose qui", "start": 1515.799, "duration": 3.36}, {"text": "m'\u00e9chappe quand m\u00eame pour la droite", "start": 1517.399, "duration": 4.801}, {"text": "fran\u00e7aise il y a deux valeurs et moi je", "start": 1519.159, "duration": 5.4}, {"text": "respecte parfaitement \u00e7a qui sont port\u00e9s", "start": 1522.2, "duration": 4.68}, {"text": "par la droite fran\u00e7aise le travail et la", "start": 1524.559, "duration": 5.561}, {"text": "famille or quand il s'agit d'\u00e9tranger on", "start": 1526.88, "duration": 5.36}, {"text": "rchigne \u00e0 r\u00e9gulariser ceux qui", "start": 1530.12, "duration": 4.2}, {"text": "travaillent qui consacrent de la sueur", "start": 1532.24, "duration": 3.84}, {"text": "de la peine \u00e0 un travail qui cotise et", "start": 1534.32, "duration": 3.28}, {"text": "on rechigne \u00e0 faire du regroupement", "start": 1536.08, "duration": 3.64}, {"text": "familial qui est le moyen de stabiliser", "start": 1537.6, "duration": 3.72}, {"text": "une personne dans un pays et lui", "start": 1539.72, "duration": 3.04}, {"text": "permettre de s'inclure parfaitement", "start": 1541.32, "duration": 3.32}, {"text": "parce que et et souvent je l'entends et", "start": 1542.76, "duration": 3.36}, {"text": "je pense que il y a quelque chose il y a", "start": 1544.64, "duration": 2.519}, {"text": "dans le discours de la droite qui est", "start": 1546.12, "duration": 2.6}, {"text": "parfaitement audible l\u00e0-dessus c'est que", "start": 1547.159, "duration": 3.801}, {"text": "par le travail et par la famille on", "start": 1548.72, "duration": 3.839}, {"text": "prend sa place orors pourquoi", "start": 1550.96, "duration": 4.199}, {"text": "syst\u00e9matiquement refuser aux \u00e9trangers", "start": 1552.559, "duration": 4.201}, {"text": "le travail et la famille la", "start": 1555.159, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9gularisation quand on travaille et le", "start": 1556.76, "duration": 3.24}, {"text": "regroupement familial comme quand c'est", "start": 1558.559, "duration": 3.761}, {"text": "un moyen d'inclusion je dis donc au", "start": 1560.0, "duration": 5.0}, {"text": "ministre taillot et euh \u00e0 son secr\u00e9taire", "start": 1562.32, "duration": 6.359}, {"text": "d'\u00c9tat euh euh euh de d'engager une", "start": 1565.0, "duration": 4.96}, {"text": "politique est une politique de", "start": 1568.679, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9gularisation de ceux qui travaillent", "start": 1569.96, "duration": 2.8}, {"text": "de leur permettre le regroupement", "start": 1571.559, "duration": 3.281}, {"text": "familial au nom m\u00eame des valeur qui", "start": 1572.76, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il qu'ils d\u00e9fendent et et je dis \u00e7a", "start": 1574.84, "duration": 3.8}, {"text": "sans aucune provocation c'est c'est pour", "start": 1577.0, "duration": 4.24}, {"text": "moi quelque chose de d'assez paradoxal \u00e0", "start": 1578.64, "duration": 5.0}, {"text": "ce que la famille politique qui a avec", "start": 1581.24, "duration": 4.159}, {"text": "apr\u00e8s on a des d\u00e9bats hein mais qui a le", "start": 1583.64, "duration": 4.2}, {"text": "plus souvent euh euh d\u00e9fendu les deux", "start": 1585.399, "duration": 4.041}, {"text": "valeurs de la du travail et de la", "start": 1587.84, "duration": 3.48}, {"text": "famille refuse aux \u00e9trangers pour", "start": 1589.44, "duration": 3.16}, {"text": "pouvoir prendre leur place dans la", "start": 1591.32, "duration": 3.479}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et vivre avec tous les autres et", "start": 1592.6, "duration": 4.48}, {"text": "la r\u00e9gularisation par le travail et le", "start": 1594.799, "duration": 4.201}, {"text": "regroupement familial mais c'est c'est", "start": 1597.08, "duration": 3.4}, {"text": "c'est marrant parce que nous on n'est", "start": 1599.0, "duration": 3.919}, {"text": "pas pour l'immigration", "start": 1600.48, "duration": 6.52}, {"text": "z\u00e9ro exmeadic c'est l'extr\u00eame droite euh", "start": 1602.919, "duration": 6.841}, {"text": "on est pour le travail on est pour la", "start": 1607.0, "duration": 4.44}, {"text": "famille et pour la transmission mais on", "start": 1609.76, "duration": 3.36}, {"text": "est aussi pour la coh\u00e9sion de la nation", "start": 1611.44, "duration": 3.599}, {"text": "et lorsque vous avez une immigration qui", "start": 1613.12, "duration": 4.72}, {"text": "n'est plus ma\u00eetris\u00e9e m\u00eame si certains", "start": 1615.039, "duration": 4.561}, {"text": "viennent pour travailler et d'autres", "start": 1617.84, "duration": 5.079}, {"text": "pour se regrouper familialement et bien", "start": 1619.6, "duration": 5.28}, {"text": "il y a plus de coh\u00e9sion donc dans une", "start": 1622.919, "duration": 3.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il y a plus de coh\u00e9sion dans", "start": 1624.88, "duration": 2.919}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 qui ne fait plus nation dans", "start": 1626.399, "duration": 3.241}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les gens finissent par", "start": 1627.799, "duration": 3.321}, {"text": "s'accuser les uns les autres parce que", "start": 1629.64, "duration": 3.72}, {"text": "l'immigration n'est pas ma\u00eetris\u00e9e par", "start": 1631.12, "duration": 4.159}, {"text": "les politiques", "start": 1633.36, "duration": 4.84}, {"text": "publ toutes les valeurs de transmission", "start": 1635.279, "duration": 4.801}, {"text": "de famille et de travail sont mises \u00e0", "start": 1638.2, "duration": 3.24}, {"text": "mal donc en rit\u00e9 il y a quelque chose", "start": 1640.08, "duration": 4.24}, {"text": "qui est au-dessus de tout qui est ce que", "start": 1641.44, "duration": 4.68}, {"text": "l'on peut cr\u00e9er ensemble et on ne pourra", "start": 1644.32, "duration": 3.239}, {"text": "le cr\u00e9er ensemble qu'en ma\u00eetrisant les", "start": 1646.12, "duration": 3.84}, {"text": "flux migratoires et qu'en ne confondant", "start": 1647.559, "duration": 4.041}, {"text": "pas ceux qui respectent les r\u00e8gles et", "start": 1649.96, "duration": 3.079}, {"text": "ceux qui ne respectent pas encore une", "start": 1651.6, "duration": 2.76}, {"text": "fois rappelez-vous des principes que", "start": 1653.039, "duration": 3.401}, {"text": "j'ai \u00e9dit\u00e9 au d\u00e9but j'ai j'ai dit que", "start": 1654.36, "duration": 3.28}, {"text": "nous n'\u00e9tions pas pour l'immigration", "start": 1656.44, "duration": 2.599}, {"text": "z\u00e9ro par contre j'ai dit qu'il fallait", "start": 1657.64, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eatre intransigent \u00e0 l'\u00e9gard de ceux qui", "start": 1659.039, "duration": 3.081}, {"text": "venaient clandestinement sur le", "start": 1660.76, "duration": 3.6}, {"text": "territoire pr\u00e9cis\u00e9ment pour accueillir", "start": 1662.12, "duration": 3.52}, {"text": "plus dignement ceux qui viennent en", "start": 1664.36, "duration": 2.72}, {"text": "France en respectant nos r\u00e8gles un", "start": 1665.64, "duration": 2.44}, {"text": "dernier mot parce qu'il nous reste pas", "start": 1667.08, "duration": 2.199}, {"text": "beaucoup de temps sur laame Michel", "start": 1668.08, "duration": 2.599}, {"text": "Barnier qui dit donc il veut une", "start": 1669.279, "duration": 3.12}, {"text": "ma\u00eetrise des d\u00e9penses de C tide m\u00e9dical", "start": 1670.679, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00e9tat qu'est-ce que vous en dites", "start": 1672.399, "duration": 3.321}, {"text": "benhom bon je pense qu'il faut", "start": 1673.519, "duration": 4.121}, {"text": "distinguer peut-\u00eatre qu'on va y revenir", "start": 1675.72, "duration": 3.48}, {"text": "mais il y a il se dit des choses \u00e0", "start": 1677.64, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite absolument \u00e9pouvantable", "start": 1679.2, "duration": 4.92}, {"text": "he sur cette question l\u00e0 d'abord laame", "start": 1682.08, "duration": 3.04}, {"text": "c'est l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat elle", "start": 1684.12, "duration": 2.48}, {"text": "concerne qui les \u00e9trang\u00e9s m\u00eame en", "start": 1685.12, "duration": 2.96}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re quand ils ont", "start": 1686.6, "duration": 4.76}, {"text": "moins de 850 \u20ac par mois et qui leur", "start": 1688.08, "duration": 5.0}, {"text": "permet de se soigner les m\u00e9decins la", "start": 1691.36, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9fendent tous pour une raison simple", "start": 1693.08, "duration": 3.76}, {"text": "c'est que si les gens sont malades et", "start": 1694.919, "duration": 3.76}, {"text": "qu' ne sont pas soign\u00e9s ils peuvent \u00eatre", "start": 1696.84, "duration": 3.199}, {"text": "bah \u00e7a peut mettre leur vie en danger", "start": 1698.679, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 s'ils ne sont pas soign\u00e9s par laame", "start": 1700.039, "duration": 4.041}, {"text": "ils iront o\u00f9 aux urgences et on a d\u00e9j\u00e0", "start": 1702.2, "duration": 3.28}, {"text": "des urgences qui sont embolis\u00e9es en", "start": 1704.08, "duration": 3.64}, {"text": "France et enfin \u00e7a peut g\u00e9n\u00e9rer des des", "start": 1705.48, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9pid\u00e9 \u00e9mie de la contagion c'est", "start": 1707.72, "duration": 3.64}, {"text": "int\u00e9ressant de regarder les exemples o\u00f9", "start": 1709.559, "duration": 4.041}, {"text": "laame des pays o\u00f9 laame a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9", "start": 1711.36, "duration": 4.439}, {"text": "en Espagne 2012 r\u00e9tabli en 2018 pour", "start": 1713.6, "duration": 3.16}, {"text": "toutes les raisons que je viens de vous", "start": 1715.799, "duration": 2.841}, {"text": "donner l'Espagne est un bon exemple or", "start": 1716.76, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui en d\u00e9pit de la science de la", "start": 1718.64, "duration": 4.24}, {"text": "vie des m\u00e9decins on nous reparle de", "start": 1721.0, "duration": 3.519}, {"text": "remplacer l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat par", "start": 1722.88, "duration": 3.24}, {"text": "l'Aide m\u00e9dicale d'urgence et on nous dit", "start": 1724.519, "duration": 3.081}, {"text": "c'est parce que les gens se font poser", "start": 1726.12, "duration": 3.12}, {"text": "des anneaux gastriques ou recoller les", "start": 1727.6, "duration": 3.439}, {"text": "oreilles bon recoller les oreilles \u00e7a", "start": 1729.24, "duration": 3.799}, {"text": "concernait CIN patients sur Non je dis", "start": 1731.039, "duration": 4.721}, {"text": "11000 \u20ac dans toute la me 11000 \u20ac 5", "start": 1733.039, "duration": 4.681}, {"text": "patients et qui sur non pas pour des", "start": 1735.76, "duration": 3.2}, {"text": "raisons esth\u00e9tique mais parce qu'il y", "start": 1737.72, "duration": 2.64}, {"text": "avait une prescription m\u00e9dicale et le", "start": 1738.96, "duration": 3.599}, {"text": "fameux anneau gastrique l\u00e0 qui permet", "start": 1740.36, "duration": 4.48}, {"text": "apparemment de maigrir moi je \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 1742.559, "duration": 5.441}, {"text": "ne concerne que 02 % des interventions", "start": 1744.84, "duration": 5.4}, {"text": "chirurgicales et en l'esp\u00e8ce je je vous", "start": 1748.0, "duration": 3.32}, {"text": "le dis juste parce que \u00e7a c'est pour le", "start": 1750.24, "duration": 2.679}, {"text": "rassemblement national un anneau", "start": 1751.32, "duration": 3.0}, {"text": "gastrique je me suis renseign\u00e9 le", "start": 1752.919, "duration": 3.521}, {"text": "remboursement c'est 450 \u20ac pour un co\u00fbt", "start": 1754.32, "duration": 3.839}, {"text": "de 3000 \u20ac donc Le Rest \u00e0 charge il est", "start": 1756.44, "duration": 3.88}, {"text": "2500 \u20ac pour une personne qui gagne moins", "start": 1758.159, "duration": 4.281}, {"text": "de 850 \u20ac par mois mais c'est une blague", "start": 1760.32, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e7a n'existe pas donc arr\u00eatons de penser", "start": 1762.44, "duration": 3.8}, {"text": "que les \u00e9trangers aujourd'hui sonont", "start": 1764.799, "duration": 3.441}, {"text": "soign\u00e9s au frais de la princesse parce", "start": 1766.24, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il y a pas c'est totalement je laisse", "start": 1768.24, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondre Geoffre il nous reste 30", "start": 1770.32, "duration": 2.68}, {"text": "secondes mais il est d'accord avec moi", "start": 1771.44, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e0-dessus non mais nous mais on est pour", "start": 1773.0, "duration": 4.039}, {"text": "une aide m\u00e9dicale d'urgence comme je", "start": 1775.159, "duration": 3.561}, {"text": "vous disais j'ai v\u00e9cu aux \u00c9tats-Unis aux", "start": 1777.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00c9tats-Unis on peut crever sur le", "start": 1778.72, "duration": 3.28}, {"text": "trottoir et tant que vous donnez pas", "start": 1780.44, "duration": 3.16}, {"text": "votre carte bleue vous on vous emm\u00e8ne", "start": 1782.0, "duration": 3.44}, {"text": "pas \u00e0 l'h\u00f4pital en gros \u00e7a c'est la", "start": 1783.6, "duration": 3.079}, {"text": "force de la France de pouvoir", "start": 1785.44, "duration": 3.479}, {"text": "effectivement sauver la vie de tous ceux", "start": 1786.679, "duration": 4.48}, {"text": "qui viennent sur le territoire qui soit", "start": 1788.919, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9galement ou ill\u00e9galement sur le notre", "start": 1791.159, "duration": 4.321}, {"text": "sol par contre il y a des abus il y a", "start": 1792.799, "duration": 5.0}, {"text": "des d\u00e9rives on a tous plein d'anecdotes", "start": 1795.48, "duration": 4.84}, {"text": "en fait un dentiste qui dit que il peut", "start": 1797.799, "duration": 4.161}, {"text": "faire jusqu'\u00e0 17 couronnesah \u00e7a", "start": 1800.32, "duration": 3.92}, {"text": "supprimonsle alors \u00e7a \u00e7a nous permettra", "start": 1801.96, "duration": 4.199}, {"text": "de faire des \u00e9conomies et \u00e7a permettra", "start": 1804.24, "duration": 4.159}, {"text": "aussi de faire comprendre \u00e0 tous ceux", "start": 1806.159, "duration": 4.36}, {"text": "qui sont fran\u00e7ais et qui disent mais moi", "start": 1808.399, "duration": 3.441}, {"text": "je n'ai pas de mutuel et j'arrive pas \u00e0", "start": 1810.519, "duration": 2.601}, {"text": "me faire faire une couronne qu'en", "start": 1811.84, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ils sont aussi per\u00e7u", "start": 1813.12, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9quitablement dans l'acc\u00e8s aux soins", "start": 1814.919, "duration": 3.24}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux on aurait pu", "start": 1817.039, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9battre encore tr\u00e8s longtemps on aura", "start": 1818.159, "duration": 3.24}, {"text": "l'occasion d'en r\u00e9battre on on regarde", "start": 1819.64, "duration": 5.8}, {"text": "ce qu' la une de la presse r\u00e9gionale", "start": 1821.399, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 la Une un d\u00e9put\u00e9 dans la tourmente oui", "start": 1831.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e0 la Une de presse auoc\u00e9ance ce", "start": 1834.08, "duration": 3.479}, {"text": "matin Andy kbrat le d\u00e9put\u00e9 Lafi de", "start": 1835.36, "duration": 4.4}, {"text": "Nantes a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 jeudi \u00e0 Paris", "start": 1837.559, "duration": 3.641}, {"text": "alors qu'il achetait une drogue de", "start": 1839.76, "duration": 3.919}, {"text": "synth\u00e8se la droite et la macronie du", "start": 1841.2, "duration": 4.4}, {"text": "coin r\u00e9clame sa d\u00e9mission les insoumis", "start": 1843.679, "duration": 3.72}, {"text": "le soutiennent l'\u00e9lu est poursuivi pour", "start": 1845.6, "duration": 3.48}, {"text": "usage de stup\u00e9fiant et convoqu\u00e9 pour", "start": 1847.399, "duration": 3.16}, {"text": "notification d'une ordonnance p\u00e9nale", "start": 1849.08, "duration": 3.719}, {"text": "Andi Kerbrat a annonc\u00e9 qu'il allait", "start": 1850.559, "duration": 4.12}, {"text": "entamer un protocole de soins on parle", "start": 1852.799, "duration": 3.641}, {"text": "de l'impact du budget 2025 dans notre", "start": 1854.679, "duration": 3.761}, {"text": "quotidien s retrouver dans sant\u00e9", "start": 1856.44, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9ducation transport qu'est-ce que le", "start": 1858.44, "duration": 2.599}, {"text": "d\u00e9bat qui a d\u00e9but\u00e9 cette semaine \u00e0", "start": 1859.72, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale va changer dans", "start": 1861.039, "duration": 3.52}, {"text": "nos vies sur la C\u00f4te d'Azur par exemple", "start": 1862.84, "duration": 3.16}, {"text": "de nombreux secteurs vont \u00eatre touch\u00e9s", "start": 1864.559, "duration": 3.12}, {"text": "par la baisse annonc\u00e9e de 40 milliards", "start": 1866.0, "duration": 3.679}, {"text": "de d\u00e9penses publiques \u00e9cini ce matin les", "start": 1867.679, "duration": 3.401}, {"text": "syndicats d'enseignants disent par", "start": 1869.679, "duration": 3.48}, {"text": "exemple se pr\u00e9parer \u00e0 une carte scolaire", "start": 1871.08, "duration": 4.16}, {"text": "saignante alors que 4000 postes de preu", "start": 1873.159, "duration": 4.281}, {"text": "vont \u00eatre supprim\u00e9s dans l'\u00e9ducation", "start": 1875.24, "duration": 3.799}, {"text": "nationale un \u00e9lu qui pousse un coup de", "start": 1877.44, "duration": 2.76}, {"text": "gueule ce matin le maire Fran\u00e7ois", "start": 1879.039, "duration": 3.081}, {"text": "repsamen parle d'injustice il y a 2", "start": 1880.2, "duration": 3.64}, {"text": "semaines le gouvernement a annonc\u00e9 que", "start": 1882.12, "duration": 3.08}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales allaient", "start": 1883.84, "duration": 3.4}, {"text": "devoir contribuer au redressement des", "start": 1885.2, "duration": 3.359}, {"text": "comptes publicqus qui a hauteur de 5", "start": 1887.24, "duration": 2.76}, {"text": "milliards d'euros dans les pages du bien", "start": 1888.559, "duration": 3.201}, {"text": "public le maire de Dijon d\u00e9voile les", "start": 1890.0, "duration": 3.159}, {"text": "cons\u00e9quences locales que pourraient", "start": 1891.76, "duration": 3.519}, {"text": "avoir ces mesures nous ne voulons pas", "start": 1893.159, "duration": 4.52}, {"text": "\u00eatre des martyre de la dette d\u00e9clare", "start": 1895.279, "duration": 4.12}, {"text": "l'ancien s\u00e9nateur qui promet de ne pas", "start": 1897.679, "duration": 3.84}, {"text": "augmenter la taxe fonci\u00e8re termin\u00e9 par", "start": 1899.399, "duration": 3.561}, {"text": "du foot mais pas le PSG c'est bizarre", "start": 1901.519, "duration": 3.52}, {"text": "non pas le PSG avec le retour du coach", "start": 1902.96, "duration": 4.16}, {"text": "Gasset \u00e0 Montpellier c'est \u00e0 la Une", "start": 1905.039, "duration": 3.681}, {"text": "Deidi libre aujourd'hui 7 ans apr\u00e8s", "start": 1907.12, "duration": 3.159}, {"text": "avoir \u00e9vit\u00e9 la rel\u00e9gation de l'\u00e9quipe", "start": 1908.72, "duration": 4.6}, {"text": "Jean-Louis Gasset revient \u00e0 70 ans il", "start": 1910.279, "duration": 4.961}, {"text": "succ\u00e8de \u00e0 Michel derzacarian il a du", "start": 1913.32, "duration": 3.239}, {"text": "passe sur la planche son \u00e9quipe est en", "start": 1915.24, "duration": 3.52}, {"text": "pleine crise les derni\u00e8res de mission", "start": 1916.559, "duration": 6.801}, {"text": "\u00e9viter la rel\u00e9gation par psg la semaine", "start": 1918.76, "duration": 7.08}, {"text": "jou en Ligue des champions ce soir quand", "start": 1923.36, "duration": 7.76}, {"text": "m\u00eame soutient allez merci beaucoup merci", "start": 1925.84, "duration": 7.48}, {"text": "merciier merci merci \u00e0 tous de nous", "start": 1931.12, "duration": 3.85}, {"text": "avoir suivi", "start": 1933.32, "duration": 6.909}, {"text": "[Musique]", "start": 1934.97, "duration": 5.259}]}