{"label": "politique", "transcript": [{"text": "peut-\u00eatre petite pr\u00e9cision avant de", "start": 0.44, "duration": 2.12}, {"text": "parler de votre programme l\u00e0-dessus", "start": 1.56, "duration": 2.52}, {"text": "justement puisqueier Jordan mardella a", "start": 2.56, "duration": 2.719}, {"text": "dit que s'il y avait pas de majorit\u00e9", "start": 4.08, "duration": 3.319}, {"text": "absolue il refuserait d'\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0", "start": 5.279, "duration": 3.761}, {"text": "Matignon concr\u00e8tement \u00e7a veut dire quoi", "start": 7.399, "duration": 3.001}, {"text": "que vous laissez Matignon au groupe", "start": 9.04, "duration": 3.2}, {"text": "arriv\u00e9 second ou que ce sera le RN mais", "start": 10.4, "duration": 3.56}, {"text": "quelqu'un d'autre que Jordan Bardella", "start": 12.24, "duration": 3.439}, {"text": "non \u00e7a veut dire que Jordane Bardella", "start": 13.96, "duration": 3.52}, {"text": "dit la v\u00e9rit\u00e9 aux Fran\u00e7ais c'est-\u00e0-dire", "start": 15.679, "duration": 5.121}, {"text": "que si les Fran\u00e7ais aujourd'hui", "start": 17.48, "duration": 4.84}, {"text": "pl\u00e9biscitent le rassemblement national", "start": 20.8, "duration": 2.76}, {"text": "c'est pour qu'ils puissent mettre en", "start": 22.32, "duration": 3.48}, {"text": "\u0153uvre nos id\u00e9es nos solutions si nous", "start": 23.56, "duration": 4.639}, {"text": "n'avons pas la possibilit\u00e9 de gouverner", "start": 25.8, "duration": 5.6}, {"text": "si le Premier ministre n'a pas une", "start": 28.199, "duration": 5.561}, {"text": "majorit\u00e9 stable pour pouvoir mettre en", "start": 31.4, "duration": 4.319}, {"text": "\u0153uvre cette politique effectivement \u00e7a", "start": 33.76, "duration": 4.84}, {"text": "ne sert \u00e0 rien vous savez si est \u00e0 la", "start": 35.719, "duration": 5.801}, {"text": "merci de la premi\u00e8re motion de de", "start": 38.6, "duration": 5.16}, {"text": "censure effectivement il ne faut pas", "start": 41.52, "duration": 3.44}, {"text": "mentir au fran\u00e7ais donc nous nous", "start": 43.76, "duration": 2.68}, {"text": "souhaitons une majorit\u00e9 donc vous faites", "start": 44.96, "duration": 3.4}, {"text": "quoi imaginons que vous arrivez en t\u00eate", "start": 46.44, "duration": 3.4}, {"text": "mais pas avec la majorit\u00e9 absolue vous", "start": 48.36, "duration": 3.16}, {"text": "faites quoi mais encore une fois nous", "start": 49.84, "duration": 3.48}, {"text": "verrons le moment venu c'est de la", "start": 51.52, "duration": 3.879}, {"text": "politique fiction", "start": 53.32, "duration": 4.36}, {"text": "mais mais mais tr\u00e8s clairement nous", "start": 55.399, "duration": 4.84}, {"text": "appelons et Jordan Bardella appel les fr", "start": 57.68, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 se mobiliser pour lui accorder cette", "start": 60.239, "duration": 3.64}, {"text": "majorit\u00e9 absolue qui permettra de", "start": 62.32, "duration": 2.799}, {"text": "changer les choses dans notre pays si", "start": 63.879, "duration": 2.6}, {"text": "vous n'avez pas de majorit\u00e9 absolue vous", "start": 65.119, "duration": 2.961}, {"text": "avez toujours le loisir de passer des", "start": 66.479, "duration": 2.96}, {"text": "alliances c'est ce qu'a fait Emmanuel", "start": 68.08, "duration": 4.12}, {"text": "Macron en 2022 est-ce que vous \u00eates d\u00e9j\u00e0", "start": 69.439, "duration": 4.481}, {"text": "en discussion avec des groupes", "start": 72.2, "duration": 2.959}, {"text": "parlementaires avec qui vous pourriez", "start": 73.92, "duration": 2.6}, {"text": "passer des alliances non mais on va pas", "start": 75.159, "duration": 3.401}, {"text": "faire l'\u00e9lection avant qu'elle est lieu", "start": 76.52, "duration": 4.2}, {"text": "nous verrons la composition non mais", "start": 78.56, "duration": 3.12}, {"text": "nous verrons la composition de", "start": 80.72, "duration": 2.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9j\u00e0 nous faisons", "start": 81.68, "duration": 4.04}, {"text": "campagne nous sommes dans une p\u00e9riode", "start": 83.04, "duration": 4.439}, {"text": "extr\u00eamement importante qui est", "start": 85.72, "duration": 3.079}, {"text": "historique pour notre pays c'est\u00e0d que", "start": 87.479, "duration": 3.841}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois euh depuis 50 ans", "start": 88.799, "duration": 4.441}, {"text": "nos id\u00e9es peuvent arriver au pouvoir", "start": 91.32, "duration": 3.92}, {"text": "nous avons euh une assise populaire nous", "start": 93.24, "duration": 3.48}, {"text": "avons une vague qui s'est lev\u00e9e lors des", "start": 95.24, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes nous avons euh un", "start": 96.72, "duration": 4.359}, {"text": "grand nombre de Fran\u00e7ais qui croient en", "start": 99.119, "duration": 3.601}, {"text": "nos id\u00e9es et qui se disent que c'est le", "start": 101.079, "duration": 4.161}, {"text": "moment de de gagner donc tr\u00e8s clairement", "start": 102.72, "duration": 4.16}, {"text": "c'est \u00e7a l'enjeu aujourd'hui ensuite", "start": 105.24, "duration": 4.199}, {"text": "nous verrons au soir du 7 juillet euh le", "start": 106.88, "duration": 4.44}, {"text": "choix des Fran\u00e7ais leur d\u00e9cision", "start": 109.439, "duration": 3.801}, {"text": "souveraines et d\u00e9mocratique qu'est-ce", "start": 111.32, "duration": 3.64}, {"text": "que sera l'Assembl\u00e9e nationale les", "start": 113.24, "duration": 3.08}, {"text": "forces en pr\u00e9sence si nous avons la", "start": 114.96, "duration": 3.72}, {"text": "majorit\u00e9 absolue ou pas et euh nous", "start": 116.32, "duration": 4.2}, {"text": "demandons \u00e0 nos \u00e9lecteurs de se", "start": 118.68, "duration": 3.759}, {"text": "mobiliser tr\u00e8s largement parce que le", "start": 120.52, "duration": 5.0}, {"text": "changement est possible avant de mettre", "start": 122.439, "duration": 4.401}, {"text": "en \u0153uvre vos mesures vous voulez un", "start": 125.52, "duration": 3.48}, {"text": "audit des finances publiques qui sera", "start": 126.84, "duration": 4.199}, {"text": "fait par qui cet audit par une", "start": 129.0, "duration": 4.84}, {"text": "commission ind\u00e9pendante Jordan Bardella", "start": 131.039, "duration": 5.681}, {"text": "l'a dit il souhaite mettre autour de la", "start": 133.84, "duration": 6.44}, {"text": "table tous les experts toutes les les", "start": 136.72, "duration": 5.36}, {"text": "structures les institutions de notre", "start": 140.28, "duration": 3.84}, {"text": "pays tout simplement pour avoir un \u00e9tat", "start": 142.08, "duration": 5.439}, {"text": "des lieux pr\u00e9cis de la situation du pays", "start": 144.12, "duration": 6.119}, {"text": "pour pouvoir d\u00e9terminer quels sont les", "start": 147.519, "duration": 4.08}, {"text": "politiques \u00e0 mener quelles sont les", "start": 150.239, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9conomies \u00e0 faire et c'est un moment de", "start": 151.599, "duration": 4.681}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 pour les Fran vous l'avez pas il", "start": 154.36, "duration": 3.0}, {"text": "y a une loi de finance il y a des", "start": 156.28, "duration": 2.599}, {"text": "rapports de la Cour des a des travaux", "start": 157.36, "duration": 3.0}, {"text": "des commissions des finances du", "start": 158.879, "duration": 3.201}, {"text": "Parlement mais nous n'avons pas tous les", "start": 160.36, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments et vous le savez vous savez je", "start": 162.08, "duration": 5.079}, {"text": "si on fait un peu d'histoire politique", "start": 165.0, "duration": 5.4}, {"text": "quand Alain Jup\u00e9 est arriv\u00e9 \u00e0 matigon en", "start": 167.159, "duration": 7.241}, {"text": "1995 il s'est aper\u00e7u que les d\u00e9ficit", "start": 170.4, "duration": 6.52}, {"text": "finalement \u00e9tait beaucoup plus vaste que", "start": 174.4, "duration": 5.88}, {"text": "ce qu'il pr\u00e9sageit et que l' prorit\u00e9 d'", "start": 176.92, "duration": 5.599}, {"text": "doir baladure finalement les chiffres", "start": 180.28, "duration": 3.44}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s n'\u00e9taient", "start": 182.519, "duration": 2.681}, {"text": "pas forc\u00e9ment les bons donc l\u00e0 nous", "start": 183.72, "duration": 3.239}, {"text": "souhaitons avoir un \u00e9tat des lieux tr\u00e8s", "start": 185.2, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9cis pour pouvoir dire pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0", "start": 186.959, "duration": 4.0}, {"text": "nos compatriotes ce que nous avons faire", "start": 189.12, "duration": 3.52}, {"text": "quels sont les", "start": 190.959, "duration": 4.521}, {"text": "Mar et quels sont les \u00e9conomies encore", "start": 192.64, "duration": 5.2}, {"text": "une fois il y a un moment de sinc\u00e9rit\u00e9 \u00e0", "start": 195.48, "duration": 4.399}, {"text": "faire contte tenu de ce qui est fait", "start": 197.84, "duration": 4.24}, {"text": "depuis 7 ans et surtout cont tenu des", "start": 199.879, "duration": 3.681}, {"text": "imp\u00f4ts qui sont demand\u00e9s au fran\u00e7ais je", "start": 202.08, "duration": 2.439}, {"text": "rappelle que nous sommes par que c'est", "start": 203.56, "duration": 2.28}, {"text": "quand m\u00eame important nous sommes la", "start": 204.519, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re puissance fiscale du monde les", "start": 205.84, "duration": 4.44}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont les plus matraqu au", "start": 208.239, "duration": 4.121}, {"text": "monde en terme d'imp\u00f4t en terme de taxes", "start": 210.28, "duration": 4.2}, {"text": "donc il faut dire aux Fran\u00e7ais qu'est-ce", "start": 212.36, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on va faire avec leur argent quelles", "start": 214.48, "duration": 3.0}, {"text": "sont les politiques de redistribution", "start": 216.08, "duration": 2.56}, {"text": "notamment sur le pouvoir d'achat que", "start": 217.48, "duration": 2.24}, {"text": "nous allons pouvoir faire et surtout", "start": 218.64, "duration": 2.64}, {"text": "quelles sont les \u00e9conomies que nous", "start": 219.72, "duration": 3.28}, {"text": "pouvons faire sur la frautete sociale", "start": 221.28, "duration": 3.48}, {"text": "sur l'immigration \u00e7a veut dire que votre", "start": 223.0, "duration": 3.439}, {"text": "programme pourrait \u00eatre amender au vu", "start": 224.76, "duration": 3.28}, {"text": "des r\u00e9sultats de cet audit c'est\u00e0-dire", "start": 226.439, "duration": 3.88}, {"text": "si les finances sont plus mal en point", "start": 228.04, "duration": 3.64}, {"text": "que ce que vous pensez vous pourriez", "start": 230.319, "duration": 3.2}, {"text": "renoncer \u00e0 certain alors il n'y aura", "start": 231.68, "duration": 4.44}, {"text": "aucune renonciation il n'y aura aucune", "start": 233.519, "duration": 4.56}, {"text": "trahison sur le programme et les", "start": 236.12, "duration": 3.88}, {"text": "propositions que nous faisons de depuis", "start": 238.079, "duration": 3.641}, {"text": "des ann\u00e9es sur le programme pr\u00e9sidentiel", "start": 240.0, "duration": 2.92}, {"text": "de Marine Le", "start": 241.72, "duration": 5.28}, {"text": "Pen 2022 il y aura non il y a un", "start": 242.92, "duration": 6.56}, {"text": "calendrier des urgences voil\u00e0 la", "start": 247.0, "duration": 4.4}, {"text": "premi\u00e8re des urgences c'est \u00e9videmment", "start": 249.48, "duration": 3.24}, {"text": "l'urgence sociale c'est le pouvoir", "start": 251.4, "duration": 3.64}, {"text": "d'achat c'est la baisse de la TVA sur", "start": 252.72, "duration": 4.84}, {"text": "les produits \u00e9nerg\u00e9tique de 20 % \u00e0 5,5", "start": 255.04, "duration": 5.68}, {"text": "sur le file sur le gaz l'\u00e9lectricit\u00e9 et", "start": 257.56, "duration": 5.52}, {"text": "les carburants \u00e7a c'est la premi\u00e8re des", "start": 260.72, "duration": 3.96}, {"text": "priorit\u00e9s par exemple vous renoncez d\u00e9j\u00e0", "start": 263.08, "duration": 2.96}, {"text": "la baisse de la TVA sur les produits de", "start": 264.68, "duration": 2.76}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 pourquoi est-ce que", "start": 266.04, "duration": 3.92}, {"text": "vous la repoussez c'est au vous des euh", "start": 267.44, "duration": 4.16}, {"text": "on la repousse pas mais vous savez qu'il", "start": 269.96, "duration": 4.72}, {"text": "y a un calendrier \u00e0 la fois l\u00e9gislatif", "start": 271.6, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9glementaire on peut pas tout faire en", "start": 274.68, "duration": 3.32}, {"text": "48 he la coup de baguette magique c'est", "start": 276.12, "duration": 3.48}, {"text": "pas parce que Jordan Bardella va arriver", "start": 278.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 Matignon que tout va pouvoir \u00eatre fait", "start": 279.6, "duration": 4.439}, {"text": "dans les 48 heures il y a un temps mais", "start": 282.0, "duration": 3.36}, {"text": "la baisse de la TVA sur l'\u00e9nergie", "start": 284.039, "duration": 2.801}, {"text": "pourrait pas les faire dans 48 heur non", "start": 285.36, "duration": 3.08}, {"text": "plus il faut l'accord de l'Europe donc", "start": 286.84, "duration": 2.72}, {"text": "c'est\u00e0dire \u00e7a va prendre un petit peu de", "start": 288.44, "duration": 2.52}, {"text": "temps non \u00e7a va pas prendre un petit peu", "start": 289.56, "duration": 3.079}, {"text": "de temps \u00e7a \u00e7a va se faire de de mani\u00e8re", "start": 290.96, "duration": 4.36}, {"text": "assez rapide et ensuite il y a \u00e0", "start": 292.639, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9cliner non mais il a \u00e0 d\u00e9cliner j'aime", "start": 295.32, "duration": 5.2}, {"text": "bien le \u00e7a va il faut l'accord de", "start": 298.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'Europe l'accord de l'Europe c'est", "start": 300.52, "duration": 3.08}, {"text": "surtout l'accord du gouvernement de la", "start": 302.16, "duration": 3.24}, {"text": "France voil\u00e0 et si le gouvernement de la", "start": 303.6, "duration": 4.319}, {"text": "France en Europe d\u00e9cide de mettre en", "start": 305.4, "duration": 4.48}, {"text": "\u0153uvre une politique j'ajoute que nos", "start": 307.919, "duration": 4.241}, {"text": "voisins et partenaires europ\u00e9ens ont mis", "start": 309.88, "duration": 4.56}, {"text": "en \u0153uvre des politiques sociales de", "start": 312.16, "duration": 4.12}, {"text": "baisse de TVA sur les produits de", "start": 314.44, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 sur les \u00e9nergies et", "start": 316.28, "duration": 4.039}, {"text": "autres ils ont pu le faire et \u00e7a s'est", "start": 318.72, "duration": 2.72}, {"text": "tr\u00e8s bien pass\u00e9 donc il y a aucun", "start": 320.319, "duration": 2.72}, {"text": "probl\u00e8me l\u00e0-dessus mais ensuite il y a", "start": 321.44, "duration": 3.52}, {"text": "un calendrier \u00e0 respecter il y a la loi", "start": 323.039, "duration": 4.241}, {"text": "de finance notamment \u00e0 l'automne donc", "start": 324.96, "duration": 3.92}, {"text": "tout ne va pas se faire en 48 he mais", "start": 327.28, "duration": 3.16}, {"text": "tout sera", "start": 328.88, "duration": 3.159}, {"text": "dans les semaines qui suivent l'arriv\u00e9e", "start": 330.44, "duration": 3.44}, {"text": "au gouvernement juste sur cette baisse", "start": 332.039, "duration": 3.321}, {"text": "de la TVA sur l'\u00e9nergie si tentez que", "start": 333.88, "duration": 2.48}, {"text": "vous arriviez \u00e0 la mettre en place", "start": 335.36, "duration": 2.119}, {"text": "qu'est-ce qui vous garantit que cette", "start": 336.36, "duration": 2.679}, {"text": "baisse profitera au portefeuille des", "start": 337.479, "duration": 2.921}, {"text": "Fran\u00e7ais et n'ira pas accro\u00eetre les", "start": 339.039, "duration": 3.72}, {"text": "profits des \u00e9nerg\u00e9ticiens elle va", "start": 340.4, "duration": 3.96}, {"text": "profiter au portefeuille des Fran\u00e7ais", "start": 342.759, "duration": 4.601}, {"text": "notamment des plus modestes si on prend", "start": 344.36, "duration": 5.559}, {"text": "je vais vous le dire si on prend juste", "start": 347.36, "duration": 5.36}, {"text": "le cas des carburants aujourd'hui la", "start": 349.919, "duration": 5.0}, {"text": "situation fait que vous avez bon nombre", "start": 352.72, "duration": 4.599}, {"text": "de nos compatriotes qui se restreignent", "start": 354.919, "duration": 4.081}, {"text": "dans leur d\u00e9placement qui ne vont m\u00eame", "start": 357.319, "duration": 4.16}, {"text": "plus travailler parce que l'essence est", "start": 359.0, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0pr\u00e8s 2 \u20ac le litre donc si vous leur", "start": 361.479, "duration": 4.321}, {"text": "permettez avec cette baisse de TVA de 20", "start": 364.039, "duration": 5.081}, {"text": "% \u00e0 5,5 de retrouver entre 150 \u20ac et 200", "start": 365.8, "duration": 4.92}, {"text": "\u20ac de pouvoir d'achat suppl\u00e9mentaire par", "start": 369.12, "duration": 3.479}, {"text": "mois \u00e7a leur permet d'aller travailler", "start": 370.72, "duration": 3.36}, {"text": "et donc c'est \u00e0 la fois bon pour leur", "start": 372.599, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir d'achat mais aussi bon pour", "start": 374.08, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7 comment vous obligez", "start": 375.599, "duration": 2.921}, {"text": "les \u00e9nerg\u00e9ticiens \u00e0 les r\u00e9percuter", "start": 377.039, "duration": 3.241}, {"text": "l\u00e0-dessus sur le portefeuille des", "start": 378.52, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ais comment comment \u00e7a c'est une", "start": 380.28, "duration": 2.88}, {"text": "baisse de TVA ben oui c'est une baisse", "start": 381.8, "duration": 2.6}, {"text": "de TVA par exemple on a vu dans la", "start": 383.16, "duration": 2.879}, {"text": "restauration la baisse de TVA elle a pas", "start": 384.4, "duration": 3.519}, {"text": "int\u00e9gralement profit\u00e9 au consommateurs", "start": 386.039, "duration": 3.961}, {"text": "bah visiblement si j'en crois les les", "start": 387.919, "duration": 4.28}, {"text": "exemples portugais et espagnol les", "start": 390.0, "duration": 4.199}, {"text": "baisses de TVA favorisent la", "start": 392.199, "duration": 3.481}, {"text": "consommation favorisent le pouvoir", "start": 394.199, "duration": 3.921}, {"text": "d'achat des des concitoyens donc c'est", "start": 395.68, "duration": 4.079}, {"text": "une mesure de justice sociale et", "start": 398.12, "duration": 4.519}, {"text": "j'allais dire que c'est aussi une mesure", "start": 399.759, "duration": 6.081}, {"text": "qui apr\u00e8s 7 ann\u00e9es de matraquage de", "start": 402.639, "duration": 4.881}, {"text": "hausse de taxes et tout qui va redonner", "start": 405.84, "duration": 3.44}, {"text": "de l'air \u00e0 nos concitoyens qui en ont", "start": 407.52, "duration": 4.119}, {"text": "bien besoin sur l'ration Oui dans les", "start": 409.28, "duration": 4.12}, {"text": "euh les questions qui se posent sur", "start": 411.639, "duration": 3.641}, {"text": "votre programme dans la loi immigration", "start": 413.4, "duration": 4.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e il y a quelques mois une", "start": 415.28, "duration": 3.919}, {"text": "partie de cette loi ne vous convenit pas", "start": 417.56, "duration": 3.319}, {"text": "sur m\u00e9tiers en tension est-ce que vous", "start": 419.199, "duration": 4.321}, {"text": "la remettez en question bien \u00e9videmment", "start": 420.879, "duration": 5.72}, {"text": "bien \u00e9videmment euh vous le savez la loi", "start": 423.52, "duration": 6.2}, {"text": "immigration \u00e9tait un moindre mal mais il", "start": 426.599, "duration": 5.16}, {"text": "y avait des dispositions qui n'allaient", "start": 429.72, "duration": 4.08}, {"text": "pas dans le bon sens et surtout cette", "start": 431.759, "duration": 5.641}, {"text": "loi avec la perversit\u00e9 d'Emmanuel Macron", "start": 433.8, "duration": 4.92}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 par le Conseil", "start": 437.4, "duration": 3.199}, {"text": "constitutionnel parce que c'\u00e9tait \u00e7a", "start": 438.72, "duration": 4.24}, {"text": "l'objectif nous nous souhaitons mettre", "start": 440.599, "duration": 4.16}, {"text": "un terme au pompes aspirantes de", "start": 442.96, "duration": 3.84}, {"text": "l'immigration nous voulons rendre notre", "start": 444.759, "duration": 5.0}, {"text": "pays inattractif \u00e0 l'immigration euh", "start": 446.8, "duration": 5.48}, {"text": "faire en sorte que euh tous les migrants", "start": 449.759, "duration": 4.56}, {"text": "de la terre ne soient pas tent\u00e9s de", "start": 452.28, "duration": 4.08}, {"text": "prendre des risques d'ailleurs pour leur", "start": 454.319, "duration": 4.681}, {"text": "vie \u00e0 venir dans notre pays et de leur", "start": 456.36, "duration": 4.04}, {"text": "dire que la France n'est plus un", "start": 459.0, "duration": 3.039}, {"text": "eldorado que nous avons pr\u00e8s de 6", "start": 460.4, "duration": 2.96}, {"text": "millions de ch\u00f4meurs 10 millions de", "start": 462.039, "duration": 2.961}, {"text": "pauvres que nous ne pouvons plus", "start": 463.36, "duration": 3.799}, {"text": "accueillir euh toute la mis\u00e8re \u00e7a veut", "start": 465.0, "duration": 3.639}, {"text": "dire que dans les domaines de la", "start": 467.159, "duration": 3.361}, {"text": "restauration par exemple o\u00f9 le manque de", "start": 468.639, "duration": 3.881}, {"text": "main d'\u0153uvre est assez euh criant mais", "start": 470.52, "duration": 4.88}, {"text": "aussi dans le domaine de la sant\u00e9 euh on", "start": 472.52, "duration": 5.079}, {"text": "n'embauche plus de on ne facilite pas", "start": 475.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'embauche des personnes qui arrivent en", "start": 477.599, "duration": 3.201}, {"text": "France ah benah ce qui est certain c'est", "start": 479.24, "duration": 3.679}, {"text": "que on nembauchera pas de clandestin", "start": 480.8, "duration": 4.0}, {"text": "voil\u00e0 que nous allons remettre des", "start": 482.919, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e8gles que euh les personnes si elles", "start": 484.8, "duration": 4.6}, {"text": "souhaitent venir en France devont", "start": 487.84, "duration": 3.12}, {"text": "respecter ces r est qu'on embouche de la", "start": 489.4, "duration": 2.96}, {"text": "mre \u00e9trang\u00e8re qui ne soit pas", "start": 490.96, "duration": 3.72}, {"text": "clandestine qui soit euh qui le droit de", "start": 492.36, "duration": 4.2}, {"text": "travailler puisquil s'il y a des titres", "start": 494.68, "duration": 3.6}, {"text": "de s\u00e9jour nous encore une fois il y a", "start": 496.56, "duration": 3.4}, {"text": "des dispositions et des proc\u00e9dures", "start": 498.28, "duration": 4.68}, {"text": "pourtion c'\u00e9tait l'id\u00e9e d'accorder", "start": 499.96, "duration": 6.76}, {"text": "s\u00e9jour ou tr\u00e8s bien surtout la politique", "start": 502.96, "duration": 5.32}, {"text": "et la vision du gouvernement c'\u00e9tait de", "start": 506.72, "duration": 3.319}, {"text": "constituer un immense appel avec une", "start": 508.28, "duration": 3.68}, {"text": "liste de m\u00e9tiers en tension qui allait", "start": 510.039, "duration": 4.281}, {"text": "pouvoir \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 la fois par les", "start": 511.96, "duration": 3.519}, {"text": "passeurs et associations", "start": 514.32, "duration": 2.719}, {"text": "immigrationnistes pour faire venir tous", "start": 515.479, "duration": 3.24}, {"text": "les migrans dans notre pays nous nous", "start": 517.039, "duration": 4.12}, {"text": "voyons aussi que quand nous avons pr\u00e8s", "start": 518.719, "duration": 3.68}, {"text": "de 6 millions de ch\u00f4meurs dans notre", "start": 521.159, "duration": 4.481}, {"text": "pays dont beaucoup d'ailleurs sont issu", "start": 522.399, "duration": 4.841}, {"text": "de l'immigration beaucoup d'\u00e9trangers je", "start": 525.64, "duration": 2.8}, {"text": "rappelle que il y a une", "start": 527.24, "duration": 3.12}, {"text": "surrepr\u00e9sentation des \u00e9trangers et un", "start": 528.44, "duration": 3.6}, {"text": "taux de ch\u00f4mage qui est beaucoup plus", "start": 530.36, "duration": 3.479}, {"text": "fort chez les \u00e9trangers que chez les", "start": 532.04, "duration": 3.64}, {"text": "nationaux donc l'urgence c'est d\u00e9j\u00e0 de", "start": 533.839, "duration": 4.081}, {"text": "mettre au travail nos compatriotes et", "start": 535.68, "duration": 4.0}, {"text": "les \u00e9trangers qui sont d\u00e9j\u00e0 chez nous", "start": 537.92, "duration": 3.159}, {"text": "plut\u00f4t que de faire venir d'autres", "start": 539.68, "duration": 4.76}, {"text": "personnes pour aller occuper des sa bien", "start": 541.079, "duration": 4.801}, {"text": "que les Fran\u00e7ais sont pas forc\u00e9ment", "start": 544.44, "duration": 3.12}, {"text": "form\u00e9s pour ces secteurs l\u00e0 est-ce que", "start": 545.88, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame on facilite et ils sont pas", "start": 547.56, "duration": 3.88}, {"text": "forc\u00e9ment pay\u00e9s surtout parce que le", "start": 549.88, "duration": 3.88}, {"text": "v\u00e9ritable probl\u00e8me c'est les salaires et", "start": 551.44, "duration": 4.28}, {"text": "c'est pour \u00e7a que nous nous souhaitons", "start": 553.76, "duration": 4.519}, {"text": "augmenter inciter les entrepris", "start": 555.72, "duration": 4.96}, {"text": "restation on augmente les salaires", "start": 558.279, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9videmment nous souhaitons inciter les", "start": 560.68, "duration": 3.76}, {"text": "entreprises \u00e0 augmenter les salaires de", "start": 562.48, "duration": 4.72}, {"text": "10 % avec une contrepartie de baisse de", "start": 564.44, "duration": 4.56}, {"text": "de charg \u00e7a le pr\u00e9sident de la", "start": 567.2, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique l'a d\u00e9j\u00e0 fait demander aux", "start": 569.0, "duration": 2.88}, {"text": "entreprises d'augmenter les salaires", "start": 570.56, "duration": 3.08}, {"text": "visiblement c'est pas suffit d' fait", "start": 571.88, "duration": 2.72}, {"text": "sans", "start": 573.64, "duration": 3.28}, {"text": "contrepartieors \u00e7a c'est \u00e7a le v\u00e9ritable", "start": 574.6, "duration": 4.56}, {"text": "probl\u00e8me nous nous proposons justement", "start": 576.92, "duration": 4.2}, {"text": "cette cette incitation \u00e0 augmenter les", "start": 579.16, "duration": 4.76}, {"text": "salaires de 10 % avec une baisse de", "start": 581.12, "duration": 5.68}, {"text": "cotisation sociale c'est un donnant", "start": 583.92, "duration": 4.68}, {"text": "donnant et nous voyons bien que la", "start": 586.8, "duration": 3.56}, {"text": "question des salaires elle est tr\u00e8s", "start": 588.6, "duration": 3.2}, {"text": "importante puisque bon nombre de", "start": 590.36, "duration": 4.159}, {"text": "fran\u00e7ais cherchent \u00e0 travailler cherche", "start": 591.8, "duration": 4.159}, {"text": "des perspectives mais quand vous voyez", "start": 594.519, "duration": 3.121}, {"text": "que les minimas sociaux sont beaucoup", "start": 595.959, "duration": 3.161}, {"text": "trop hauts par rapport au salaires qui", "start": 597.64, "duration": 3.12}, {"text": "sont beaucoup trop bas \u00e7a ne fonctionne", "start": 599.12, "duration": 3.04}, {"text": "pas vous parliez de la censure du", "start": 600.76, "duration": 2.759}, {"text": "Conseil constitutionnel tout \u00e0 l'heure", "start": 602.16, "duration": 2.96}, {"text": "vous souhaitez supprimer le droit du sol", "start": 603.519, "duration": 2.841}, {"text": "vous dites que ce sera dans une loi", "start": 605.12, "duration": 3.0}, {"text": "d'urgence donc une mesure pr rapidement", "start": 606.36, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce que si toutefois le Parlement la", "start": 608.12, "duration": 2.399}, {"text": "vote vous ne craignez pas d'\u00eatre censur\u00e9", "start": 609.2, "duration": 2.879}, {"text": "par le Conseil constitutionnel", "start": 610.519, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e0-dessus le Conseil constitutionnel on", "start": 612.079, "duration": 5.081}, {"text": "a entendu monsieur", "start": 615.079, "duration": 5.281}, {"text": "Fabius est devenu une officine militante", "start": 617.16, "duration": 5.48}, {"text": "on le voit bien qui n'a pas envie de", "start": 620.36, "duration": 4.64}, {"text": "respecter la volont\u00e9 souveraine des", "start": 622.64, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7ais et leur avis majoritaire donc", "start": 625.0, "duration": 3.76}, {"text": "il fait de la politique et pas du droit", "start": 627.2, "duration": 4.079}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr monsieur Fabius fait", "start": 628.76, "duration": 4.16}, {"text": "de la politique il fait de la politique", "start": 631.279, "duration": 3.601}, {"text": "antinationale d'ailleurs sur ces", "start": 632.92, "duration": 3.84}, {"text": "questionsl et d'ailleurs il est sorti", "start": 634.88, "duration": 4.72}, {"text": "bon nombre de fois de son devoir de de", "start": 636.76, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9serve et c'est extr\u00eamement choquant et", "start": 639.6, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9judiciable pour l'\u00e9quilibre de nos", "start": 642.12, "duration": 4.12}, {"text": "institutions Fran et si on va plus loin", "start": 644.48, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a veut dire que vous souhaitez r\u00e9former", "start": 646.24, "duration": 2.44}, {"text": "le Conseil constitutionnel non c'est pas", "start": 647.24, "duration": 2.44}, {"text": "c'est pas r\u00e9former le Conseil", "start": 648.68, "duration": 3.04}, {"text": "constitutionnel mais nous disons que les", "start": 649.68, "duration": 3.92}, {"text": "Fran\u00e7ais souhaitent moins d'immigration", "start": 651.72, "duration": 3.72}, {"text": "ils le disent r\u00e9guli\u00e8rement ils le", "start": 653.6, "duration": 3.52}, {"text": "disent dans les urnes j'esp\u00e8re qu'ils le", "start": 655.44, "duration": 4.079}, {"text": "diront massivement les 30 juin 7 juillet", "start": 657.12, "duration": 3.76}, {"text": "prochain il le disent dans toutes les", "start": 659.519, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9tudes d'opinion ils veulent beaucoup", "start": 660.88, "duration": 3.72}, {"text": "moins d'immigration \u00e0 la fois pour leurs", "start": 662.72, "duration": 4.919}, {"text": "comptes sociaux publics et leur s\u00e9curit\u00e9", "start": 664.6, "duration": 6.16}, {"text": "ce serait extr\u00eamement choquant que une", "start": 667.639, "duration": 5.521}, {"text": "personnalit\u00e9 et que quelques entre", "start": 670.76, "duration": 4.84}, {"text": "guillemets sages fassent obstacle \u00e0 la", "start": 673.16, "duration": 4.88}, {"text": "volont\u00e9 souveraine des Fran\u00e7ais ben ce", "start": 675.6, "duration": 3.88}, {"text": "ce qui est leur r\u00f4le de v\u00e9rifier que les", "start": 678.04, "duration": 3.239}, {"text": "textes sont conformes \u00e0 de v\u00e9rifier que", "start": 679.48, "duration": 2.64}, {"text": "les textes et fin mais pas", "start": 681.279, "duration": 2.56}, {"text": "d'instrumentaliser les textes pour faire", "start": 682.12, "duration": 3.839}, {"text": "de la politique et l'id\u00e9ologie un mot", "start": 683.839, "duration": 3.56}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites puisque", "start": 685.959, "duration": 2.44}, {"text": "c'est \u00e9videmment un sujet qui est", "start": 687.399, "duration": 2.521}, {"text": "attendu par les fran\u00e7 alors vous dites", "start": 688.399, "duration": 2.68}, {"text": "que vous revenez dessus pour ceux qui", "start": 689.92, "duration": 3.28}, {"text": "ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler avant 20 ans", "start": 691.079, "duration": 5.361}, {"text": "et quit des autres nous souhaitons alors", "start": 693.2, "duration": 5.96}, {"text": "Jordan bardela la l'a rappel\u00e9 nous", "start": 696.44, "duration": 5.959}, {"text": "souhaitons abroger la r\u00e9forme Macron", "start": 699.16, "duration": 5.32}, {"text": "profond\u00e9ment injuste socialement et", "start": 702.399, "duration": 3.68}, {"text": "inefficace", "start": 704.48, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomiquement nous ne renon\u00e7ons pas sur", "start": 706.079, "duration": 5.241}, {"text": "cette objectif et cette priorit\u00e9", "start": 708.24, "duration": 5.279}, {"text": "pourquoi parce que cette r\u00e9forme a", "start": 711.32, "duration": 4.519}, {"text": "montr\u00e9 qu'elle n'\u00e9tait pas efficace et", "start": 713.519, "duration": 4.401}, {"text": "surtout elle p\u00e9nalise ceux qui ont eu", "start": 715.839, "duration": 3.641}, {"text": "des m\u00e9tiers difficiles et ceux ceux qui", "start": 717.92, "duration": 3.479}, {"text": "ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler le plus t\u00f4t il", "start": 719.48, "duration": 4.2}, {"text": "faut rappeler que qui partent plus t\u00f4t", "start": 721.399, "duration": 3.921}, {"text": "dans la r\u00e9forme part pas \u00e0 64 ans ceux", "start": 723.68, "duration": 3.12}, {"text": "qui ont commenc\u00e9 avant 20 ans il faut il", "start": 725.32, "duration": 2.72}, {"text": "faut rappeler quand m\u00eame l'objectif de", "start": 726.8, "duration": 2.92}, {"text": "la retraite l'objectif de la retraite", "start": 728.04, "duration": 3.12}, {"text": "c'est de permettre \u00e0 tous nos", "start": 729.72, "duration": 4.72}, {"text": "concitoyens de profiter d'ann\u00e9es de vie", "start": 731.16, "duration": 6.28}, {"text": "si possible en bonne sant\u00e9 apr\u00e8s une vie", "start": 734.44, "duration": 4.399}, {"text": "de de travail donc il faut que cette", "start": 737.44, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9forme elle soit juste", "start": 738.839, "duration": 3.761}]}