{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Freddy Gladieu Seb Lena enjoyPhoenix", "start": 0.0, "duration": 6.18}, {"text": "inoxtag terracides magla Arcueil terre", "start": 2.7, "duration": 5.159}, {"text": "tous ses cr\u00e9ateurs de contenu sur les", "start": 6.18, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux ont pris la parole et", "start": 7.859, "duration": 3.24}, {"text": "ces derniers jours et c'est quelque", "start": 9.78, "duration": 3.6}, {"text": "chose d'assez in\u00e9dit en fait jamais", "start": 11.099, "duration": 4.62}, {"text": "autant de cr\u00e9ateurs de contenu n'avait", "start": 13.38, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9agi aussi massivement \u00e0 une actualit\u00e9", "start": 15.719, "duration": 4.501}, {"text": "de politique fran\u00e7aise c'est donc assez", "start": 17.88, "duration": 4.44}, {"text": "marquant on va analyser tout \u00e7a ensemble", "start": 20.22, "duration": 4.08}, {"text": "on parlera de l'interview d'Emmanuel", "start": 22.32, "duration": 3.9}, {"text": "Macron juste apr\u00e8s salut c'est Hugo", "start": 24.3, "duration": 3.66}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 26.22, "duration": 4.08}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une de ce format des actus", "start": 27.96, "duration": 3.54}, {"text": "du jour un format qu'on fait donc", "start": 30.3, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment chaque jour sur Youtube et en", "start": 31.5, "duration": 4.559}, {"text": "podcast audio sur toutes les plateformes", "start": 34.02, "duration": 3.78}, {"text": "de streaming je le disais on ne peut pas", "start": 36.059, "duration": 3.781}, {"text": "dire que les cr\u00e9ateurs de contenu par le", "start": 37.8, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement d'actualit\u00e9 ou de", "start": 39.84, "duration": 3.899}, {"text": "politique sauf que et bien cette absence", "start": 41.64, "duration": 4.439}, {"text": "de prise de parole en g\u00e9n\u00e9ral et de plus", "start": 43.739, "duration": 4.381}, {"text": "en plus contester on a pu le voir la", "start": 46.079, "duration": 3.601}, {"text": "semaine derni\u00e8re avec le cr\u00e9ateur", "start": 48.12, "duration": 3.9}, {"text": "inoxtag un cr\u00e9ateur qui est suivi par", "start": 49.68, "duration": 4.08}, {"text": "plusieurs millions de personnes je fais", "start": 52.02, "duration": 3.78}, {"text": "quand m\u00eame la pr\u00e9sentation pour ceux qui", "start": 53.76, "duration": 3.06}, {"text": "ne le connaissent pas et les moins", "start": 55.8, "duration": 2.759}, {"text": "jeunes peut-\u00eatre qui suivent ce format", "start": 56.82, "duration": 4.559}, {"text": "des actus du jour in a publi\u00e9 un tweet", "start": 58.559, "duration": 4.621}, {"text": "humoristique en plein milieu des", "start": 61.379, "duration": 3.721}, {"text": "manifestations contre la r\u00e9forme il y a", "start": 63.18, "duration": 3.78}, {"text": "quelques jours et beaucoup lui ont alors", "start": 65.1, "duration": 4.199}, {"text": "reproch\u00e9 d'\u00eatre compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9", "start": 66.96, "duration": 4.68}, {"text": "de la r\u00e9alit\u00e9 et l'ont appel\u00e9 \u00e0 se", "start": 69.299, "duration": 4.081}, {"text": "renseigner sur ce qui se passe en France", "start": 71.64, "duration": 3.299}, {"text": "qui fait du coup que peu de temps apr\u00e8s", "start": 73.38, "duration": 3.84}, {"text": "il a post\u00e9 une s\u00e9rie tweets disons tout", "start": 74.939, "duration": 3.54}, {"text": "simplement qu'il \u00e9tait d\u00e9sol\u00e9 il", "start": 77.22, "duration": 2.759}, {"text": "s'excusait en fait de ne pas \u00eatre assez", "start": 78.479, "duration": 3.361}, {"text": "renseign\u00e9 sur la situation et m\u00eame", "start": 79.979, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il pourrait relayer des", "start": 81.84, "duration": 4.08}, {"text": "cagnottes ou autres on soutient au", "start": 83.7, "duration": 4.02}, {"text": "gr\u00e9vistes alors pourquoi est-ce que les", "start": 85.92, "duration": 3.9}, {"text": "cr\u00e9ateurs de contenu prenaient si peu la", "start": 87.72, "duration": 4.02}, {"text": "parole sur le sujet politique jusqu'ici", "start": 89.82, "duration": 3.42}, {"text": "l\u00e0 il y a diff\u00e9rentes raisons qui sont", "start": 91.74, "duration": 3.0}, {"text": "parfois avanc\u00e9es certains estiment que", "start": 93.24, "duration": 3.239}, {"text": "c'est la crainte de froisser certains", "start": 94.74, "duration": 3.96}, {"text": "abonn\u00e9s donc de mettre une partie de", "start": 96.479, "duration": 4.201}, {"text": "leur communaut\u00e9 ado certains estiment", "start": 98.7, "duration": 3.18}, {"text": "que c'est la crainte peut-\u00eatre de", "start": 100.68, "duration": 3.24}, {"text": "froisser les marques avec lesquelles il", "start": 101.88, "duration": 3.84}, {"text": "travaille mais il y a peut-\u00eatre aussi", "start": 103.92, "duration": 3.72}, {"text": "d'autres raisons par exemple dans", "start": 105.72, "duration": 3.96}, {"text": "certains cas un manque d'int\u00e9r\u00eat un", "start": 107.64, "duration": 3.9}, {"text": "manque de connaissances ou alors un", "start": 109.68, "duration": 4.259}, {"text": "sentiment de ne pas \u00eatre l\u00e9gitime pour", "start": 111.54, "duration": 4.38}, {"text": "prendre la parole sur telle ou telle", "start": 113.939, "duration": 4.201}, {"text": "sujet et ce d'ailleurs quel que soit la", "start": 115.92, "duration": 3.78}, {"text": "prise d'opposition potentielle dont on", "start": 118.14, "duration": 2.88}, {"text": "parle on l'a vu par exemple dans le", "start": 119.7, "duration": 3.419}, {"text": "cadre de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il y", "start": 121.02, "duration": 3.059}, {"text": "a eu tr\u00e8s peu de prise de position", "start": 123.119, "duration": 3.421}, {"text": "quelle que soit les diff\u00e9rents candidats", "start": 124.079, "duration": 4.68}, {"text": "et en g\u00e9n\u00e9ral les cr\u00e9ateurs ne sont pas", "start": 126.54, "duration": 3.779}, {"text": "forc\u00e9ment prononc\u00e9s alors faut quand", "start": 128.759, "duration": 3.06}, {"text": "m\u00eame nuancer il y a Camu des prises de", "start": 130.319, "duration": 3.06}, {"text": "position dans le pass\u00e9 par de nombreux", "start": 131.819, "duration": 3.301}, {"text": "cr\u00e9ateurs de contenu on peut penser \u00e0", "start": 133.379, "duration": 4.44}, {"text": "2020 avec suite \u00e0 la mort de George fun", "start": 135.12, "duration": 4.68}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis le mouvement Black lives", "start": 137.819, "duration": 4.14}, {"text": "matter qui a eu un \u00e9cho y compris en", "start": 139.8, "duration": 3.9}, {"text": "France on peut parler plus largement en", "start": 141.959, "duration": 3.42}, {"text": "fait de beaucoup de mobilisation qu'on a", "start": 143.7, "duration": 3.179}, {"text": "pu entendre sur des sujets", "start": 145.379, "duration": 3.36}, {"text": "internationaux qui touchent notamment", "start": 146.879, "duration": 3.541}, {"text": "aux droits de l'homme par exemple sur la", "start": 148.739, "duration": 2.881}, {"text": "question des Ouigours il y a beaucoup de", "start": 150.42, "duration": 2.459}, {"text": "cr\u00e9ateurs de contenu qui ont pris la", "start": 151.62, "duration": 3.24}, {"text": "parole et concernant des sujets", "start": 152.879, "duration": 4.08}, {"text": "politiques franco-fran\u00e7ais si on peut", "start": 154.86, "duration": 3.9}, {"text": "faire \u00e7a comme \u00e7a comme c'est le cas ici", "start": 156.959, "duration": 3.961}, {"text": "avec la r\u00e9forme des retraites mis \u00e0 part", "start": 158.76, "duration": 3.78}, {"text": "certains cr\u00e9ateurs comme Antoine Daniel", "start": 160.92, "duration": 3.42}, {"text": "par exemple qui en parle relativement", "start": 162.54, "duration": 3.779}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et bien c'est la premi\u00e8re", "start": 164.34, "duration": 4.259}, {"text": "fois qu'on voit autant de cr\u00e9ateurs en", "start": 166.319, "duration": 3.841}, {"text": "parler le premier qui a r\u00e9ellement pris", "start": 168.599, "duration": 3.241}, {"text": "la parole clairement sur la r\u00e9forme des", "start": 170.16, "duration": 3.48}, {"text": "retraites pour la d\u00e9noncer c'est le", "start": 171.84, "duration": 3.66}, {"text": "youtubeur Sullivan Wade qui ont", "start": 173.64, "duration": 3.42}, {"text": "seulement connu sous le nom d'un panda", "start": 175.5, "duration": 3.54}, {"text": "moqueur il a publi\u00e9 plusieurs stories", "start": 177.06, "duration": 4.62}, {"text": "sur Instagram en reprenant des vid\u00e9os du", "start": 179.04, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9clenchement du 49-3 par le", "start": 181.68, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 183.48, "duration": 3.899}, {"text": "puis en donnant clairement son avis sur", "start": 185.28, "duration": 4.26}, {"text": "cette m\u00e9thode en \u00e9crivant notamment je", "start": 187.379, "duration": 4.801}, {"text": "cite je suis triste pour mon pays j'en", "start": 189.54, "duration": 4.38}, {"text": "ai suivi donc et bien beaucoup de poste", "start": 192.18, "duration": 4.02}, {"text": "par plein de cr\u00e9ateurs de contenu on", "start": 193.92, "duration": 3.959}, {"text": "peut parler des nations qui a repartag\u00e9", "start": 196.2, "duration": 3.78}, {"text": "la vid\u00e9o qu'on avait post\u00e9e sur notre", "start": 197.879, "duration": 4.201}, {"text": "compte Instagram avec du coup le moment", "start": 199.98, "duration": 3.839}, {"text": "o\u00f9 il les avait de bornes tout", "start": 202.08, "duration": 2.879}, {"text": "simplement annonce qu'elle va utiliser", "start": 203.819, "duration": 4.681}, {"text": "le 49-3 L\u00e9na avait ajout\u00e9 la honte en", "start": 204.959, "duration": 5.461}, {"text": "partageant cette vid\u00e9o pareil pour", "start": 208.5, "duration": 3.48}, {"text": "enjoyPhoenix qui a ajout\u00e9 un commentaire", "start": 210.42, "duration": 3.599}, {"text": "en disant la moindre des choses c'est de", "start": 211.98, "duration": 3.6}, {"text": "laisser la d\u00e9mocratie faire son travail", "start": 214.019, "duration": 3.661}, {"text": "et d'autres ont aussi d\u00e9nonc\u00e9 la", "start": 215.58, "duration": 3.42}, {"text": "r\u00e9pression polici\u00e8re parfois tr\u00e8s", "start": 217.68, "duration": 3.36}, {"text": "violente qui a pu \u00eatre observ\u00e9e ces", "start": 219.0, "duration": 3.299}, {"text": "derniers jours lors des manifestations", "start": 221.04, "duration": 3.36}, {"text": "on peut parler par exemple de mastu qui", "start": 222.299, "duration": 4.381}, {"text": "a post\u00e9 une story \u00e0 ce sujet d\u00e9non\u00e7ant", "start": 224.4, "duration": 4.08}, {"text": "je cite des abus de violence sur les", "start": 226.68, "duration": 2.88}, {"text": "civils bon je vais pas lister du coup", "start": 228.48, "duration": 2.46}, {"text": "tous les influenceurs qui ont pris la", "start": 229.56, "duration": 3.12}, {"text": "parole surtout que je r\u00e9alise que pour", "start": 230.94, "duration": 3.96}, {"text": "ceux qui ne suivent pas forc\u00e9ment les", "start": 232.68, "duration": 3.36}, {"text": "cr\u00e9ateurs de contenu ou des youtubeurs", "start": 234.9, "duration": 2.759}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral tout \u00e7a a l'air assez", "start": 236.04, "duration": 3.479}, {"text": "myst\u00e9rieux depuis le d\u00e9but avec tous les", "start": 237.659, "duration": 3.541}, {"text": "noms mais il y a notamment le", "start": 239.519, "duration": 3.3}, {"text": "journaliste Vincent manilev qui a", "start": 241.2, "duration": 2.819}, {"text": "recens\u00e9 de nombreux cr\u00e9ateurs de", "start": 242.819, "duration": 3.301}, {"text": "contenus qui ont parl\u00e9 qui ont pris la", "start": 244.019, "duration": 3.421}, {"text": "parole sur le sujet pour on voit donc", "start": 246.12, "duration": 3.479}, {"text": "vers son Fred le lien est directement en", "start": 247.44, "duration": 3.96}, {"text": "description et par ailleurs l\u00e0 j'\u00e9voque", "start": 249.599, "duration": 3.181}, {"text": "pas d'autres artistes ou d'autres", "start": 251.4, "duration": 3.24}, {"text": "personnalit\u00e9s mais effectivement il y a", "start": 252.78, "duration": 3.419}, {"text": "par exemple des rappeurs comme le", "start": 254.64, "duration": 4.26}, {"text": "rappeur sch qui a pris la parole il y a", "start": 256.199, "duration": 3.6}, {"text": "quelques jours bon maintenant qu'on a", "start": 258.9, "duration": 2.04}, {"text": "dit tout \u00e7a c'est int\u00e9ressant de voir", "start": 259.799, "duration": 3.241}, {"text": "pourquoi est-ce que c'est marquant c'est", "start": 260.94, "duration": 3.96}, {"text": "marquant d\u00e9j\u00e0 \u00e9videmment parce que je", "start": 263.04, "duration": 3.36}, {"text": "l'ai dit c'est quelque chose de nouveau", "start": 264.9, "duration": 4.38}, {"text": "et une ampleur assez particuli\u00e8re c'est", "start": 266.4, "duration": 4.26}, {"text": "marquant aussi parce que \u00e7a donne", "start": 269.28, "duration": 4.26}, {"text": "forc\u00e9ment un \u00e9cho bien plus large \u00e0 un", "start": 270.66, "duration": 5.28}, {"text": "sujet qui jusqu'ici \u00e9tait surtout \u00e9voqu\u00e9", "start": 273.54, "duration": 4.379}, {"text": "par des cr\u00e9ateurs de contenu ou des", "start": 275.94, "duration": 3.66}, {"text": "m\u00e9dias d'ailleurs qui traitent de ces", "start": 277.919, "duration": 3.481}, {"text": "sujets quotidiennement c'est aussi", "start": 279.6, "duration": 4.02}, {"text": "int\u00e9ressant analyser car la story d'une", "start": 281.4, "duration": 3.84}, {"text": "telle personnalit\u00e9 qui peut avoir", "start": 283.62, "duration": 2.94}, {"text": "plusieurs millions d'abonn\u00e9s \u00e7a peut", "start": 285.24, "duration": 3.12}, {"text": "avoir potentiellement plus d'impact en", "start": 286.56, "duration": 3.359}, {"text": "termes de couverture et en termes de", "start": 288.36, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9co disons qu'un cumule large", "start": 289.919, "duration": 5.22}, {"text": "couverture par des comptes certes d\u00e9di\u00e9s", "start": 292.259, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e0 ce sujet mais qui serait moins suivi", "start": 295.139, "duration": 3.241}, {"text": "vous pouvez d'ailleurs noter qu'il y a", "start": 297.3, "duration": 3.3}, {"text": "eu un v\u00e9ritable \u00e9cho \u00e0 partir du moment", "start": 298.38, "duration": 5.52}, {"text": "o\u00f9 le 49-3 a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 en gros oui il", "start": 300.6, "duration": 4.5}, {"text": "y avait quelques cr\u00e9ateurs de contenus", "start": 303.9, "duration": 3.12}, {"text": "qui avaient pris position contre la", "start": 305.1, "duration": 3.659}, {"text": "r\u00e9forme des retraites avant mais en fait", "start": 307.02, "duration": 3.66}, {"text": "c'est le 49-3 qui a \u00e9t\u00e9 une sorte de", "start": 308.759, "duration": 3.481}, {"text": "goutte d'eau qui a entra\u00een\u00e9 une", "start": 310.68, "duration": 3.299}, {"text": "mobilisation tr\u00e8s importante de", "start": 312.24, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9ateurs de contenu dur de savoir", "start": 313.979, "duration": 3.72}, {"text": "qu'est-ce qui explique tout \u00e7a certains", "start": 315.84, "duration": 3.84}, {"text": "estiment que c'est li\u00e9 \u00e0 un effet boule", "start": 317.699, "duration": 3.421}, {"text": "de neige puisque l'un prend la parole", "start": 319.68, "duration": 3.18}, {"text": "l'autre a peut-\u00eatre moins peur de", "start": 321.12, "duration": 3.9}, {"text": "prendre la parole peut-\u00eatre aussi li\u00e9 au", "start": 322.86, "duration": 3.72}, {"text": "fait que le 49-3 c'est pas qu'une", "start": 325.02, "duration": 2.64}, {"text": "question de r\u00e9forme c'est une question", "start": 326.58, "duration": 3.059}, {"text": "aussi de mani\u00e8re de gouverner je le", "start": 327.66, "duration": 3.539}, {"text": "rappelle le 49.3 c'est quelque chose qui", "start": 329.639, "duration": 3.601}, {"text": "est l\u00e9gal en soi alors sauf si le", "start": 331.199, "duration": 3.361}, {"text": "conseil est constitutionnel dans les", "start": 333.24, "duration": 2.7}, {"text": "prochains jours estiment que dans le", "start": 334.56, "duration": 2.94}, {"text": "cadre de cette r\u00e9forme et bien ce", "start": 335.94, "duration": 3.06}, {"text": "n'\u00e9tait pas quelque chose d'autoris\u00e9", "start": 337.5, "duration": 3.18}, {"text": "mais autrement c'est quelque chose qui", "start": 339.0, "duration": 4.44}, {"text": "est l\u00e9gal mais tr\u00e8s contest\u00e9 au vu des", "start": 340.68, "duration": 4.44}, {"text": "manifestations importantes en ce moment", "start": 343.44, "duration": 3.599}, {"text": "ou alors plus largement de", "start": 345.12, "duration": 4.26}, {"text": "l'impopularit\u00e9 de cette r\u00e9forme et qu'on", "start": 347.039, "duration": 3.481}, {"text": "observe notamment dans les sondages", "start": 349.38, "duration": 2.64}, {"text": "d'opinion enfin il faut noter que \u00e7a", "start": 350.52, "duration": 2.82}, {"text": "peut aller encore plus loin qu'une", "start": 352.02, "duration": 3.239}, {"text": "simple prise de parole peut citer par", "start": 353.34, "duration": 3.72}, {"text": "exemple un collectif de streamer piqu\u00e9", "start": 355.259, "duration": 3.78}, {"text": "de Stream qui est engag\u00e9 contre cette", "start": 357.06, "duration": 4.139}, {"text": "r\u00e9forme et qui a relay\u00e9 en fait en ligne", "start": 359.039, "duration": 4.561}, {"text": "une cagnotte une cagnotte qui vient en", "start": 361.199, "duration": 4.021}, {"text": "aide aux salari\u00e9s en lutte ou alors", "start": 363.6, "duration": 3.18}, {"text": "victime de discrimination alors", "start": 365.22, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment certains questionnent ces", "start": 366.78, "duration": 3.06}, {"text": "prises de parole certains estiment que", "start": 368.46, "duration": 2.88}, {"text": "ce n'est pas leur r\u00f4le d'autres estime", "start": 369.84, "duration": 3.06}, {"text": "qu'ils ne sont pas bien plac\u00e9s pour en", "start": 371.34, "duration": 3.299}, {"text": "parler mais l\u00e0-dessus et bien l\u00e0 aussi", "start": 372.9, "duration": 3.42}, {"text": "certains cr\u00e9ateurs de contenus ont", "start": 374.639, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9pondu c'est par exemple \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 376.32, "duration": 3.96}, {"text": "qu'en gros les cr\u00e9ateurs aussi ont des", "start": 378.06, "duration": 3.78}, {"text": "parents ou de la famille qui ont", "start": 380.28, "duration": 3.359}, {"text": "travaill\u00e9 toute leur vie et qui sont en", "start": 381.84, "duration": 3.9}, {"text": "mauvaise sant\u00e9 arriver \u00e0 l'\u00e2ge de la", "start": 383.639, "duration": 3.961}, {"text": "retraite de la m\u00eame fa\u00e7on le youtubeur", "start": 385.74, "duration": 3.959}, {"text": "docteur nozman a lui aussi parler de sa", "start": 387.6, "duration": 3.659}, {"text": "m\u00e8re et de son travail d'aide-soignante", "start": 389.699, "duration": 4.081}, {"text": "qui est tr\u00e8s \u00e9prouvant bref c'est", "start": 391.259, "duration": 3.66}, {"text": "int\u00e9ressant j'ai d\u00e9j\u00e0 int\u00e9ressant mille", "start": 393.78, "duration": 2.46}, {"text": "fois d\u00e9sol\u00e9 dans ce statut mais c'est", "start": 394.919, "duration": 2.581}, {"text": "int\u00e9ressant de voir que pour la premi\u00e8re", "start": 396.24, "duration": 3.06}, {"text": "fois il y a autant de streamer qui", "start": 397.5, "duration": 3.24}, {"text": "prennent la parole il y a autant de", "start": 399.3, "duration": 2.64}, {"text": "cr\u00e9ateurs de contenu qui prennent la", "start": 400.74, "duration": 3.36}, {"text": "parole sur un sujet franco-fran\u00e7ais si", "start": 401.94, "duration": 3.72}, {"text": "on peut dire \u00e7a comme \u00e7a par ailleurs un", "start": 404.1, "duration": 3.42}, {"text": "appel \u00e0 multiplier ces prises de parole", "start": 405.66, "duration": 4.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par le conte le 5 mars", "start": 407.52, "duration": 4.14}, {"text": "directement sur Instagram aujourd'hui", "start": 410.22, "duration": 3.24}, {"text": "voil\u00e0 donc pour ces informations et", "start": 411.66, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9videmment on va continuer \u00e0 suivre tout", "start": 413.46, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a on passe un deuxi\u00e8me sujet toujours", "start": 415.08, "duration": 3.66}, {"text": "en rapport avec la r\u00e9forme des retraites", "start": 416.58, "duration": 3.839}, {"text": "vous l'avez peut-\u00eatre poursuivi en", "start": 418.74, "duration": 4.079}, {"text": "direct avec moi soit sur Youtube soit", "start": 420.419, "duration": 4.021}, {"text": "sur mon compte Tik Tok c'\u00e9tait", "start": 422.819, "duration": 3.781}, {"text": "l'interview d'Emmanuel Macron en direct", "start": 424.44, "duration": 4.68}, {"text": "de l'Elys\u00e9e par TF1 et France 2 alors", "start": 426.6, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 rapide il est a globalement", "start": 429.12, "duration": 3.78}, {"text": "maintenu la ligne qui tient depuis le", "start": 430.86, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9but selon lui la r\u00e9forme est", "start": 432.9, "duration": 3.72}, {"text": "n\u00e9cessaire et a confirm\u00e9 son souhait de", "start": 434.34, "duration": 4.44}, {"text": "la faire entrer en vigueur d'ici \u00e0 la", "start": 436.62, "duration": 3.78}, {"text": "fin de l'ann\u00e9e il y a pas 36 solutions", "start": 438.78, "duration": 3.06}, {"text": "si on veut que le r\u00e9gime soit \u00e9quilibr\u00e9", "start": 440.4, "duration": 4.38}, {"text": "il ne l'est plus et plus on va attendre", "start": 441.84, "duration": 5.1}, {"text": "plus il se d\u00e9grada donc cette r\u00e9forme", "start": 444.78, "duration": 4.02}, {"text": "elle est n\u00e9cessaire il a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre", "start": 446.94, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 endosser la responsabilit\u00e9 de", "start": 448.8, "duration": 4.92}, {"text": "l'impopularit\u00e9 de la r\u00e9forme concernant", "start": 451.56, "duration": 3.9}, {"text": "la m\u00e9thode qui a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9e pour faire", "start": 453.72, "duration": 3.36}, {"text": "appliquer cette r\u00e9forme des retraites et", "start": 455.46, "duration": 3.84}, {"text": "concernant donc plus pr\u00e9cis\u00e9ment le 49-3", "start": 457.08, "duration": 4.679}, {"text": "et bien le pr\u00e9sident fran\u00e7ais l'a tr\u00e8s", "start": 459.3, "duration": 4.92}, {"text": "tr\u00e8s peu \u00e9voqu\u00e9 alors que c'est au c\u0153ur", "start": 461.759, "duration": 4.44}, {"text": "des r\u00e9actions des manifestants ces", "start": 464.22, "duration": 3.539}, {"text": "derniers jours il s'est content\u00e9", "start": 466.199, "duration": 3.601}, {"text": "d'estimer qu'ils avaient de borne la", "start": 467.759, "duration": 3.541}, {"text": "premi\u00e8re ministre donc avait pris ses", "start": 469.8, "duration": 3.119}, {"text": "responsabilit\u00e9s mais il Macron a", "start": 471.3, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9galement condamn\u00e9 les violences lors de", "start": 472.919, "duration": 3.961}, {"text": "certaines manifestations spontan\u00e9es ces", "start": 474.96, "duration": 4.56}, {"text": "derniers jours en ajoutant je cite on", "start": 476.88, "duration": 5.039}, {"text": "vous plaira aucun d\u00e9bordement sans", "start": 479.52, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9voquer pour autant la question des", "start": 481.919, "duration": 3.361}, {"text": "violences polici\u00e8res qui font l\u00e0 aussi", "start": 483.72, "duration": 3.18}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir ces derniers jours", "start": 485.28, "duration": 3.18}, {"text": "d'ailleurs sur la question des violences", "start": 486.9, "duration": 3.299}, {"text": "il a fait un parall\u00e8le entre certaines", "start": 488.46, "duration": 3.959}, {"text": "manifestations spontan\u00e9es et la prise du", "start": 490.199, "duration": 4.44}, {"text": "Capitole par des supporters de Donald", "start": 492.419, "duration": 4.381}, {"text": "Trump en 2021 ce qui a fortement fait", "start": 494.639, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9agir quand les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique", "start": 496.8, "duration": 3.78}, {"text": "ont v\u00e9cu ce qu'ils ont v\u00e9cu au Capitole", "start": 498.84, "duration": 3.539}, {"text": "quand le Br\u00e9sil a v\u00e9cu ce qu'il a v\u00e9cu", "start": 500.58, "duration": 3.78}, {"text": "quand vous avez eu l'extr\u00eame violence en", "start": 502.379, "duration": 3.841}, {"text": "Allemagne au Pays-Bas ou parfois par le", "start": 504.36, "duration": 3.179}, {"text": "pass\u00e9 chez nous je vous le distrer", "start": 506.22, "duration": 4.199}, {"text": "nettement il faut dire on respecte on", "start": 507.539, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9coute on essaie d'avancer pour le pays", "start": 510.419, "duration": 3.74}, {"text": "mais on ne peut accepter", "start": 512.039, "duration": 6.141}, {"text": "ni les faction ni les factions", "start": 514.159, "duration": 4.021}, {"text": "donc la partenaire sociaux on entend", "start": 519.02, "duration": 4.36}, {"text": "notamment les syndicats qui d\u00e9fendent", "start": 521.279, "duration": 3.541}, {"text": "les salari\u00e9s un dialogue qu'il souhaite", "start": 523.38, "duration": 2.7}, {"text": "avoir notamment sur les questions des", "start": 524.82, "duration": 2.88}, {"text": "conditions de travail tout en les", "start": 526.08, "duration": 4.379}, {"text": "accusant de ne pas avoir d'alternative \u00e0", "start": 527.7, "duration": 4.259}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites d'ailleurs", "start": 530.459, "duration": 3.721}, {"text": "sur \u00e7a le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat", "start": 531.959, "duration": 5.341}, {"text": "la CFDT Laurent Berger a r\u00e9agi il a", "start": 534.18, "duration": 4.98}, {"text": "accus\u00e9 Emmanuel Macron de mentir sur la", "start": 537.3, "duration": 4.26}, {"text": "position de la CFDT assurant que le", "start": 539.16, "duration": 4.92}, {"text": "syndicat \u00e0 bel et bien un programme une", "start": 541.56, "duration": 4.5}, {"text": "alternative et plus largement plusieurs", "start": 544.08, "duration": 3.96}, {"text": "parties de l'opposition on fait savoir", "start": 546.06, "duration": 3.779}, {"text": "c'est-\u00e0-dire semaine qu'il portait des", "start": 548.04, "duration": 3.84}, {"text": "alternatives on en a parl\u00e9 sur notre", "start": 549.839, "duration": 3.481}, {"text": "cha\u00eene YouTube principale dans une vid\u00e9o", "start": 551.88, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la r\u00e9forme des retraites et la", "start": 553.32, "duration": 2.88}, {"text": "question de l'augmentation de cotisation", "start": 554.94, "duration": 3.18}, {"text": "il y a la question de la taxation de", "start": 556.2, "duration": 3.84}, {"text": "super profit ou alors des plus grosses", "start": 558.12, "duration": 2.88}, {"text": "fortunes fran\u00e7aises plusieurs", "start": 560.04, "duration": 2.82}, {"text": "propositions parmi d'autres qui sont", "start": 561.0, "duration": 3.839}, {"text": "avanc\u00e9es ces derniers jours quand il est", "start": 562.86, "duration": 3.36}, {"text": "question donc de cette question des", "start": 564.839, "duration": 2.341}, {"text": "finances en tout cas vous l'aurez", "start": 566.22, "duration": 2.7}, {"text": "compris le dialogue s'annonce compliqu\u00e9", "start": 567.18, "duration": 3.839}, {"text": "sachant que il est rompu depuis des", "start": 568.92, "duration": 4.14}, {"text": "semaines entre les syndicats et l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 571.019, "duration": 4.201}, {"text": "le pr\u00e9sident a aussi fait une annonce", "start": 573.06, "duration": 3.48}, {"text": "l'annonce d'une contribution", "start": 575.22, "duration": 3.36}, {"text": "exceptionnelle sur des profits", "start": 576.54, "duration": 3.9}, {"text": "exceptionnels qui ne seraient pas une", "start": 578.58, "duration": 4.02}, {"text": "taxe sur les super profits alors il a", "start": 580.44, "duration": 3.839}, {"text": "notamment cit\u00e9 la question de grands", "start": 582.6, "duration": 3.419}, {"text": "groupes qui r\u00e9ussissent \u00e0 racheter leur", "start": 584.279, "duration": 3.841}, {"text": "propre action gr\u00e2ce \u00e0 leur profit", "start": 586.019, "duration": 4.081}, {"text": "estimant que ces entreprises doivent", "start": 588.12, "duration": 3.779}, {"text": "distribuer davantage \u00e0 leur salari\u00e9", "start": 590.1, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0-dessus je rentre pas dans les d\u00e9tails", "start": 591.899, "duration": 3.241}, {"text": "je pense qu'on aura l'occasion d'en", "start": 593.58, "duration": 3.66}, {"text": "reparler et pour finir la fin de", "start": 595.14, "duration": 3.42}, {"text": "l'intervention du pr\u00e9sident de la", "start": 597.24, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9tait plut\u00f4t orient\u00e9 sur son", "start": 598.56, "duration": 3.719}, {"text": "programme dans les prochaines ann\u00e9es il", "start": 600.6, "duration": 3.84}, {"text": "a notamment \u00e9voqu\u00e9 trois axes le plein", "start": 602.279, "duration": 4.321}, {"text": "emploi l'ordre r\u00e9publicain donc des", "start": 604.44, "duration": 4.26}, {"text": "enjeux de s\u00e9curit\u00e9 et le mieux vivre", "start": 606.6, "duration": 4.38}, {"text": "notamment dans un monde plus \u00e9cologique", "start": 608.7, "duration": 4.56}, {"text": "il a aussi annonc\u00e9 d'immenses ambitions", "start": 610.98, "duration": 4.62}, {"text": "plus largement pour l'\u00e9cole ou encore la", "start": 613.26, "duration": 4.56}, {"text": "sant\u00e9 l'\u00e9cole la sant\u00e9 l'\u00e9cologie c'est", "start": 615.6, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a les trois priorit\u00e9s l'\u00e9cole je veux", "start": 617.82, "duration": 3.6}, {"text": "qu'elle rentrait prochaine on puisse", "start": 619.92, "duration": 3.359}, {"text": "remplacer du jour au lendemain les profs", "start": 621.42, "duration": 4.02}, {"text": "dans les classes des \u00e9l\u00e8ves ce qui est", "start": 623.279, "duration": 3.0}, {"text": "pas le cas aujourd'hui dans beaucoup de", "start": 625.44, "duration": 3.3}, {"text": "coll\u00e8ges alors c'est une interview elle", "start": 626.279, "duration": 4.5}, {"text": "a forc\u00e9ment fait beaucoup r\u00e9agir et pour", "start": 628.74, "duration": 3.779}, {"text": "citer quelques r\u00e9actions de l'opposition", "start": 630.779, "duration": 4.021}, {"text": "le leader de la force insoumise Jean-Luc", "start": 632.519, "duration": 4.561}, {"text": "M\u00e9lenchon a d\u00e9nonc\u00e9 le m\u00e9pris et", "start": 634.8, "duration": 4.56}, {"text": "l'arrogance d'Emmanuel Macron Marine Le", "start": 637.08, "duration": 4.319}, {"text": "Pen a \u00e9crit un pr\u00e9sident de plus en plus", "start": 639.36, "duration": 3.96}, {"text": "seul et les syndicats ont d\u00e9nonc\u00e9", "start": 641.399, "duration": 4.801}, {"text": "notamment un m\u00e9pris et un d\u00e9ni de la", "start": 643.32, "duration": 4.86}, {"text": "part du pr\u00e9sident fran\u00e7ais alors qu'en", "start": 646.2, "duration": 3.84}, {"text": "parall\u00e8le on a beaucoup parl\u00e9 les", "start": 648.18, "duration": 3.839}, {"text": "manifestations se multiplient en tout", "start": 650.04, "duration": 3.419}, {"text": "cas j'ai post\u00e9 quelques \u00e9l\u00e9ments \u00e0", "start": 652.019, "duration": 2.76}, {"text": "retenir directement sur mon compte", "start": 653.459, "duration": 3.241}, {"text": "TikTok je voulais aller voir tout \u00e7a le", "start": 654.779, "duration": 3.24}, {"text": "nom du compte c'est Hugo descript si je", "start": 656.7, "duration": 2.94}, {"text": "vous laisse avec Paul pour les en", "start": 658.019, "duration": 3.181}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en bref merci Hugo salut tout le", "start": 659.64, "duration": 2.939}, {"text": "monde on commence avec une derni\u00e8re actu", "start": 661.2, "duration": 2.52}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites apr\u00e8s", "start": 662.579, "duration": 2.581}, {"text": "promis on passe \u00e0 des actus ailleurs", "start": 663.72, "duration": 3.359}, {"text": "dans le monde mais ce jeudi a lieu une", "start": 665.16, "duration": 3.419}, {"text": "neuvi\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation dans", "start": 667.079, "duration": 3.061}, {"text": "toute la France contre la r\u00e9forme avec", "start": 668.579, "duration": 3.181}, {"text": "donc des manifestations et des gr\u00e8ves", "start": 670.14, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quence dans plusieurs villes le", "start": 671.76, "duration": 2.699}, {"text": "trafic des transports en commun sera", "start": 673.14, "duration": 3.24}, {"text": "perturb\u00e9 tout comme le trafic des trains", "start": 674.459, "duration": 4.32}, {"text": "au niveau national avec seulement 4 TGV", "start": 676.38, "duration": 4.44}, {"text": "sur 5 et 6 intersit\u00e9s sur 10 en", "start": 678.779, "duration": 3.481}, {"text": "circulation les gr\u00e8ves perturberont", "start": 680.82, "duration": 2.639}, {"text": "aussi des cours dans les \u00e9coles les", "start": 682.26, "duration": 2.4}, {"text": "coll\u00e8ges les lyc\u00e9es c'est par exemple", "start": 683.459, "duration": 3.361}, {"text": "que 70% des enseignants dans les \u00e9coles", "start": 684.66, "duration": 3.66}, {"text": "primaires feront Gr\u00e8ve \u00e0 Paris plusieurs", "start": 686.82, "duration": 3.24}, {"text": "syndicats lyc\u00e9ens ont aussi appel\u00e9s \u00e0", "start": 688.32, "duration": 3.54}, {"text": "bloquer les lyc\u00e9es demain et vendredi il", "start": 690.06, "duration": 2.82}, {"text": "y a aussi toujours des gr\u00e8ves dans le", "start": 691.86, "duration": 2.28}, {"text": "secteur de l'\u00e9nergie les r\u00eaves qui", "start": 692.88, "duration": 2.04}, {"text": "commencent \u00e0 avoir des cons\u00e9quences", "start": 694.14, "duration": 2.639}, {"text": "notamment sur la disponibilit\u00e9 des", "start": 694.92, "duration": 3.78}, {"text": "carburants dans 34 d\u00e9partements en", "start": 696.779, "duration": 3.421}, {"text": "France aujourd'hui 13 % des stations", "start": 698.7, "duration": 3.12}, {"text": "services n'ont soit pas d'essence soit", "start": 700.2, "duration": 2.879}, {"text": "pas de diesel allez on quitte la France", "start": 701.82, "duration": 2.759}, {"text": "pour la deuxi\u00e8me actu un sommet", "start": 703.079, "duration": 3.361}, {"text": "historique sur l'eau douce a d\u00e9but\u00e9 ce", "start": 704.579, "duration": 3.541}, {"text": "mercredi au si\u00e8ge de l'ONU \u00e0 New York", "start": 706.44, "duration": 3.72}, {"text": "historique parce que \u00e7a faisait pr\u00e8s de", "start": 708.12, "duration": 3.12}, {"text": "50 ans qu'un nouveau sommet", "start": 710.16, "duration": 2.28}, {"text": "international sur la question \u00e9tait", "start": 711.24, "duration": 2.7}, {"text": "attendu et l'eau douce c'est un enjeu", "start": 712.44, "duration": 3.36}, {"text": "absolument majeur que l'on l'ONU pr\u00e8s de", "start": 713.94, "duration": 3.06}, {"text": "la moiti\u00e9 de la population mondiale", "start": 715.8, "duration": 3.06}, {"text": "subit de graves p\u00e9nuries d'eau pendant", "start": 717.0, "duration": 3.3}, {"text": "au moins grande partie de l'ann\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 718.86, "duration": 3.0}, {"text": "de \u00e7a pr\u00e8s d'un quart de la population", "start": 720.3, "duration": 3.36}, {"text": "mondiale boire r\u00e9guli\u00e8rement de l'eau", "start": 721.86, "duration": 3.24}, {"text": "contamin\u00e9e par des excr\u00e9ments avec tous", "start": 723.66, "duration": 3.0}, {"text": "les risques que \u00e7a pose en termes de", "start": 725.1, "duration": 3.359}, {"text": "transmission de maladie et le truc c'est", "start": 726.66, "duration": 3.119}, {"text": "que cet acc\u00e8s \u00e0 l'eau douce va devenir", "start": 728.459, "duration": 3.0}, {"text": "encore plus probl\u00e9matique \u00e0 l'avenir", "start": 729.779, "duration": 3.541}, {"text": "pour deux raisons principales d\u00e9j\u00e0 parce", "start": 731.459, "duration": 3.481}, {"text": "que les besoins sont en augmentation ces", "start": 733.32, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es l'utilisation d'eau", "start": 734.94, "duration": 3.24}, {"text": "douce a augment\u00e9 de pr\u00e8s d'1% par an", "start": 736.44, "duration": 3.3}, {"text": "dans le monde et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a il y a le", "start": 738.18, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique qui va venir", "start": 739.74, "duration": 3.0}, {"text": "intensifier le manque d'eau F les pays", "start": 740.94, "duration": 3.24}, {"text": "de l'ONU doivent donc s'accorder sur des", "start": 742.74, "duration": 3.0}, {"text": "mesures on vous tiendra au courant de ce", "start": 744.18, "duration": 3.3}, {"text": "qui est d\u00e9cid\u00e9 troisi\u00e8me actu la visite", "start": 745.74, "duration": 3.96}, {"text": "du pr\u00e9sident chinois en Russie s'est", "start": 747.48, "duration": 3.66}, {"text": "termin\u00e9 ce mercredi et il y a eu", "start": 749.7, "duration": 2.699}, {"text": "plusieurs nouvelles annonces marquantes", "start": 751.14, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la Chine et la Russie ont sign\u00e9 un", "start": 752.399, "duration": 3.781}, {"text": "accord gazier qui \u00e9tait tr\u00e8s attendu", "start": 754.56, "duration": 3.06}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 russe dans le contexte o\u00f9 la Russie", "start": 756.18, "duration": 2.7}, {"text": "est oblig\u00e9 de trouver de nouveaux", "start": 757.62, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9s pour son gaz apr\u00e8s les", "start": 758.88, "duration": 3.36}, {"text": "sanctions europ\u00e9ennes cet accord il", "start": 760.38, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9voit la construction d'un gigantesque", "start": 762.24, "duration": 3.719}, {"text": "gazoduc de la Russie vers la Chine qui", "start": 763.74, "duration": 4.74}, {"text": "va s'appeler Sib\u00e9rie 2 et \u00e7a en fait \u00e7a", "start": 765.959, "duration": 3.841}, {"text": "va permettre \u00e0 la Russie d'augmenter", "start": 768.48, "duration": 3.24}, {"text": "fortement ses exportations de gaz vers", "start": 769.8, "duration": 3.659}, {"text": "la Chine et donc de maintenir ses", "start": 771.72, "duration": 3.54}, {"text": "revenus li\u00e9s au gaz ensuite deuxi\u00e8me", "start": 773.459, "duration": 3.781}, {"text": "annonce disait ping et Vladimir Poutine", "start": 775.26, "duration": 3.96}, {"text": "ont affirm\u00e9 dans un communiqu\u00e9 commun je", "start": 777.24, "duration": 3.659}, {"text": "tr\u00e8s vite qu'une guerre nucl\u00e9aire ne", "start": 779.22, "duration": 3.66}, {"text": "doit jamais avoir lieu apr\u00e8s un d\u00eener o\u00f9", "start": 780.899, "duration": 3.361}, {"text": "ils ont de nouveau mise en sc\u00e8ne leur", "start": 782.88, "duration": 3.18}, {"text": "amiti\u00e9 finalement apr\u00e8s cette visite de", "start": 784.26, "duration": 3.24}, {"text": "shising ping en Russie il y a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 786.06, "duration": 3.0}, {"text": "de choses analyser dans quelle mesure", "start": 787.5, "duration": 2.579}, {"text": "est-ce que c'est la naissance d'une", "start": 789.06, "duration": 2.82}, {"text": "alliance contre l'Occident dans quelle", "start": 790.079, "duration": 2.88}, {"text": "mesure est-ce que la Chine veut vraiment", "start": 791.88, "duration": 2.699}, {"text": "la paix dans quelle mesure est-ce que \u00e7a", "start": 792.959, "duration": 3.18}, {"text": "va aider la Russie \u00e0 sortir de son", "start": 794.579, "duration": 3.481}, {"text": "isolement sur la sc\u00e8ne internationale on", "start": 796.139, "duration": 2.82}, {"text": "va reparler de tout \u00e7a dans les", "start": 798.06, "duration": 2.339}, {"text": "prochains jours quatri\u00e8me info un", "start": 798.959, "duration": 2.761}, {"text": "puissant tremblement de terre a frapp\u00e9", "start": 800.399, "duration": 2.94}, {"text": "l'Afghanistan et le Pakistan de", "start": 801.72, "duration": 3.9}, {"text": "magnitude 6,5 il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 ressenti", "start": 803.339, "duration": 4.141}, {"text": "jusqu'\u00e0 la capitale de l'Inde New Delhi", "start": 805.62, "duration": 3.659}, {"text": "alors en Afghanistan et au Pakistan \u00e7a a", "start": 807.48, "duration": 3.12}, {"text": "provoqu\u00e9 des mouvements de panique le", "start": 809.279, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s de moins de 13 personnes et bien", "start": 810.6, "duration": 3.06}, {"text": "s\u00fbr des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels m\u00eame si les", "start": 812.279, "duration": 2.761}, {"text": "experts notent que c'est un bilan moins", "start": 813.66, "duration": 3.06}, {"text": "lourd pour d'autres s\u00e9ismes de cette", "start": 815.04, "duration": 2.94}, {"text": "ampleur par le pass\u00e9 termine avec une", "start": 816.72, "duration": 2.88}, {"text": "derni\u00e8re info li\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 et forme", "start": 817.98, "duration": 3.479}, {"text": "de contraception hormonale entra\u00eene un", "start": 819.6, "duration": 3.239}, {"text": "risque l\u00e9g\u00e8rement plus important de", "start": 821.459, "duration": 3.06}, {"text": "cancer du sein chez les femmes c'est ce", "start": 822.839, "duration": 2.641}, {"text": "que vient de montrer une nouvelle \u00e9tude", "start": 824.519, "duration": 2.82}, {"text": "publi\u00e9e ce mardi dans la revue PLoS", "start": 825.48, "duration": 3.359}, {"text": "Medicine alors plusieurs \u00e9tudes avaient", "start": 827.339, "duration": 2.821}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 une hausse du risque de", "start": 828.839, "duration": 2.701}, {"text": "cancer du sein pour les contraceptions", "start": 830.16, "duration": 3.54}, {"text": "qui combinent progestatif et \u0153strog\u00e8nes", "start": 831.54, "duration": 3.539}, {"text": "et l\u00e0 ce qui est marquant c'est que", "start": 833.7, "duration": 2.939}, {"text": "cette \u00e9tude affirme que cette hausse du", "start": 835.079, "duration": 3.121}, {"text": "risque de cancer du sein et bien c'est", "start": 836.639, "duration": 4.461}, {"text": "le cas pour toutes les", "start": 838.2, "duration": 2.9}]}