{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon l'a annonc\u00e9 il ne", "start": 0.0, "duration": 2.639}, {"text": "sera pas candidat pour la prochaine", "start": 1.5, "duration": 2.759}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et je ne suis pas", "start": 2.639, "duration": 3.72}, {"text": "candidat ma succession est-ce que", "start": 4.259, "duration": 3.241}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut que je dise de", "start": 6.359, "duration": 2.941}, {"text": "France en fait hier il \u00e9tait l'invit\u00e9 de", "start": 7.5, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9mission l'\u00e9v\u00e9nement sur France 2", "start": 9.3, "duration": 2.759}, {"text": "plusieurs sujets ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s par la", "start": 10.5, "duration": 3.0}, {"text": "journaliste Caroline Roux mais un sujet", "start": 12.059, "duration": 3.0}, {"text": "en particulier \u00e0 attirer l'attention des", "start": 13.5, "duration": 3.9}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs son avenir en 2027 alors", "start": 15.059, "duration": 4.081}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a \u00e9t\u00e9 candidat 3 fois", "start": 17.4, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle et en 2022 il avait", "start": 19.14, "duration": 3.84}, {"text": "termin\u00e9 son discours de d\u00e9faite par ces", "start": 21.06, "duration": 5.959}, {"text": "mots on y est encore pas arriv\u00e9", "start": 22.98, "duration": 4.039}, {"text": "c'est pas loin", "start": 27.8, "duration": 3.239}, {"text": "faites mieux merci beaucoup avaient", "start": 32.099, "duration": 3.601}, {"text": "alors suppos\u00e9 qu'il ne se repr\u00e9senterait", "start": 34.2, "duration": 3.18}, {"text": "plus ce qui la confirm\u00e9 \u00e0 nouveau hier", "start": 35.7, "duration": 2.82}, {"text": "dans l'\u00e9mission vous ne serez pas", "start": 37.38, "duration": 4.92}, {"text": "candidat quoi qu'il arrive en 2027 vous", "start": 38.52, "duration": 5.76}, {"text": "voulez que je vous signale un papier et", "start": 42.3, "duration": 3.12}, {"text": "pourtant Jean-Luc M\u00e9lenchon laisse une", "start": 44.28, "duration": 2.22}, {"text": "part de doute en \u00e9voquant des", "start": 45.42, "duration": 2.459}, {"text": "circonstances qui pourront en d\u00e9cider", "start": 46.5, "duration": 3.239}, {"text": "autrement c'est \u00e7a peut pas se r\u00e9gler", "start": 47.879, "duration": 3.84}, {"text": "comme \u00e7a ce sont les circonstances qui", "start": 49.739, "duration": 4.701}, {"text": "font les candidatures", "start": 51.719, "duration": 2.721}]}